{
    "video_id": "K9S_Y9LhuZk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/K9S_Y9LhuZk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDq9LfSTIJhHQ5ORgxbLtuz4F0cYg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=K9S_Y9LhuZk",
    "video_title": "Centro Coordinador de Desarrollo Ind\u00edgena San Juan Bautista Cuicatl\u00e1n, Oaxaca |\u00a0Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 6065,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la nena nadie sale hacia huelva o nike",
            "start": 4.1,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y la guata oficina",
            "start": 10.34,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "71 aunque cedi\u00f3 hacia el tan lejos muy",
            "start": 14.9,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "lejos a la que t\u00e9lam vago",
            "start": 20.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y las importaciones",
            "start": 43.96,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "este evento estar\u00e1 tambi\u00e9n personalmente",
            "start": 49.49,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s programas del que se est\u00e1 pensando",
            "start": 55.19,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en los huevos cient\u00edficas tengo aqu\u00ed",
            "start": 58.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y algo m\u00e1s",
            "start": 66.78,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 69.64,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "amigas y amigos estamos aqu\u00ed en el",
            "start": 84.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "centro coordinador de los pueblos",
            "start": 87.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de uaga est\u00e1 este encuentro",
            "start": 88.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica se llama",
            "start": 90.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos con los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 93.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuicatecos chinanteco mixteco mazateco y",
            "start": 96.41,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estate con agua y afro mexicano porque",
            "start": 99.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 101.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "obrador en este centro coordinador",
            "start": 104.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque en estos centros coordinadores",
            "start": 106.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se recibe todas las demandas de los",
            "start": 109.25,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de esta regi\u00f3n hay m\u00e1s",
            "start": 113.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de 100 centros coordinadores en toda la",
            "start": 116.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana y como todos sabemos",
            "start": 119.55,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 121.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "obrador hoy presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 123.21,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 su trabajo su servicio p\u00fablico en",
            "start": 125.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "uno de los centros de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 129.239,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "y por eso \u00e9l \u00e9l est\u00e1 muy agradecido por",
            "start": 132.2,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "este acercamiento",
            "start": 136.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que amigas y amigos nos vamos a",
            "start": 137.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed muy presentes muy activos",
            "start": 140.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "escuchando esta palabra escuchando",
            "start": 142.94,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la palabra de las autoridades",
            "start": 145.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "municipales de las autoridades tradici\u00f3n",
            "start": 147.209,
            "duration": 2.711
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 149.69,
            "duration": 1.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 149.92,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 151.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "una parte del colon",
            "start": 152.81,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tabasco en la radio",
            "start": 166.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s radio estelar",
            "start": 171.27,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "radio y galanes",
            "start": 174.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 180.51,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 185.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de un euro",
            "start": 192.23,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "obrador amigos es importante resaltar lo",
            "start": 194.4,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda el compa\u00f1ero mel que a de",
            "start": 197.34,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "rosas en el sentido que en 1977",
            "start": 198.989,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador fue delegado",
            "start": 202.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista en",
            "start": 204.45,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "aquel entonces y tambi\u00e9n bajo su",
            "start": 206.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n al frente de esta instituci\u00f3n",
            "start": 209.989,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "e impuls\u00f3 la creaci\u00f3n de la radio una",
            "start": 212.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "radio ind\u00edgena tambi\u00e9n en la capucha me",
            "start": 216.209,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "parece la noticia es que hoy se va a",
            "start": 218.67,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "reactivar esa radio en la que ha jugado",
            "start": 220.98,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 autorizada la concesi\u00f3n fue una",
            "start": 223.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "buena noticia que uno conoci\u00f3",
            "start": 225.959,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recientemente nuestro psuv de elmore de",
            "start": 227.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 229.829,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "jes\u00fas astorga mencion\u00f3 jes\u00fas astorga se",
            "start": 230.6,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "reactiva la concepci\u00f3n de la realidad",
            "start": 234.08,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es correcto jos\u00edas",
            "start": 236.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es importante mencionar que es un",
            "start": 240.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proceso que a\u00fan sigue sin embargo esto",
            "start": 242.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es que el instituto nacional de pueblos",
            "start": 244.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ha levantado la mano para",
            "start": 247.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "decirle a la autoridad en este caso",
            "start": 250.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "valiente que se necesita una concesi\u00f3n",
            "start": 251.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para atender a la poblaci\u00f3n que se",
            "start": 254.82,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "encuentra a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena que se",
            "start": 256.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "encuentra en esta regi\u00f3n de nacajuca",
            "start": 258.33,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tabasco tiende a reportar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 259.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "frontal entonces bueno estamos en este",
            "start": 262.08,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite y nosotros estamos en la",
            "start": 263.79,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "espectativa ojal\u00e1 que el siguiente a\u00f1o",
            "start": 265.53,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se puede obtener esta concesi\u00f3n para la",
            "start": 267.03,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n totalmente que es una",
            "start": 268.77,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "demanda de los pueblos ind\u00edgenas tal y",
            "start": 270.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como dice licenciado astorga amigas y",
            "start": 272.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amigos el trabajo que hace el instituto",
            "start": 275.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas una de",
            "start": 278.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sus grandes tareas es que la comunidad",
            "start": 280.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenga sus propios medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 282.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "esos medios de comunicaci\u00f3n deben de",
            "start": 285.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "servir para fortalecer la identidad que",
            "start": 287.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tiene cada comunidad es un ejercicio de",
            "start": 290.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derecho es decir una manera de",
            "start": 293.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "materializar la autonom\u00eda es que las",
            "start": 295.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comunidades y los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 299.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "puedan operar y administrar sus propios",
            "start": 300.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed es",
            "start": 302.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "usted que est\u00e1 all\u00ed en casita que nos",
            "start": 304.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escuchando tome la iniciativa y",
            "start": 307.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "organice un ace como pueblo y hacer la",
            "start": 310.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n porque as\u00ed como el pueblo",
            "start": 313.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "chontal va a tener es un medio de",
            "start": 316.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muchos pueblos no pueden",
            "start": 317.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tener amigos t\u00fa qu\u00e9 opinas",
            "start": 320.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nosotros efectivamente es impresionante",
            "start": 322.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como la gente recibe al presidente de la",
            "start": 325.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 328.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desde el centro saludando a la gente uno",
            "start": 329.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por uno y lo acompa\u00f1a precisamente el",
            "start": 332.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de oaxaca alejando",
            "start": 334.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo latino cosa y sigue saludando a la",
            "start": 336.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 a unos metros para que ella",
            "start": 338.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "podemos dar inicio de esta ceremonia y",
            "start": 341.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su valla al presidio donde ya se",
            "start": 344.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encuentran los presidentes municipales",
            "start": 346.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de san andr\u00e9s teotil\u00e1lpam de san juan",
            "start": 348.75,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "chiquihuitl\u00e1n de benito ju\u00e1rez",
            "start": 351.78,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "presidentes municipales",
            "start": 353.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n as\u00ed que vamos a arrancar",
            "start": 356.449,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar el mensaje del proyecto",
            "start": 360.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "amigo 60 para que contin\u00faen con nosotros",
            "start": 363.189,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "escuchando la frecuencia del sistema de",
            "start": 366.08,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "redes virtuales ind\u00edgenas",
            "start": 368.27,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "londres",
            "start": 376.629,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en banca",
            "start": 384.819,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "alejo mi dylan en la materia",
            "start": 388.569,
            "duration": 11.261
        },
        {
            "text": "macy's design iaud y el anejo my house y",
            "start": 392.629,
            "duration": 10.731
        },
        {
            "text": "le dan aqu\u00ed con el audio",
            "start": 399.83,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ah\u00ed s\u00ed \u00e1ngel",
            "start": 403.42,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 415.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el desmayo",
            "start": 423.93,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "mazateco mixteco agua y afromexicanos",
            "start": 429.169,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "del estado de oaxaca el presidente",
            "start": 432.349,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 434.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 436.669,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "obrador funcional y la tos ambiental eia",
            "start": 439.61,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y canto cuidada vida",
            "start": 444.529,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "la mesa cruza una usar windows",
            "start": 448.43,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 452.83,
            "duration": 24.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 456.98,
            "duration": 20.759
        },
        {
            "text": "a tan amables de ocupar\u00e1n sus lugares",
            "start": 496.91,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 504.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 506.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 508.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 512.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estados unidos- medicados",
            "start": 515.07,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "llev\u00e9 mi lleno chil\u00f3n y ayud\u00f3 cheese",
            "start": 519.479,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "name o no contiene ning\u00fan licenciado",
            "start": 523.349,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 527.699,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "maestro alejandro hinojosa gobernador",
            "start": 531.54,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 535.589,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "68 ronan y non ruba maestro alejandro",
            "start": 540.29,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "murat hinojosa licenciado adelfo regino",
            "start": 545.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "montes director general del instituto",
            "start": 549.139,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas sello",
            "start": 552.05,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "chino deja tu cuida david y yo yo yo",
            "start": 554.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "copio pasan de edad de kutxa nin roca",
            "start": 558.259,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "tucura david isaac abad ha licenciado",
            "start": 562.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes maestra varias el",
            "start": 565.91,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "mariscal gait\u00e1n presidenta municipal de",
            "start": 569.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "san juan bautista cuicatl\u00e1n",
            "start": 572.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 574.92,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "bak\u00fa licenciada maricel mariscal gait\u00e1n",
            "start": 577.6,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n enriqueta urrutia astilleros",
            "start": 583.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n de las comunidades",
            "start": 586.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "afro mexicanas",
            "start": 588.58,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "vac\u00eda y youtube",
            "start": 591.22,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 593.01,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "manning tr\u00f3pico y ah\u00ed que t\u00fa yo y vaya",
            "start": 594.449,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y hoy ah\u00ed queda chica y concepci\u00f3n",
            "start": 600.759,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "enriqueta urrutia astilleros",
            "start": 603.85,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hurg\u00f3 cortes olivera presidente",
            "start": 606.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "municipal de san andr\u00e9s teotil\u00e1lpam en",
            "start": 609.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de las autoridades",
            "start": 612.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuicateca",
            "start": 614.55,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "ten\u00e9is heidi va que va como vivo urbano",
            "start": 616.92,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "cort\u00e9s olivera h\u00e9ctor quiroz a",
            "start": 622.019,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "altamirano presidente municipal de",
            "start": 625.5,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 627.99,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez en representaci\u00f3n de las",
            "start": 628.529,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "autoridades m\u00e1s aztecas",
            "start": 631.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y yo te puse nani h\u00e9ctor quiroz al",
            "start": 633.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "familia no vas a llosa cuando vas a ver",
            "start": 636.35,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "rydsa nissan y en camp david",
            "start": 641.06,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "crisp\u00edn estrada p\u00e9rez presidente",
            "start": 645.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "municipal de san pedro sochi\u00e1pam en",
            "start": 647.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de las autoridades",
            "start": 649.86,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "chinantecas",
            "start": 651.57,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 652.71,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "viven un a\u00f1o cuentan est\u00e1 crisp\u00edn",
            "start": 654.66,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estrada p\u00e9rez lourdes hern\u00e1ndez menchaca",
            "start": 658.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de santa mar\u00eda",
            "start": 663.0,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "texcatitl\u00e1n en representaci\u00f3n de las",
            "start": 664.899,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "autoridades mixtecas",
            "start": 667.899,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y yo tu cv",
            "start": 672.85,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lourdes hern\u00e1ndez menchaca cuya y",
            "start": 675.459,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 678.529,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y tucum\u00e1n",
            "start": 682.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gregorio hern\u00e1ndez garc\u00eda en",
            "start": 685.41,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de la comunidad xk teca",
            "start": 688.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "viva apoyaba i\u00f1aki viva gregorio",
            "start": 693.97,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez garc\u00eda sergio guti\u00e9rrez p\u00e9rez",
            "start": 697.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agente de polic\u00eda de vigas vigas gaste",
            "start": 702.2,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pec de teotitl\u00e1n de flores mag\u00f3n",
            "start": 705.44,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 708.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 713.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 716.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 718.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 721.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 723.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bienvenidos de cuando conde de guaqui",
            "start": 725.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del de italia y brasil desde ah\u00ed que yo",
            "start": 728.779,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "yoko ono en rub\u00e9n de la cuesti\u00f3n de",
            "start": 732.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "igualdad y cuba ya y de ah\u00ed cambia y",
            "start": 734.99,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "inning de dani en italia mini",
            "start": 738.95,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo un",
            "start": 745.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ritual por parte de la ciudadana y de",
            "start": 749.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ojeda m\u00e9dica tradicional de la comunidad",
            "start": 752.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de santamar\u00eda turistas",
            "start": 754.89,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 758.48,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "man i\u00f1aki joven irene o quedan chicos y",
            "start": 760.019,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "yo te con",
            "start": 764.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la lista",
            "start": 779.149,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "pues bien en este momento est\u00e1n",
            "start": 784.22,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "realizando una ceremonia ritual una",
            "start": 790.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "limpia el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 792.629,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como parte de la tradici\u00f3n una",
            "start": 794.639,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica muy propio de los pueblos",
            "start": 796.829,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en nuestro estado de oaxaca",
            "start": 798.209,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida y tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 801.059,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional con emisi\u00f3n \u00e1ngeles de covir\u00e1n",
            "start": 803.389,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de kim jong a presidentes y mi andr\u00e9s",
            "start": 805.889,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador candil ya no",
            "start": 808.679,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "capitana vine miran ya q tengan un gas",
            "start": 810.589,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de iguales y cuasi manos cuando",
            "start": 813.929,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tibase\u00f1os por radio landia chico y ahora",
            "start": 815.309,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "viene la tensi\u00f3n en cada cual si mano",
            "start": 817.559,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "cuando a m\u00ed asegur\u00f3 tommy y sindicatura",
            "start": 819.48,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gin\u00e9s deja bien en walking dicho debate",
            "start": 821.91,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "yahoo preside",
            "start": 824.879,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador construyera",
            "start": 826.209,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed j\u00f3venes que estuvieran en gana les",
            "start": 828.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "encanta catas y quienes eran afectos",
            "start": 830.829,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ahora casi y si quiz\u00e1 guayana una tetera",
            "start": 833.86,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "una tetera que presidente venga dijo",
            "start": 838.839,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "jiang o javi c\u00edvica jianguo atocha",
            "start": 841.929,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vizcaya and go as\u00ed tajani amigas y",
            "start": 845.709,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "amigos pues es un acto de mucho respeto",
            "start": 849.339,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 851.05,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo pues recibiendo est\u00e1 limpia",
            "start": 854.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como todos sabemos amigas y amigas ah\u00ed",
            "start": 858.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en casita posees desear que el",
            "start": 861.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente pueda realizar sus",
            "start": 864.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actividades sin ning\u00fan contratiempo y no",
            "start": 865.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "haya ninguna maldad en su ejercicio de",
            "start": 869.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno que todas las autoridades que",
            "start": 873.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n involucradas en el garantizar el",
            "start": 876.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "derecho de los pueblos ind\u00edgenas que",
            "start": 879.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estas autoridades relaci\u00f3n cumplan la",
            "start": 881.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "maestro trabajo digamos sigamos",
            "start": 883.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "escuchando situacional que hoy acontece",
            "start": 886.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en esta en este lugar se entrega del",
            "start": 888.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n de mando al ciudadano presidente",
            "start": 891.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 893.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 894.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 897.39,
            "duration": 11.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 898.52,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 911.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo de urbano cort\u00e9s",
            "start": 914.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "olivera presidente municipal de san",
            "start": 916.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s teotil\u00e1lpam",
            "start": 918.91,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "mandam\u00e1s i\u00f1aki judo y lo que yo dijo hoy",
            "start": 921.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "debajo",
            "start": 927.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "soy ni\u00f1o ya nunca est\u00e1 rubio andr\u00e9s",
            "start": 936.48,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 940.649,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "sol y ando alejandro murat hinojosa",
            "start": 943.059,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "reding adelfo regino montes",
            "start": 949.32,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y a\u00f1ad\u00eda dinio y harina",
            "start": 952.96,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "jon goio y adicci\u00f3n",
            "start": 956.74,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de nuevo la batalla con lewis con el",
            "start": 961.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 965.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "su diadema",
            "start": 967.23,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 968.43,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez millones y cuando vine con \u00e9l",
            "start": 970.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dijo ni\u00f1o y \u00e1ngulo",
            "start": 977.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de la serna",
            "start": 981.15,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pon\u00eda regi\u00f3n y bajo y chinanteco y",
            "start": 984.24,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "arisca tco mazateco mixteco n\u00e1huatl",
            "start": 988.89,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "afromexicano lo cual hab\u00eda dado una",
            "start": 994.4,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tabla donde llen\u00f3 ni con un abanico chat",
            "start": 997.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y no tiene mano khune y en una oraci\u00f3n",
            "start": 1001.07,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cantada en el granma venden en una rama",
            "start": 1004.94,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "guapo y agua ya en un chat a cuatro",
            "start": 1009.05,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "cuando a\u00f1ade bajo",
            "start": 1014.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con una mano yo me siento yo no veo",
            "start": 1018.47,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ning\u00fan municipio",
            "start": 1024.41,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nano venezolano en dicha petici\u00f3n ya no",
            "start": 1026.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "son un icono nuevo un stand es tan nuevo",
            "start": 1030.66,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "con un y tan un y gritan y no lloraba",
            "start": 1033.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "do\u00f1ana",
            "start": 1038.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "moneo",
            "start": 1041.36,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "no chapa jong yaya",
            "start": 1043.199,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cuando pones va a ver que la visi\u00f3n va",
            "start": 1047.539,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "marchando lino nava diurno",
            "start": 1052.779,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "una 1998",
            "start": 1057.35,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "hombre acusado le dije vamos a conservar",
            "start": 1061.23,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de jugador reserva del adi\u00f3s mira",
            "start": 1065.13,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cuicatl\u00e1n tehuac\u00e1n para la ducha se bebe",
            "start": 1069.03,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no va a figurar esta vaca no ama",
            "start": 1073.41,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "esfuerzo y aman",
            "start": 1078.45,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "son 20 millones para trabajo con nadie",
            "start": 1082.23,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 quinn no los juegos indie con",
            "start": 1089.14,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "el p\u00fablico y hacer no hay cuatro de lujo",
            "start": 1093.31,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "tiene nada cosa y lo cuiden a la noche",
            "start": 1098.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al lugar",
            "start": 1103.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rafa tattoo nos han dado comida dura",
            "start": 1104.08,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "pero me pone o consigna zorrillo y",
            "start": 1109.0,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulos para que yo vaya con ducha tengo",
            "start": 1114.22,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "una opini\u00f3n es - trunca moles",
            "start": 1118.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "lo cual me hace agua poco a poco",
            "start": 1128.76,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "as\u00ed sea",
            "start": 1134.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "rey no vengo a cuyo mango lac\u00f3nico nada",
            "start": 1137.389,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "cocoon no abrum\u00f3 lloran",
            "start": 1143.359,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de la multitud y",
            "start": 1146.95,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "en la calle se rinde y amos reforma",
            "start": 1152.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1156.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nac\u00ed gobierno federal reuni\u00f3n engull\u00f3",
            "start": 1158.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "you con us impira instituto nacional de",
            "start": 1162.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas vida me knowing",
            "start": 1165.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para que cerca digno ya tocando con ley",
            "start": 1168.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "toca el m\u00edo",
            "start": 1170.71,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda dijo jiang un eco con un d\u00eda",
            "start": 1173.38,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "para que se lo propone tres naiman nadie",
            "start": 1178.49,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que ver co apoio para extender y como",
            "start": 1181.49,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "reuniones con mancuernas las batas",
            "start": 1187.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "oficina y anna se unan ya no puede para",
            "start": 1191.24,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que se digne cuidado adeudado inocua la",
            "start": 1194.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "forma que ten\u00edan humilde ya y al batir a",
            "start": 1198.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 1201.98,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "nada as\u00ed como a m\u00ed nos da ma\u00f1ana y con",
            "start": 1203.99,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "la mano cu\u00e1ntica ni para que se coman un",
            "start": 1209.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada y no para que escoja v\u00eda como v\u00eda",
            "start": 1213.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de primer lugar",
            "start": 1217.76,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no hacer nada con ella con un cemento y",
            "start": 1220.44,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 1224.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "archivo dyn archivo el caballo ilumina",
            "start": 1226.97,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "rica 1 mill\u00f3n arag\u00f3n un municipio d\u00eda",
            "start": 1230.88,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "crecimiento yo me vieron ac\u00e1 te llaman",
            "start": 1235.58,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1 municipios la para tres meses y",
            "start": 1239.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nada tiene todav\u00eda va con youtube venir",
            "start": 1242.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cumplir lo cual la etapa pues china kobe",
            "start": 1245.94,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "etapa plan",
            "start": 1248.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de 100 millones si gana nada como",
            "start": 1250.669,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "cobayas como amaiur ni nadie de manera",
            "start": 1254.57,
            "duration": 11.669
        },
        {
            "text": "que acabo de williamson con reconocer lo",
            "start": 1261.369,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cual cosas vaya si ha criado no quer\u00eda",
            "start": 1266.239,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un municipio cosas y chivas cosas",
            "start": 1268.73,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "dedique a cosas e ico no lo cual son",
            "start": 1271.669,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "matones nace como",
            "start": 1276.649,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "kodama nokia para que ese loco ning\u00fan",
            "start": 1280.13,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "diputado edwin desde t\u00fanez como de",
            "start": 1283.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "arraigo ayudado y qiang poco divulgado",
            "start": 1287.66,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "lo cual hace que a\u00fan segu\u00eda seg\u00fan",
            "start": 1291.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gobiernos y cogollos medio cuando cay\u00f3",
            "start": 1296.06,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo nada seco revisi\u00f3n",
            "start": 1298.31,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "les doy tirando un programa en el",
            "start": 1303.33,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "funding funcionarle par\u00eds y banano",
            "start": 1306.75,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "me emocionaba yo me dedico yo m\u00ed misma",
            "start": 1311.59,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "me voy haciendo con el dominio como",
            "start": 1315.76,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "bertone",
            "start": 1320.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "neuman termina calle tres elementos que",
            "start": 1322.31,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "me ayuden motiva con un huila yo tampoco",
            "start": 1327.79,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ando un d\u00eda y de noche dos mil a\u00f1os de",
            "start": 1332.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "noche y vale estar aqu\u00ed como v\u00eda para",
            "start": 1334.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se digne cucos para que esto se",
            "start": 1337.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "choc\u00f3 con l\u00f3gica con pollo a jugo",
            "start": 1340.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "digamos ant\u00edgeno la mano a tejer y canto",
            "start": 1344.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no para que se conoce qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1346.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estaba internet seco cuando ya volvi\u00f3 a",
            "start": 1349.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "man\u00e9 para que es que c\u00e1diz no nos hueco",
            "start": 1353.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para facilidad y haces cuando cuiden los",
            "start": 1356.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y conectando uy",
            "start": 1359.99,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en desarrollo donde la vacuna marchita",
            "start": 1363.53,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "de manos masiva m\u00e1s ni m\u00e1s veterano",
            "start": 1369.23,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "primero elimin\u00f3 la noche para que se",
            "start": 1373.64,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "tome de las bandas t\u00e9cnico costo 890 y",
            "start": 1378.35,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "manos con dignidad tuya no mal pero va",
            "start": 1384.91,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "va a manera de como anunci\u00f3 para que se",
            "start": 1388.91,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "pondr\u00e1n programas con y con una tuya no",
            "start": 1393.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mal algunas cosas mand\u00f3 que aparador y",
            "start": 1397.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "titulaba con una pared alguna cuando",
            "start": 1400.78,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cocinas cuales les conozco no tambi\u00e9n",
            "start": 1404.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "digamos con un tim\u00f3n",
            "start": 1407.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el novillo dignos mayo no one i know you",
            "start": 1410.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "want me ha estado tratando de innovar y",
            "start": 1414.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nos propon\u00edamos ocurre para que te",
            "start": 1417.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cueste estado para chicas nada tengo yo",
            "start": 1420.59,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "osbourne y para que se coordin\u00f3 y asado",
            "start": 1424.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un curso de parch\u00eds coyaba como la de la",
            "start": 1428.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "huelga tuvo una secci\u00f3n mano debajo",
            "start": 1431.87,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cuando andr\u00e9s no usan cuando eres",
            "start": 1435.02,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "para que el esfuerzo de donde viene mi",
            "start": 1439.29,
            "duration": 12.19
        },
        {
            "text": "taca taca taca pincha tambi\u00e9n cosas",
            "start": 1446.5,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "media se tom\u00f3 por forma ni a m\u00ed",
            "start": 1451.48,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "la centro coordinador llam\u00f3 a poner su",
            "start": 1455.61,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "ayuda y no yo no soy m\u00edo es m\u00edo morder y",
            "start": 1460.71,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "haces nada de ducha vamos a reuniones",
            "start": 1466.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nadie digno para que su busco tan chico",
            "start": 1468.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cobrando apoyo y no dignos coches net",
            "start": 1471.66,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "explica c\u00f3mo uni\u00f3 ya a una nutrientes",
            "start": 1475.92,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por la cuenca marina semar ni chavas las",
            "start": 1479.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como grupo se ve a marcus en la base se",
            "start": 1483.45,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dijo ya lim\u00f3 81 se estaba pronunciando a",
            "start": 1486.87,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "poner marca made man como debe",
            "start": 1491.19,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de los",
            "start": 1496.029,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel",
            "start": 1498.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1502.33,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gobernador alejandro murat hinojosa",
            "start": 1504.31,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "hermano adelfo regino montes",
            "start": 1508.71,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "autoridades municipales comunitarias y",
            "start": 1511.98,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "representantes agrarias hermanas y",
            "start": 1515.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hermanos ind\u00edgenas y afro mexicanos",
            "start": 1519.07,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general muy buenas tardes",
            "start": 1521.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los tratos 5 y cate co ahora voy a decir",
            "start": 1527.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el espa\u00f1ol",
            "start": 1529.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente desde esta regi\u00f3n",
            "start": 1531.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuicateca habitada por los pueblos",
            "start": 1534.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "chinantecos cuicateco ixcateco mazateco",
            "start": 1537.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "mixteco n\u00e1huatl y afro mexicano lo",
            "start": 1541.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "recibimos con alegr\u00eda y esperanza nos",
            "start": 1545.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sentimos honrados de que nuestra voz sea",
            "start": 1548.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escuchada en este di\u00e1logo con los",
            "start": 1551.46,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas del pa\u00eds",
            "start": 1554.22,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en este territorio vivimos m\u00e1s de 200",
            "start": 1557.11,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "comunidades en 25 municipios vivimos de",
            "start": 1560.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los frutos de la madre tierra de las",
            "start": 1565.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bondades de nuestras aguas y del trabajo",
            "start": 1567.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de nuestras familias del ma\u00edz del frijol",
            "start": 1570.61,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "del trigo de los frutales nuestro",
            "start": 1574.29,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "territorio es depositario de una gran",
            "start": 1578.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "riqueza cultural y biol\u00f3gica y por lo",
            "start": 1582.85,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que desde 1998 se declar\u00f3 \u00e1rea natural",
            "start": 1586.6,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "protegida con el car\u00e1cter de reserva de",
            "start": 1591.85,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la bi\u00f3sfera cuicatl\u00e1n tehuac\u00e1n a\u00fan con",
            "start": 1595.179,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "la riqueza de nuestras tierras y nuestro",
            "start": 1599.11,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "esfuerzo diario seguimos siendo de las",
            "start": 1602.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regiones m\u00e1s marginadas del pa\u00eds",
            "start": 1605.799,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os hemos visto",
            "start": 1608.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amenazado nuestro territorio por",
            "start": 1611.529,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "intereses ajenos que pretenden",
            "start": 1614.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "apropiarse de nuestra riqueza natural y",
            "start": 1616.39,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "cultural con el argumento de un modelo",
            "start": 1618.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de desarrollo que no corresponde con",
            "start": 1621.159,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "nuestra manera de pensar y de vivir a",
            "start": 1623.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesar de que existen convenios y",
            "start": 1626.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tratados internacionales que reconocen",
            "start": 1629.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestros derechos fundamentales por eso",
            "start": 1631.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hoy estamos convencidos que nos falta",
            "start": 1635.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una profunda reforma constitucional que",
            "start": 1637.45,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nos reconozca como sujetos de derechos",
            "start": 1640.63,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "colectivos confiamos que en este proceso",
            "start": 1643.419,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n a la cual",
            "start": 1647.529,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "usted nos convoca es el momento para ser",
            "start": 1649.929,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reconocidos como sujetos de derecho",
            "start": 1653.889,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por eso hemos participado en los",
            "start": 1656.049,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "procesos de consulta para la reforma",
            "start": 1659.529,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "constitucional convocado por la",
            "start": 1662.529,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y el instituto",
            "start": 1664.51,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas donde",
            "start": 1667.179,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "hemos puesto nuestras palabras nuestro",
            "start": 1669.549,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y pensamiento",
            "start": 1671.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los pueblos aqu\u00ed",
            "start": 1674.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presentes le pedimos que haga suyo y",
            "start": 1677.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e estos sue\u00f1os para que nuestra",
            "start": 1680.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "forma de gobierno",
            "start": 1683.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestras instituciones jur\u00eddicas forma",
            "start": 1684.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n nuestro territorio",
            "start": 1687.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio cultural sean",
            "start": 1689.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reconocidos en la constituci\u00f3n",
            "start": 1692.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "antes de venir aqu\u00ed no nos hemos reunido",
            "start": 1695.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "todas las autoridades de esta regi\u00f3n y",
            "start": 1699.34,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "por mi voz queremos agradecerle que haya",
            "start": 1703.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dirigido su atenci\u00f3n a los municipios",
            "start": 1706.809,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas con la con el programa de",
            "start": 1708.97,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "caminos pavimentados a cabeceras",
            "start": 1712.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "municipales en esta regi\u00f3n son cinco los",
            "start": 1713.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "beneficiados",
            "start": 1717.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n faltan varios tramos y",
            "start": 1720.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "otros municipios que est\u00e1n en espera en",
            "start": 1723.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la segunda etapa de este programa",
            "start": 1725.83,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pedimos que nos pavimenten estos caminos",
            "start": 1728.34,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "confiamos que en usted lo tiene",
            "start": 1732.87,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "presentes tras siguientes etapas tambi\u00e9n",
            "start": 1735.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hemos visualizado nuestras aspiraciones",
            "start": 1738.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de desarrollo y coincidimos que nuestras",
            "start": 1740.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "comunidades se requieren uno crear los",
            "start": 1743.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mecanismos necesarios para el uso de los",
            "start": 1747.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos de manera directa 2 el",
            "start": 1750.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reconocimiento de las formas de",
            "start": 1754.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria para la",
            "start": 1755.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n protecci\u00f3n y vigilancia de",
            "start": 1757.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestras tierras territorios y bienes",
            "start": 1760.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunales la creaci\u00f3n de programas",
            "start": 1763.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos para la conservaci\u00f3n y",
            "start": 1766.24,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los recursos naturales",
            "start": 1768.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especializada zonas forestales",
            "start": 1770.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para evitar las plagas",
            "start": 1774.19,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la revisi\u00f3n del plan de manejo",
            "start": 1776.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la sed de la reserva de la bi\u00f3sfera",
            "start": 1779.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de cuicatl\u00e1n que considere nuestra",
            "start": 1781.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "efectiva participaci\u00f3n mejorar en las",
            "start": 1783.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "v\u00edas de comunicaci\u00f3n carreteras y",
            "start": 1787.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "caminos y de manera muy especial le",
            "start": 1789.74,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "solicitamos la reactivaci\u00f3n del tramo",
            "start": 1792.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ferroviario oaxaca tehuac\u00e1n que fue",
            "start": 1795.289,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "abandonado hace m\u00e1s de diez de una",
            "start": 1797.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada y que formaba parte fundamental",
            "start": 1800.179,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de nuestras actividades econ\u00f3micas y",
            "start": 1802.85,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "como medio de transporte nuestros hijos",
            "start": 1805.429,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "merecen estar a la par de los j\u00f3venes no",
            "start": 1808.539,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en el acceso a las tecnolog\u00edas",
            "start": 1811.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n para lo",
            "start": 1814.429,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "que se requieren servicios de telefon\u00eda",
            "start": 1817.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "e internet en toda la regi\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 1820.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1824.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente aqu\u00ed somos productores",
            "start": 1836.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "artesanos campesinos y campesinas y sin",
            "start": 1839.549,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "embargo necesitamos mejorar la",
            "start": 1843.13,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de",
            "start": 1845.559,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "nuestros productos para esto es",
            "start": 1847.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "necesario el mejoramiento y ampliaci\u00f3n",
            "start": 1850.21,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de los sistemas de riego la",
            "start": 1852.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de tecnolog\u00edas la",
            "start": 1854.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n para el desarrollo de",
            "start": 1856.929,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas adecuadas para la conservaci\u00f3n",
            "start": 1858.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del suelo estrategias y canales de",
            "start": 1860.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n as\u00ed como incentivos",
            "start": 1863.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para la agricultura de temporal y",
            "start": 1866.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cultivos b\u00e1sicos",
            "start": 1868.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "lamentamos mucho en los \u00faltimos a\u00f1os de",
            "start": 1871.06,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "violencia se haya incrementado en",
            "start": 1874.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nuestra regi\u00f3n no es tan",
            "start": 1876.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "libre de este mal por lo que lo",
            "start": 1880.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solicitamos mayor presencia del estado",
            "start": 1882.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicano para reducir la inseguridad y",
            "start": 1885.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "violencia y el acompa\u00f1amiento necesario",
            "start": 1888.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para prevenir la violencia contra las",
            "start": 1890.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 1893.27,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo se\u00f1or presidente este centro",
            "start": 1902.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "coordinador ha sido abandonado por los",
            "start": 1906.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "gobiernos pasados por lo tanto pedimos",
            "start": 1909.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fortalecer con recursos suficientes para",
            "start": 1912.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que atienda la demanda de cada uno de",
            "start": 1915.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los pueblos sabemos que para alcanzar",
            "start": 1917.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estos sue\u00f1os se requiere voluntad",
            "start": 1920.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica di\u00e1logo permanente esfuerzo",
            "start": 1922.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "colectivo aqu\u00ed estamos los pueblos",
            "start": 1925.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanos",
            "start": 1929.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "para caminar esta ruta de la esperanza",
            "start": 1932.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "junto con su gobierno aqu\u00ed estamos para",
            "start": 1934.559,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ser un pa\u00eds diverso y justo reciba un",
            "start": 1937.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "abrazo cordial a los pueblos y",
            "start": 1941.13,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas muchas gracias",
            "start": 1943.11,
            "duration": 13.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1944.8,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1973.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 1977.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 1980.37,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1982.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "markama a mano de i\u00f1aki judo y el vih",
            "start": 1984.799,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "female ama beb\u00e9 licenciado adelfo regino",
            "start": 1988.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "montes",
            "start": 1993.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "me gusta sketch",
            "start": 1997.01,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a grado cortado co\u00f1ac",
            "start": 2002.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "william de este ambiente martha machado",
            "start": 2005.5,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la mujer",
            "start": 2009.94,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuicatl\u00e1n",
            "start": 2013.59,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 2016.41,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "hamas wins en un abismo de colunga al",
            "start": 2021.22,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2025.059,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "estando un avance de villava women",
            "start": 2029.37,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa 2 markets llama",
            "start": 2034.74,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "a grado cultural konex como llama el",
            "start": 2040.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "suyo son a gates a rojo",
            "start": 2043.09,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes hermanas y hermanos",
            "start": 2046.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "respetables autoridades y representantes",
            "start": 2051.59,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de los pueblos cuicateco ska teko",
            "start": 2055.44,
            "duration": 11.729
        },
        {
            "text": "chinanteco mazateco mixteco n\u00e1huatl",
            "start": 2059.84,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "afro mexicano por cierto",
            "start": 2067.169,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en el estado de oaxaca se",
            "start": 2071.46,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "conmemora el d\u00eda del pueblo negro afro",
            "start": 2075.659,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2081.33,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "este d\u00eda fue instituido",
            "start": 2088.57,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2012 con el prop\u00f3sito de",
            "start": 2092.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "visibilizar las luchas",
            "start": 2096.839,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "las reivindicaciones y las leg\u00edtimas",
            "start": 2100.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "demandas",
            "start": 2103.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los pueblos afro mexicanos en nuestro",
            "start": 2105.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca por eso se\u00f1or",
            "start": 2109.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or gobernador nos da mucha",
            "start": 2113.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda que est\u00e9n en este evento",
            "start": 2115.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos afro mexicanos",
            "start": 2117.86,
            "duration": 14.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2121.58,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2131.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2134.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para agradecer",
            "start": 2138.24,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "a nuestra hermana irene ojeda quien es",
            "start": 2141.44,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "nuestra m\u00e9dica tradicional originaria de",
            "start": 2146.29,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "la comunidad cuicateca de santa mar\u00eda",
            "start": 2150.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tlalixtac quien nos ha ahorrado con esta",
            "start": 2153.589,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ceremonia tradicional de protecci\u00f3n para",
            "start": 2158.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pedirle a nuestra madre tierra ya los",
            "start": 2161.329,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "seres divinos que acompa\u00f1en con",
            "start": 2164.839,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda con inteligencia a nuestro",
            "start": 2168.56,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2172.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2177.07,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2179.39,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecer a las dos",
            "start": 2185.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bandas filarm\u00f3nicas que nos acompa\u00f1an el",
            "start": 2188.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 2191.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "oaxaca no se entiende sin sus bandas de",
            "start": 2193.76,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "m\u00fasica hay quien dice que las bandas son",
            "start": 2198.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el alma de nuestros pueblos y as\u00ed es",
            "start": 2203.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque el d\u00eda de ayer que estuvimos en",
            "start": 2206.08,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "putla all\u00ed estuvieron las bandas de",
            "start": 2208.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00fasica hoy que estuvimos en la ma\u00f1ana",
            "start": 2210.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "anoche island tambi\u00e9n hayan estado las",
            "start": 2214.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bandas de m\u00fasica y desde luego aqu\u00ed en",
            "start": 2217.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tierras picante cas no pod\u00eda faltar",
            "start": 2220.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestras bandas de m\u00fasica que siempre",
            "start": 2223.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an",
            "start": 2225.83,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2227.41,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que siempre nos acompa\u00f1an en momentos",
            "start": 2233.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles pero tambi\u00e9n en d\u00edas de",
            "start": 2236.77,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda y de fiesta como lo es ahora",
            "start": 2240.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hoy hemos escuchado la voz de nuestras",
            "start": 2246.619,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2252.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "yo quiero agradecerles porque el d\u00eda de",
            "start": 2254.09,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "antier se reunieron para consensar sus",
            "start": 2257.6,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "planteamientos para consensar sus",
            "start": 2262.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "acuerdos que hoy han sido presentados al",
            "start": 2265.55,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica hemos",
            "start": 2270.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "escuchado con atenci\u00f3n el lenguaje",
            "start": 2274.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuicateca y en espa\u00f1ol los principales",
            "start": 2277.42,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "planteamientos de los pueblos y",
            "start": 2281.36,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas de esta regi\u00f3n",
            "start": 2284.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuicateca",
            "start": 2288.61,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estoy seguro que",
            "start": 2290.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con el liderazgo de nuestro se\u00f1or",
            "start": 2293.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "presidente y tambi\u00e9n con la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2297.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or gobernador del estado habremos",
            "start": 2300.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de dar una respuesta efectiva a sus",
            "start": 2304.31,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "planteamientos y reivindicaciones de",
            "start": 2308.0,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "modo que podamos dejar atr\u00e1s",
            "start": 2311.9,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "este lamentable episodio de pobreza",
            "start": 2316.539,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y exclusi\u00f3n que durante",
            "start": 2319.689,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tanto tiempo han vivido nuestros pueblos",
            "start": 2322.869,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y nuestras comunidades y abrir ahora en",
            "start": 2325.539,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n que encabeza",
            "start": 2330.369,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2333.179,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para que",
            "start": 2335.919,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "podamos entrar a un episodio de",
            "start": 2338.709,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esperanza de crecimiento y desarrollo",
            "start": 2341.949,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para todos y para todos en este sentido",
            "start": 2345.369,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2349.949,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2352.329,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 tambi\u00e9n de realizar su aporte por",
            "start": 2353.289,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "eso nos sentimos muy contentos el d\u00eda de",
            "start": 2358.239,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hoy que podamos estar en este centro",
            "start": 2361.599,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "coordinador de pueblos ind\u00edgenas ubicado",
            "start": 2365.049,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la cabecera municipal de",
            "start": 2368.619,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cuicatl\u00e1n",
            "start": 2371.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este centro coordinador se\u00f1or presidente",
            "start": 2372.829,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "fue creado en el a\u00f1o de 1975 lleva 44",
            "start": 2376.4,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sirviendo al pueblo cuicateco ya",
            "start": 2382.43,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s pueblos ind\u00edgenas que se",
            "start": 2387.079,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "encuentran en esta serran\u00eda cuicateca a",
            "start": 2389.719,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de este centro coordinador se",
            "start": 2394.099,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "administran ahora las casas de la ni\u00f1ez",
            "start": 2396.769,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena que es donde nuestras ni\u00f1as y",
            "start": 2399.589,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os reciben un alimento",
            "start": 2402.17,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "diario y hospedaje para poder acudir a",
            "start": 2404.809,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "su instituci\u00f3n educativa aqu\u00ed estamos",
            "start": 2409.009,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hablando de seis casas de la ni\u00f1ez",
            "start": 2411.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y siete comedores comunitarios",
            "start": 2414.41,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ubicados en 8 municipios y 10",
            "start": 2417.67,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "localidades de esta regi\u00f3n mismo que",
            "start": 2421.369,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "beneficia a 520 beneficiarios ni\u00f1as y",
            "start": 2424.759,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes",
            "start": 2429.65,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "acuden d\u00eda a d\u00eda a sus centros",
            "start": 2432.74,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "educativos tambi\u00e9n",
            "start": 2435.79,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2439.47,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde este centro coordinador se",
            "start": 2445.14,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apoyando a las comunidades para",
            "start": 2448.23,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "implementar proyectos econ\u00f3micos y",
            "start": 2451.819,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "productivos en donde el sujeto es la",
            "start": 2454.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "comunidad y este recurso se ejerce a",
            "start": 2458.13,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sus autoridades comunitarias y",
            "start": 2462.18,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tradicionales tambi\u00e9n aqu\u00ed estamos",
            "start": 2465.93,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "implementando acciones de defensa de",
            "start": 2469.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda de capacitaci\u00f3n e",
            "start": 2473.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre los derechos de los",
            "start": 2476.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas particularmente a",
            "start": 2479.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "comunidades que as\u00ed lo solicitan y algo",
            "start": 2483.15,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que quisiera destacar esta tarde es el",
            "start": 2487.41,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "programa de caminos pavimentados con",
            "start": 2491.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pavimento de concreto que se est\u00e1",
            "start": 2495.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "llevando a cabo aqu\u00ed en la regi\u00f3n",
            "start": 2497.849,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "cuicateca estamos trabajando de la mano",
            "start": 2500.279,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de nuestras autoridades municipales en",
            "start": 2505.23,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "los municipios de san lucas zoquiapan",
            "start": 2508.829,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "santa mar\u00eda p\u00e1palo san francisco chapa",
            "start": 2512.539,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lupa san miguel santa flor santo reyes",
            "start": 2516.199,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "p\u00e1palo y san pedro jocotipac estos son",
            "start": 2519.979,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los caminos se\u00f1or presidente que se",
            "start": 2524.359,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n implementando en esta importante",
            "start": 2527.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de nuestro estado y esperemos que",
            "start": 2530.689,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n comunitaria con la",
            "start": 2533.839,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de nuestros pueblos y de",
            "start": 2537.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades estemos cumpliendo",
            "start": 2539.419,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las metas que han sido fijadas para el",
            "start": 2541.959,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presente ejercicio fiscal",
            "start": 2546.109,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1ores autoridades",
            "start": 2549.339,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "yo quiero decirles que hemos emprendido",
            "start": 2553.24,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "con estas reuniones previas que hemos",
            "start": 2556.53,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "sostenido esta semana el proceso de",
            "start": 2559.869,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n regional es muy importante",
            "start": 2562.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que todas y todos participemos porque",
            "start": 2565.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "solo a trav\u00e9s de un proceso organizado",
            "start": 2569.41,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "podemos priorizar nuestros",
            "start": 2573.45,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "planteamientos y nuestras demandas como",
            "start": 2576.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se ha manifestado el d\u00eda de hoy y que a",
            "start": 2580.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de este proceso de planeaci\u00f3n y",
            "start": 2584.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n los recursos p\u00fablicos del",
            "start": 2587.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobierno federal del gobierno del estado",
            "start": 2591.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y desde luego los propios de cada uno de",
            "start": 2593.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los municipios puedan ser aplicados all\u00ed",
            "start": 2597.13,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en sus planteamientos en un marco de",
            "start": 2600.94,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "honradez y de honestidad esto es pues lo",
            "start": 2604.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que hemos iniciado el d\u00eda de hoy y",
            "start": 2609.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lo ha manifestado el se\u00f1or",
            "start": 2612.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente municipal que ha hecho uso de",
            "start": 2615.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la palabra es muy importante",
            "start": 2617.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "avanzando en el fortalecimiento de",
            "start": 2620.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestras instituciones comunitarias es",
            "start": 2622.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muy importante que seguimos trabajando",
            "start": 2625.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en que la norma no s\u00f3lo est\u00e9 en la",
            "start": 2628.35,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n o en la ley sino que esta",
            "start": 2632.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "norma que favorece los derechos de los",
            "start": 2635.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas sea realmente aplicado",
            "start": 2638.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en la realidad cotidiana es despu\u00e9s el",
            "start": 2641.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo que tenemos el d\u00eda de hoy y por",
            "start": 2645.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso con la presencia de nuestro se\u00f1or",
            "start": 2648.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica hoy se abre",
            "start": 2651.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un horizonte de esperanza para nuestros",
            "start": 2654.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblos y nuestras comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2656.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y afromexicanos y que todos tengamos la",
            "start": 2659.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "debida corresponsabilidad para que en un",
            "start": 2663.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "marco de respeto y de di\u00e1logo podamos",
            "start": 2666.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dejar atr\u00e1s la pobreza y la marginaci\u00f3n",
            "start": 2669.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 2672.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comunidades y poder entrar a una etapa",
            "start": 2674.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de esperanza de",
            "start": 2678.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "crecimiento de desarrollo para nuestros",
            "start": 2681.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2684.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunidades es despu\u00e9s el trabajo que",
            "start": 2686.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed estamos sembrando y que estoy",
            "start": 2689.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguro el d\u00eda de ma\u00f1ana habr\u00e1n de",
            "start": 2692.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cosechar nuestras hijas y nuestros hijos",
            "start": 2695.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dios cogido busquets muchas gracias",
            "start": 2697.99,
            "duration": 14.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2702.2,
            "duration": 10.789
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2718.42,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobernador de oaxaca",
            "start": 2719.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "maestro alejandro murat hinojosa nos",
            "start": 2722.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dirija su mensaje",
            "start": 2725.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y niembro lacaze yo chino de edad cuando",
            "start": 2728.33,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "nani no roba maestro alejandro murat",
            "start": 2732.8,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 2736.52,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "hermanos y hermanas est\u00e1n contentos hoy",
            "start": 2738.91,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de recibir al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2741.819,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "no me siento muy entusiasmado me siento",
            "start": 2746.82,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "contento porque el presidente representa",
            "start": 2750.6,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 2755.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "representa hoy la reivindicaci\u00f3n de una",
            "start": 2757.219,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "gran deuda que se ha tenido con oaxaca",
            "start": 2761.64,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "con mexico pero especialmente con",
            "start": 2765.049,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios el",
            "start": 2768.509,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente ha entendido que lo que nos",
            "start": 2771.449,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "hace fuertes es la diversidad",
            "start": 2774.269,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "que esa es la gran fortaleza de oaxaca y",
            "start": 2778.72,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico esa diversidad que aporta el",
            "start": 2783.07,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "pueblo mixteco cuicateco chinanteco",
            "start": 2786.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "discoteque o nuestros pueblos afro",
            "start": 2790.619,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "mexicanos y los m\u00e1s de 16 pueblos",
            "start": 2793.51,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "originarios de oaxaca basta ver c\u00f3mo en",
            "start": 2796.72,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cada regi\u00f3n de oaxaca nos alegramos",
            "start": 2800.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuando escuchamos la m\u00fasica de nuestras",
            "start": 2803.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bandas de viento",
            "start": 2807.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esos soles vas a ver c\u00f3mo se pinta",
            "start": 2808.38,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nuestro estado con los textiles de",
            "start": 2812.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestra gente ah\u00ed es donde se encuentra",
            "start": 2815.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la verdadera unidad de m\u00e9xico y de",
            "start": 2818.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "oaxaca y ah\u00ed es donde est\u00e1 esa gran",
            "start": 2822.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 2824.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hoy estamos listos se\u00f1or presidente y",
            "start": 2826.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cerramos filas con ese planteamiento de",
            "start": 2828.49,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "unir a trav\u00e9s del di\u00e1logo del respeto y",
            "start": 2832.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "especialmente de reconocer la dignidad",
            "start": 2836.13,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "fortaleza cultural de la diversidad de",
            "start": 2839.58,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios",
            "start": 2842.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "f\u00edjense ustedes como este gobierno",
            "start": 2845.05,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "celebra nuestras ra\u00edces la celebra",
            "start": 2847.74,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "cuando vean el tequio y en ese trabajo",
            "start": 2851.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "solidario en esas asambleas comunitarias",
            "start": 2854.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en donde decidimos cu\u00e1les deben de ser",
            "start": 2857.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las obras que deben de hacerse en",
            "start": 2860.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nuestra comunidad",
            "start": 2863.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ese tequio se ve reflejado como lo dec\u00eda",
            "start": 2864.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestro paisano a quien reconozco adelfo",
            "start": 2867.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "regino en los caminos rurales que llevan",
            "start": 2871.6,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a las cabeceras municipales de oaxaca",
            "start": 2875.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ese tributo tambi\u00e9n se ver\u00e1n en el",
            "start": 2878.31,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "programa de la escuela es nuestra que el",
            "start": 2882.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente otorgar\u00e1 a oaxaca a las",
            "start": 2884.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "uac aquellas ya los guacare\u00f1os y por qu\u00e9",
            "start": 2888.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no reconocer que hoy es un waka que no",
            "start": 2892.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el que encabeza el instituto",
            "start": 2895.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de pueblos ind\u00edgenas adelfo regino",
            "start": 2898.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hermanos y hermanas estamos ante esta",
            "start": 2907.29,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "gran oportunidad de transformar de una",
            "start": 2911.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vez por todas la realidad de nuestro",
            "start": 2914.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estado el se\u00f1or presidente en 11 meses",
            "start": 2917.64,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de gobierno lleva m\u00e1s de un mes",
            "start": 2922.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "trabajando con las comunidades",
            "start": 2925.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "escuchando sintiendo nuestro dolor y",
            "start": 2927.74,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "estoy claro de que juntos vamos a ir por",
            "start": 2930.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la ruta del desarrollo que viva",
            "start": 2934.29,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cuicatl\u00e1n que viva oaxaca y que viva en",
            "start": 2936.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios muchas",
            "start": 2941.82,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2943.74,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2944.18,
            "duration": 16.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2951.28,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "damas y caballeros",
            "start": 2961.509,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "esc\u00facheme es el mensaje que nos dirige",
            "start": 2964.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 2967.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2969.39,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2972.15,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "un ave oa mano de chicama me ayud\u00f3 y",
            "start": 2977.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ning\u00fan licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2980.34,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "obrador amigas amigos del catal\u00e1n",
            "start": 2984.37,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de comunidades de pueblos municipios",
            "start": 2988.65,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n del estado de oaxaca me",
            "start": 2992.93,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 2996.589,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3000.099,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "estamos iniciando",
            "start": 3001.97,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a partir de ayer por la tarde putla",
            "start": 3005.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reuniones",
            "start": 3009.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dialogar y encontrarnos con los pueblos",
            "start": 3012.869,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "y las distintas culturas",
            "start": 3016.95,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "originarias de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3020.85,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con los afro mexicanos",
            "start": 3025.09,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3030.01,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "por eso estamos aqu\u00ed en cuicatl\u00e1n con",
            "start": 3034.7,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3038.869,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed adelfo regino que se programar\u00e1",
            "start": 3040.859,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "esta gira nos va a llevar como 4 o 5",
            "start": 3046.529,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3050.16,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3051.67,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "entre las ya que terminamos una gira",
            "start": 3053.63,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "que hicimos visitando 80 hospitales de",
            "start": 3057.339,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "linz bienestar",
            "start": 3062.619,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "y como les comentaba ayer mismo en putla",
            "start": 3064.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "luego de estar en tlaxiaco iniciamos",
            "start": 3069.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esta gira",
            "start": 3071.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos a estar los fines de semana las",
            "start": 3074.09,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "distintas regiones ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 3077.9,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo fin de semana vamos a estar",
            "start": 3081.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con los mayos con los yaquis de sonoras",
            "start": 3085.17,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a llevar a cabo alrededor de",
            "start": 3088.88,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "100 encuentros como este",
            "start": 3095.79,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed a adelfo que se organizara esta",
            "start": 3101.21,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gira porque",
            "start": 3104.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 3108.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "expresarles",
            "start": 3110.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nuestra decisi\u00f3n de apoyar",
            "start": 3113.26,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a las comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 3118.06,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar a todos vamos a escuchar",
            "start": 3121.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a todos vamos a respetar a todos pero la",
            "start": 3125.43,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "preferencia se le va a dar a la gente",
            "start": 3129.93,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 3133.79,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 3136.359,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3140.71,
            "duration": 11.059
        },
        {
            "text": "y por eso ya comenz\u00f3 todo el plan de",
            "start": 3147.569,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo",
            "start": 3151.769,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "les represento como a todos los",
            "start": 3155.66,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mexicanos y lo que puedo comentarles",
            "start": 3158.48,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "porque me gustar\u00eda de nuevo recorrer los",
            "start": 3162.94,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "570 municipios de oaxaca ya lo hice",
            "start": 3167.289,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "conozco a todos los municipios",
            "start": 3170.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 ac\u00e1",
            "start": 3174.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 3176.62,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3178.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tengo que atender todo el pa\u00eds hasta se",
            "start": 3180.539,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ponen celosos porque ya vivo aqu\u00ed en",
            "start": 3184.619,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 3188.459,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "estoy avecindado en oaxaca",
            "start": 3189.089,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3192.41,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "hasta en tabasco me dicen ya no sales de",
            "start": 3195.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "oaxaca ya no vienes para ac\u00e1 con",
            "start": 3199.32,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3201.36,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "pero aunque yo no est\u00e9 presente que",
            "start": 3204.19,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tengan ustedes en cuenta de que voy",
            "start": 3208.63,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "a cumplir todos los compromisos no les",
            "start": 3213.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "voy a fallar",
            "start": 3217.21,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3219.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "todo lo que pueda yo",
            "start": 3224.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3226.72,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a ahorrar",
            "start": 3229.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se va a destinar a los pueblos ya hasta",
            "start": 3231.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "creamos un instituto que se llama",
            "start": 3235.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 3237.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 3240.68,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3242.89,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "todo lo que yo pueda",
            "start": 3250.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "recoger liberar recuperar",
            "start": 3254.24,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3258.75,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "para los pueblos",
            "start": 3262.289,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "todo lo que se ahorre porque ya no hay",
            "start": 3264.88,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "lujos en el gobierno para los pueblos ya",
            "start": 3267.73,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3272.869,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial por ejemplo",
            "start": 3275.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3280.609,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "si yo me voy a subir a ese avi\u00f3n de lujo",
            "start": 3282.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "siete mil millones de peces ya lo",
            "start": 3286.98,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "estamos vendiendo en california no puede",
            "start": 3290.98,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 3294.039,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibido ya para aviones",
            "start": 3300.73,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros est\u00e1n en venta 73 aviones y",
            "start": 3303.91,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros como vengo ac\u00e1 cuicatl\u00e1n",
            "start": 3308.08,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pues como siempre he venido a cuicatl\u00e1n",
            "start": 3312.3,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "por carretera a ras de tierra y as\u00ed voy",
            "start": 3315.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a seguir visitando todos los pueblos",
            "start": 3318.73,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y todos esos ahorros",
            "start": 3323.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para beneficio de la gente ya tambi\u00e9n no",
            "start": 3327.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hay los sueldos elevad\u00edsimos que hab\u00edan",
            "start": 3331.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para los altos funcionarios p\u00fablicos ah\u00ed",
            "start": 3333.25,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se quedaba todo el presupuesto",
            "start": 3335.98,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 3339.53,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto era para mantener al",
            "start": 3342.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno es un gobierno mantenido y",
            "start": 3346.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno para nada",
            "start": 3349.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3352.72,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "fue el 2 hasta de 700 mil pesos",
            "start": 3356.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3361.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y ahora hay una ley nadie puede ganar",
            "start": 3363.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que gana el presidente yo me",
            "start": 3366.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "baje el sueldo a menos de la mitad de lo",
            "start": 3368.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que ganaba pe\u00f1anieto sin compensaciones",
            "start": 3371.48,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 3375.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos bajando los sueldos de los de",
            "start": 3378.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "arriba porque vamos a aumentar los",
            "start": 3381.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sueldos de los de abajo arriba los de",
            "start": 3383.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 3386.32,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3388.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3391.25,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la guardia que hab\u00eda que se llamaba",
            "start": 3393.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estado mayor presidencial estaba en",
            "start": 3397.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente 8000",
            "start": 3400.06,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3403.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que",
            "start": 3406.55,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los marinos mucho m\u00e1s que los polic\u00edas",
            "start": 3410.42,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ya ni hablar de lo que ganaban en",
            "start": 3413.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con los top y les que no",
            "start": 3417.15,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "ganan nada eso es",
            "start": 3419.19,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "por servicio a la comunidad bueno 8 mil",
            "start": 3422.91,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "elementos del estado mayor presidencial",
            "start": 3427.25,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "eso desapareci\u00f3 ya est\u00e1n esos elementos",
            "start": 3429.68,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional en la secretar\u00eda",
            "start": 3434.789,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de la defensa para cuidar al pueblo al",
            "start": 3438.059,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente y el que",
            "start": 3441.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia no tiene nada que",
            "start": 3444.15,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "temer",
            "start": 3447.03,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "todo eso es ahorro",
            "start": 3451.14,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y ayuda para que no se aumenten",
            "start": 3453.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "impuestos para que no haya impuestos",
            "start": 3457.97,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "nuevos para que no aumente el precio de",
            "start": 3461.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "las gasolinas ni del diesel ni del gas",
            "start": 3464.359,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "ni de la luz",
            "start": 3466.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no se tenga que pedir prestado que",
            "start": 3469.15,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "no siga creciendo la deuda",
            "start": 3472.9,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque no se habla de eso pero nos",
            "start": 3475.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "dejaron una enorme deuda",
            "start": 3478.89,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "cuando fox la deuda era de un bill\u00f3n 700",
            "start": 3481.86,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "mil millones termina calder\u00f3n y la deja",
            "start": 3488.94,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "en 5 billones 200 mil",
            "start": 3493.41,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "millones de pesos de aumento 200 por",
            "start": 3498.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ciento y ahora pe\u00f1a no las dej\u00f3 en 10",
            "start": 3502.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 3506.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3508.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de intereses que hay que pagar por esa",
            "start": 3511.45,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "deuda este a\u00f1o se tienen que destinar",
            "start": 3515.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "700 mil millones de pesos s\u00f3lo para",
            "start": 3518.85,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pagar los intereses",
            "start": 3522.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "entonces ya no podemos",
            "start": 3525.22,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y seguir endeudando al pa\u00eds",
            "start": 3527.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tenemos que ahorrar y c\u00f3mo le hacemos",
            "start": 3532.339,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pues cortando de tajo con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3534.92,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "y acabando con los lujos en el gobierno",
            "start": 3538.549,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ese es el plan que est\u00e1bamos llevando a",
            "start": 3541.789,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "cabo y",
            "start": 3544.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3548.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no rinde",
            "start": 3550.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en el presupuesto",
            "start": 3552.69,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pongo el ejemplo de que el a\u00f1o pasado la",
            "start": 3554.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica- tuvo un",
            "start": 3558.829,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "presupuesto de 3 mil millones eso fue lo",
            "start": 3561.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que ejercieron",
            "start": 3565.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahora nosotros vamos a terminar este a\u00f1o",
            "start": 3567.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ejerciendo 800 millones cu\u00e1nto de",
            "start": 3571.03,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "ahorros 2200 millones",
            "start": 3574.54,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "y as\u00ed todas las dependencias",
            "start": 3578.609,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos destinando para",
            "start": 3583.81,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "financiar los programas sociales por eso",
            "start": 3588.16,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "puedo venir aqu\u00ed catalana decirles ya",
            "start": 3592.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores van a estar",
            "start": 3595.62,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "recibiendo su pensi\u00f3n no mil 160 pesos",
            "start": 3598.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como era antes dos mil quinientos",
            "start": 3603.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cincuenta pesos el doble",
            "start": 3606.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en el caso de comunidades ind\u00edgenas a",
            "start": 3613.329,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 3615.489,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los que ya recib\u00edan a partir de los 65",
            "start": 3618.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "van a seguir recibiendo ese apoyo igual",
            "start": 3621.369,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "ya los nuevos s\u00ed a partir de los 68 en",
            "start": 3624.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el caso de que no sean ind\u00edgenas",
            "start": 3629.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas esto lo digo",
            "start": 3631.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3637.519,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "se entienda de que hay que darle m\u00e1s al",
            "start": 3640.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que tiene menos",
            "start": 3646.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no puede haber trato igual entre",
            "start": 3648.19,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "desiguales",
            "start": 3650.53,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa por ejemplo un ind\u00edgena",
            "start": 3652.76,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "por su pobreza vive menos",
            "start": 3657.22,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "trabaja mucho",
            "start": 3662.18,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3664.359,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "a los 65 ya est\u00e1 como se dice ya en mi",
            "start": 3665.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "pueblo no s\u00e9 lengua maya chontal ya",
            "start": 3670.59,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "tiene pelo blanco y ya est\u00e1",
            "start": 3675.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3680.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vencido",
            "start": 3682.8,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no es lo mismo que el que vive en la",
            "start": 3684.97,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "ciudad que trabaja menos que come tres",
            "start": 3688.93,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "veces al d\u00eda que se puede vivir m\u00e1s",
            "start": 3693.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3696.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces por eso ac\u00e1 el apoyo es a",
            "start": 3697.9,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "partir de los 65 a\u00f1os para todos esos y",
            "start": 3702.4,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "ricos y pobres porque aunque tengan ya",
            "start": 3707.67,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "sus recursos",
            "start": 3711.819,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "ya trabajaron en bien de m\u00e9xico ya",
            "start": 3713.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contribuyeron al desarrollo de m\u00e9xico y",
            "start": 3718.16,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "merecen por su edad tener una recompensa",
            "start": 3721.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para tener un poco de holgura o m\u00e1s",
            "start": 3725.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "holgura en el \u00faltimo tramo de su",
            "start": 3728.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "existencia por eso es un programa",
            "start": 3731.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "universal a 8 millones que son los",
            "start": 3734.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 3737.99,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico ancianos respetable 8 millones",
            "start": 3741.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todo suspensi\u00f3n este programa cuesta",
            "start": 3745.08,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "financiarlo es una inversi\u00f3n no un gasto",
            "start": 3749.19,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "120 mil millones de pesos pero me llena",
            "start": 3753.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de orgullo poder decir que todos los",
            "start": 3757.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "adultos mayores van a tener ya est\u00e1",
            "start": 3760.23,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n por ley un derecho lo vamos a",
            "start": 3763.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dejar bien establecido en la",
            "start": 3768.24,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para que pase lo que pase",
            "start": 3770.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "venga el que venga ya no lo puedan",
            "start": 3774.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 3777.84,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3781.9,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3784.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya se decidi\u00f3 que ni\u00f1as ni\u00f1os ind\u00edgenas",
            "start": 3786.53,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "y pobres con discapacidad su pensi\u00f3n",
            "start": 3791.99,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todo el qu\u00e9",
            "start": 3798.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenga una discapacidad o una capacidad",
            "start": 3800.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "diferente ni\u00f1a ni\u00f1o de comunidades y en",
            "start": 3803.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las zonas ind\u00edgenas lo mismo no son los",
            "start": 3807.68,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os todos hasta los grandes",
            "start": 3810.86,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hasta 64 a\u00f1os porque ya 65 ya entra la",
            "start": 3813.31,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de adulto mayor pero el",
            "start": 3819.11,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "discapacitado en comunidad ind\u00edgena",
            "start": 3821.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hasta 64 a\u00f1os en comunidades que no son",
            "start": 3823.03,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas son todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 3827.36,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s hasta 18 a\u00f1os as\u00ed es la",
            "start": 3831.16,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "regla un mill\u00f3n de pensiones",
            "start": 3838.07,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad en todo",
            "start": 3842.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds ya se est\u00e1n entregando estos",
            "start": 3846.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "apoyos lo mismo las becas",
            "start": 3848.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vamos a que los pobres",
            "start": 3852.46,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tengan beca desde el preescolar la",
            "start": 3855.91,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "primaria la secundaria ah\u00ed no todos sino",
            "start": 3859.93,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo los estudiantes de familias de",
            "start": 3865.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "escasos recursos econ\u00f3micos su beca en",
            "start": 3870.339,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "preparatorias y todos",
            "start": 3874.48,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "los que estudian preparatoria aqu\u00ed en",
            "start": 3878.71,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "cuicatl\u00e1n que les puedo decir",
            "start": 3884.339,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "que son en este municipio",
            "start": 3890.35,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3893.829,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "700",
            "start": 3896.859,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "79",
            "start": 3899.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3902.72,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "779",
            "start": 3906.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tengo aqu\u00ed la duda es educaci\u00f3n",
            "start": 3910.83,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "media-superior 376 en cuicatl\u00e1n es decir",
            "start": 3915.39,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "lo que es la preparatoria estos 376 todo",
            "start": 3921.06,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "su beca",
            "start": 3926.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos los que estudian en el nivel medio",
            "start": 3928.01,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "superior 1600 pesos bimestrales",
            "start": 3931.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el que estudie en la universidad",
            "start": 3936.3,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hay en cuicatl\u00e1n 41",
            "start": 3939.41,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el nivel universitario",
            "start": 3945.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3949.3,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "41 ah\u00ed la beca es",
            "start": 3951.299,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "2.400 pesos mensuales",
            "start": 3956.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para que termine la carrera",
            "start": 3959.559,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3962.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 3964.11,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se termine la universidad aqu\u00ed en ese",
            "start": 3967.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "municipio en cuicatl\u00e1n",
            "start": 3972.03,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3974.16,
            "duration": 12.26
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas y gratuitas que",
            "start": 3982.42,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "el que termine la prepa pues que no se",
            "start": 3986.42,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "quede hasta ah\u00ed porque no pueden ir a",
            "start": 3990.769,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "oaxaca o no pueden girar tehuac\u00e1n",
            "start": 3993.979,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a la ciudad de m\u00e9xico y no aqu\u00ed mismo",
            "start": 3998.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que puedan estudiar tambi\u00e9n una carrera",
            "start": 4001.38,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "una profesi\u00f3n",
            "start": 4004.53,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "a nivel de licenciatura los j\u00f3venes que",
            "start": 4006.91,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "no estudian ni tienen trabajo antes",
            "start": 4011.619,
            "duration": 11.371
        },
        {
            "text": "les llamaban ninis de manera despectiva",
            "start": 4017.09,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "ni ni porque ni estudia ni trabaja",
            "start": 4022.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda a los j\u00f3venes",
            "start": 4029.029,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4032.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los etiquetaban as\u00ed",
            "start": 4033.9,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "con desprecio y nunca se hizo nada por",
            "start": 4036.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes ahora",
            "start": 4039.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes que no tienen estudios",
            "start": 4042.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y que no tienen empleo se est\u00e1n",
            "start": 4044.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "contratando",
            "start": 4047.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y se les est\u00e1 dando trabajo como",
            "start": 4049.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 4051.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en talleres",
            "start": 4053.75,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "comercios",
            "start": 4057.91,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en las artesan\u00edas",
            "start": 4060.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se contrata a los j\u00f3venes se les",
            "start": 4062.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "capacita se les est\u00e1 pagando 3600 pesos",
            "start": 4065.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 4069.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para que se capaciten que queremos",
            "start": 4071.33,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "que todos los j\u00f3venes tengan estudio y",
            "start": 4076.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tengan el derecho al trabajo porque es",
            "start": 4080.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mil veces mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 4082.78,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estudiando y trabajando que tenerlos en",
            "start": 4085.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la calle si los dejamos solos si les",
            "start": 4088.43,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "damos la espalda llegan",
            "start": 4091.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los maleantes",
            "start": 4094.619,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "y los enganchan lo son sacan y se los",
            "start": 4097.39,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "llevan a",
            "start": 4101.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cometer il\u00edcitos por eso ahora le",
            "start": 4103.98,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "estamos dando atenci\u00f3n especial a los",
            "start": 4107.79,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y hay 900 mil j\u00f3venes con este",
            "start": 4110.489,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "programa en el pa\u00eds que ya est\u00e1n",
            "start": 4114.359,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4117.239,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "y vamos a llegar a un mill\u00f3n de j\u00f3venes",
            "start": 4118.929,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y dos millones seiscientos mil j\u00f3venes",
            "start": 4120.549,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes van a tener",
            "start": 4123.719,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho del estudio y el",
            "start": 4126.239,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo tambi\u00e9n quiero",
            "start": 4128.739,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "decirles que se va a seguir con el",
            "start": 4132.429,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "programa del procampo",
            "start": 4137.499,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "es el programa qu\u00e9 consist\u00eda en darle un",
            "start": 4140.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "apoyo a comuneros ejidatarios peque\u00f1os",
            "start": 4143.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "propietarios ahora se llama producci\u00f3n",
            "start": 4146.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 4150.66,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "se va a seguir apoyando a quienes",
            "start": 4152.63,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "se dedican al campo aqu\u00ed en cuicatl\u00e1n ya",
            "start": 4158.549,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "han recibido este apoyo de acuerdo a mi",
            "start": 4163.44,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "informe 469 productores",
            "start": 4165.9,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "esto lo digo porque el que no ha",
            "start": 4171.19,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "recibido el apoyo que diga a m\u00ed no me ha",
            "start": 4174.73,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "llegado todav\u00eda y qu\u00e9",
            "start": 4179.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y nos ayude porque el prop\u00f3sito es que",
            "start": 4182.49,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "todos reciban estos apoyos ahora en",
            "start": 4186.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todas las comunidades ind\u00edgenas va a",
            "start": 4191.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "haber este apoyo para la siembra cada",
            "start": 4194.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se le va a entregar un dinero para",
            "start": 4197.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que puedan cultivar la tierra tambi\u00e9n se",
            "start": 4201.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "va a aplicar aqu\u00ed en oaxaca un programa",
            "start": 4206.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se llama sembrando vida",
            "start": 4208.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces es importante ya lo estamos",
            "start": 4211.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aplicando en veracruz tabasco chiapas",
            "start": 4214.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "campeche quintana roo pero ahora va a",
            "start": 4218.9,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "entrar agua jaca y va a entrar a",
            "start": 4221.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "guerrero y a puebla que consiste este",
            "start": 4224.19,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "programa estamos sembrando",
            "start": 4228.27,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables y frutales",
            "start": 4231.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 4235.51,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la parte tropical que est\u00e1 sembrando",
            "start": 4236.96,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "madera cedro caoba y abajo cacao se est\u00e1",
            "start": 4240.44,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "sembrando caf\u00e9 lo que ser\u00e1 en cada",
            "start": 4249.14,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 4252.44,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "sean \u00e1rboles maderables c\u00edtricos mango",
            "start": 4253.8,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "mamey lo que se da en cada regi\u00f3n del",
            "start": 4260.23,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y se entregan las plantas porque",
            "start": 4265.09,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estamos haciendo viveros comunitarios y",
            "start": 4268.989,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos est\u00e1 ayudando la secretar\u00eda",
            "start": 4272.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la defensa se est\u00e1n produciendo",
            "start": 4275.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de plantas saben cu\u00e1nto estamos",
            "start": 4277.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sembrando hasta ahora 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 4281.17,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos empleos 200.000 empleos",
            "start": 4285.06,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo se da la planta sino se",
            "start": 4291.64,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "le da para que est\u00e9n trabajando",
            "start": 4295.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "permanentemente sembrando",
            "start": 4301.039,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "en sus mismas parcelas",
            "start": 4304.32,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a los hijos de comuneros los hijos de",
            "start": 4307.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ejidatarios est\u00e1n recibiendo cinco mil",
            "start": 4310.87,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pesos mensuales de jornal dejando 500",
            "start": 4313.96,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "mensuales de ahorros y 4500 para su",
            "start": 4318.39,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "jornal esos 500 de ahorro es porque",
            "start": 4323.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4326.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del 2024 que termina mi gobierno",
            "start": 4330.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuando menos un a\u00f1o m\u00e1s con esos ahorros",
            "start": 4333.9,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se mantenga el programa que llegue",
            "start": 4336.85,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aunque ellos no est\u00e9 ya en la",
            "start": 4339.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidencia hasta el 2025 para que d\u00e9",
            "start": 4340.78,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "tiempo que vayan creciendo los \u00e1rboles",
            "start": 4345.61,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "maderables y frutales si se deja una",
            "start": 4350.07,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "caoba de 5 a\u00f1os es de 8 ya de 10 metros",
            "start": 4353.889,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "aunque lleva 25 para cortar la que ya",
            "start": 4360.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1 as\u00ed pero si ya est\u00e1 en 5 a\u00f1os de 8",
            "start": 4364.51,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "de 10 metros con este grosor ya no la",
            "start": 4369.76,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "echan abajo ya no le echan machete ya no",
            "start": 4373.29,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "le echan hacha ah\u00ed se queda y lo que",
            "start": 4377.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "queremos es que vaya quedando ese",
            "start": 4380.199,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "patrimonio deferencia para las nuevas",
            "start": 4383.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "generaciones y que haya trabajo en las",
            "start": 4386.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comunidades que el que se quiera ir a",
            "start": 4389.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajar a otra parte se vaya por gusto",
            "start": 4392.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no por necesidad",
            "start": 4395.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que en todas las comunidades haya empleo",
            "start": 4396.97,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "haya trabajo para que el mexicano pueda",
            "start": 4399.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde",
            "start": 4404.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus",
            "start": 4407.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "culturas ese es el sue\u00f1o que quiero",
            "start": 4409.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "convertir en realidad ese programa va a",
            "start": 4412.78,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ayudar mucho a crear empleos",
            "start": 4416.05,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se los inform\u00f3 para qu\u00e9 sirven que no",
            "start": 4421.11,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "llegue",
            "start": 4424.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a buscar a de eso",
            "start": 4426.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 4430.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque es la cuenca as\u00ed porque en el",
            "start": 4433.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mismo s\u00ed porque en la costa as\u00ed y aqu\u00ed",
            "start": 4436.01,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "en la teca no eso es lo que",
            "start": 4439.4,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "estoy haciendo transmiti\u00e9ndoles esta",
            "start": 4445.27,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n aqu\u00ed solo en este municipio",
            "start": 4448.3,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "en cuicatl\u00e1n ya han recibido 93 cr\u00e9ditos",
            "start": 4452.13,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os que se llama tanda para el",
            "start": 4459.06,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "bienestar 93 personas han recibido seis",
            "start": 4462.91,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "mil pesos cada una",
            "start": 4467.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es un cr\u00e9dito sin intereses",
            "start": 4470.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a la palabra no hace falta firmar nada",
            "start": 4474.12,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4477.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza de los pueblos",
            "start": 4481.699,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y de los mexicanos es la",
            "start": 4484.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 4488.479,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "y no hace falta afirmar nada a la",
            "start": 4490.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "palabra se entregan estos cr\u00e9ditos seis",
            "start": 4493.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mil pesos si es para artesan\u00eda pues para",
            "start": 4496.45,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "comprar la",
            "start": 4500.08,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda que se necesite si es para un",
            "start": 4502.74,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "taller para comprar la herramienta lo",
            "start": 4508.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se necesite es seis mil pesos a los",
            "start": 4511.63,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tres meses empiecen a abonar 500 pesos",
            "start": 4516.34,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mensuales terminan de pagar los 6000",
            "start": 4519.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y reciben 10 mil van a terminar de pagar",
            "start": 4523.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "10.000 15.000 despu\u00e9s 20 mil y ah\u00ed nos",
            "start": 4526.86,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vamos sin intereses para que se vaya",
            "start": 4531.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ayudando la gente tandas para el",
            "start": 4534.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "bienestar tambi\u00e9n aqu\u00ed quiero",
            "start": 4539.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comentarles sobre dos programas que se",
            "start": 4542.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aplicando",
            "start": 4545.82,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 4548.78,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "uno ya",
            "start": 4551.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se inici\u00f3 y otro que va a comenzar",
            "start": 4553.58,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 4556.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "uno es el de los caminos",
            "start": 4558.91,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "miren oaxaca tiene 570 municipios y",
            "start": 4562.34,
            "duration": 11.609
        },
        {
            "text": "tiene como 280 de los 570 municipios sin",
            "start": 4567.38,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "caminos pavimentados a sus cabeceras",
            "start": 4573.949,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "municipales y hoy es el compromiso de",
            "start": 4576.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que vamos a pavimentar todos los caminos",
            "start": 4579.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que conducen a las cabeceras municipales",
            "start": 4582.77,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "vamos a pavimentar 280 caminos ese es mi",
            "start": 4585.88,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "compromiso durante el gobierno no",
            "start": 4591.26,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "caminos mal hechos",
            "start": 4596.03,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "por contratistas que nada m\u00e1s se clavan",
            "start": 4600.66,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4606.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4610.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4611.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya saben lo que ha pasado se hace un",
            "start": 4614.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contrato c\u00f3mo tienen que dar mucho de un",
            "start": 4618.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "camino mal hecho nada m\u00e1s una capita de",
            "start": 4620.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asfalto con las lluvias vuelve a quedar",
            "start": 4624.05,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de terracer\u00eda",
            "start": 4626.87,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed ahora decidimos si esto no",
            "start": 4629.01,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "estaba ni siquiera a reglamentar que",
            "start": 4633.929,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuesta trabajo ir cambiando todas esas",
            "start": 4636.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas que exist\u00edan yo digo que",
            "start": 4640.469,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "recibimos un gobierno que es como un",
            "start": 4643.079,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "elefante echado",
            "start": 4647.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 4651.37,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que hay que pararlo primero",
            "start": 4654.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y luego empezarlo empujar para que",
            "start": 4657.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "camine pero como el pueblo me est\u00e1",
            "start": 4661.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ayudando a empujar al elefante va a",
            "start": 4664.85,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "caminar el elefante",
            "start": 4667.77,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 4671.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4674.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 decisi\u00f3n tomamos aqu\u00ed en war ya no",
            "start": 4679.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pasar el dinero por todas las",
            "start": 4683.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dependencias federales estatales sino",
            "start": 4685.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "entregar el dinero del presupuesto a las",
            "start": 4688.58,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "autoridades de los municipios de usos y",
            "start": 4692.54,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "costumbres entregar para que se organice",
            "start": 4698.24,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "la misma gente como el tequio aqu\u00ed en",
            "start": 4702.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n hay",
            "start": 4707.57,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "muchos gobiernos de usos y costumbres",
            "start": 4710.92,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los he visto trabajar las comunidades",
            "start": 4715.15,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo lo que hace es por cooperaci\u00f3n",
            "start": 4718.51,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "las obras por tequio bueno pues esa",
            "start": 4723.11,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 4729.59,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de usos y costumbres que",
            "start": 4731.91,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vigilada por la asamblea",
            "start": 4735.67,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "recibe el presupuesto",
            "start": 4738.89,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se hace la asamblea se organiza y a",
            "start": 4741.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "construir el camino",
            "start": 4746.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la misma gente sin maquinaria nada m\u00e1s",
            "start": 4748.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "revolver horas",
            "start": 4752.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y mezclar",
            "start": 4755.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las piedras del r\u00edo",
            "start": 4758.15,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "hasta se contratan mujeres trabajan",
            "start": 4760.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "mujeres que son m\u00e1s finas m\u00e1s sensibles",
            "start": 4764.239,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "que los hombres",
            "start": 4768.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4770.97,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4773.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "van recolectando las piedras del mismo",
            "start": 4775.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o he visto aqu\u00ed caminos as\u00ed que",
            "start": 4778.239,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo bell\u00edsimos",
            "start": 4782.139,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "obras de arte",
            "start": 4786.059,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "los caminos de concreto bien hecho d\u00f3nde",
            "start": 4789.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "queda el presupuesto en la misma",
            "start": 4794.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comunidad se le paga a la gente de la",
            "start": 4795.67,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "misma comunidad el dinero queda en el",
            "start": 4799.99,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "municipio se beneficia el comercio se",
            "start": 4804.64,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "generan empleos y se hace la obra",
            "start": 4807.94,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "y a nosotros nos quitan una carga porque",
            "start": 4811.77,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si son ahora 50 frentes",
            "start": 4816.87,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "no lo hubi\u00e9semos iniciado as\u00ed porque",
            "start": 4822.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a tener que hacer las",
            "start": 4826.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "licitaciones y los contratistas y que ya",
            "start": 4828.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dejaron tirada la obra y que ya se",
            "start": 4831.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quedaron con el anticipo",
            "start": 4833.87,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "as\u00ed se entrega a cada autoridad",
            "start": 4836.9,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 4842.449,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el gobierno municipal su recurso lo",
            "start": 4844.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vigila a la gente",
            "start": 4847.449,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "y es un camino bueno ya abrimos 50",
            "start": 4849.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "frentes",
            "start": 4855.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos a abrir 50 m\u00e1s y todo lo que se",
            "start": 4856.21,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "necesite de camino",
            "start": 4860.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "vamos a entregar los presupuestos para",
            "start": 4863.96,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "que as\u00ed se cumpla con ese compromiso",
            "start": 4868.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "otro programa va a empezar ma\u00f1ana",
            "start": 4873.52,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "que es para mejorar las escuelas",
            "start": 4877.23,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n tambi\u00e9n abandonadas se est\u00e1n",
            "start": 4880.909,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "cayendo muchas",
            "start": 4885.409,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "entonces ya no va a pasar",
            "start": 4887.78,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el dinero de las escuelas",
            "start": 4890.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a las dependencias federales estatales",
            "start": 4893.61,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sino que cada comunidad",
            "start": 4896.54,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hace su asamblea su comit\u00e9 de padres de",
            "start": 4899.87,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "familia y se nombra un tesorero que",
            "start": 4904.67,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "estamos recomendando que sea mujer",
            "start": 4909.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque la mujer es m\u00e1s honrada que el",
            "start": 4912.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 4914.99,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4918.14,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 4922.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que se vaya a volar en el avi\u00f3n",
            "start": 4924.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 4926.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 4932.15,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o se entregue el presupuesto",
            "start": 4934.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n sale",
            "start": 4938.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el cheque la orden de pago para la",
            "start": 4942.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia y en la",
            "start": 4946.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asamblea los padres familias deciden qu\u00e9",
            "start": 4949.639,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "van a hacer si van a ampliar la escuela",
            "start": 4951.679,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "si van a construir un aula si van a",
            "start": 4953.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mejorar los techos si van a pintar la",
            "start": 4955.969,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "escuela si van a comprar mobiliario es",
            "start": 4958.07,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si van a comprar instrumentos",
            "start": 4961.28,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "para la m\u00fasica las bandas para lo que la",
            "start": 4965.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gente diga ese es su presupuesto y de",
            "start": 4969.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acuerdo al n\u00famero de alumnos aqu\u00ed en",
            "start": 4972.84,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "oaxaca son 12 mil escuelas son 12 mil",
            "start": 4976.05,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "presupuestos de 5 alumnos a 50 que son",
            "start": 4981.15,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las escuelas de las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4986.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as multigrado 150 mil pesos es lo",
            "start": 4988.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que se va a entregar a partir de ma\u00f1ana",
            "start": 4993.42,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "de 50 alumnos a 100 alumnos 200.000",
            "start": 4995.42,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "hasta 150 alumnos en adelante 500 mil y",
            "start": 5002.73,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "ya ah\u00ed manejan ese dinero ya nos hacemos",
            "start": 5008.13,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "responsables todo ma\u00f1ana en la plaza de",
            "start": 5012.989,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la danza vamos a empezar a entregar ya",
            "start": 5015.96,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "los cheques para que empiecen la",
            "start": 5019.47,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de las escuelas esto es algo",
            "start": 5023.989,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "muy importante para oaxaca que lo hemos",
            "start": 5028.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "logrado porque llevamos muy buena",
            "start": 5032.91,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobernador de oaxaca",
            "start": 5036.0,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "alejandro murat",
            "start": 5040.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5042.73,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en vez de estarse peleando con nosotros",
            "start": 5046.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tanto estar ah\u00ed est\u00e9 obstaculizando",
            "start": 5050.31,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndonos el pie est\u00e1 ayudando somos",
            "start": 5054.44,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "parte de un mismo equipo",
            "start": 5058.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5061.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esto a veces no les gusta algunos",
            "start": 5064.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros porque ya ven c\u00f3mo venimos",
            "start": 5067.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pues en las luchas de antes como era",
            "start": 5070.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pues muy dif\u00edcil",
            "start": 5072.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para decimos mucho porque si \u00e9ramos",
            "start": 5077.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n bueno una vez hay en tabasco",
            "start": 5081.11,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hace como 30 a\u00f1os una hija de un",
            "start": 5084.14,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero nuestro gan\u00f3 como la flor m\u00e1s",
            "start": 5089.21,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "bella de el municipio y apenas supieran",
            "start": 5093.17,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de que era de nuestro movimiento no la",
            "start": 5098.0,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "quisieron reconocer",
            "start": 5101.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y llegaban los programas a",
            "start": 5103.77,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "t\u00fa no eres",
            "start": 5107.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de mi partido a ti no te toca nada eso",
            "start": 5109.55,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 el gobierno es para todos",
            "start": 5113.33,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5117.43,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "ya cuando venga la elecci\u00f3n cada quien",
            "start": 5121.909,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que agarre su partido pero",
            "start": 5124.699,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pasando la lecci\u00f3n tenemos que unirnos",
            "start": 5127.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la patria es primero trabajar todos",
            "start": 5130.579,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "juntos en bien del pueblo",
            "start": 5133.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5136.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 5140.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ustedes que vienen pues por su propio",
            "start": 5142.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pie por su propia voluntad vamos a",
            "start": 5148.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atender todas las peticiones todas las",
            "start": 5150.25,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "demandas vamos poco a poco",
            "start": 5152.86,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estamos organizando primero con estos",
            "start": 5156.239,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "programas que son as\u00ed masivos",
            "start": 5160.019,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adulto mayor personas con discapacidad",
            "start": 5162.03,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "becas son 11 millones de becas",
            "start": 5164.969,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "todos los campesinos pobres su apoyo o",
            "start": 5169.719,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sea si primero los colectivos que se",
            "start": 5173.65,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "abarque lo m\u00e1s que se pueda y luego",
            "start": 5177.579,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "vamos a atender otras peticiones poco a",
            "start": 5181.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 5184.57,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5186.42,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar mucho atendiendo a las",
            "start": 5188.199,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "necesidades de todo el pueblo porque son",
            "start": 5192.309,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "muchas las necesidades cuando francisco",
            "start": 5195.55,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "i madero ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 5200.59,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una",
            "start": 5202.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico",
            "start": 5206.199,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "tiene hambre y sed de justicia",
            "start": 5209.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos ahora",
            "start": 5212.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y hay que saciar el hambre y la sed de",
            "start": 5214.68,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "justicia pero hay que saberlo hacer",
            "start": 5217.2,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque el que mucho abarca poco aprieta",
            "start": 5221.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiene uno que tener una estrategia",
            "start": 5225.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y poder resolver",
            "start": 5230.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5234.35,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "justicia y procurar no equivocarnos",
            "start": 5237.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en decisiones miden antier",
            "start": 5245.38,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 ahora",
            "start": 5248.86,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "estaba la situaci\u00f3n caliente caliente en",
            "start": 5250.82,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa",
            "start": 5255.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "saben que si no se hubiese actuado como",
            "start": 5258.94,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 actuar y se han perdido la",
            "start": 5265.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "vida muchos mexicanos",
            "start": 5268.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no haber una masacre",
            "start": 5271.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hay algunos que nos critican porque",
            "start": 5273.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tomamos esta decisi\u00f3n pero lo m\u00e1s",
            "start": 5275.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "importante es la vida de los seres",
            "start": 5278.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "humanos y la vida",
            "start": 5281.7,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "hasta de los que est\u00e1n en malos pasos",
            "start": 5285.54,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "la vida de los soldados porque soldado",
            "start": 5291.29,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el pueblo uniformado y la vida de",
            "start": 5296.06,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "inocentes de poblaci\u00f3n civil que estaba",
            "start": 5300.17,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ah\u00ed atrapada",
            "start": 5304.88,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "en 32 fuegos",
            "start": 5306.829,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "iba a hacer una masacre y decidimos",
            "start": 5311.15,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "evitar eso porque nosotros ya no vamos a",
            "start": 5315.409,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "continuar queriendo apagar el fuego con",
            "start": 5319.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el fuego la violencia no se puede",
            "start": 5322.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "enfrentar con la violencia el mal hay",
            "start": 5324.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que enfrentarlo haciendo el bien la paz",
            "start": 5327.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 5331.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5333.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5335.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la gente es buena",
            "start": 5337.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5342.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es de buen coraz\u00f3n",
            "start": 5344.41,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "no es cierto que el mexicano el ser",
            "start": 5348.33,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "humano sea malo por naturaleza son las",
            "start": 5352.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "circunstancias las que llevan algunos a",
            "start": 5357.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tomar el camino de las conductas",
            "start": 5359.4,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "antisociales",
            "start": 5361.68,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "si se cambian las cosas y todos actuamos",
            "start": 5364.27,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con principios con ideales con",
            "start": 5369.79,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "honestidad si aplicamos esa frase",
            "start": 5371.95,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica filos\u00f3fica del amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5378.42,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "si se lleva eso a la pr\u00e1ctica y nos",
            "start": 5383.7,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "queremos cada vez m\u00e1s y somos fraternos",
            "start": 5388.219,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "si fortalecemos nuestros valores",
            "start": 5391.719,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales se va a",
            "start": 5395.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tener una sociedad mejor en mexico por",
            "start": 5398.929,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de",
            "start": 5402.38,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "nosotros nuestros hijos nuestros nietos",
            "start": 5404.449,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas las futuras generaciones me",
            "start": 5406.729,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 5410.989,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "cuicatl\u00e1n con ustedes aqu\u00ed en el link y",
            "start": 5412.94,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "saben que este y ni",
            "start": 5416.17,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "seg\u00fan lo que aqu\u00ed",
            "start": 5419.95,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y dijo lo que dijo adelfo se fund\u00f3 en",
            "start": 5424.23,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "1975 bueno en 1975 yo estaba saliendo ya",
            "start": 5430.16,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "de la escuela de la unam porque estudi\u00e9",
            "start": 5435.9,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 5439.94,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 de tabasco y pude estudiar porque",
            "start": 5442.469,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "me daban una beca viv\u00eda en la casa del",
            "start": 5446.519,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "estudiante tabasque\u00f1os amante cho y nos",
            "start": 5449.159,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "daban comida y as\u00ed termin\u00e9 mi carrera",
            "start": 5451.05,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "como licenciado en ciencia pol\u00edtica y",
            "start": 5455.07,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica y regres\u00e9 a",
            "start": 5458.249,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tabasco y mi primer trabajo que tuve",
            "start": 5459.989,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "terminando la universidad fue director",
            "start": 5463.8,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista",
            "start": 5467.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la cultura yucateca hay en la",
            "start": 5471.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cultura maya chontal",
            "start": 5475.41,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "entonces trabaj\u00e9 en el link y seis a\u00f1os",
            "start": 5478.07,
            "duration": 14.359
        },
        {
            "text": "all\u00e1 nacajuca tabasco de 1977 a 1982",
            "start": 5481.54,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 5492.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar con la gente",
            "start": 5495.69,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pobre eso no lo voy a olvidar nunca eso",
            "start": 5499.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "marc\u00f3 mi vida",
            "start": 5503.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para siempre entonces",
            "start": 5505.41,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "si empec\u00e9 en el link y el instituto",
            "start": 5509.67,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "nacional indigenista pues yo tengo",
            "start": 5513.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la responsabilidad de rescatar",
            "start": 5517.199,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "estos centros coordinadores que hab\u00edan",
            "start": 5521.82,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "quedado en el olvido",
            "start": 5524.61,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "por eso le dije adentro vamos a hacer",
            "start": 5528.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este recorrido y quiero que los centros",
            "start": 5532.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "coordinadores sean el lugar donde",
            "start": 5534.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hagamos las reuniones para fortalecer la",
            "start": 5537.15,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 5541.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desde los centros coordinadores aqu\u00ed se",
            "start": 5543.739,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "van a llevar a cabo muchas acciones aqu\u00ed",
            "start": 5547.98,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "por ejemplo le pido a delpo que convoque",
            "start": 5551.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a la secretaria de cultura lo ven y lo",
            "start": 5555.449,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "platicando con alejandro murat alejandra",
            "start": 5557.61,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "frausto es la secretaria de cultura del",
            "start": 5561.179,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno federal quiero que est\u00e9 ac\u00e1 en",
            "start": 5563.489,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "oaxaca un mes dos meses que se mude ac\u00e1",
            "start": 5566.489,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "que venga dos meses para que vaya a",
            "start": 5573.25,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "todos los pueblos y observ\u00e9 lo de las",
            "start": 5576.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 5581.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de m\u00fasica",
            "start": 5585.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5586.91,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "porque es \u00fanico",
            "start": 5588.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese el gusto que me da ver ni\u00f1itas",
            "start": 5592.099,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ni\u00f1itos jovencitos con el saxof\u00f3n",
            "start": 5596.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "con la m\u00fasica esa es una ense\u00f1anza sana",
            "start": 5603.16,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "art\u00edstica",
            "start": 5608.869,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 en una escuela de m\u00fasica",
            "start": 5611.25,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no est\u00e1s pensando en las cosas es muy",
            "start": 5615.67,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sano todo eso y lo que quiero es que",
            "start": 5620.53,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "venga alejandra para que se apoye",
            "start": 5623.949,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "a todas las bandas todas las escuelas de",
            "start": 5628.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00fasica de oaxaca y que no se detengan",
            "start": 5630.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por la falta de instrumentos vamos a",
            "start": 5634.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "buscar la manera ya les dec\u00eda yo ah\u00ed",
            "start": 5637.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ese instituto que se cre\u00f3 que se",
            "start": 5639.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llama instituto para devolverle al",
            "start": 5643.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado ya va a traer una",
            "start": 5645.42,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "residencia un rancho",
            "start": 5647.31,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5649.03,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5650.59,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en lo que se recoja para las bandas de",
            "start": 5653.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00fasica de oaxaca",
            "start": 5657.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "para los instrumentos",
            "start": 5659.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed se fortalezca la cultura me",
            "start": 5661.92,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "dio much\u00edsimo gusto estar con ustedes",
            "start": 5665.46,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 5669.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dejar de mencionar que la coordinadora",
            "start": 5672.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del gobierno federal en oaxaca nancy",
            "start": 5675.27,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ortiz es de aqu\u00ed de cuicatl\u00e1n",
            "start": 5677.4,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5679.57,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5680.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5683.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que vive \u00e1frica atr\u00e1s",
            "start": 5685.77,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que viven los pueblos ind\u00edgenas en",
            "start": 5689.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 5691.48,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que viva en los flores est\u00e1 bien",
            "start": 5693.579,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que viva face",
            "start": 5697.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que viva oaxaca",
            "start": 5699.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 5702.07,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vivo m\u00e9xico",
            "start": 5706.42,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "solicitados a todos los presentes",
            "start": 5712.7,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 5715.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 5718.74,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de winne",
            "start": 5723.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "juan acatando raquel cuchar\u00f3n los rango",
            "start": 5726.57,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cuyo lindo nani yoko yo vaya viniendo",
            "start": 5731.34,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 5734.849,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5737.86,
            "duration": 15.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5756.75,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5760.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5765.52,
            "duration": 24.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5768.14,
            "duration": 24.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5790.27,
            "duration": 15.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5792.52,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5810.58,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5833.269,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5836.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5838.939,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5840.799,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5844.099,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5845.029,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 5846.799,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "excelente tarde muchas gracias",
            "start": 5849.379,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "as\u00ed es de esta manera llegamos al final",
            "start": 5852.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de una transmisi\u00f3n m\u00e1s de este fin de",
            "start": 5853.91,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "semana largo que se ha venido llevando a",
            "start": 5856.01,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 5861.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en el estado de oaxaca jos\u00edas es un",
            "start": 5862.8,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "gusto que me hace invitado en esta",
            "start": 5865.98,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tierra de esta transmisi\u00f3n venimos de",
            "start": 5867.929,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "esta cobertura del fin de semana el d\u00eda",
            "start": 5869.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de ayer estuvimos en putla villa de",
            "start": 5872.04,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "guerrero oaxaca",
            "start": 5873.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hoy estamos estuvimos en nochixtl\u00e1n y",
            "start": 5874.739,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "estamos terminando aqu\u00ed en cuicatl\u00e1n una",
            "start": 5878.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "parte del territorio tambi\u00e9n que cubre",
            "start": 5880.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la xc de jl jos\u00edas as\u00ed es efectivamente",
            "start": 5881.76,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "en la zona cuicateca es una regi\u00f3n donde",
            "start": 5884.75,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "habitan nuestros hermanos chinantecos",
            "start": 5889.469,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "mazatecos cuicatecos viste con agua",
            "start": 5891.329,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es ac\u00e1 tco y afro mexicano y",
            "start": 5894.26,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "parte de la cobertura de la voz de la",
            "start": 5897.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "chinantla y esperamos que nuestro",
            "start": 5899.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no hayan escuchado el mensaje",
            "start": 5901.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que hoy emiti\u00f3 el presidente de la",
            "start": 5903.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en",
            "start": 5904.8,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "su visita al centro coordinador",
            "start": 5907.26,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de los pueblos",
            "start": 5909.73,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas aqu\u00ed en san juan bautista",
            "start": 5911.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cuicatl\u00e1n lady marion",
            "start": 5912.91,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y la uat",
            "start": 5916.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5930.02,
            "duration": 33.46
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9",
            "start": 5960.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todos se pelean en la arcilla",
            "start": 5969.01,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5971.39,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "tura your song son ma\u00f1osos son las son",
            "start": 6023.7,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "son tama\u00f1os",
            "start": 6030.79,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6034.32,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "casi sin ana as\u00ed cidad\u00e1 juana no medios",
            "start": 6035.42,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "y no van llama casi sin a la necesidad",
            "start": 6042.51,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "juan de dios jurado son",
            "start": 6048.65,
            "duration": 12.31
        },
        {
            "text": "tanto ba\u00f1os o son las dos son tama\u00f1os a",
            "start": 6055.44,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6060.96,
            "duration": 2.81
        }
    ],
    "transcription_text": "la nena nadie sale hacia huelva o nike l\u00f3pez obrador y la guata oficina 71 aunque cedi\u00f3 hacia el tan lejos muy lejos a la que t\u00e9lam vago y las importaciones este evento estar\u00e1 tambi\u00e9n personalmente m\u00e1s programas del que se est\u00e1 pensando en los huevos cient\u00edficas tengo aqu\u00ed y algo m\u00e1s [M\u00fasica] amigas y amigos estamos aqu\u00ed en el centro coordinador de los pueblos ind\u00edgenas de uaga est\u00e1 este encuentro del presidente de la rep\u00fablica se llama di\u00e1logos con los pueblos ind\u00edgenas cuicatecos chinanteco mixteco mazateco y estate con agua y afro mexicano porque est\u00e1 el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en este centro coordinador porque en estos centros coordinadores aqu\u00ed se recibe todas las demandas de los pueblos ind\u00edgenas de esta regi\u00f3n hay m\u00e1s de 100 centros coordinadores en toda la rep\u00fablica mexicana y como todos sabemos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hoy presidente de la rep\u00fablica inici\u00f3 su trabajo su servicio p\u00fablico en uno de los centros de pueblos ind\u00edgenas y por eso \u00e9l \u00e9l est\u00e1 muy agradecido por este acercamiento as\u00ed es que amigas y amigos nos vamos a estar aqu\u00ed muy presentes muy activos escuchando esta palabra escuchando tambi\u00e9n la palabra de las autoridades municipales de las autoridades tradici\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] e una parte del colon tabasco en la radio m\u00e1s radio estelar radio y galanes [M\u00fasica] radio de un euro obrador amigos es importante resaltar lo que dec\u00eda el compa\u00f1ero mel que a de rosas en el sentido que en 1977 andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador fue delegado del instituto nacional indigenista en aquel entonces y tambi\u00e9n bajo su conducci\u00f3n al frente de esta instituci\u00f3n e impuls\u00f3 la creaci\u00f3n de la radio una radio ind\u00edgena tambi\u00e9n en la capucha me parece la noticia es que hoy se va a reactivar esa radio en la que ha jugado ya est\u00e1 autorizada la concesi\u00f3n fue una buena noticia que uno conoci\u00f3 recientemente nuestro psuv de elmore de radio jes\u00fas astorga mencion\u00f3 jes\u00fas astorga se reactiva la concepci\u00f3n de la realidad es correcto jos\u00edas es importante mencionar que es un proceso que a\u00fan sigue sin embargo esto es que el instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas ha levantado la mano para decirle a la autoridad en este caso valiente que se necesita una concesi\u00f3n para atender a la poblaci\u00f3n que se encuentra a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena que se encuentra en esta regi\u00f3n de nacajuca tabasco tiende a reportar a la poblaci\u00f3n frontal entonces bueno estamos en este tr\u00e1mite y nosotros estamos en la espectativa ojal\u00e1 que el siguiente a\u00f1o se puede obtener esta concesi\u00f3n para la realizaci\u00f3n totalmente que es una demanda de los pueblos ind\u00edgenas tal y como dice licenciado astorga amigas y amigos el trabajo que hace el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas una de sus grandes tareas es que la comunidad tenga sus propios medios de comunicaci\u00f3n esos medios de comunicaci\u00f3n deben de servir para fortalecer la identidad que tiene cada comunidad es un ejercicio de derecho es decir una manera de materializar la autonom\u00eda es que las comunidades y los pueblos ind\u00edgenas puedan operar y administrar sus propios medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed es usted que est\u00e1 all\u00ed en casita que nos est\u00e1 escuchando tome la iniciativa y organice un ace como pueblo y hacer la gesti\u00f3n porque as\u00ed como el pueblo chontal va a tener es un medio de comunicaci\u00f3n muchos pueblos no pueden tener amigos t\u00fa qu\u00e9 opinas nosotros efectivamente es impresionante como la gente recibe al presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador desde el centro saludando a la gente uno por uno y lo acompa\u00f1a precisamente el gobernador del estado de oaxaca alejando lo latino cosa y sigue saludando a la gente est\u00e1 a unos metros para que ella podemos dar inicio de esta ceremonia y su valla al presidio donde ya se encuentran los presidentes municipales de san andr\u00e9s teotil\u00e1lpam de san juan chiquihuitl\u00e1n de benito ju\u00e1rez presidentes municipales de esta regi\u00f3n as\u00ed que vamos a arrancar vamos a escuchar el mensaje del proyecto amigo 60 para que contin\u00faen con nosotros escuchando la frecuencia del sistema de redes virtuales ind\u00edgenas londres en banca alejo mi dylan en la materia macy's design iaud y el anejo my house y le dan aqu\u00ed con el audio aqu\u00ed ah\u00ed s\u00ed \u00e1ngel ah\u00ed el desmayo mazateco mixteco agua y afromexicanos del estado de oaxaca el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador funcional y la tos ambiental eia y canto cuidada vida la mesa cruza una usar windows licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] a tan amables de ocupar\u00e1n sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos- medicados llev\u00e9 mi lleno chil\u00f3n y ayud\u00f3 cheese name o no contiene ning\u00fan licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador maestro alejandro hinojosa gobernador constitucional del estado de oaxaca 68 ronan y non ruba maestro alejandro murat hinojosa licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas sello chino deja tu cuida david y yo yo yo copio pasan de edad de kutxa nin roca tucura david isaac abad ha licenciado adelfo regino montes maestra varias el mariscal gait\u00e1n presidenta municipal de san juan bautista cuicatl\u00e1n [Aplausos] bak\u00fa licenciada maricel mariscal gait\u00e1n concepci\u00f3n enriqueta urrutia astilleros en representaci\u00f3n de las comunidades afro mexicanas vac\u00eda y youtube [Aplausos] manning tr\u00f3pico y ah\u00ed que t\u00fa yo y vaya ah\u00ed y hoy ah\u00ed queda chica y concepci\u00f3n enriqueta urrutia astilleros hurg\u00f3 cortes olivera presidente municipal de san andr\u00e9s teotil\u00e1lpam en representaci\u00f3n de las autoridades cuicateca ten\u00e9is heidi va que va como vivo urbano cort\u00e9s olivera h\u00e9ctor quiroz a altamirano presidente municipal de chihuahua benito ju\u00e1rez en representaci\u00f3n de las autoridades m\u00e1s aztecas y yo te puse nani h\u00e9ctor quiroz al familia no vas a llosa cuando vas a ver rydsa nissan y en camp david crisp\u00edn estrada p\u00e9rez presidente municipal de san pedro sochi\u00e1pam en representaci\u00f3n de las autoridades chinantecas [Aplausos] viven un a\u00f1o cuentan est\u00e1 crisp\u00edn estrada p\u00e9rez lourdes hern\u00e1ndez menchaca presidenta municipal de santa mar\u00eda texcatitl\u00e1n en representaci\u00f3n de las autoridades mixtecas y yo tu cv lourdes hern\u00e1ndez menchaca cuya y opini\u00f3n y tucum\u00e1n gregorio hern\u00e1ndez garc\u00eda en representaci\u00f3n de la comunidad xk teca viva apoyaba i\u00f1aki viva gregorio hern\u00e1ndez garc\u00eda sergio guti\u00e9rrez p\u00e9rez agente de polic\u00eda de vigas vigas gaste pec de teotitl\u00e1n de flores mag\u00f3n [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos de cuando conde de guaqui del de italia y brasil desde ah\u00ed que yo yoko ono en rub\u00e9n de la cuesti\u00f3n de igualdad y cuba ya y de ah\u00ed cambia y inning de dani en italia mini a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo un ritual por parte de la ciudadana y de ojeda m\u00e9dica tradicional de la comunidad de santamar\u00eda turistas [Aplausos] man i\u00f1aki joven irene o quedan chicos y yo te con la lista pues bien en este momento est\u00e1n realizando una ceremonia ritual una limpia el presidente de la rep\u00fablica como parte de la tradici\u00f3n una caracter\u00edstica muy propio de los pueblos ind\u00edgenas en nuestro estado de oaxaca m\u00e9rida y tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds nacional con emisi\u00f3n \u00e1ngeles de covir\u00e1n de kim jong a presidentes y mi andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador candil ya no capitana vine miran ya q tengan un gas de iguales y cuasi manos cuando tibase\u00f1os por radio landia chico y ahora viene la tensi\u00f3n en cada cual si mano cuando a m\u00ed asegur\u00f3 tommy y sindicatura gin\u00e9s deja bien en walking dicho debate yahoo preside andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador construyera aqu\u00ed j\u00f3venes que estuvieran en gana les encanta catas y quienes eran afectos ahora casi y si quiz\u00e1 guayana una tetera una tetera que presidente venga dijo jiang o javi c\u00edvica jianguo atocha vizcaya and go as\u00ed tajani amigas y amigos pues es un acto de mucho respeto el presidente de la rep\u00fablica est\u00e1 siendo pues recibiendo est\u00e1 limpia como todos sabemos amigas y amigas ah\u00ed en casita posees desear que el presidente pueda realizar sus actividades sin ning\u00fan contratiempo y no haya ninguna maldad en su ejercicio de gobierno que todas las autoridades que est\u00e1n involucradas en el garantizar el derecho de los pueblos ind\u00edgenas que estas autoridades relaci\u00f3n cumplan la maestro trabajo digamos sigamos escuchando situacional que hoy acontece en esta en este lugar se entrega del bast\u00f3n de mando al ciudadano presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo de urbano cort\u00e9s olivera presidente municipal de san andr\u00e9s teotil\u00e1lpam mandam\u00e1s i\u00f1aki judo y lo que yo dijo hoy debajo soy ni\u00f1o ya nunca est\u00e1 rubio andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sol y ando alejandro murat hinojosa reding adelfo regino montes y a\u00f1ad\u00eda dinio y harina jon goio y adicci\u00f3n de nuevo la batalla con lewis con el bajo su diadema [M\u00fasica] fern\u00e1ndez millones y cuando vine con \u00e9l dijo ni\u00f1o y \u00e1ngulo de la serna pon\u00eda regi\u00f3n y bajo y chinanteco y arisca tco mazateco mixteco n\u00e1huatl afromexicano lo cual hab\u00eda dado una tabla donde llen\u00f3 ni con un abanico chat y no tiene mano khune y en una oraci\u00f3n cantada en el granma venden en una rama guapo y agua ya en un chat a cuatro cuando a\u00f1ade bajo con una mano yo me siento yo no veo ning\u00fan municipio nano venezolano en dicha petici\u00f3n ya no son un icono nuevo un stand es tan nuevo con un y tan un y gritan y no lloraba do\u00f1ana moneo no chapa jong yaya cuando pones va a ver que la visi\u00f3n va marchando lino nava diurno una 1998 hombre acusado le dije vamos a conservar de jugador reserva del adi\u00f3s mira cuicatl\u00e1n tehuac\u00e1n para la ducha se bebe no va a figurar esta vaca no ama esfuerzo y aman son 20 millones para trabajo con nadie concluy\u00f3 quinn no los juegos indie con el p\u00fablico y hacer no hay cuatro de lujo tiene nada cosa y lo cuiden a la noche al lugar rafa tattoo nos han dado comida dura pero me pone o consigna zorrillo y \u00e1ngulos para que yo vaya con ducha tengo una opini\u00f3n es - trunca moles lo cual me hace agua poco a poco as\u00ed sea rey no vengo a cuyo mango lac\u00f3nico nada cocoon no abrum\u00f3 lloran m\u00e1s all\u00e1 de la multitud y en la calle se rinde y amos reforma constitucional nac\u00ed gobierno federal reuni\u00f3n engull\u00f3 you con us impira instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas vida me knowing para que cerca digno ya tocando con ley toca el m\u00edo cada d\u00eda dijo jiang un eco con un d\u00eda para que se lo propone tres naiman nadie s\u00e9 que ver co apoio para extender y como reuniones con mancuernas las batas oficina y anna se unan ya no puede para que se digne cuidado adeudado inocua la forma que ten\u00edan humilde ya y al batir a niveles nada as\u00ed como a m\u00ed nos da ma\u00f1ana y con la mano cu\u00e1ntica ni para que se coman un d\u00e9cada y no para que escoja v\u00eda como v\u00eda de primer lugar no hacer nada con ella con un cemento y un mill\u00f3n archivo dyn archivo el caballo ilumina rica 1 mill\u00f3n arag\u00f3n un municipio d\u00eda crecimiento yo me vieron ac\u00e1 te llaman est\u00e1 municipios la para tres meses y nada tiene todav\u00eda va con youtube venir cumplir lo cual la etapa pues china kobe etapa plan de 100 millones si gana nada como cobayas como amaiur ni nadie de manera que acabo de williamson con reconocer lo cual cosas vaya si ha criado no quer\u00eda un municipio cosas y chivas cosas dedique a cosas e ico no lo cual son matones nace como kodama nokia para que ese loco ning\u00fan diputado edwin desde t\u00fanez como de arraigo ayudado y qiang poco divulgado lo cual hace que a\u00fan segu\u00eda seg\u00fan gobiernos y cogollos medio cuando cay\u00f3 m\u00e1s bajo nada seco revisi\u00f3n les doy tirando un programa en el funding funcionarle par\u00eds y banano me emocionaba yo me dedico yo m\u00ed misma me voy haciendo con el dominio como bertone neuman termina calle tres elementos que me ayuden motiva con un huila yo tampoco ando un d\u00eda y de noche dos mil a\u00f1os de noche y vale estar aqu\u00ed como v\u00eda para que se digne cucos para que esto se choc\u00f3 con l\u00f3gica con pollo a jugo digamos ant\u00edgeno la mano a tejer y canto no para que se conoce qu\u00e9 es lo que estaba internet seco cuando ya volvi\u00f3 a man\u00e9 para que es que c\u00e1diz no nos hueco para facilidad y haces cuando cuiden los y conectando uy en desarrollo donde la vacuna marchita de manos masiva m\u00e1s ni m\u00e1s veterano primero elimin\u00f3 la noche para que se tome de las bandas t\u00e9cnico costo 890 y manos con dignidad tuya no mal pero va va a manera de como anunci\u00f3 para que se pondr\u00e1n programas con y con una tuya no mal algunas cosas mand\u00f3 que aparador y titulaba con una pared alguna cuando cocinas cuales les conozco no tambi\u00e9n digamos con un tim\u00f3n el novillo dignos mayo no one i know you want me ha estado tratando de innovar y nos propon\u00edamos ocurre para que te cueste estado para chicas nada tengo yo osbourne y para que se coordin\u00f3 y asado un curso de parch\u00eds coyaba como la de la huelga tuvo una secci\u00f3n mano debajo cuando andr\u00e9s no usan cuando eres para que el esfuerzo de donde viene mi taca taca taca pincha tambi\u00e9n cosas media se tom\u00f3 por forma ni a m\u00ed la centro coordinador llam\u00f3 a poner su ayuda y no yo no soy m\u00edo es m\u00edo morder y haces nada de ducha vamos a reuniones nadie digno para que su busco tan chico cobrando apoyo y no dignos coches net explica c\u00f3mo uni\u00f3 ya a una nutrientes por la cuenca marina semar ni chavas las como grupo se ve a marcus en la base se dijo ya lim\u00f3 81 se estaba pronunciando a poner marca made man como debe se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador gobernador alejandro murat hinojosa hermano adelfo regino montes autoridades municipales comunitarias y representantes agrarias hermanas y hermanos ind\u00edgenas y afro mexicanos p\u00fablico en general muy buenas tardes los tratos 5 y cate co ahora voy a decir en el espa\u00f1ol se\u00f1or presidente desde esta regi\u00f3n cuicateca habitada por los pueblos chinantecos cuicateco ixcateco mazateco mixteco n\u00e1huatl y afro mexicano lo recibimos con alegr\u00eda y esperanza nos sentimos honrados de que nuestra voz sea escuchada en este di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas del pa\u00eds en este territorio vivimos m\u00e1s de 200 comunidades en 25 municipios vivimos de los frutos de la madre tierra de las bondades de nuestras aguas y del trabajo de nuestras familias del ma\u00edz del frijol del trigo de los frutales nuestro territorio es depositario de una gran riqueza cultural y biol\u00f3gica y por lo que desde 1998 se declar\u00f3 \u00e1rea natural protegida con el car\u00e1cter de reserva de la bi\u00f3sfera cuicatl\u00e1n tehuac\u00e1n a\u00fan con la riqueza de nuestras tierras y nuestro esfuerzo diario seguimos siendo de las regiones m\u00e1s marginadas del pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os hemos visto amenazado nuestro territorio por intereses ajenos que pretenden apropiarse de nuestra riqueza natural y cultural con el argumento de un modelo de desarrollo que no corresponde con nuestra manera de pensar y de vivir a pesar de que existen convenios y tratados internacionales que reconocen nuestros derechos fundamentales por eso hoy estamos convencidos que nos falta una profunda reforma constitucional que nos reconozca como sujetos de derechos colectivos confiamos que en este proceso de la cuarta transformaci\u00f3n a la cual usted nos convoca es el momento para ser reconocidos como sujetos de derecho p\u00fablico por eso hemos participado en los procesos de consulta para la reforma constitucional convocado por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas donde hemos puesto nuestras palabras nuestro coraz\u00f3n y pensamiento se\u00f1or presidente los pueblos aqu\u00ed presentes le pedimos que haga suyo y acompa\u00f1e estos sue\u00f1os para que nuestra forma de gobierno nuestras instituciones jur\u00eddicas forma de organizaci\u00f3n nuestro territorio nuestro patrimonio cultural sean reconocidos en la constituci\u00f3n antes de venir aqu\u00ed no nos hemos reunido todas las autoridades de esta regi\u00f3n y por mi voz queremos agradecerle que haya dirigido su atenci\u00f3n a los municipios ind\u00edgenas con la con el programa de caminos pavimentados a cabeceras municipales en esta regi\u00f3n son cinco los beneficiados pero tambi\u00e9n faltan varios tramos y otros municipios que est\u00e1n en espera en la segunda etapa de este programa pedimos que nos pavimenten estos caminos confiamos que en usted lo tiene presentes tras siguientes etapas tambi\u00e9n hemos visualizado nuestras aspiraciones de desarrollo y coincidimos que nuestras comunidades se requieren uno crear los mecanismos necesarios para el uso de los recursos p\u00fablicos de manera directa 2 el reconocimiento de las formas de organizaci\u00f3n comunitaria para la conservaci\u00f3n protecci\u00f3n y vigilancia de nuestras tierras territorios y bienes comunales la creaci\u00f3n de programas espec\u00edficos para la conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los recursos naturales atenci\u00f3n especializada zonas forestales para evitar las plagas as\u00ed como la revisi\u00f3n del plan de manejo de la sed de la reserva de la bi\u00f3sfera de cuicatl\u00e1n que considere nuestra efectiva participaci\u00f3n mejorar en las v\u00edas de comunicaci\u00f3n carreteras y caminos y de manera muy especial le solicitamos la reactivaci\u00f3n del tramo ferroviario oaxaca tehuac\u00e1n que fue abandonado hace m\u00e1s de diez de una d\u00e9cada y que formaba parte fundamental de nuestras actividades econ\u00f3micas y como medio de transporte nuestros hijos merecen estar a la par de los j\u00f3venes no ind\u00edgenas en el acceso a las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n para lo que se requieren servicios de telefon\u00eda e internet en toda la regi\u00f3n se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente aqu\u00ed somos productores artesanos campesinos y campesinas y sin embargo necesitamos mejorar la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de nuestros productos para esto es necesario el mejoramiento y ampliaci\u00f3n de los sistemas de riego la implementaci\u00f3n de tecnolog\u00edas la capacitaci\u00f3n para el desarrollo de t\u00e9cnicas adecuadas para la conservaci\u00f3n del suelo estrategias y canales de comercializaci\u00f3n as\u00ed como incentivos para la agricultura de temporal y cultivos b\u00e1sicos lamentamos mucho en los \u00faltimos a\u00f1os de violencia se haya incrementado en nuestro pa\u00eds nuestra regi\u00f3n no es tan libre de este mal por lo que lo solicitamos mayor presencia del estado mexicano para reducir la inseguridad y violencia y el acompa\u00f1amiento necesario para prevenir la violencia contra las mujeres ind\u00edgenas por \u00faltimo se\u00f1or presidente este centro coordinador ha sido abandonado por los gobiernos pasados por lo tanto pedimos fortalecer con recursos suficientes para que atienda la demanda de cada uno de los pueblos sabemos que para alcanzar estos sue\u00f1os se requiere voluntad pol\u00edtica di\u00e1logo permanente esfuerzo colectivo aqu\u00ed estamos los pueblos comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanos para caminar esta ruta de la esperanza junto con su gobierno aqu\u00ed estamos para ser un pa\u00eds diverso y justo reciba un abrazo cordial a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas muchas gracias [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas markama a mano de i\u00f1aki judo y el vih female ama beb\u00e9 licenciado adelfo regino montes me gusta sketch a grado cortado co\u00f1ac william de este ambiente martha machado de la mujer cuicatl\u00e1n y despu\u00e9s hamas wins en un abismo de colunga al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estando un avance de villava women alejandro murat hinojosa 2 markets llama a grado cultural konex como llama el suyo son a gates a rojo muy buenas tardes hermanas y hermanos respetables autoridades y representantes de los pueblos cuicateco ska teko chinanteco mazateco mixteco n\u00e1huatl afro mexicano por cierto el d\u00eda de hoy en el estado de oaxaca se conmemora el d\u00eda del pueblo negro afro mexicano este d\u00eda fue instituido en el a\u00f1o 2012 con el prop\u00f3sito de visibilizar las luchas las reivindicaciones y las leg\u00edtimas demandas de los pueblos afro mexicanos en nuestro estado de oaxaca por eso se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador nos da mucha alegr\u00eda que est\u00e9n en este evento nuestros hermanos afro mexicanos [Aplausos] quiero quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para agradecer a nuestra hermana irene ojeda quien es nuestra m\u00e9dica tradicional originaria de la comunidad cuicateca de santa mar\u00eda tlalixtac quien nos ha ahorrado con esta ceremonia tradicional de protecci\u00f3n para pedirle a nuestra madre tierra ya los seres divinos que acompa\u00f1en con sabidur\u00eda con inteligencia a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y tambi\u00e9n [Aplausos] tambi\u00e9n quiero agradecer a las dos bandas filarm\u00f3nicas que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy oaxaca no se entiende sin sus bandas de m\u00fasica hay quien dice que las bandas son el alma de nuestros pueblos y as\u00ed es porque el d\u00eda de ayer que estuvimos en putla all\u00ed estuvieron las bandas de m\u00fasica hoy que estuvimos en la ma\u00f1ana anoche island tambi\u00e9n hayan estado las bandas de m\u00fasica y desde luego aqu\u00ed en tierras picante cas no pod\u00eda faltar nuestras bandas de m\u00fasica que siempre nos acompa\u00f1an [Aplausos] que siempre nos acompa\u00f1an en momentos dif\u00edciles pero tambi\u00e9n en d\u00edas de alegr\u00eda y de fiesta como lo es ahora hoy hemos escuchado la voz de nuestras autoridades yo quiero agradecerles porque el d\u00eda de antier se reunieron para consensar sus planteamientos para consensar sus acuerdos que hoy han sido presentados al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica hemos escuchado con atenci\u00f3n el lenguaje cuicateca y en espa\u00f1ol los principales planteamientos de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas de esta regi\u00f3n cuicateca estoy seguro que con el liderazgo de nuestro se\u00f1or presidente y tambi\u00e9n con la coordinaci\u00f3n del se\u00f1or gobernador del estado habremos de dar una respuesta efectiva a sus planteamientos y reivindicaciones de modo que podamos dejar atr\u00e1s este lamentable episodio de pobreza marginaci\u00f3n y exclusi\u00f3n que durante tanto tiempo han vivido nuestros pueblos y nuestras comunidades y abrir ahora en esta cuarta transformaci\u00f3n que encabeza el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para que podamos entrar a un episodio de esperanza de crecimiento y desarrollo para todos y para todos en este sentido el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas habr\u00e1 tambi\u00e9n de realizar su aporte por eso nos sentimos muy contentos el d\u00eda de hoy que podamos estar en este centro coordinador de pueblos ind\u00edgenas ubicado aqu\u00ed en la cabecera municipal de cuicatl\u00e1n este centro coordinador se\u00f1or presidente fue creado en el a\u00f1o de 1975 lleva 44 a\u00f1os sirviendo al pueblo cuicateco ya los dem\u00e1s pueblos ind\u00edgenas que se encuentran en esta serran\u00eda cuicateca a trav\u00e9s de este centro coordinador se administran ahora las casas de la ni\u00f1ez ind\u00edgena que es donde nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os reciben un alimento diario y hospedaje para poder acudir a su instituci\u00f3n educativa aqu\u00ed estamos hablando de seis casas de la ni\u00f1ez ind\u00edgena y siete comedores comunitarios ubicados en 8 municipios y 10 localidades de esta regi\u00f3n mismo que beneficia a 520 beneficiarios ni\u00f1as y ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes acuden d\u00eda a d\u00eda a sus centros educativos tambi\u00e9n [Aplausos] tambi\u00e9n desde este centro coordinador se est\u00e1n apoyando a las comunidades para implementar proyectos econ\u00f3micos y productivos en donde el sujeto es la comunidad y este recurso se ejerce a trav\u00e9s de sus autoridades comunitarias y tradicionales tambi\u00e9n aqu\u00ed estamos implementando acciones de defensa de defensor\u00eda de capacitaci\u00f3n e investigaci\u00f3n sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas particularmente a comunidades que as\u00ed lo solicitan y algo que quisiera destacar esta tarde es el programa de caminos pavimentados con pavimento de concreto que se est\u00e1 llevando a cabo aqu\u00ed en la regi\u00f3n cuicateca estamos trabajando de la mano de nuestras autoridades municipales en los municipios de san lucas zoquiapan santa mar\u00eda p\u00e1palo san francisco chapa lupa san miguel santa flor santo reyes p\u00e1palo y san pedro jocotipac estos son los caminos se\u00f1or presidente que se est\u00e1n implementando en esta importante regi\u00f3n de nuestro estado y esperemos que con la participaci\u00f3n comunitaria con la organizaci\u00f3n de nuestros pueblos y de nuestras comunidades estemos cumpliendo las metas que han sido fijadas para el presente ejercicio fiscal finalmente se\u00f1ores autoridades yo quiero decirles que hemos emprendido con estas reuniones previas que hemos sostenido esta semana el proceso de planeaci\u00f3n regional es muy importante que todas y todos participemos porque solo a trav\u00e9s de un proceso organizado podemos priorizar nuestros planteamientos y nuestras demandas como se ha manifestado el d\u00eda de hoy y que a trav\u00e9s de este proceso de planeaci\u00f3n y priorizaci\u00f3n los recursos p\u00fablicos del gobierno federal del gobierno del estado y desde luego los propios de cada uno de los municipios puedan ser aplicados all\u00ed en sus planteamientos en un marco de honradez y de honestidad esto es pues lo que hemos iniciado el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n como lo ha manifestado el se\u00f1or presidente municipal que ha hecho uso de la palabra es muy importante avanzando en el fortalecimiento de nuestras instituciones comunitarias es muy importante que seguimos trabajando en que la norma no s\u00f3lo est\u00e9 en la constituci\u00f3n o en la ley sino que esta norma que favorece los derechos de los pueblos ind\u00edgenas sea realmente aplicado en la realidad cotidiana es despu\u00e9s el desaf\u00edo que tenemos el d\u00eda de hoy y por eso con la presencia de nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica hoy se abre un horizonte de esperanza para nuestros pueblos y nuestras comunidades ind\u00edgenas y afromexicanos y que todos tengamos la debida corresponsabilidad para que en un marco de respeto y de di\u00e1logo podamos dejar atr\u00e1s la pobreza y la marginaci\u00f3n de nuestros pueblos y de nuestras comunidades y poder entrar a una etapa de construcci\u00f3n de esperanza de crecimiento de desarrollo para nuestros pueblos comunidades es despu\u00e9s el trabajo que hoy aqu\u00ed estamos sembrando y que estoy seguro el d\u00eda de ma\u00f1ana habr\u00e1n de cosechar nuestras hijas y nuestros hijos dios cogido busquets muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] solicitamos al gobernador de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa nos dirija su mensaje y niembro lacaze yo chino de edad cuando nani no roba maestro alejandro murat hinojosa hermanos y hermanas est\u00e1n contentos hoy de recibir al presidente de la rep\u00fablica no me siento muy entusiasmado me siento contento porque el presidente representa esperanza representa hoy la reivindicaci\u00f3n de una gran deuda que se ha tenido con oaxaca con mexico pero especialmente con nuestros pueblos originarios el presidente ha entendido que lo que nos hace fuertes es la diversidad que esa es la gran fortaleza de oaxaca y de m\u00e9xico esa diversidad que aporta el pueblo mixteco cuicateco chinanteco discoteque o nuestros pueblos afro mexicanos y los m\u00e1s de 16 pueblos originarios de oaxaca basta ver c\u00f3mo en cada regi\u00f3n de oaxaca nos alegramos cuando escuchamos la m\u00fasica de nuestras bandas de viento esos soles vas a ver c\u00f3mo se pinta nuestro estado con los textiles de nuestra gente ah\u00ed es donde se encuentra la verdadera unidad de m\u00e9xico y de oaxaca y ah\u00ed es donde est\u00e1 esa gran oportunidad hoy estamos listos se\u00f1or presidente y cerramos filas con ese planteamiento de unir a trav\u00e9s del di\u00e1logo del respeto y especialmente de reconocer la dignidad fortaleza cultural de la diversidad de nuestros pueblos originarios f\u00edjense ustedes como este gobierno celebra nuestras ra\u00edces la celebra cuando vean el tequio y en ese trabajo solidario en esas asambleas comunitarias en donde decidimos cu\u00e1les deben de ser las obras que deben de hacerse en nuestra comunidad ese tequio se ve reflejado como lo dec\u00eda nuestro paisano a quien reconozco adelfo regino en los caminos rurales que llevan a las cabeceras municipales de oaxaca ese tributo tambi\u00e9n se ver\u00e1n en el programa de la escuela es nuestra que el se\u00f1or presidente otorgar\u00e1 a oaxaca a las uac aquellas ya los guacare\u00f1os y por qu\u00e9 no reconocer que hoy es un waka que no el que encabeza el instituto de pueblos ind\u00edgenas adelfo regino hermanos y hermanas estamos ante esta gran oportunidad de transformar de una vez por todas la realidad de nuestro estado el se\u00f1or presidente en 11 meses de gobierno lleva m\u00e1s de un mes trabajando con las comunidades escuchando sintiendo nuestro dolor y estoy claro de que juntos vamos a ir por la ruta del desarrollo que viva cuicatl\u00e1n que viva oaxaca y que viva en nuestros pueblos originarios muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros esc\u00facheme es el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador un ave oa mano de chicama me ayud\u00f3 y ning\u00fan licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos del catal\u00e1n de comunidades de pueblos municipios de esta regi\u00f3n del estado de oaxaca me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes estamos iniciando a partir de ayer por la tarde putla reuniones dialogar y encontrarnos con los pueblos y las distintas culturas originarias de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n con los afro mexicanos [Aplausos] por eso estamos aqu\u00ed en cuicatl\u00e1n con ustedes le ped\u00ed adelfo regino que se programar\u00e1 esta gira nos va a llevar como 4 o 5 meses ayer entre las ya que terminamos una gira que hicimos visitando 80 hospitales de linz bienestar y como les comentaba ayer mismo en putla luego de estar en tlaxiaco iniciamos esta gira vamos a estar los fines de semana las distintas regiones ind\u00edgenas de m\u00e9xico el pr\u00f3ximo fin de semana vamos a estar con los mayos con los yaquis de sonoras y as\u00ed vamos a llevar a cabo alrededor de 100 encuentros como este le ped\u00ed a adelfo que se organizara esta gira porque queremos expresarles nuestra decisi\u00f3n de apoyar a las comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico vamos a apoyar a todos vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos pero la preferencia se le va a dar a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres [Aplausos] y por eso ya comenz\u00f3 todo el plan de transformaci\u00f3n yo les represento como a todos los mexicanos y lo que puedo comentarles porque me gustar\u00eda de nuevo recorrer los 570 municipios de oaxaca ya lo hice conozco a todos los municipios lleg\u00f3 ac\u00e1 pero ahora ya tengo que atender todo el pa\u00eds hasta se ponen celosos porque ya vivo aqu\u00ed en oaxaca estoy avecindado en oaxaca [Aplausos] hasta en tabasco me dicen ya no sales de oaxaca ya no vienes para ac\u00e1 con nosotros pero aunque yo no est\u00e9 presente que tengan ustedes en cuenta de que voy a cumplir todos los compromisos no les voy a fallar [Aplausos] todo lo que pueda yo [Aplausos] a ahorrar se va a destinar a los pueblos ya hasta creamos un instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado [Aplausos] todo lo que yo pueda recoger liberar recuperar por no permitir la corrupci\u00f3n para los pueblos todo lo que se ahorre porque ya no hay lujos en el gobierno para los pueblos ya no hay avi\u00f3n presidencial por ejemplo imag\u00ednense si yo me voy a subir a ese avi\u00f3n de lujo siete mil millones de peces ya lo estamos vendiendo en california no puede haber gobierno rico con pueblo pobre est\u00e1 prohibido ya para aviones helic\u00f3pteros est\u00e1n en venta 73 aviones y helic\u00f3pteros como vengo ac\u00e1 cuicatl\u00e1n pues como siempre he venido a cuicatl\u00e1n por carretera a ras de tierra y as\u00ed voy a seguir visitando todos los pueblos y todos esos ahorros para beneficio de la gente ya tambi\u00e9n no hay los sueldos elevad\u00edsimos que hab\u00edan para los altos funcionarios p\u00fablicos ah\u00ed se quedaba todo el presupuesto el gobierno estaba ensimismado todo el presupuesto era para mantener al gobierno es un gobierno mantenido y bueno para nada [Aplausos] fue el 2 hasta de 700 mil pesos mensuales y ahora hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que gana el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1anieto sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo estamos bajando los sueldos de los de arriba porque vamos a aumentar los sueldos de los de abajo arriba los de abajo [Aplausos] ya no hay la guardia que hab\u00eda que se llamaba estado mayor presidencial estaba en cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos que ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos mucho m\u00e1s que los polic\u00edas ya ni hablar de lo que ganaban en comparaci\u00f3n con los top y les que no ganan nada eso es por servicio a la comunidad bueno 8 mil elementos del estado mayor presidencial eso desapareci\u00f3 ya est\u00e1n esos elementos en la guardia nacional en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer todo eso es ahorro y ayuda para que no se aumenten impuestos para que no haya impuestos nuevos para que no aumente el precio de las gasolinas ni del diesel ni del gas ni de la luz que no se tenga que pedir prestado que no siga creciendo la deuda porque no se habla de eso pero nos dejaron una enorme deuda cuando fox la deuda era de un bill\u00f3n 700 mil millones termina calder\u00f3n y la deja en 5 billones 200 mil millones de pesos de aumento 200 por ciento y ahora pe\u00f1a no las dej\u00f3 en 10 billones nada m\u00e1s de intereses que hay que pagar por esa deuda este a\u00f1o se tienen que destinar 700 mil millones de pesos s\u00f3lo para pagar los intereses entonces ya no podemos y seguir endeudando al pa\u00eds tenemos que ahorrar y c\u00f3mo le hacemos pues cortando de tajo con la corrupci\u00f3n y acabando con los lujos en el gobierno ese es el plan que est\u00e1bamos llevando a cabo y as\u00ed no rinde en el presupuesto pongo el ejemplo de que el a\u00f1o pasado la presidencia de la rep\u00fablica- tuvo un presupuesto de 3 mil millones eso fue lo que ejercieron ahora nosotros vamos a terminar este a\u00f1o ejerciendo 800 millones cu\u00e1nto de ahorros 2200 millones y as\u00ed todas las dependencias y eso es lo que estamos destinando para financiar los programas sociales por eso puedo venir aqu\u00ed catalana decirles ya todos los adultos mayores van a estar recibiendo su pensi\u00f3n no mil 160 pesos como era antes dos mil quinientos cincuenta pesos el doble en el caso de comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os los que ya recib\u00edan a partir de los 65 van a seguir recibiendo ese apoyo igual ya los nuevos s\u00ed a partir de los 68 en el caso de que no sean ind\u00edgenas comunidades ind\u00edgenas esto lo digo para qu\u00e9 se entienda de que hay que darle m\u00e1s al que tiene menos no puede haber trato igual entre desiguales qu\u00e9 pasa por ejemplo un ind\u00edgena por su pobreza vive menos trabaja mucho y a los 65 ya est\u00e1 como se dice ya en mi pueblo no s\u00e9 lengua maya chontal ya tiene pelo blanco y ya est\u00e1 [Aplausos] vencido no es lo mismo que el que vive en la ciudad que trabaja menos que come tres veces al d\u00eda que se puede vivir m\u00e1s tiempo entonces por eso ac\u00e1 el apoyo es a partir de los 65 a\u00f1os para todos esos y ricos y pobres porque aunque tengan ya sus recursos ya trabajaron en bien de m\u00e9xico ya contribuyeron al desarrollo de m\u00e9xico y merecen por su edad tener una recompensa para tener un poco de holgura o m\u00e1s holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia por eso es un programa universal a 8 millones que son los adultos de m\u00e9jico ancianos respetable 8 millones todo suspensi\u00f3n este programa cuesta financiarlo es una inversi\u00f3n no un gasto 120 mil millones de pesos pero me llena de orgullo poder decir que todos los adultos mayores van a tener ya est\u00e1 pensi\u00f3n por ley un derecho lo vamos a dejar bien establecido en la constituci\u00f3n para que pase lo que pase venga el que venga ya no lo puedan quitar [Aplausos] tambi\u00e9n ya se decidi\u00f3 que ni\u00f1as ni\u00f1os ind\u00edgenas y pobres con discapacidad su pensi\u00f3n todo el qu\u00e9 tenga una discapacidad o una capacidad diferente ni\u00f1a ni\u00f1o de comunidades y en las zonas ind\u00edgenas lo mismo no son los ni\u00f1as ni\u00f1os todos hasta los grandes hasta 64 a\u00f1os porque ya 65 ya entra la pensi\u00f3n de adulto mayor pero el discapacitado en comunidad ind\u00edgena hasta 64 a\u00f1os en comunidades que no son ind\u00edgenas son todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as pero nada m\u00e1s hasta 18 a\u00f1os as\u00ed es la regla un mill\u00f3n de pensiones a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad en todo el pa\u00eds ya se est\u00e1n entregando estos apoyos lo mismo las becas vamos a que los pobres tengan beca desde el preescolar la primaria la secundaria ah\u00ed no todos sino s\u00f3lo los estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos su beca en preparatorias y todos los que estudian preparatoria aqu\u00ed en cuicatl\u00e1n que les puedo decir que son en este municipio nada m\u00e1s 700 79 s\u00ed 779 no tengo aqu\u00ed la duda es educaci\u00f3n media-superior 376 en cuicatl\u00e1n es decir lo que es la preparatoria estos 376 todo su beca todos los que estudian en el nivel medio superior 1600 pesos bimestrales el que estudie en la universidad y aqu\u00ed hay en cuicatl\u00e1n 41 que est\u00e1n en el nivel universitario [M\u00fasica] 41 ah\u00ed la beca es 2.400 pesos mensuales para que termine la carrera y vamos tambi\u00e9n aqu\u00ed se termine la universidad aqu\u00ed en ese municipio en cuicatl\u00e1n [Aplausos] universidades p\u00fablicas y gratuitas que el que termine la prepa pues que no se quede hasta ah\u00ed porque no pueden ir a oaxaca o no pueden girar tehuac\u00e1n a la ciudad de m\u00e9xico y no aqu\u00ed mismo que puedan estudiar tambi\u00e9n una carrera una profesi\u00f3n a nivel de licenciatura los j\u00f3venes que no estudian ni tienen trabajo antes les llamaban ninis de manera despectiva ni ni porque ni estudia ni trabaja le dec\u00eda a los j\u00f3venes solo los etiquetaban as\u00ed con desprecio y nunca se hizo nada por los j\u00f3venes ahora todos los j\u00f3venes que no tienen estudios y que no tienen empleo se est\u00e1n contratando y se les est\u00e1 dando trabajo como aprendices en talleres comercios en las artesan\u00edas se contrata a los j\u00f3venes se les capacita se les est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales para que se capaciten que queremos que todos los j\u00f3venes tengan estudio y tengan el derecho al trabajo porque es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando y trabajando que tenerlos en la calle si los dejamos solos si les damos la espalda llegan los maleantes y los enganchan lo son sacan y se los llevan a cometer il\u00edcitos por eso ahora le estamos dando atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes y hay 900 mil j\u00f3venes con este programa en el pa\u00eds que ya est\u00e1n trabajando y vamos a llegar a un mill\u00f3n de j\u00f3venes y dos millones seiscientos mil j\u00f3venes todos los j\u00f3venes van a tener garantizado el derecho del estudio y el derecho al trabajo tambi\u00e9n quiero decirles que se va a seguir con el programa del procampo es el programa qu\u00e9 consist\u00eda en darle un apoyo a comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar se va a seguir apoyando a quienes se dedican al campo aqu\u00ed en cuicatl\u00e1n ya han recibido este apoyo de acuerdo a mi informe 469 productores esto lo digo porque el que no ha recibido el apoyo que diga a m\u00ed no me ha llegado todav\u00eda y qu\u00e9 y nos ayude porque el prop\u00f3sito es que todos reciban estos apoyos ahora en todas las comunidades ind\u00edgenas va a haber este apoyo para la siembra cada a\u00f1o se le va a entregar un dinero para que puedan cultivar la tierra tambi\u00e9n se va a aplicar aqu\u00ed en oaxaca un programa que se llama sembrando vida entonces es importante ya lo estamos aplicando en veracruz tabasco chiapas campeche quintana roo pero ahora va a entrar agua jaca y va a entrar a guerrero y a puebla que consiste este programa estamos sembrando \u00e1rboles maderables y frutales um la parte tropical que est\u00e1 sembrando madera cedro caoba y abajo cacao se est\u00e1 sembrando caf\u00e9 lo que ser\u00e1 en cada regi\u00f3n sean \u00e1rboles maderables c\u00edtricos mango mamey lo que se da en cada regi\u00f3n del pa\u00eds y se entregan las plantas porque estamos haciendo viveros comunitarios y tambi\u00e9n nos est\u00e1 ayudando la secretar\u00eda de la defensa se est\u00e1n produciendo millones de plantas saben cu\u00e1nto estamos sembrando hasta ahora 500 mil hect\u00e1reas saben cu\u00e1ntos empleos 200.000 empleos porque no s\u00f3lo se da la planta sino se le da para que est\u00e9n trabajando permanentemente sembrando en sus mismas parcelas a los hijos de comuneros los hijos de ejidatarios est\u00e1n recibiendo cinco mil pesos mensuales de jornal dejando 500 mensuales de ahorros y 4500 para su jornal esos 500 de ahorro es porque queremos despu\u00e9s del 2024 que termina mi gobierno cuando menos un a\u00f1o m\u00e1s con esos ahorros se mantenga el programa que llegue aunque ellos no est\u00e9 ya en la presidencia hasta el 2025 para que d\u00e9 tiempo que vayan creciendo los \u00e1rboles maderables y frutales si se deja una caoba de 5 a\u00f1os es de 8 ya de 10 metros aunque lleva 25 para cortar la que ya est\u00e1 as\u00ed pero si ya est\u00e1 en 5 a\u00f1os de 8 de 10 metros con este grosor ya no la echan abajo ya no le echan machete ya no le echan hacha ah\u00ed se queda y lo que queremos es que vaya quedando ese patrimonio deferencia para las nuevas generaciones y que haya trabajo en las comunidades que el que se quiera ir a trabajar a otra parte se vaya por gusto no por necesidad que en todas las comunidades haya empleo haya trabajo para que el mexicano pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas ese es el sue\u00f1o que quiero convertir en realidad ese programa va a ayudar mucho a crear empleos se los inform\u00f3 para qu\u00e9 sirven que no llegue a buscar a de eso y qu\u00e9 est\u00e1 pasando porque es la cuenca as\u00ed porque en el mismo s\u00ed porque en la costa as\u00ed y aqu\u00ed en la teca no eso es lo que estoy haciendo transmiti\u00e9ndoles esta informaci\u00f3n aqu\u00ed solo en este municipio en cuicatl\u00e1n ya han recibido 93 cr\u00e9ditos peque\u00f1os que se llama tanda para el bienestar 93 personas han recibido seis mil pesos cada una es un cr\u00e9dito sin intereses a la palabra no hace falta firmar nada porque la mayor riqueza de los pueblos ind\u00edgenas y de los mexicanos es la honestidad y no hace falta afirmar nada a la palabra se entregan estos cr\u00e9ditos seis mil pesos si es para artesan\u00eda pues para comprar la mercanc\u00eda que se necesite si es para un taller para comprar la herramienta lo que se necesite es seis mil pesos a los tres meses empiecen a abonar 500 pesos mensuales terminan de pagar los 6000 y reciben 10 mil van a terminar de pagar 10.000 15.000 despu\u00e9s 20 mil y ah\u00ed nos vamos sin intereses para que se vaya ayudando la gente tandas para el bienestar tambi\u00e9n aqu\u00ed quiero comentarles sobre dos programas que se est\u00e1n aplicando en oaxaca uno ya que se inici\u00f3 y otro que va a comenzar ma\u00f1ana uno es el de los caminos miren oaxaca tiene 570 municipios y tiene como 280 de los 570 municipios sin caminos pavimentados a sus cabeceras municipales y hoy es el compromiso de que vamos a pavimentar todos los caminos que conducen a las cabeceras municipales vamos a pavimentar 280 caminos ese es mi compromiso durante el gobierno no caminos mal hechos por contratistas que nada m\u00e1s se clavan el dinero [M\u00fasica] [Aplausos] ya saben lo que ha pasado se hace un contrato c\u00f3mo tienen que dar mucho de un camino mal hecho nada m\u00e1s una capita de asfalto con las lluvias vuelve a quedar de terracer\u00eda ya no es as\u00ed ahora decidimos si esto no estaba ni siquiera a reglamentar que cuesta trabajo ir cambiando todas esas pr\u00e1cticas que exist\u00edan yo digo que recibimos un gobierno que es como un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que hay que pararlo primero y luego empezarlo empujar para que camine pero como el pueblo me est\u00e1 ayudando a empujar al elefante va a caminar el elefante me canso ganso [Aplausos] qu\u00e9 decisi\u00f3n tomamos aqu\u00ed en war ya no pasar el dinero por todas las dependencias federales estatales sino entregar el dinero del presupuesto a las autoridades de los municipios de usos y costumbres entregar para que se organice la misma gente como el tequio aqu\u00ed en esta regi\u00f3n hay muchos gobiernos de usos y costumbres los he visto trabajar las comunidades todo lo que hace es por cooperaci\u00f3n las obras por tequio bueno pues esa autoridad de usos y costumbres que est\u00e1 vigilada por la asamblea recibe el presupuesto se hace la asamblea se organiza y a construir el camino la misma gente sin maquinaria nada m\u00e1s revolver horas y mezclar las piedras del r\u00edo hasta se contratan mujeres trabajan mujeres que son m\u00e1s finas m\u00e1s sensibles que los hombres [M\u00fasica] [Aplausos] van recolectando las piedras del mismo tama\u00f1o he visto aqu\u00ed caminos as\u00ed que est\u00e1n construyendo bell\u00edsimos obras de arte los caminos de concreto bien hecho d\u00f3nde queda el presupuesto en la misma comunidad se le paga a la gente de la misma comunidad el dinero queda en el municipio se beneficia el comercio se generan empleos y se hace la obra y a nosotros nos quitan una carga porque imag\u00ednense si son ahora 50 frentes no lo hubi\u00e9semos iniciado as\u00ed porque \u00edbamos a tener que hacer las licitaciones y los contratistas y que ya dejaron tirada la obra y que ya se quedaron con el anticipo as\u00ed se entrega a cada autoridad cada el gobierno municipal su recurso lo vigila a la gente y es un camino bueno ya abrimos 50 frentes vamos a abrir 50 m\u00e1s y todo lo que se necesite de camino vamos a entregar los presupuestos para que as\u00ed se cumpla con ese compromiso otro programa va a empezar ma\u00f1ana que es para mejorar las escuelas que est\u00e1n tambi\u00e9n abandonadas se est\u00e1n cayendo muchas entonces ya no va a pasar el dinero de las escuelas a las dependencias federales estatales sino que cada comunidad hace su asamblea su comit\u00e9 de padres de familia y se nombra un tesorero que estamos recomendando que sea mujer porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre [Aplausos] y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial y qu\u00e9 vamos a hacer a\u00f1o con a\u00f1o se entregue el presupuesto desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n sale el cheque la orden de pago para la sociedad de padres de familia y en la asamblea los padres familias deciden qu\u00e9 van a hacer si van a ampliar la escuela si van a construir un aula si van a mejorar los techos si van a pintar la escuela si van a comprar mobiliario es m\u00e1s si van a comprar instrumentos para la m\u00fasica las bandas para lo que la gente diga ese es su presupuesto y de acuerdo al n\u00famero de alumnos aqu\u00ed en oaxaca son 12 mil escuelas son 12 mil presupuestos de 5 alumnos a 50 que son las escuelas de las comunidades m\u00e1s peque\u00f1as multigrado 150 mil pesos es lo que se va a entregar a partir de ma\u00f1ana de 50 alumnos a 100 alumnos 200.000 hasta 150 alumnos en adelante 500 mil y ya ah\u00ed manejan ese dinero ya nos hacemos responsables todo ma\u00f1ana en la plaza de la danza vamos a empezar a entregar ya los cheques para que empiecen la reparaci\u00f3n de las escuelas esto es algo muy importante para oaxaca que lo hemos logrado porque llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobernador de oaxaca alejandro murat [Aplausos] en vez de estarse peleando con nosotros tanto estar ah\u00ed est\u00e9 obstaculizando poni\u00e9ndonos el pie est\u00e1 ayudando somos parte de un mismo equipo [Aplausos] esto a veces no les gusta algunos compa\u00f1eros porque ya ven c\u00f3mo venimos pues en las luchas de antes como era pues muy dif\u00edcil para decimos mucho porque si \u00e9ramos oposici\u00f3n bueno una vez hay en tabasco hace como 30 a\u00f1os una hija de un compa\u00f1ero nuestro gan\u00f3 como la flor m\u00e1s bella de el municipio y apenas supieran de que era de nuestro movimiento no la quisieron reconocer y llegaban los programas a t\u00fa no eres de mi partido a ti no te toca nada eso ya se acab\u00f3 el gobierno es para todos [Aplausos] ya cuando venga la elecci\u00f3n cada quien que agarre su partido pero pasando la lecci\u00f3n tenemos que unirnos la patria es primero trabajar todos juntos en bien del pueblo [Aplausos] por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes que vienen pues por su propio pie por su propia voluntad vamos a atender todas las peticiones todas las demandas vamos poco a poco estamos organizando primero con estos programas que son as\u00ed masivos adulto mayor personas con discapacidad becas son 11 millones de becas todos los campesinos pobres su apoyo o sea si primero los colectivos que se abarque lo m\u00e1s que se pueda y luego vamos a atender otras peticiones poco a poco pero vamos a avanzar mucho atendiendo a las necesidades de todo el pueblo porque son muchas las necesidades cuando francisco i madero ap\u00f3stol de la democracia enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos ahora y hay que saciar el hambre y la sed de justicia pero hay que saberlo hacer porque el que mucho abarca poco aprieta tiene uno que tener una estrategia y poder resolver con justicia y procurar no equivocarnos en decisiones miden antier c\u00f3mo est\u00e1 ahora estaba la situaci\u00f3n caliente caliente en culiac\u00e1n sinaloa saben que si no se hubiese actuado como se decidi\u00f3 actuar y se han perdido la vida muchos mexicanos no haber una masacre hay algunos que nos critican porque tomamos esta decisi\u00f3n pero lo m\u00e1s importante es la vida de los seres humanos y la vida hasta de los que est\u00e1n en malos pasos la vida de los soldados porque soldado el pueblo uniformado y la vida de inocentes de poblaci\u00f3n civil que estaba ah\u00ed atrapada en 32 fuegos iba a hacer una masacre y decidimos evitar eso porque nosotros ya no vamos a continuar queriendo apagar el fuego con el fuego la violencia no se puede enfrentar con la violencia el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia y la gente es buena el pueblo es de buen coraz\u00f3n no es cierto que el mexicano el ser humano sea malo por naturaleza son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales si se cambian las cosas y todos actuamos con principios con ideales con honestidad si aplicamos esa frase hist\u00f3rica filos\u00f3fica del amor al pr\u00f3jimo si se lleva eso a la pr\u00e1ctica y nos queremos cada vez m\u00e1s y somos fraternos si fortalecemos nuestros valores culturales morales espirituales se va a tener una sociedad mejor en mexico por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos las pr\u00f3ximas las futuras generaciones me me dio mucho gusto estar aqu\u00ed en cuicatl\u00e1n con ustedes aqu\u00ed en el link y saben que este y ni seg\u00fan lo que aqu\u00ed y dijo lo que dijo adelfo se fund\u00f3 en 1975 bueno en 1975 yo estaba saliendo ya de la escuela de la unam porque estudi\u00e9 en mexico llegu\u00e9 de tabasco y pude estudiar porque me daban una beca viv\u00eda en la casa del estudiante tabasque\u00f1os amante cho y nos daban comida y as\u00ed termin\u00e9 mi carrera como licenciado en ciencia pol\u00edtica y administraci\u00f3n p\u00fablica y regres\u00e9 a tabasco y mi primer trabajo que tuve terminando la universidad fue director del instituto nacional indigenista as\u00ed como la cultura yucateca hay en la cultura maya chontal entonces trabaj\u00e9 en el link y seis a\u00f1os all\u00e1 nacajuca tabasco de 1977 a 1982 hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os y ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar con la gente pobre eso no lo voy a olvidar nunca eso marc\u00f3 mi vida para siempre entonces si empec\u00e9 en el link y el instituto nacional indigenista pues yo tengo tambi\u00e9n la responsabilidad de rescatar estos centros coordinadores que hab\u00edan quedado en el olvido por eso le dije adentro vamos a hacer este recorrido y quiero que los centros coordinadores sean el lugar donde hagamos las reuniones para fortalecer la atenci\u00f3n a las comunidades ind\u00edgenas desde los centros coordinadores aqu\u00ed se van a llevar a cabo muchas acciones aqu\u00ed por ejemplo le pido a delpo que convoque a la secretaria de cultura lo ven y lo platicando con alejandro murat alejandra frausto es la secretaria de cultura del gobierno federal quiero que est\u00e9 ac\u00e1 en oaxaca un mes dos meses que se mude ac\u00e1 que venga dos meses para que vaya a todos los pueblos y observ\u00e9 lo de las bandas de m\u00fasica [Aplausos] porque es \u00fanico imag\u00ednese el gusto que me da ver ni\u00f1itas ni\u00f1itos jovencitos con el saxof\u00f3n con la m\u00fasica esa es una ense\u00f1anza sana art\u00edstica el que est\u00e1 en una escuela de m\u00fasica no est\u00e1s pensando en las cosas es muy sano todo eso y lo que quiero es que venga alejandra para que se apoye a todas las bandas todas las escuelas de m\u00fasica de oaxaca y que no se detengan por la falta de instrumentos vamos a buscar la manera ya les dec\u00eda yo ah\u00ed est\u00e1 ese instituto que se cre\u00f3 que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado ya va a traer una residencia un rancho [M\u00fasica] [Aplausos] en lo que se recoja para las bandas de m\u00fasica de oaxaca para los instrumentos para que as\u00ed se fortalezca la cultura me dio much\u00edsimo gusto estar con ustedes no quiero dejar de mencionar que la coordinadora del gobierno federal en oaxaca nancy ortiz es de aqu\u00ed de cuicatl\u00e1n [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] que vive \u00e1frica atr\u00e1s que viven los pueblos ind\u00edgenas en oaxaca que viva en los flores est\u00e1 bien que viva face que viva oaxaca viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico vivo m\u00e9xico solicitados a todos los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano de winne juan acatando raquel cuchar\u00f3n los rango cuyo lindo nani yoko yo vaya viniendo con \u00e9l [M\u00fasica] [M\u00fasica] i 2 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde muchas gracias as\u00ed es de esta manera llegamos al final de una transmisi\u00f3n m\u00e1s de este fin de semana largo que se ha venido llevando a cabo ac\u00e1 en el estado de oaxaca jos\u00edas es un gusto que me hace invitado en esta tierra de esta transmisi\u00f3n venimos de esta cobertura del fin de semana el d\u00eda de ayer estuvimos en putla villa de guerrero oaxaca hoy estamos estuvimos en nochixtl\u00e1n y estamos terminando aqu\u00ed en cuicatl\u00e1n una parte del territorio tambi\u00e9n que cubre la xc de jl jos\u00edas as\u00ed es efectivamente en la zona cuicateca es una regi\u00f3n donde habitan nuestros hermanos chinantecos mazatecos cuicatecos viste con agua tambi\u00e9n es ac\u00e1 tco y afro mexicano y parte de la cobertura de la voz de la chinantla y esperamos que nuestro p\u00fablico no hayan escuchado el mensaje que hoy emiti\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en su visita al centro coordinador para el desarrollo de los pueblos ind\u00edgenas aqu\u00ed en san juan bautista cuicatl\u00e1n lady marion y la uat [M\u00fasica] y para qu\u00e9 todos se pelean en la arcilla [M\u00fasica] tura your song son ma\u00f1osos son las son son tama\u00f1os [M\u00fasica] casi sin ana as\u00ed cidad\u00e1 juana no medios y no van llama casi sin a la necesidad juan de dios jurado son tanto ba\u00f1os o son las dos son tama\u00f1os a son",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:15.534838"
}