{
    "video_id": "KEnfN9tWxCU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KEnfN9tWxCU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDzyEwUnWizfJZErlp0wC7wjyCt5A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KEnfN9tWxCU",
    "video_title": "Foro para la elaboraci\u00f3n del Programa Nacional de B\u00fasqueda y Localizaci\u00f3n 2019 - 2024",
    "video_length_seconds": 853,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 5.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "muchas gracias por estar aqu\u00ed presentes",
            "start": 9.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con un llamado con poco tiempo y que",
            "start": 11.57,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "est\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 15.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "como siempre participando y construyendo",
            "start": 17.91,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "juntos qu\u00e9 es lo que vamos a hacer el",
            "start": 20.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy hoy estamos dando el saque",
            "start": 23.83,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "para empezar a discutir a conversar a",
            "start": 25.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pensar c\u00f3mo tiene que ser el programa",
            "start": 29.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda de personas que",
            "start": 32.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 previsto en la ley general en",
            "start": 33.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "materia de desaparici\u00f3n ustedes saben",
            "start": 36.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que ese programa como lo dice la ley es",
            "start": 38.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muy amplio es muy grande y es un",
            "start": 40.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "programa que tiene que funcionar para",
            "start": 43.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todo el sexenio lo que se conversemos el",
            "start": 45.37,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy lo que empecemos a discutir",
            "start": 48.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy a construir el d\u00eda de hoy",
            "start": 49.989,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no se acaba el d\u00eda de hoy no este es el",
            "start": 51.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primer foro que vamos a hacer de forma",
            "start": 54.729,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "muy general la idea de hoy es discutir",
            "start": 56.92,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de temas muy generales y la idea es que",
            "start": 60.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o en los dos semestres",
            "start": 63.129,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tengamos un foro en cada semestre al",
            "start": 64.86,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "menos tengamos esa claridad de que vamos",
            "start": 67.869,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a tener este primer foro y dos m\u00e1s el",
            "start": 70.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 73.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para seguir conversando porque los temas",
            "start": 75.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no se van a agotar en un d\u00eda ya nos van",
            "start": 77.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a explicar con m\u00e1s detenimiento despu\u00e9s",
            "start": 80.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a funcionar el d\u00eda de hoy el",
            "start": 83.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "foro y la idea es que lo que no quede",
            "start": 84.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para esta primera parte lo dejamos",
            "start": 87.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apuntado para la segunda parte y as\u00ed",
            "start": 91.28,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "para que todos los temas que tenemos",
            "start": 93.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n todas y todos se discutan y",
            "start": 95.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se profundice el d\u00eda de hoy porque fue",
            "start": 98.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la premura de hacerlo con estas tres",
            "start": 102.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "semanas de anticipaci\u00f3n porque en esta",
            "start": 105.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "primera etapa la idea general es",
            "start": 107.76,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "entregarle un bosquejo muy general a",
            "start": 111.11,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "hacienda ojo esto no lo que se le",
            "start": 115.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entrega hacienda no es el programa",
            "start": 119.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda que tenemos que",
            "start": 121.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hacer para los seis a\u00f1os y que vamos a",
            "start": 123.54,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "seguir construyendo el pr\u00f3ximo a\u00f1o lo",
            "start": 125.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer el d\u00eda de hoy es de",
            "start": 128.429,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "las cosas mucho m\u00e1s esquem\u00e1tica es que",
            "start": 129.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos pide hacienda que es lo que s\u00ed o s\u00ed",
            "start": 132.39,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tiene que quedar y es lo que vamos a",
            "start": 134.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conversar el d\u00eda de hoy y por supuesto",
            "start": 135.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que nada se puede construir sin",
            "start": 138.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces estamos aqu\u00ed les agradezco",
            "start": 141.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mucho que est\u00e9n apoyando y en seguir la",
            "start": 144.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n evidentemente esta no es la",
            "start": 147.9,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "primera vez que nos vemos nos estamos",
            "start": 149.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "viendo de manera continua hemos tenido",
            "start": 151.379,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "reuniones en los estados en el primer",
            "start": 153.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "plan regional y estamos trabajando",
            "start": 155.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "continuamente que estemos trabajando en",
            "start": 158.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este programa nacional no significa que",
            "start": 160.65,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "vamos a dejar de trabajar en otras cosas",
            "start": 162.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seguimos haci\u00e9ndolo de manera paralela",
            "start": 164.549,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces pues les agradezco mucho esta",
            "start": 167.0,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y este que como siempre",
            "start": 170.129,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "est\u00e9n construyendo con nosotros no",
            "start": 172.769,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quisiera terminar sin agradecer tambi\u00e9n",
            "start": 175.5,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "a varias organizaciones que nos han",
            "start": 177.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "apoyado en esta en el programa y en la",
            "start": 179.459,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del programa y que nos",
            "start": 183.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n apoyando no est\u00e1 la agencia de",
            "start": 184.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n alemana est\u00e1 el cid est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 187.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de esta enfoque est\u00e1n naciones unidas",
            "start": 190.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fortis est\u00e1 el comit\u00e9 internacional",
            "start": 193.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de la cruz roja hay muchas instituciones",
            "start": 195.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n construyendo con nosotros",
            "start": 197.819,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nacionales e internacionales y creo que",
            "start": 200.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esta es la v\u00eda que tenemos que hacerla",
            "start": 203.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "construyendo todo",
            "start": 205.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos juntos les agradezco mucho y pues",
            "start": 206.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se trata de trabajar y de seguir",
            "start": 210.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "construyendo muchas gracias",
            "start": 213.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias titular ahora le damos la",
            "start": 222.29,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "palabra al subsecretario alejandro",
            "start": 225.349,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "encinas",
            "start": 226.849,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "bueno muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 235.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos ustedes en primer",
            "start": 237.769,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "lugar agradecer la atenci\u00f3n que han",
            "start": 240.53,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tenido esta convocatoria que con ella",
            "start": 242.15,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba la comisionada nacional de",
            "start": 244.04,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda se ha hecho con premura pero",
            "start": 247.459,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que va a ser sin lugar a dudas de una",
            "start": 250.489,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "gran utilidad por supuesto que nos falta",
            "start": 252.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n de algunos colectivos",
            "start": 255.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y algunas familias los cuales tambi\u00e9n",
            "start": 257.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "deben ser convocados para participar en",
            "start": 260.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este esfuerzo de construcci\u00f3n colectiva",
            "start": 263.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y colegiada de lo que ser\u00e1 el programa",
            "start": 266.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda hoy tendremos una",
            "start": 270.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de trabajo donde si bien habr\u00e1",
            "start": 273.47,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "una discusi\u00f3n de lo general pues la",
            "start": 276.139,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "verdad es que no vamos a partir de cero",
            "start": 278.449,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque en los \u00faltimos diez meses hemos",
            "start": 280.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "venido trabajando junto con ustedes",
            "start": 282.949,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n partiendo siempre del",
            "start": 285.31,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "principio de que daremos prioridad a la",
            "start": 288.83,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en vida donde afortunadamente",
            "start": 291.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos venido teniendo resultados",
            "start": 294.289,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "importantes seguiremos tambi\u00e9n con la",
            "start": 297.199,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda",
            "start": 300.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dato que es un compromiso que queremos",
            "start": 302.03,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "refrendar que de manera decreciente va",
            "start": 305.0,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de 5 demandado por muchas familias en",
            "start": 309.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y por supuesto la b\u00fasqueda",
            "start": 313.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que se ha venido realizando por parte de",
            "start": 316.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ustedes que queremos fortalecer",
            "start": 318.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "habilidades de los estados sino que",
            "start": 320.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ayude en la cooperaci\u00f3n",
            "start": 323.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "internacional como es el caso del d\u00eda de",
            "start": 325.81,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hoy donde contamos con el apoyo de usaid",
            "start": 328.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de organizaciones acad\u00e9micas como el cid",
            "start": 331.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y distintas instituciones se alaba a",
            "start": 333.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "carla que la importancia a la discusi\u00f3n",
            "start": 337.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos el d\u00eda de hoy es que",
            "start": 338.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "queremos implementar un proceso de que",
            "start": 340.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se tiene que cumplir dentro de la",
            "start": 345.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal en las",
            "start": 348.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "definiciones del ejercicio presupuestal",
            "start": 350.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o por eso de las",
            "start": 352.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conclusiones que hoy salen se har\u00e1",
            "start": 355.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llegar a la secretar\u00eda de hacienda y",
            "start": 357.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico un documento hasta ahora",
            "start": 359.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter general pero creo que ser\u00e1",
            "start": 362.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muy puntualizado lo m\u00e1s desarrollo",
            "start": 364.97,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 367.01,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tomar en consideraci\u00f3n los recursos con",
            "start": 368.33,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "los que contaremos para las tareas de",
            "start": 371.419,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda el pr\u00f3ximo a\u00f1o y creo que vamos",
            "start": 373.099,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "avanzando bien en materia presupuestaria",
            "start": 376.729,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "porque tendremos por lo menos un",
            "start": 379.84,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "incremento de 200 millones de pesos en",
            "start": 383.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el presupuesto de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 386.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda donde actualmente tuvimos",
            "start": 388.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "410 millones de pesos llegaremos a los",
            "start": 391.75,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "610 millones de pesos para el pr\u00f3ximo",
            "start": 395.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y como lo hemos venido ya se\u00f1alando",
            "start": 397.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con la anticipaci\u00f3n esto tendr\u00e1 que ir a",
            "start": 400.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "fortalecer las capacidades",
            "start": 403.219,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "institucionales de b\u00fasqueda de las",
            "start": 404.419,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "comisiones locales este a\u00f1o",
            "start": 406.43,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "adjudicaron 210 de los 410 millones de",
            "start": 409.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pesos en las comisiones locales de",
            "start": 415.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda aunque lamentablemente no en",
            "start": 416.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "todos los casos se ha desarrollo incluso",
            "start": 420.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya no digamos la capacidad institucional",
            "start": 424.11,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sino la voluntad para recibir los",
            "start": 425.97,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 429.629,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces nos faltan nombrar integrar",
            "start": 431.249,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "algunas de las comisiones locales nos",
            "start": 434.639,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "faltan sin 4",
            "start": 436.829,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos ya 28 instaladas tenemos cuatro",
            "start": 438.899,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "por instalar pero no todas han cumplido",
            "start": 442.469,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con las disposiciones para recibir el",
            "start": 447.119,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "subsidio y espero que estos subsidios",
            "start": 449.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se libere oportunamente para que",
            "start": 452.069,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se ejerza este a\u00f1o",
            "start": 455.279,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "en caso de jes\u00fas subsidios no se",
            "start": 457.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asimilen por las comisiones locales",
            "start": 459.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estaremos destinando haremos alg\u00fan uso",
            "start": 461.79,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "emergente del mismo como sucedi\u00f3 en el",
            "start": 466.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "caso del gobierno del estado de coahuila",
            "start": 469.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "donde tuve la posibilidad de dar un",
            "start": 472.05,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "subsidio adicional de 90 millones de",
            "start": 474.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pesos al gobierno del estado para la",
            "start": 477.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del centro de identificaci\u00f3n",
            "start": 480.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centro regional de identificaci\u00f3n humana",
            "start": 482.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que nos va a ayudar en las tareas en el",
            "start": 485.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "noreste del pa\u00eds entonces vamos a hacer",
            "start": 488.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un esfuerzo tambi\u00e9n muy importante por",
            "start": 492.79,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "fortalecer las capacidades",
            "start": 494.89,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "institucionales ya no s\u00f3lo de las",
            "start": 495.73,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "comisiones locales sino tambi\u00e9n de la",
            "start": 497.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional y vamos a contar ya",
            "start": 499.06,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o de un equipo yo no",
            "start": 502.5,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "digo \u00e9lite pero s\u00ed especializado en las",
            "start": 507.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tareas de b\u00fasqueda para el",
            "start": 510.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento y que brinden la",
            "start": 511.99,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "seguridad a las",
            "start": 514.12,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "a los colectivos a las familias que",
            "start": 516.86,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo la b\u00fasqueda que ya no",
            "start": 519.019,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "depender\u00e1 de la fiscala gial de la",
            "start": 521.269,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ni de otra dependencia del",
            "start": 523.669,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gobierno federal sino que estar\u00e1",
            "start": 527.089,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "adscrito a la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 529.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda estamos en un proceso de",
            "start": 531.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n del personal estamos haciendo",
            "start": 534.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la evaluaci\u00f3n medicina inicial de 200",
            "start": 537.019,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "elementos hombres y mujeres de los",
            "start": 539.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuales han pasado el proceso de",
            "start": 542.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n por decirlo de alguna",
            "start": 544.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "forma 85 y ya tendremos certeza del",
            "start": 547.01,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "personal del equipo con el que",
            "start": 551.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "contaremos para acompa\u00f1ar y dar las",
            "start": 553.339,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "garant\u00edas de seguridad en las b\u00fasquedas",
            "start": 556.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "las personas en distintas regiones del",
            "start": 558.829,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por supuesto esto ir\u00e1 acompa\u00f1ados",
            "start": 561.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de otras acciones en materia de",
            "start": 565.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "infraestructura y equipamiento donde se",
            "start": 567.68,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 adem\u00e1s de el personal que se",
            "start": 569.959,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "requiere en materia de peritos",
            "start": 573.649,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos forenses sin suplantar la",
            "start": 575.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "responsable que tiene que cumplir la",
            "start": 578.75,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general o las fiscal\u00edas del",
            "start": 580.22,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 582.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en tanto ministerio p\u00fablico de ley para",
            "start": 582.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hacer toda la investigaci\u00f3n la cadena de",
            "start": 586.12,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "custodia estaremos buscando contar con",
            "start": 589.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestras propias capacidades para",
            "start": 591.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "favorecer los temas de b\u00fasqueda y de",
            "start": 593.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n entonces si tenemos la",
            "start": 596.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener un crecimiento",
            "start": 599.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sustantivo en las partes sustantivas el",
            "start": 601.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o pero queremos que esto sea",
            "start": 605.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resultado de la discusi\u00f3n el acuerdo la",
            "start": 607.36,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de consenso con ustedes lo",
            "start": 611.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hemos dicho no es ret\u00f3rica que hemos",
            "start": 614.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vamos a seguir el principio de nada si",
            "start": 616.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las familias y el plan nacional de",
            "start": 619.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda tiene que cumplir con esa",
            "start": 621.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n fundamental ha habido",
            "start": 624.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "discusiones ya para la creaci\u00f3n del plan",
            "start": 627.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "regional noreste con tamaulipas nuevo",
            "start": 629.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le\u00f3n coahuila",
            "start": 632.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y durango ese es un primer paso queremos",
            "start": 634.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tener en todas las regiones programas de",
            "start": 638.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esta naturaleza y despu\u00e9s el nacimiento",
            "start": 641.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "muy importante para consolidar el",
            "start": 644.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programa nacional pues queremos hacer",
            "start": 647.839,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "esta reflexi\u00f3n",
            "start": 650.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente el d\u00eda de hoy que no se va a",
            "start": 650.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "concluir por supuesto y este pero",
            "start": 654.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estaremos inform\u00e1ndoles a ustedes de",
            "start": 658.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todo el proceso que se est\u00e1 siguiendo",
            "start": 661.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "primero en el debate y la discusi\u00f3n",
            "start": 662.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presupuestal que es muy importante",
            "start": 664.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "concentrarnos en estos temas en las",
            "start": 666.82,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas que se va a definir el",
            "start": 669.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 671.27,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de los diputados pero",
            "start": 672.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "paralelo a la elaboraci\u00f3n del programa",
            "start": 675.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "nacional seguiremos acompa\u00f1ando las",
            "start": 678.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tareas de b\u00fasqueda",
            "start": 681.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con las esquinas de las",
            "start": 683.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fiscales de los estados y espero que",
            "start": 685.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tengamos muchos mejores resultados que",
            "start": 688.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los que hasta ahora hemos obtenido vamos",
            "start": 691.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a dar a conocer en el mes de noviembre",
            "start": 694.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "un informe eso lo quiero anticipar",
            "start": 696.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de todas las tareas que ha venido",
            "start": 701.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desarrollando el sistema nacional de",
            "start": 704.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda que tenemos que consolidarlo y",
            "start": 705.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en este uno de los componentes",
            "start": 710.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fundamentales de la consolidaci\u00f3n del",
            "start": 712.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sistema es el involucramiento de los",
            "start": 714.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y las fiscal\u00edas y",
            "start": 716.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas estatales que no en todos",
            "start": 718.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los casos lo hemos logrado en algunos",
            "start": 721.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lugares ha sido muy dif\u00edcil bueno quiero",
            "start": 724.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "referirme a veracruz porque hay otros",
            "start": 727.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estados donde tambi\u00e9n existe una",
            "start": 729.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de esta naturaleza",
            "start": 731.83,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "comentamos en algunos temas vinculados",
            "start": 733.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con morelos hace un momento somos",
            "start": 734.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reunidos con el sector de gobierno del",
            "start": 737.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado de tabasco en fin pero si",
            "start": 738.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "necesitamos en este informe adem\u00e1s de",
            "start": 741.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dar los datos puntuales de lo que han",
            "start": 744.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sido las tareas de b\u00fasqueda e",
            "start": 747.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n donde queremos avanzar en",
            "start": 748.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "dar a conocer no solamente las",
            "start": 752.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas tradicionales de fuerzas",
            "start": 755.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuerpos etc\u00e9tera sino tambi\u00e9n los",
            "start": 757.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hallazgos los avances en identificaci\u00f3n",
            "start": 760.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se han tenido lo cual implica un",
            "start": 763.9,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "salto cualitativo tambi\u00e9n",
            "start": 766.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "con las fiscal\u00edas de los estados de la",
            "start": 768.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 772.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entonces yo valoro mucho el inicio de",
            "start": 773.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este proceso es un proceso continuo no",
            "start": 776.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte de cero de siete o refrendarlo y",
            "start": 779.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esperemos que tengamos como resultado",
            "start": 782.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pues un documento que sea viable y",
            "start": 784.4,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "efectivo en su implementaci\u00f3n que no sea",
            "start": 789.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un listado de buenas intenciones o de",
            "start": 793.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "compromisos que no se cumplen sino que",
            "start": 796.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con toda objetividad vayamos",
            "start": 798.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "construyendo las pol\u00edticas y las",
            "start": 801.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "acciones que nos permitan tener",
            "start": 803.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resultados muy pragm\u00e1ticos yo soy muy",
            "start": 806.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pragm\u00e1tico hay que tener resultados y",
            "start": 809.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este ir y generar las condiciones para",
            "start": 812.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que esto suceda",
            "start": 814.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dzeko mucho su presencia y que tengan un",
            "start": 816.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda de trabajo una buena jornada de",
            "start": 818.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "trabajo much\u00edsimas gracias",
            "start": 820.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 827.8,
            "duration": 3.85
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos muchas gracias por estar aqu\u00ed presentes con un llamado con poco tiempo y que est\u00e9n aqu\u00ed como siempre participando y construyendo juntos qu\u00e9 es lo que vamos a hacer el d\u00eda de hoy hoy estamos dando el saque para empezar a discutir a conversar a pensar c\u00f3mo tiene que ser el programa nacional de b\u00fasqueda de personas que est\u00e1 previsto en la ley general en materia de desaparici\u00f3n ustedes saben que ese programa como lo dice la ley es muy amplio es muy grande y es un programa que tiene que funcionar para todo el sexenio lo que se conversemos el d\u00eda de hoy lo que empecemos a discutir el d\u00eda de hoy a construir el d\u00eda de hoy no se acaba el d\u00eda de hoy no este es el primer foro que vamos a hacer de forma muy general la idea de hoy es discutir de temas muy generales y la idea es que el pr\u00f3ximo a\u00f1o en los dos semestres tengamos un foro en cada semestre al menos tengamos esa claridad de que vamos a tener este primer foro y dos m\u00e1s el pr\u00f3ximo a\u00f1o para seguir conversando porque los temas no se van a agotar en un d\u00eda ya nos van a explicar con m\u00e1s detenimiento despu\u00e9s c\u00f3mo va a funcionar el d\u00eda de hoy el foro y la idea es que lo que no quede para esta primera parte lo dejamos apuntado para la segunda parte y as\u00ed para que todos los temas que tenemos preocupaci\u00f3n todas y todos se discutan y se profundice el d\u00eda de hoy porque fue la premura de hacerlo con estas tres semanas de anticipaci\u00f3n porque en esta primera etapa la idea general es entregarle un bosquejo muy general a hacienda ojo esto no lo que se le entrega hacienda no es el programa nacional de b\u00fasqueda que tenemos que hacer para los seis a\u00f1os y que vamos a seguir construyendo el pr\u00f3ximo a\u00f1o lo que vamos a hacer el d\u00eda de hoy es de las cosas mucho m\u00e1s esquem\u00e1tica es que nos pide hacienda que es lo que s\u00ed o s\u00ed tiene que quedar y es lo que vamos a conversar el d\u00eda de hoy y por supuesto que nada se puede construir sin entonces estamos aqu\u00ed les agradezco mucho que est\u00e9n apoyando y en seguir la construcci\u00f3n evidentemente esta no es la primera vez que nos vemos nos estamos viendo de manera continua hemos tenido reuniones en los estados en el primer plan regional y estamos trabajando continuamente que estemos trabajando en este programa nacional no significa que vamos a dejar de trabajar en otras cosas seguimos haci\u00e9ndolo de manera paralela entonces pues les agradezco mucho esta construcci\u00f3n y este que como siempre est\u00e9n construyendo con nosotros no quisiera terminar sin agradecer tambi\u00e9n a varias organizaciones que nos han apoyado en esta en el programa y en la construcci\u00f3n del programa y que nos seguir\u00e1n apoyando no est\u00e1 la agencia de cooperaci\u00f3n alemana est\u00e1 el cid est\u00e1 ah\u00ed de esta enfoque est\u00e1n naciones unidas est\u00e1 fortis est\u00e1 el comit\u00e9 internacional de la cruz roja hay muchas instituciones que est\u00e1n construyendo con nosotros nacionales e internacionales y creo que esta es la v\u00eda que tenemos que hacerla construyendo todo todos juntos les agradezco mucho y pues se trata de trabajar y de seguir construyendo muchas gracias muchas gracias titular ahora le damos la palabra al subsecretario alejandro encinas bueno muchas gracias muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes en primer lugar agradecer la atenci\u00f3n que han tenido esta convocatoria que con ella se\u00f1alaba la comisionada nacional de b\u00fasqueda se ha hecho con premura pero que va a ser sin lugar a dudas de una gran utilidad por supuesto que nos falta la representaci\u00f3n de algunos colectivos y algunas familias los cuales tambi\u00e9n deben ser convocados para participar en este esfuerzo de construcci\u00f3n colectiva y colegiada de lo que ser\u00e1 el programa nacional de b\u00fasqueda hoy tendremos una reuni\u00f3n de trabajo donde si bien habr\u00e1 una discusi\u00f3n de lo general pues la verdad es que no vamos a partir de cero porque en los \u00faltimos diez meses hemos venido trabajando junto con ustedes educaci\u00f3n partiendo siempre del principio de que daremos prioridad a la b\u00fasqueda en vida donde afortunadamente hemos venido teniendo resultados importantes seguiremos tambi\u00e9n con la b\u00fasqueda dato que es un compromiso que queremos refrendar que de manera decreciente va de 5 demandado por muchas familias en nuestro pa\u00eds y por supuesto la b\u00fasqueda que se ha venido realizando por parte de ustedes que queremos fortalecer habilidades de los estados sino que tambi\u00e9n nos ayude en la cooperaci\u00f3n internacional como es el caso del d\u00eda de hoy donde contamos con el apoyo de usaid de organizaciones acad\u00e9micas como el cid y distintas instituciones se alaba a carla que la importancia a la discusi\u00f3n que ten\u00edamos el d\u00eda de hoy es que queremos implementar un proceso de que se tiene que cumplir dentro de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal en las definiciones del ejercicio presupuestal para el pr\u00f3ximo a\u00f1o por eso de las conclusiones que hoy salen se har\u00e1 llegar a la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico un documento hasta ahora de car\u00e1cter general pero creo que ser\u00e1 muy puntualizado lo m\u00e1s desarrollo posible tomar en consideraci\u00f3n los recursos con los que contaremos para las tareas de b\u00fasqueda el pr\u00f3ximo a\u00f1o y creo que vamos avanzando bien en materia presupuestaria porque tendremos por lo menos un incremento de 200 millones de pesos en el presupuesto de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda donde actualmente tuvimos 410 millones de pesos llegaremos a los 610 millones de pesos para el pr\u00f3ximo a\u00f1o y como lo hemos venido ya se\u00f1alando con la anticipaci\u00f3n esto tendr\u00e1 que ir a fortalecer las capacidades institucionales de b\u00fasqueda de las comisiones locales este a\u00f1o adjudicaron 210 de los 410 millones de pesos en las comisiones locales de b\u00fasqueda aunque lamentablemente no en todos los casos se ha desarrollo incluso ya no digamos la capacidad institucional sino la voluntad para recibir los recursos entonces nos faltan nombrar integrar algunas de las comisiones locales nos faltan sin 4 tenemos ya 28 instaladas tenemos cuatro por instalar pero no todas han cumplido con las disposiciones para recibir el subsidio y espero que estos subsidios todav\u00eda se libere oportunamente para que se ejerza este a\u00f1o en caso de jes\u00fas subsidios no se asimilen por las comisiones locales estaremos destinando haremos alg\u00fan uso emergente del mismo como sucedi\u00f3 en el caso del gobierno del estado de coahuila donde tuve la posibilidad de dar un subsidio adicional de 90 millones de pesos al gobierno del estado para la ampliaci\u00f3n del centro de identificaci\u00f3n centro regional de identificaci\u00f3n humana que nos va a ayudar en las tareas en el noreste del pa\u00eds entonces vamos a hacer un esfuerzo tambi\u00e9n muy importante por fortalecer las capacidades institucionales ya no s\u00f3lo de las comisiones locales sino tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n nacional y vamos a contar ya para el pr\u00f3ximo a\u00f1o de un equipo yo no digo \u00e9lite pero s\u00ed especializado en las tareas de b\u00fasqueda para el acompa\u00f1amiento y que brinden la seguridad a las a los colectivos a las familias que est\u00e1n haciendo la b\u00fasqueda que ya no depender\u00e1 de la fiscala gial de la rep\u00fablica ni de otra dependencia del gobierno federal sino que estar\u00e1 adscrito a la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda estamos en un proceso de selecci\u00f3n del personal estamos haciendo la evaluaci\u00f3n medicina inicial de 200 elementos hombres y mujeres de los cuales han pasado el proceso de certificaci\u00f3n por decirlo de alguna forma 85 y ya tendremos certeza del personal del equipo con el que contaremos para acompa\u00f1ar y dar las garant\u00edas de seguridad en las b\u00fasquedas las personas en distintas regiones del pa\u00eds por supuesto esto ir\u00e1 acompa\u00f1ados de otras acciones en materia de infraestructura y equipamiento donde se contar\u00e1 adem\u00e1s de el personal que se requiere en materia de peritos antrop\u00f3logos forenses sin suplantar la responsable que tiene que cumplir la fiscal\u00eda general o las fiscal\u00edas del estado en tanto ministerio p\u00fablico de ley para hacer toda la investigaci\u00f3n la cadena de custodia estaremos buscando contar con nuestras propias capacidades para favorecer los temas de b\u00fasqueda y de identificaci\u00f3n entonces si tenemos la posibilidad de tener un crecimiento sustantivo en las partes sustantivas el pr\u00f3ximo a\u00f1o pero queremos que esto sea resultado de la discusi\u00f3n el acuerdo la construcci\u00f3n de consenso con ustedes lo hemos dicho no es ret\u00f3rica que hemos vamos a seguir el principio de nada si las familias y el plan nacional de b\u00fasqueda tiene que cumplir con esa condici\u00f3n fundamental ha habido discusiones ya para la creaci\u00f3n del plan regional noreste con tamaulipas nuevo le\u00f3n coahuila y durango ese es un primer paso queremos tener en todas las regiones programas de esta naturaleza y despu\u00e9s el nacimiento muy importante para consolidar el programa nacional pues queremos hacer esta reflexi\u00f3n b\u00e1sicamente el d\u00eda de hoy que no se va a concluir por supuesto y este pero estaremos inform\u00e1ndoles a ustedes de todo el proceso que se est\u00e1 siguiendo primero en el debate y la discusi\u00f3n presupuestal que es muy importante concentrarnos en estos temas en las pr\u00f3ximas semanas que se va a definir el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n en la c\u00e1mara de los diputados pero paralelo a la elaboraci\u00f3n del programa nacional seguiremos acompa\u00f1ando las tareas de b\u00fasqueda en coordinaci\u00f3n con las esquinas de las fiscales de los estados y espero que tengamos muchos mejores resultados que los que hasta ahora hemos obtenido vamos a dar a conocer en el mes de noviembre un informe eso lo quiero anticipar de todas las tareas que ha venido desarrollando el sistema nacional de b\u00fasqueda que tenemos que consolidarlo y en este uno de los componentes fundamentales de la consolidaci\u00f3n del sistema es el involucramiento de los gobiernos estatales y las fiscal\u00edas y procuradur\u00edas estatales que no en todos los casos lo hemos logrado en algunos lugares ha sido muy dif\u00edcil bueno quiero referirme a veracruz porque hay otros estados donde tambi\u00e9n existe una situaci\u00f3n de esta naturaleza comentamos en algunos temas vinculados con morelos hace un momento somos reunidos con el sector de gobierno del estado de tabasco en fin pero si necesitamos en este informe adem\u00e1s de dar los datos puntuales de lo que han sido las tareas de b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n donde queremos avanzar en dar a conocer no solamente las estad\u00edsticas tradicionales de fuerzas cuerpos etc\u00e9tera sino tambi\u00e9n los hallazgos los avances en identificaci\u00f3n que se han tenido lo cual implica un salto cualitativo tambi\u00e9n con las fiscal\u00edas de los estados de la federaci\u00f3n entonces yo valoro mucho el inicio de este proceso es un proceso continuo no parte de cero de siete o refrendarlo y esperemos que tengamos como resultado pues un documento que sea viable y efectivo en su implementaci\u00f3n que no sea un listado de buenas intenciones o de compromisos que no se cumplen sino que con toda objetividad vayamos construyendo las pol\u00edticas y las acciones que nos permitan tener resultados muy pragm\u00e1ticos yo soy muy pragm\u00e1tico hay que tener resultados y este ir y generar las condiciones para que esto suceda dzeko mucho su presencia y que tengan un buen d\u00eda de trabajo una buena jornada de trabajo much\u00edsimas gracias [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:01.374491"
}