{
    "video_id": "KeuVg-BAgIM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KeuVg-BAgIM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBfhozpjbhhNj_UxiOsCioPO7U_Gw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KeuVg-BAgIM",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 17 al 20 de septiembre de 2024.",
    "video_length_seconds": 500,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el domingo 15 de septiembre el",
            "start": 6.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 9.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 el \u00faltimo grito de independencia",
            "start": 11.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de su mandato recibiendo ovaciones de",
            "start": 14.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "agradecimiento de la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 16.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "desde el Z\u00f3calo capitalino",
            "start": 19.439,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 23.49,
            "duration": 1.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 23.61,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mexicanas mexicanos",
            "start": 25.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viva la",
            "start": 30.119,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 32.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Viva Viva Miguel Hidalgo y",
            "start": 34.879,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Costilla",
            "start": 38.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Viva Viva Josefa Ortiz de",
            "start": 41.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez",
            "start": 45.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Viva Viva Ignacio",
            "start": 47.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "allente Viva",
            "start": 50.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Viva Viva Leona",
            "start": 53.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Vicario viva",
            "start": 56.6,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "viva Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n",
            "start": 60.12,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "Viva Viva Vicente Guerrero Viva",
            "start": 65.64,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "Viva vivan las hero\u00ednas y Los H\u00e9roes",
            "start": 71.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos",
            "start": 76.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vival viva la",
            "start": 78.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 80.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "vivala viva la",
            "start": 82.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 85.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Viva Viva la",
            "start": 87.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Viva Viva la",
            "start": 92.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 95.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Viva Viva nuestra",
            "start": 97.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 100.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "viv viva la fraternidad",
            "start": 102.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 106.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "viv",
            "start": 108.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 110.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mexicanos que muera la corrupci\u00f3n",
            "start": 112.36,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 116.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mu muera el",
            "start": 122.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 125.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mu muera la",
            "start": 127.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 130.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mu que viva el amor",
            "start": 132.52,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "viv vivan los trabajadores mexicanos que",
            "start": 137.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "son de los mejores del mundo",
            "start": 141.519,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "viv vivan nuestros hermanos",
            "start": 146.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 150.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "viva vivan los pueblos",
            "start": 153.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 157.319,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "Viva Viva la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 159.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "viva vivan todas y todos los",
            "start": 167.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 172.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Viva Viva la cuarta",
            "start": 174.319,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n viva vi Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 178.159,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico",
            "start": 184.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "viv el lunes 16 de septiembre el",
            "start": 191.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mandatario mexicano estuvo presente en",
            "start": 195.319,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "el tradicional desfile C\u00edvico militar",
            "start": 197.92,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 203.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 207.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 208.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el jefe del estado calific\u00f3 de rid\u00edculos",
            "start": 212.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los comentarios realizados por el",
            "start": 215.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "expresidente Ernesto Cedillo traen a",
            "start": 218.159,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "Cedillo no decir que es una dictadura",
            "start": 222.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y es de",
            "start": 228.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "risa es de",
            "start": 233.64,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "risa hacen el rid\u00edculo",
            "start": 237.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Pero no pasa de ah\u00ed no llama a",
            "start": 240.519,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 245.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo una huelga de pago de",
            "start": 249.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "impuestos Por",
            "start": 254.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 256.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si si le hicieran caso a lo mejor no",
            "start": 259.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este podr\u00eda",
            "start": 262.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 264.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "causar alg\u00fan problema una disminuci\u00f3n en",
            "start": 266.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 271.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n Y eso nos afectar\u00eda pero no",
            "start": 272.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 276.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh act\u00faa en ese sentido de manera",
            "start": 279.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "responsable ante las acusaciones del ex",
            "start": 282.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad Garc\u00eda Luna",
            "start": 285.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contra el presidente de M\u00e9xico el jefe",
            "start": 288.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del ejecutivo exhort\u00f3 al exsecretario a",
            "start": 290.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presentar las pruebas de dichas",
            "start": 293.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acusaciones C\u00f3mo no va a saber todo",
            "start": 295.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo relacionado",
            "start": 300.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conmigo si era su trabajo y si yo era",
            "start": 302.84,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "opositor Claro que me espiaba entonces",
            "start": 307.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "escribe que hay",
            "start": 312.199,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pruebas hay",
            "start": 314.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vdeos hay llamadas hay",
            "start": 317.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "audios es muy",
            "start": 320.759,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sencillo que los de a conocer",
            "start": 322.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene",
            "start": 330.479,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo el jefe del ejecutivo contest\u00f3 que",
            "start": 331.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n vecina del Norte es",
            "start": 335.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "responsable de la violencia generada en",
            "start": 337.16,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Sinaloa por operativos sin",
            "start": 339.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consentimiento del gobierno",
            "start": 341.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mexicano Claro que",
            "start": 344.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s por haber llevado a cabo es operativo",
            "start": 350.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 358.1,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s que este ellos este vayan",
            "start": 359.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "internalizando de que no se puede actuar",
            "start": 365.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed sin tomar en cuenta al gobierno de",
            "start": 368.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o sea no puede haber una relaci\u00f3n",
            "start": 372.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 376.8,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n cuando se toman medidas",
            "start": 379.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "unilaterales no",
            "start": 383.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 385.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aceptarse nos produjo",
            "start": 387.319,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nosotros en",
            "start": 391.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Sinaloa La confrontaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 393.639,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dando que espero porque estamos",
            "start": 396.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "actuando que pronto se regrese a la",
            "start": 400.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "normalidad el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 404.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que no hace falta",
            "start": 407.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una reforma fiscal simplemente con que",
            "start": 409.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se combata la corrupci\u00f3n los recursos",
            "start": 412.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "alcanzan si no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 415.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y no se permiten Los lujos en el",
            "start": 419.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno las extravagancias",
            "start": 421.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 425.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gasto del presupuesto",
            "start": 427.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en salarios",
            "start": 432.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos en",
            "start": 434.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 437.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en cajas de ahorro",
            "start": 440.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "especial en privilegios para los altos",
            "start": 444.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "funcionarios hay",
            "start": 448.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ahorros por no permitir la corrupci\u00f3n y",
            "start": 450.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por no permitir las extravagancias",
            "start": 453.72,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de los altos funcionarios",
            "start": 457.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos no hace",
            "start": 460.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "falta aumentar",
            "start": 464.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "impuestos no hace falta hacer ninguna",
            "start": 466.879,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 469.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fiscal Solo que no se",
            "start": 471.199,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "permita la evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 475.919,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que no haya privilegios que no se",
            "start": 480.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "condonen impuestos a los potentados",
            "start": 482.759,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "que todos sigamos contribuyendo",
            "start": 487.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y hay recursos suficientes o sea los",
            "start": 493.039,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ingresos alcanzan",
            "start": 496.479,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "el domingo 15 de septiembre el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador realiz\u00f3 el \u00faltimo grito de independencia de su mandato recibiendo ovaciones de agradecimiento de la poblaci\u00f3n mexicana desde el Z\u00f3calo capitalino [Aplausos] [M\u00fasica] mexicanas mexicanos viva la independencia Viva Viva Miguel Hidalgo y Costilla Viva Viva Josefa Ortiz de Dom\u00ednguez Viva Viva Ignacio allente Viva Viva Viva Leona Vicario viva viva Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n Viva Viva Vicente Guerrero Viva Viva vivan las hero\u00ednas y Los H\u00e9roes an\u00f3nimos vival viva la libertad vivala viva la igualdad Viva Viva la Viva Viva la democracia Viva Viva nuestra soberan\u00eda viv viva la fraternidad universal viv mexicanas mexicanos que muera la corrupci\u00f3n [Aplausos] mu muera el racismo mu muera la discriminaci\u00f3n mu que viva el amor viv vivan los trabajadores mexicanos que son de los mejores del mundo viv vivan nuestros hermanos migrantes viva vivan los pueblos ind\u00edgenas Viva Viva la grandeza cultural de M\u00e9xico viva vivan todas y todos los mexicanos Viva Viva la cuarta transformaci\u00f3n viva vi Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viv el lunes 16 de septiembre el mandatario mexicano estuvo presente en el tradicional desfile C\u00edvico militar [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el jefe del estado calific\u00f3 de rid\u00edculos los comentarios realizados por el expresidente Ernesto Cedillo traen a Cedillo no decir que es una dictadura M\u00e9xico y es de risa es de risa hacen el rid\u00edculo Pero no pasa de ah\u00ed no llama a que se lleve a cabo una huelga de pago de impuestos Por ejemplo si si le hicieran caso a lo mejor no este podr\u00eda eh causar alg\u00fan problema una disminuci\u00f3n en la recaudaci\u00f3n Y eso nos afectar\u00eda pero no no no no eh act\u00faa en ese sentido de manera responsable ante las acusaciones del ex secretario de seguridad Garc\u00eda Luna contra el presidente de M\u00e9xico el jefe del ejecutivo exhort\u00f3 al exsecretario a presentar las pruebas de dichas acusaciones C\u00f3mo no va a saber todo lo relacionado conmigo si era su trabajo y si yo era opositor Claro que me espiaba entonces escribe que hay pruebas hay vdeos hay llamadas hay audios es muy sencillo que los de a conocer \u00e9l tiene todo el jefe del ejecutivo contest\u00f3 que la naci\u00f3n vecina del Norte es responsable de la violencia generada en Sinaloa por operativos sin consentimiento del gobierno mexicano Claro que s por haber llevado a cabo es operativo [M\u00fasica] No nada m\u00e1s que este ellos este vayan internalizando de que no se puede actuar as\u00ed sin tomar en cuenta al gobierno de M\u00e9xico o sea no puede haber una relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n cuando se toman medidas unilaterales no puede aceptarse nos produjo nosotros en Sinaloa La confrontaci\u00f3n que se est\u00e1 dando que espero porque estamos actuando que pronto se regrese a la normalidad el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que no hace falta una reforma fiscal simplemente con que se combata la corrupci\u00f3n los recursos alcanzan si no se permite la corrupci\u00f3n y no se permiten Los lujos en el gobierno las extravagancias el gasto del presupuesto en salarios elevad\u00edsimos en aviones en cajas de ahorro especial en privilegios para los altos funcionarios hay ahorros por no permitir la corrupci\u00f3n y por no permitir las extravagancias de los altos funcionarios p\u00fablicos no hace falta aumentar impuestos no hace falta hacer ninguna reforma fiscal Solo que no se permita la evasi\u00f3n fiscal que no haya privilegios que no se condonen impuestos a los potentados que todos sigamos contribuyendo y hay recursos suficientes o sea los ingresos alcanzan",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:20.614176"
}