{
    "video_id": "kgbwoaVL-TM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kgbwoaVL-TM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC-FUqR4aJTZ_p18fdnxZ1SqC39bQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kgbwoaVL-TM",
    "video_title": "XX Congreso Internacional: 50 A\u00f1os de Atenci\u00f3n y Prevenci\u00f3n de las Adicciones | #JuntosPorLaPaz",
    "video_length_seconds": 4007,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "els obrador",
            "start": 0.0,
            "duration": 16.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.13,
            "duration": 15.08
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean tan amables de",
            "start": 18.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mantenerse de pie para llevar a cabo la",
            "start": 20.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda oficial",
            "start": 22.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque no sabe ser por la luz",
            "start": 30.789,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "listo muy amables",
            "start": 38.37,
            "duration": 12.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 40.88,
            "duration": 14.42
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 51.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 66.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de 50 a\u00f1os de",
            "start": 68.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y prevenci\u00f3n de las adicciones",
            "start": 71.43,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "vig\u00e9simo congreso internacional en",
            "start": 73.43,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "palacio nacional ciudad de mexico el",
            "start": 76.049,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 78.24,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 80.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 82.289,
            "duration": 10.741
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 83.8,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el secretario de salud",
            "start": 93.03,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela",
            "start": 95.46,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 98.17,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 105.3,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "social luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n",
            "start": 107.04,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 109.85,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 116.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 118.119,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 120.97,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el presidente del patronato nacional de",
            "start": 129.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "centros de integraci\u00f3n juvenil doctor",
            "start": 132.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "roberto tapia conyer",
            "start": 134.319,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "la fundadora del centro integrador",
            "start": 143.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "juvenil y vicepresidenta vitalicia del",
            "start": 145.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "patronato nacional de centros de",
            "start": 147.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil quien ha moreno",
            "start": 149.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el subsecretario de prevenci\u00f3n y",
            "start": 162.34,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 164.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 165.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el secretario ejecutivo del sistema de",
            "start": 172.37,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica leonel cota monta\u00f1o",
            "start": 174.92,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "la becaria del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 184.05,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 186.12,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "kimberly alexa mat\u00edas de la cruz",
            "start": 187.32,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el becario del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 195.44,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 197.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "v\u00edctor hugo rosado castillo",
            "start": 198.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la directora general de centros de",
            "start": 205.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil carmen fern\u00e1ndez",
            "start": 208.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1ceres",
            "start": 210.39,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el representante de la oficina de las",
            "start": 217.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "naciones unidas contra la droga y el",
            "start": 220.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "delito en mexico antonino de leo",
            "start": 222.47,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 230.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicano de la juventud guillermo rafael",
            "start": 232.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "santiago rodr\u00edguez",
            "start": 234.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el director general de los servicios de",
            "start": 242.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica de la secretaria",
            "start": 244.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de salud doctor juan manuel quijada",
            "start": 246.46,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gait\u00e1n",
            "start": 248.41,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y el comisionado nacional contra las",
            "start": 255.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "adicciones doctor gad y xavi quisieron",
            "start": 257.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 267.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en",
            "start": 270.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sociedad civil a los representantes del",
            "start": 271.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "voluntariado del centro de integraci\u00f3n",
            "start": 274.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "juvenil as\u00ed como en los medios de",
            "start": 276.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que este d\u00eda nos acompa\u00f1an",
            "start": 278.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sean todos ustedes bienvenidos",
            "start": 280.39,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dando inicio se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo 50",
            "start": 291.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de los centros de integraci\u00f3n",
            "start": 294.83,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "juvenil",
            "start": 296.21,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 299.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en 1969 las damas publicistas de mexico",
            "start": 303.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "grupo de la sociedad civil presidido por",
            "start": 307.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que enamoren o gesti\u00f3n o la creaci\u00f3n de",
            "start": 309.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un espacio de atenci\u00f3n terap\u00e9utica y",
            "start": 311.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n para j\u00f3venes que",
            "start": 313.35,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "consum\u00edan drogas as\u00ed el 12 de marzo de",
            "start": 315.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "1970 se abri\u00f3 el primer centro de",
            "start": 317.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "trabajo juvenil en coyoac\u00e1n en 1973 el",
            "start": 320.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "centro de trabajo juvenil cambi\u00f3 su",
            "start": 324.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nombre a centros de integraci\u00f3n juvenil",
            "start": 326.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en su primera d\u00e9cada de vida consolid\u00f3",
            "start": 328.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "su estructura y organizaci\u00f3n se reforz\u00f3",
            "start": 330.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "su componente fundamental que fue y",
            "start": 333.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sigue siendo el trabajo solidario de los",
            "start": 336.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "voluntarios los patronatos y la",
            "start": 338.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunidad al concluir los a\u00f1os 70",
            "start": 340.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centros de integraci\u00f3n juvenil contaba",
            "start": 343.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con 30 unidades",
            "start": 345.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 351.53,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o 8.000 voluntarios apoyan los",
            "start": 354.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servicios institucionales cada centro",
            "start": 356.759,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuenta con un patronato que participa en",
            "start": 359.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n de los servicios y en la",
            "start": 361.229,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "concertaci\u00f3n de inmuebles y recursos",
            "start": 363.18,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "para reforzar las unidades de atenci\u00f3n",
            "start": 365.189,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "en 1.982 centros de integraci\u00f3n juvenil",
            "start": 367.169,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fue incluido en los organismos",
            "start": 370.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sectorizados de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 372.539,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "en esta d\u00e9cada se estructuraron los",
            "start": 374.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos y contenidos preventivos en",
            "start": 376.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tratamiento se privilegi\u00f3 una atenci\u00f3n",
            "start": 378.75,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "integral e interdisciplinaria enfocada",
            "start": 381.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el usuario de drogas y su familia al",
            "start": 383.759,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "final de los a\u00f1os 80 se contaba con 46",
            "start": 386.34,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "unidades operativas",
            "start": 389.31,
            "duration": 12.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 390.59,
            "duration": 16.13
        },
        {
            "text": "me voy sintiendo al hacer estos atr\u00e1s",
            "start": 401.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 406.72,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 407.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el objetivo de la prevenci\u00f3n se amplio",
            "start": 409.46,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "con estrategias para rechazar el",
            "start": 411.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ofrecimiento de sustancias y fortalecer",
            "start": 413.509,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "las habilidades protectoras el programa",
            "start": 415.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n curativa integr\u00f3 las \u00e1reas",
            "start": 417.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de consulta externa y hospitalizaci\u00f3n al",
            "start": 419.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "concluir los a\u00f1os 90 se contaba con 73",
            "start": 422.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "unidades operativas",
            "start": 425.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 426.64,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "he vuelto a nacer soy honesto conmigo",
            "start": 431.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mismo soy honesto con dios conmigo mismo",
            "start": 434.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con mi familia",
            "start": 437.49,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 438.48,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 446.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo siendo tranquilo me siento feliz",
            "start": 455.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "principalmente pues he aprendido un poco",
            "start": 457.03,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "sobre las emociones que no hab\u00eda tratado",
            "start": 458.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no sab\u00eda c\u00f3mo tratar tienes que",
            "start": 461.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empezar am\u00e1ndote a ti mismo respetando",
            "start": 463.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "te a ti mismo estoy muy motivada para",
            "start": 466.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salir adelante superarme y demostrarme a",
            "start": 469.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00ed misma y a quien sea capaz de ver lo",
            "start": 473.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que s\u00ed puedo hacer alguien muy alegre",
            "start": 474.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente es un sentimiento que no he",
            "start": 477.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sentido desde hace mucho tiempo soy otra",
            "start": 479.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "persona ya sonr\u00edo m\u00e1s porque estoy",
            "start": 482.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "encontrando ese sentido que de alguna",
            "start": 484.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "otra manera no encontraba",
            "start": 486.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2000 se nombr\u00f3 al doctor jes\u00fas",
            "start": 493.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "kumate como presidente del patronato",
            "start": 495.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional el programa de investigaci\u00f3n se",
            "start": 497.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "diversific\u00f3 en temas y poblaciones de",
            "start": 500.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estudio destac\u00f3 la integraci\u00f3n del",
            "start": 502.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enfoque de g\u00e9nero al final de esta",
            "start": 503.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada se contaba con 106 unidades",
            "start": 505.83,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "operativas",
            "start": 507.99,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 509.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en 15 segundos para mantener el aire",
            "start": 512.14,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pues si me siento m\u00e1s tranquilo m\u00e1s o",
            "start": 515.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sea con m\u00e1s con m\u00e1s deseos de apoyar lo",
            "start": 519.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que sea porque es eso ese apoyo lo que",
            "start": 521.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesita si yo lo tengo aislado desde",
            "start": 523.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "2012 el doctor roberto tapia conyer es",
            "start": 526.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el presidente del patronato nacional a",
            "start": 529.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "partir de 2015 se publica la revista",
            "start": 531.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "internacional de investigaci\u00f3n en",
            "start": 533.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adicciones en 2018 se inaugur\u00f3 la unidad",
            "start": 535.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n cient\u00edfica en",
            "start": 537.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "adicciones la cual realice estudios",
            "start": 539.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "toxicol\u00f3gicos y gen\u00e9ticos centros de",
            "start": 541.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil trabaja a nivel",
            "start": 543.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "nacional con instituciones de todos los",
            "start": 545.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sectores y cuenta con m\u00e1s de 1200",
            "start": 547.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "convenios de colaboraci\u00f3n vigentes en",
            "start": 549.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esta d\u00e9cada se han inaugurado 14",
            "start": 551.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unidades operativas actualmente la red",
            "start": 553.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional de atenci\u00f3n est\u00e1 conformada por",
            "start": 556.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "120 centros y cada a\u00f1o los programas",
            "start": 558.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "institucionales llegan a casi 10",
            "start": 561.07,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "millones de personas",
            "start": 563.11,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 564.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda participamos en la estrategia",
            "start": 566.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nacional de prevenci\u00f3n de las adicciones",
            "start": 568.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los centros son ahora clubes por la paz",
            "start": 570.4,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "donde adem\u00e1s de dar terapias a quien las",
            "start": 573.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesita son espacios para promover",
            "start": 575.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cultura arte deporte y recreaci\u00f3n",
            "start": 577.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enfocados al desarrollo como ha quedado",
            "start": 579.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "demostrado a trav\u00e9s de la historia y del",
            "start": 583.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "actuar cotidiano el pueblo de mexico es",
            "start": 584.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande que sus problemas en centros",
            "start": 587.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n juvenil seguiremos",
            "start": 589.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "caminando juntos por la paz",
            "start": 591.23,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 593.66,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "procederemos ahora con el mensaje a",
            "start": 607.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cargo de la fundadora del consejo de",
            "start": 610.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil y vicepresidenta",
            "start": 612.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vitalicia del patronato nacional que",
            "start": 614.35,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "enamore no",
            "start": 616.99,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 618.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 619.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 640.26,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 enorme gusto estar aqu\u00ed esta ma\u00f1ana",
            "start": 643.27,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "deseo agradecer de manera muy especial",
            "start": 648.39,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "la hospitalidad del se\u00f1or presidente de",
            "start": 652.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 655.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador que nos honra con su",
            "start": 659.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 661.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "celebrar aqu\u00ed en este majestuoso patio",
            "start": 671.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "principal de palacio nacional el inicio",
            "start": 677.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de los trabajos del vig\u00e9simo un congreso",
            "start": 680.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "internacional de adicciones aporta un",
            "start": 684.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "significado muy relevante se\u00f1or",
            "start": 687.7,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "presidente muchas muchas gracias y",
            "start": 690.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestro reconocimiento por el",
            "start": 695.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "compromiso de su administraci\u00f3n en el",
            "start": 698.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "combate a las adicciones desde un \u00e1ngulo",
            "start": 702.1,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "diferente usted y su equipo de salud han",
            "start": 706.03,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "entendido muy inteligentemente que esta",
            "start": 710.62,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "lucha debe ser multidisciplinaria y debe",
            "start": 715.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "centrarse principalmente en la",
            "start": 719.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n esta ha sido tambi\u00e9n la",
            "start": 722.41,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de centros de integraci\u00f3n juvenil",
            "start": 725.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y estamos ciertos de que conjuntando los",
            "start": 728.43,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "esfuerzos del gobierno con los de la",
            "start": 732.88,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 735.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "daremos pasos seguros en la lucha contra",
            "start": 737.769,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el uso y abuso de sustancias adictivas",
            "start": 741.91,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "por cierto ya hemos iniciado estos pasos",
            "start": 746.009,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or secretario de salud doctor",
            "start": 750.61,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "jorge alcocer con el subsecretario de",
            "start": 753.999,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 758.049,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell y con el",
            "start": 760.559,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "comisionado contra las adicciones c\u00e1diz",
            "start": 765.309,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "sadiki",
            "start": 768.879,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "agradecemos el gran e inteligente apoyo",
            "start": 771.18,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que hemos recibido del coordinador",
            "start": 774.55,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "general de comunicaci\u00f3n social y vocero",
            "start": 777.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del gobierno de la republica jes\u00fas",
            "start": 782.23,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez cuevas quien es el promotor del",
            "start": 784.99,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "importante programa juntos por la paz",
            "start": 789.75,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias jesus",
            "start": 794.1,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 797.48,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an muy distinguidas",
            "start": 803.649,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "personalidades saludo muy cordialmente a",
            "start": 806.47,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "los integrantes de la mesa de honor y",
            "start": 810.519,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "extiendo este saludo a cada uno de",
            "start": 814.029,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "ustedes por su muy grata presencia un",
            "start": 817.749,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "motivo que hace de esta ceremonia algo",
            "start": 822.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito es que coincide con la",
            "start": 825.73,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n de los primeros 50 a\u00f1os de",
            "start": 829.179,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "trabajo ininterrumpido",
            "start": 834.249,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "de centros de integraci\u00f3n juvenil los",
            "start": 837.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "primeros 50",
            "start": 839.94,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 842.15,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "lo que la hace la instituci\u00f3n de su tipo",
            "start": 847.81,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del mundo ha sido un",
            "start": 852.81,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "largo viaje de constantes",
            "start": 857.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "descubrimientos lleno de retos que han",
            "start": 860.67,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "exigido enormes esfuerzos y en cuya ruta",
            "start": 864.37,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hemos contado con el apoyo y la",
            "start": 868.39,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "generosidad de muchas personas e",
            "start": 871.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales y extranjeras",
            "start": 875.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con las que hemos ido de la mano y paso",
            "start": 878.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a paso",
            "start": 882.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por este fascinante camino para el",
            "start": 884.4,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "rescate de ni\u00f1os j\u00f3venes y adultos de la",
            "start": 889.11,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "dolorosa esclavitud de las adicciones",
            "start": 894.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "centros han ido evolucionando conforme",
            "start": 898.31,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "lo han hecho los patrones y el",
            "start": 901.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "crecimiento de las adicciones en todas",
            "start": 904.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sus vertientes hemos tenido que ir",
            "start": 907.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "buscando respuestas y adaptando sobre la",
            "start": 911.37,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "marcha nuestros programas de prevenci\u00f3n",
            "start": 915.18,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tratamiento investigaci\u00f3n informaci\u00f3n",
            "start": 918.59,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "docente porque el consumo de sustancias",
            "start": 921.95,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no da tregua y va cambiando con los",
            "start": 926.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "patrones y con la presencia de drogas",
            "start": 929.82,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s letales sin embargo puedo",
            "start": 932.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "afirmar que a pesar de los m\u00faltiples",
            "start": 937.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos que se nos han presentado a",
            "start": 940.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los a\u00f1os hemos logrado",
            "start": 943.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consolidar un modelo \u00fanico",
            "start": 947.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que responde a las caracter\u00edsticas del",
            "start": 950.43,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno adictivo en m\u00e9xico desde sus",
            "start": 953.61,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "inicios centro reconoci\u00f3 que la atenci\u00f3n",
            "start": 958.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de las adicciones no era un campo",
            "start": 962.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "exclusivo de los profesionales de la",
            "start": 964.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salud sino que requer\u00eda de la",
            "start": 967.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la comunidad en dos",
            "start": 970.14,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "figuras principales patronatos y",
            "start": 973.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "voluntarios con esta misi\u00f3n planteo que",
            "start": 977.43,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "cada centro deb\u00eda contar con su",
            "start": 981.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "patronato y en la actualidad contamos",
            "start": 984.779,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 800 integrantes patronatos y",
            "start": 987.69,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "casi 8.000 voluntarios",
            "start": 993.3,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los patronatos como grupos organizados y",
            "start": 999.36,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "representantes de su comunidad han sido",
            "start": 1003.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fundamentales para el crecimiento en",
            "start": 1007.42,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "infraestructura y recursos para la",
            "start": 1009.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de centros y tengo la",
            "start": 1013.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "oportunidad de comprobar la impecable",
            "start": 1015.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "labor de los centros de integraci\u00f3n",
            "start": 1019.25,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "juvenil en mis viajes de cada semana",
            "start": 1021.23,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "cada semana a diversas unidades y desde",
            "start": 1026.679,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "2012 tenemos a un presidente de lujo el",
            "start": 1032.39,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "doctor roberto tapia conyer quien conoce",
            "start": 1035.929,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "explicaron",
            "start": 1041.95,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1043.89,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "quien conoce perfectamente el problema",
            "start": 1046.179,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por su larga trayectoria en el campo de",
            "start": 1048.899,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "la salud y representa un valios\u00edsimo",
            "start": 1052.269,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "apoyo para la instituci\u00f3n",
            "start": 1056.08,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "muchas gracias querido roberto y muchas",
            "start": 1058.299,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n al vicepresidente el",
            "start": 1061.509,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "patronato nacional doctor carlos lape\u00f1a",
            "start": 1064.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pint\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 1069.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1071.2,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n secretario de salud del estado",
            "start": 1074.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de guerrero y al licenciado efra\u00edn",
            "start": 1077.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "villanueva presidente de la comisi\u00f3n de",
            "start": 1080.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vigilancia y a todas las organizaciones",
            "start": 1083.96,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que conforman estas instancias reconozco",
            "start": 1087.01,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el excelente desempe\u00f1o de nuestra",
            "start": 1091.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "directora general quien cumple nada m\u00e1s",
            "start": 1094.91,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os nada m\u00e1s 25",
            "start": 1098.6,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1103.11,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1104.41,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "en nuestra instituci\u00f3n y no solo realiza",
            "start": 1113.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una gran tarea a nivel nacional sino",
            "start": 1116.71,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le ha dado a los centros una",
            "start": 1120.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "relevancia internacional ya que",
            "start": 1123.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pertenecemos a las m\u00e1s importantes",
            "start": 1126.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "instituciones del mundo a la maestra",
            "start": 1129.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "carmen fern\u00e1ndez nuestro m\u00e1s afectos",
            "start": 1133.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agradecimiento tambi\u00e9n",
            "start": 1135.75,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1138.58,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es justo mencionar el magn\u00edfico",
            "start": 1143.539,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajo de los directores los doctores",
            "start": 1147.169,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ricardo s\u00e1nchez \u00e1ngel prado y el",
            "start": 1150.289,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "licenciado iv\u00e1n retis a los tres los",
            "start": 1153.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aplaudo",
            "start": 1156.799,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1159.27,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario de salud se\u00f1or",
            "start": 1164.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "subsecretario se\u00f1or comisionado nacional",
            "start": 1167.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contra las adicciones en centros de",
            "start": 1171.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil nos congratulamos al",
            "start": 1174.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "saber que compartimos la misma visi\u00f3n y",
            "start": 1178.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el mismo compromiso por combatir el",
            "start": 1181.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de las adicciones desde los",
            "start": 1184.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulos de la prevenci\u00f3n y la",
            "start": 1188.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del tejido social la",
            "start": 1190.66,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "enfermedad adictiva obedece a m\u00faltiples",
            "start": 1194.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "factores y por lo tanto debe atenderse",
            "start": 1197.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de manera integral incluyendo a la",
            "start": 1201.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "familia a la escuela y a los centros de",
            "start": 1204.23,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "trabajo porque en efecto al combatir las",
            "start": 1208.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "adicciones en todas sus vertientes",
            "start": 1212.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos contribuyendo a consolidar la",
            "start": 1214.93,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 1218.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que se traduce en verdadero bienestar",
            "start": 1219.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para vivir en plenitud libres del",
            "start": 1222.85,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sufrimiento y la p\u00e9rdida de libertad",
            "start": 1226.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "f\u00edsica y espiritual que representan las",
            "start": 1229.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "drogas porque s\u00f3lo en m\u00e1xima lucidez",
            "start": 1232.79,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "podemos vivir en m\u00e1xima felicidad juntos",
            "start": 1238.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "por la paz gracias",
            "start": 1243.62,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1246.96,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1248.22,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "gracias nada m\u00e1s un a\u00f1o perd\u00f3n",
            "start": 1256.09,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tenemos 4500 en el world trade center",
            "start": 1260.49,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n viendo esta ceremonia desde",
            "start": 1264.09,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "las pantallas del word trade center y",
            "start": 1268.809,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "muchos organismos internacionales gente",
            "start": 1271.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que trabaja con nosotros hombro con",
            "start": 1275.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hombros gracias",
            "start": 1279.039,
            "duration": 14.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1280.53,
            "duration": 12.769
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n invitamos al presidente",
            "start": 1313.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1316.529,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mexicanos para que en compa\u00f1\u00eda de los",
            "start": 1318.33,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium realicen la",
            "start": 1320.309,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "entrega de reconocimientos",
            "start": 1322.649,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "invitamos a todos los asistentes a",
            "start": 1325.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 1327.95,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "reciben contador p\u00fablico",
            "start": 1331.73,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gregorio trevi\u00f1o lozano quien hace 42",
            "start": 1335.2,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "a\u00f1os forma parte del patronato de nuevo",
            "start": 1338.59,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "l\u00e9on del que es presidente estatal",
            "start": 1341.169,
            "duration": 17.241
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1344.78,
            "duration": 13.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1364.51,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "igualmente recibe luis eduardo ram\u00edrez",
            "start": 1375.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "marqu\u00e9s ex paciente del centro de",
            "start": 1378.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil con 12 a\u00f1os de",
            "start": 1380.88,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "abstinencia",
            "start": 1383.1,
            "duration": 16.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1384.01,
            "duration": 16.089
        },
        {
            "text": "igualmente recibe roberto medina es",
            "start": 1409.97,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "confi\u00e9 ex paciente del centro de",
            "start": 1412.769,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil con seis a\u00f1os de",
            "start": 1415.08,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "abstinencia",
            "start": 1417.149,
            "duration": 14.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1418.27,
            "duration": 13.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1448.15,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "igualmente recibe javier matta el",
            "start": 1455.67,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empleado m\u00e1s antiguo de la instituci\u00f3n",
            "start": 1458.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con 45 a\u00f1os de antig\u00fcedad en el centro",
            "start": 1460.39,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n juvenil le\u00f3n",
            "start": 1463.6,
            "duration": 20.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1465.17,
            "duration": 18.74
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo gema sof\u00eda valad\u00e9s rold\u00e1n",
            "start": 1487.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la voluntaria m\u00e1s peque\u00f1a del centro de",
            "start": 1490.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil quien tiene 7 a\u00f1os y",
            "start": 1493.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es maestra de taekwondo disciplina de la",
            "start": 1496.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que es cinta negra",
            "start": 1498.97,
            "duration": 25.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1500.25,
            "duration": 26.81
        },
        {
            "text": "continuemos con ese fuerte aplauso para",
            "start": 1524.69,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todos los galardonados",
            "start": 1527.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los invitamos a ocupar sus lugares para",
            "start": 1538.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escuchar las palabras del presidente del",
            "start": 1540.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "patronato nacional de centros de",
            "start": 1542.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil roberto tapia con jr",
            "start": 1544.69,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1556.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estimada que na",
            "start": 1558.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "miembros del presidio integrantes del",
            "start": 1561.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "patronato nacional y de los patronatos",
            "start": 1565.13,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes del interior del pa\u00eds los",
            "start": 1567.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "integrantes de centros de integraci\u00f3n",
            "start": 1571.159,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "juvenil y sobre todo sus promotores y en",
            "start": 1574.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "particular tambi\u00e9n me dirijo a quienes",
            "start": 1577.549,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se encuentran en la sede del world trade",
            "start": 1579.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "center en el asistente es el vig\u00e9simo",
            "start": 1580.909,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "congreso internacional de adicciones",
            "start": 1583.399,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1586.48,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es un gran honor hacer uso de la palabra",
            "start": 1589.789,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en nombre del patronato nacional",
            "start": 1592.1,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "representa un privilegio \u00fanico por lo",
            "start": 1595.429,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "que significa este primer aniversario de",
            "start": 1599.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os de centros de integraci\u00f3n",
            "start": 1603.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "juvenil",
            "start": 1605.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por ello les pido que nos remontemos a",
            "start": 1607.559,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "aquellos a\u00f1os de 1969 1970 cuando en",
            "start": 1611.82,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "esos tiempos los problemas de salud",
            "start": 1617.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablica eran dominados por las",
            "start": 1619.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "consecuencias de la desnutrici\u00f3n",
            "start": 1621.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las enfermedades prevenibles por",
            "start": 1624.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n como la poliomielitis el",
            "start": 1626.54,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n la tos ferina entre otras",
            "start": 1628.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "10ma van a la poblaci\u00f3n infantil",
            "start": 1631.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la enfermedad de rick aguda cobraba",
            "start": 1634.36,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "miles de vidas",
            "start": 1637.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y en esa \u00e9poca tambi\u00e9n se redefine en",
            "start": 1638.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "procesos de la vida social y pol\u00edtica de",
            "start": 1642.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en donde los j\u00f3venes se",
            "start": 1644.51,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "constituyeron como agentes de cambio",
            "start": 1647.57,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y cultural",
            "start": 1649.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los adolescentes gozaban de una relativa",
            "start": 1652.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vida saludable claro nunca exentos de",
            "start": 1656.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "riesgos los problemas de adicciones",
            "start": 1659.01,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "giraban en torno al consumo de tabaco",
            "start": 1661.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alcohol y la inhalaci\u00f3n de sustancias",
            "start": 1664.549,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "como los solventes",
            "start": 1667.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en ese entonces como lo escuchamos en el",
            "start": 1669.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo un grupo de publicistas encabezada",
            "start": 1672.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por la se\u00f1ora que enamore no tuvieron la",
            "start": 1675.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sensibilidad de observar signos",
            "start": 1679.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "premonitorios de que el escenario",
            "start": 1682.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cambiaria",
            "start": 1684.59,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y tuvieron a bien fundar centros de",
            "start": 1686.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil con un enfoque",
            "start": 1688.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "justamente centrado en la prevenci\u00f3n en",
            "start": 1691.559,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las alternativas ocupacionales de",
            "start": 1694.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n para el trabajo y",
            "start": 1698.049,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "obviamente terap\u00e9uticas dirigidas a los",
            "start": 1700.45,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que ya consum\u00edan drogas en ese",
            "start": 1703.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1705.399,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "hoy centros de integraci\u00f3n juvenil es",
            "start": 1707.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n civil consolidada y",
            "start": 1710.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presente en todo el territorio nacional",
            "start": 1714.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se caracteriza en lo sustantivo por",
            "start": 1716.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tener tres l\u00edneas estrat\u00e9gicas propias",
            "start": 1719.85,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de una instituci\u00f3n de vanguardia y con",
            "start": 1722.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de excelencia global",
            "start": 1725.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "primero la l\u00ednea de servicios conformada",
            "start": 1728.06,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por los 120 centros y unidades que dan",
            "start": 1731.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los servicios tanto preventivos en",
            "start": 1735.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "escuelas en sitios de trabajo y los",
            "start": 1738.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "terap\u00e9uticos y de rehabilitaci\u00f3n todos",
            "start": 1741.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sus programas est\u00e1n sustentados en",
            "start": 1745.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "evidencia en las mejores pr\u00e1cticas y",
            "start": 1747.75,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "justamente ejecutados por profesionistas",
            "start": 1751.2,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "capacitados y no s\u00f3lo eso expertos en",
            "start": 1755.06,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "cada uno de sus temas por ejemplo el",
            "start": 1759.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tener claro uno de los elementos",
            "start": 1762.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos que ser\u00eda la estrategia de",
            "start": 1765.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de riesgos incluso las propias",
            "start": 1767.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas de metadona y los",
            "start": 1771.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programas preventivos que se llevan a",
            "start": 1773.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cabo en los diferentes espacios y como",
            "start": 1775.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vimos hace apenas unos minutos con",
            "start": 1779.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "resultados muy alentadores con j\u00f3venes",
            "start": 1781.95,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que integran que se integran las centros",
            "start": 1784.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n juvenil y que despu\u00e9s se",
            "start": 1787.529,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "permanece en su vida en abstinencia",
            "start": 1790.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contribuyendo y formando parte de la",
            "start": 1792.409,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "productividad y como dijo que na de la",
            "start": 1795.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "felicidad de todos ellos sus familias y",
            "start": 1798.21,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "su sociedad m\u00e1s cercana",
            "start": 1801.51,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de servicios pues es altamente",
            "start": 1804.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consolidada pero tambi\u00e9n tenemos una",
            "start": 1807.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "l\u00ednea del docente que sobre todo por",
            "start": 1810.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "medio del colegio de estudios superiores",
            "start": 1813.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en las adicciones que forman parte de",
            "start": 1816.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "centros de integraci\u00f3n juvenil se ofrece",
            "start": 1819.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una de las m\u00e1s amplias gamas de",
            "start": 1821.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diplomados maestr\u00edas y doctorado en",
            "start": 1824.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "adicciones es as\u00ed como varias ofertas",
            "start": 1827.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "educativas en l\u00ednea todas ellas con aval",
            "start": 1829.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de 26 universidades del pa\u00eds entre ellas",
            "start": 1832.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la unam y el instituto polit\u00e9cnico",
            "start": 1835.84,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1837.91,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1839.03,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la tercera de las l\u00edneas es justamente",
            "start": 1840.55,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la de investigaci\u00f3n cl\u00ednica psicosocial",
            "start": 1843.39,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y de evaluaci\u00f3n de",
            "start": 1847.41,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "programas que esto han arrojado 300",
            "start": 1849.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reportes de investigaci\u00f3n la gran",
            "start": 1853.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellas publicados en revistas",
            "start": 1855.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "internacionales y cient\u00edficas y adem\u00e1s",
            "start": 1857.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desde hace cinco a\u00f1os tenemos la revista",
            "start": 1860.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "internacional de investigaci\u00f3n en",
            "start": 1864.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "adicciones publicada justamente en",
            "start": 1866.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol para beneficio de los lectores",
            "start": 1869.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s interesados en los temas nacionales",
            "start": 1871.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y correspondientes a la regi\u00f3n de",
            "start": 1874.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina",
            "start": 1877.57,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "en particular la investigaci\u00f3n",
            "start": 1879.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica se sustenta en un sistema",
            "start": 1881.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n robusto que permitir\u00e1 en",
            "start": 1884.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "breve operar con algoritmos de",
            "start": 1888.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "inteligencia artificial e incluso llegar",
            "start": 1891.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a la predicci\u00f3n de las intervenciones",
            "start": 1894.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "requeridas para cada individuo llegando",
            "start": 1896.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a intervenciones personalizadas tomando",
            "start": 1900.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "muy en cuenta no s\u00f3lo el tipo de",
            "start": 1902.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sustancias que consume sino su contexto",
            "start": 1905.179,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "social y sus alternativas",
            "start": 1907.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "correspondientes para asegurar y",
            "start": 1909.85,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "garantizar el mejor resultado en su",
            "start": 1912.65,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "calidad de vida",
            "start": 1915.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en ese sentido quisiera yo destacar de",
            "start": 1917.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que se obtenemos semestre",
            "start": 1921.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con semestre de todos los centros para",
            "start": 1924.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el de las sobras recabadas de las",
            "start": 1927.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "personas que acuden a los centros de",
            "start": 1929.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil dos tendencias",
            "start": 1931.48,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "preocupantes",
            "start": 1934.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la primera es el aumento del consumo de",
            "start": 1936.429,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "marihuana que en la \u00faltima d\u00e9cada pas\u00f3",
            "start": 1939.73,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "de un 73% ya de suyo alto a un 86%",
            "start": 1943.059,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "y lo grave es que al combinarse con el",
            "start": 1949.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alcohol provoca cuadros de intoxicaci\u00f3n",
            "start": 1952.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "psic\u00f3tica y la segunda tendencia",
            "start": 1954.22,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "preocupante es el consumo de",
            "start": 1957.22,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "metanfetaminas que pas\u00f3 hace 10 a\u00f1os de",
            "start": 1959.899,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "ser del 11% y hoy tenemos 3 veces m\u00e1s es",
            "start": 1964.19,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "decir el 35 por ciento de los usuarios",
            "start": 1968.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de centros de integraci\u00f3n juvenil ya son",
            "start": 1971.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "adictos a estas sustancias y esto es",
            "start": 1974.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "alarmante porque justamente mucho de las",
            "start": 1977.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "consecuencias de su consumo es que",
            "start": 1981.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llevan a la adicci\u00f3n pr\u00e1cticamente",
            "start": 1983.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inmediata y son la g\u00e9nesis de conductas",
            "start": 1985.88,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de mayor violencia",
            "start": 1990.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por ello es tan relevante lo que hemos",
            "start": 1993.35,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "escuchado esta ma\u00f1ana sobre la",
            "start": 1996.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estrategia para abordar esto de manera",
            "start": 1998.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "integral como lo dijo que na en la que",
            "start": 2001.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se consideren todos los elementos",
            "start": 2004.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sociales terap\u00e9uticos y que son ese",
            "start": 2005.83,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "origen tan complejo del tema del consumo",
            "start": 2010.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de sustancias que generan adicci\u00f3n y con",
            "start": 2013.539,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ello creo que m\u00e9xico va a tener un mejor",
            "start": 2017.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "resultado porque adem\u00e1s tenemos la",
            "start": 2019.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "experiencia tenemos instituciones que lo",
            "start": 2021.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "permiten y es un tema de coordinaci\u00f3n y",
            "start": 2024.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de tener claridad en el rumbo",
            "start": 2028.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed que centros de integraci\u00f3n",
            "start": 2030.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "juvenil se ha sumado a la estrategia",
            "start": 2032.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional juntos por la paz en todos sus",
            "start": 2035.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vertientes en la de bienestar",
            "start": 2038.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "promoviendo el desarrollo de j\u00f3venes y",
            "start": 2040.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunidades con oportunidades de deporte",
            "start": 2042.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cultura educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para el",
            "start": 2045.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "trabajo en la parte educativa en la",
            "start": 2049.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n a maestros normalistas y",
            "start": 2051.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "programas preventivos en las escuelas en",
            "start": 2054.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el eje de salud muy de la mano de",
            "start": 2057.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conadic tanto en atenci\u00f3n temprana como",
            "start": 2059.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en tratamiento y finalmente en",
            "start": 2063.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social muy relevante el",
            "start": 2065.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tema tal vez hoy uno de los v\u00ednculos m\u00e1s",
            "start": 2068.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importantes de comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 2071.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y con la sociedad de empleo",
            "start": 2073.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "plena es la participaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 2075.84,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "con las redes sociales",
            "start": 2079.92,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s y de manera muy orgullosa",
            "start": 2082.429,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "participamos con el programa",
            "start": 2086.169,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro 6 jotas forma",
            "start": 2088.359,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "parte de las organizaciones que reciben",
            "start": 2091.79,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a j\u00f3venes becarios a la fecha se cuenta",
            "start": 2093.859,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "con 600 becarios que participan en las",
            "start": 2097.369,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "distintas unidades del pa\u00eds y se\u00f1or",
            "start": 2100.01,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed est\u00e1n 200 y en el world",
            "start": 2101.75,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "trade center est\u00e1n otros 400 as\u00ed es que",
            "start": 2104.809,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tuvo muy falta la actual",
            "start": 2107.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2109.09,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente centros de integraci\u00f3n",
            "start": 2117.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "juvenil ha demostrado durante estas",
            "start": 2120.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cinco d\u00e9cadas ser una instituci\u00f3n s\u00f3lida",
            "start": 2123.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por su integridad moral",
            "start": 2126.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por sus valores y principios con la",
            "start": 2129.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "total transparencia y rendici\u00f3n de",
            "start": 2131.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuentas y de contar con un tan una",
            "start": 2133.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "amplia base social constituida por los",
            "start": 2136.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "miles de voluntarios y centenares de",
            "start": 2139.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "personas que forman parte de los",
            "start": 2142.4,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "patronatos dando lo mejor de s\u00ed mismos",
            "start": 2145.37,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no puedo concluir sin antes felicitar",
            "start": 2150.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente a nuestra karina que el",
            "start": 2153.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "amor querida que enamor\u00e9 por su visi\u00f3n",
            "start": 2156.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de crear centros de integraci\u00f3n juvenil",
            "start": 2159.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hace 50 a\u00f1os pero m\u00e1s por su pasi\u00f3n y",
            "start": 2161.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entrega cotidiana durante todos estos",
            "start": 2165.94,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que no eres el alma y coraz\u00f3n de",
            "start": 2168.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "centros de integraci\u00f3n juvenil muchas",
            "start": 2173.29,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2175.15,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "continuamos con la intervenci\u00f3n de hugo",
            "start": 2193.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell subsecretario de prevenci\u00f3n",
            "start": 2195.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 2197.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 2204.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ustedes se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 2207.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretario se\u00f1ora secretaria y ahora que",
            "start": 2210.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "enamoren o distinguidos miembros del",
            "start": 2212.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium miembros de la comunidad de",
            "start": 2214.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "consejos de integraci\u00f3n con el centro de",
            "start": 2216.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil en cualquier",
            "start": 2218.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter miembros del patronato",
            "start": 2220.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajadores y trabajadoras usuarios",
            "start": 2222.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "usuarias juventudes que han sido",
            "start": 2225.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "invitadas a este encuentro para celebrar",
            "start": 2227.9,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os",
            "start": 2230.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como se ha se\u00f1alado pensar en un",
            "start": 2232.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "problema complejo como es la salud exige",
            "start": 2235.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tener una visi\u00f3n amplia para poder",
            "start": 2239.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convocar a los distintos elementos de la",
            "start": 2241.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sociedad del estado porque la salud es",
            "start": 2244.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un espacio natural de convergencia todos",
            "start": 2247.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "queremos promover preservar recuperar",
            "start": 2250.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "proteger el estado de salud lo queremos",
            "start": 2255.71,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para nosotros mismos pero tambi\u00e9n lo",
            "start": 2259.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "queremos para nuestros cong\u00e9neres sean o",
            "start": 2261.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no familiares nuestros porque sabemos",
            "start": 2264.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que la salud de quien est\u00e1 frente a",
            "start": 2266.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nosotros o de quien no est\u00e1 frente a",
            "start": 2268.41,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "nosotros pero pudiera estar en una",
            "start": 2270.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de riesgo para su salud",
            "start": 2273.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "irremediablemente va a ser parte de",
            "start": 2276.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestra vida y va a ser parte de nuestra",
            "start": 2279.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vida por una responsabilidad directa de",
            "start": 2282.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haber actuado en favor de esa salud o va",
            "start": 2284.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a ser responsabilidad ominosa por no",
            "start": 2287.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haber actuado en favor de esa salud la",
            "start": 2290.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salud es un bien p\u00fablico por eso la",
            "start": 2293.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salud tiene que ser vista en una",
            "start": 2295.95,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n amplia",
            "start": 2298.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la salud p\u00fablica en un problema tan",
            "start": 2299.43,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "apremiante y tan importante como las",
            "start": 2303.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "adicciones como el consumo el abuso la",
            "start": 2307.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n a sustancias psicoactivas o en",
            "start": 2311.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "general las adicciones a cualquier otro",
            "start": 2314.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "elemento no podr\u00edamos tener una",
            "start": 2317.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respuesta diferente se requiere una",
            "start": 2320.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n amplia se requiere una visi\u00f3n de",
            "start": 2322.21,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "convergencia se requiere una visi\u00f3n",
            "start": 2324.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "integral se requiere una visi\u00f3n de",
            "start": 2326.109,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2328.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2330.65,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hoy este gobierno el gobierno de la 4a",
            "start": 2332.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n se ha planteado",
            "start": 2336.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "romper paradigmas y se ha planteado",
            "start": 2339.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "romper una inercia de una pol\u00edtica",
            "start": 2341.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "centrada fundamentalmente en la",
            "start": 2344.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n en la restricci\u00f3n y en la",
            "start": 2346.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "figura del combate combate que",
            "start": 2349.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "irremediablemente necesariamente tendr\u00e1",
            "start": 2352.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que estar presente para enfrentar la",
            "start": 2355.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "oferta la comercializaci\u00f3n el trasiego",
            "start": 2358.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de sustancias que afectan a la salud y",
            "start": 2362.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "al bienestar de nuestro pueblo",
            "start": 2365.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero lo que es novedoso es saber haber",
            "start": 2368.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "abierto el panorama hacia los",
            "start": 2372.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "componentes olvidados los componentes de",
            "start": 2374.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la salud los componentes del bienestar",
            "start": 2377.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los componentes de la inclusi\u00f3n y en",
            "start": 2379.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sentido profundo los componentes de la",
            "start": 2383.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "justicia porque como ha dicho el",
            "start": 2384.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presidente en repetidas ocasiones la paz",
            "start": 2387.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que tanto necesita nuestro pa\u00eds s\u00f3lo",
            "start": 2390.47,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "puede ser producto de la justicia y en",
            "start": 2394.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la justicia se incluye el acceso a la",
            "start": 2396.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "oportunidad de garantizar los diversos",
            "start": 2400.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "derechos humanos y derechos colectivos",
            "start": 2403.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que garantizan nuestras leyes y que es",
            "start": 2406.04,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n del estado proteger promover",
            "start": 2409.89,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "preservar y uno de ellos retorno es la",
            "start": 2413.81,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "salud uno de los m\u00e1s esenciales y",
            "start": 2419.04,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 2422.25,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "en la estrategia nacional para la",
            "start": 2423.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de adicciones justo juntos",
            "start": 2425.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por la paz por eso hemos abierto el",
            "start": 2427.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "espectro dec\u00edamos esta misma ma\u00f1ana",
            "start": 2430.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos considerado la multiplicidad de",
            "start": 2432.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "visiones que se pueden tener de este",
            "start": 2435.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "problema y hemos apelado a la evidencia",
            "start": 2437.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y t\u00e9cnica robusta que nos",
            "start": 2440.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "permita tener una visi\u00f3n integral",
            "start": 2443.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "integrada acoplada a un modelo de largo",
            "start": 2445.83,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "aliento un modelo que nos lleve no solo",
            "start": 2450.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al bienestar sino a la justicia y por lo",
            "start": 2454.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tanto a la paz",
            "start": 2457.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en ese sentido es un gran regocijo estar",
            "start": 2459.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "presente en la celebraci\u00f3n de 50 a\u00f1os de",
            "start": 2462.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "centros de integraci\u00f3n juvenil esta",
            "start": 2466.079,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "noble instituci\u00f3n esta noble",
            "start": 2468.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n esta asociaci\u00f3n civil que",
            "start": 2471.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por tantos a\u00f1os y de manera tan",
            "start": 2474.059,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "consistente ha mantenido una visi\u00f3n",
            "start": 2475.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "incluyente una visi\u00f3n progresista una",
            "start": 2479.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de paz",
            "start": 2483.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a la prevenci\u00f3n y el control de las",
            "start": 2484.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "adicciones",
            "start": 2487.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy sabiamente centros de integraci\u00f3n",
            "start": 2489.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "juvenil se ha ido adaptando a las",
            "start": 2491.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "necesidades de los tiempos y se ha",
            "start": 2494.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "incorporado a las distintas visiones que",
            "start": 2496.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en su momento se ha tenido sobre el",
            "start": 2499.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "problema de adicciones pero nunca ha",
            "start": 2502.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "claudicado en formular programas e",
            "start": 2504.73,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "intervenciones mecanismos espacios que",
            "start": 2509.11,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "permitan incluir y que permitan tener",
            "start": 2513.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta visi\u00f3n centrada en las personas las",
            "start": 2516.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "familias las comunidades en una manera",
            "start": 2519.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que invita no solamente a ser part\u00edcipe",
            "start": 2522.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del bienestar y la salud sino a",
            "start": 2525.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "colaborar para multiplicar ese bienestar",
            "start": 2528.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hacia otras comunidades hacia quienes",
            "start": 2531.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en riesgo a quienes sufren como",
            "start": 2534.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "familiares directos de personas que",
            "start": 2537.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sufren adicciones y sabiamente centros",
            "start": 2540.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n juvenil se centr\u00f3 en los",
            "start": 2543.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por eso su nombre porque sabe",
            "start": 2546.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que en los j\u00f3venes hombres y mujeres o",
            "start": 2549.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en los ni\u00f1os hoy d\u00eda est\u00e1 la gran",
            "start": 2553.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 2556.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la gran oportunidad de hacer el",
            "start": 2556.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cambio social de manera consistente",
            "start": 2560.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pensando en el futuro los mayores",
            "start": 2563.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mayores por lo menos que 50 a\u00f1os como",
            "start": 2566.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los propios centros por supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 2569.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tienen un rol que jugar porque tambi\u00e9n",
            "start": 2572.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay adicciones en las personas adultas y",
            "start": 2574.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las personas adultas mayores pero",
            "start": 2577.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen que considerarse los",
            "start": 2580.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mecanismos para incorporar a la sociedad",
            "start": 2582.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de manera arm\u00f3nica y contribuir al",
            "start": 2585.55,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "traspaso generacional de este bienestar",
            "start": 2588.52,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "es muy gratificante entonces pensar que",
            "start": 2592.369,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "centros de integraci\u00f3n juvenil en este",
            "start": 2594.769,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nueva etapa ha sabido entender los",
            "start": 2597.049,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiempos ha sabido vincularse con el",
            "start": 2599.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno y colabora de manera muy",
            "start": 2602.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vigorosa no solamente porque est\u00e1",
            "start": 2604.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sectorizado",
            "start": 2607.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el sector salud sino porque ha sabido",
            "start": 2608.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "proponer actuar y contribuir de manera",
            "start": 2612.36,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "provechosa a las pol\u00edticas nacionales de",
            "start": 2615.91,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "salud en el campo de las adicciones",
            "start": 2618.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "yo nac\u00ed en el mismo a\u00f1o que los centros",
            "start": 2622.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de integraci\u00f3n juvenil ac 50 y yo no",
            "start": 2623.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estoy seguro que yo haya vivir hasta los",
            "start": 2628.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "100 pero estoy seguro que centros de",
            "start": 2629.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n juvenil lo har\u00e1 y",
            "start": 2632.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguramente embarazada 100 o 100 m\u00e1s en",
            "start": 2634.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "una buena y felicidad",
            "start": 2637.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2651.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 2654.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2655.74,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2658.05,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2659.62,
            "duration": 13.1
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto participar en este",
            "start": 2669.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 2672.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2674.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2675.8,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de 50 a\u00f1os",
            "start": 2678.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 2681.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "noble",
            "start": 2683.48,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 2685.63,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n",
            "start": 2688.049,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a las adicciones",
            "start": 2691.83,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el trabajo que han hecho",
            "start": 2695.89,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los centros",
            "start": 2700.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "juveniles",
            "start": 2702.51,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2705.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 2707.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la drogadicci\u00f3n",
            "start": 2709.73,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ya se habl\u00f3 bastante sobre este tema muy",
            "start": 2712.81,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "bien adem\u00e1s",
            "start": 2717.7,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2720.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 2724.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y referirme a la importancia",
            "start": 2726.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 2729.6,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2731.26,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2732.99,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2734.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "avis orado",
            "start": 2735.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es la vez",
            "start": 2737.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "dimensionado",
            "start": 2740.749,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2745.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "necesidad de atender el problema de las",
            "start": 2747.609,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "adicciones",
            "start": 2751.64,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2752.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desde hace 50 a\u00f1os",
            "start": 2753.91,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha expresado",
            "start": 2757.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque no era",
            "start": 2762.25,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2764.849,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un problema grave",
            "start": 2768.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2770.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pero se tuvo la visi\u00f3n",
            "start": 2772.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2775.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vislumbrar",
            "start": 2778.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de que hac\u00eda falta",
            "start": 2780.76,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 2783.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2786.09,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 2787.84,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 2790.42,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2791.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se convierte en algo",
            "start": 2792.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "necesario fundamental",
            "start": 2798.34,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de decir que para nosotros",
            "start": 2803.06,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para el actual gobierno",
            "start": 2807.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2811.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "un asunto prioritario",
            "start": 2814.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2818.76,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2820.7,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2821.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestras prioridades",
            "start": 2823.69,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "es algo que nos preocupa y que nos ocupa",
            "start": 2827.52,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "en estos tiempos",
            "start": 2832.66,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2837.44,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2838.86,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2839.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2840.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo s\u00e9",
            "start": 2843.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 desde el principio en lo",
            "start": 2846.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "preventivo",
            "start": 2850.5,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n",
            "start": 2852.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "coincidimos",
            "start": 2854.68,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante el prevenir",
            "start": 2857.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2862.19,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que el problema debe de atenderse de",
            "start": 2864.88,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "manera integral",
            "start": 2868.21,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y que parte",
            "start": 2871.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de conseguir",
            "start": 2874.02,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "antes que nada el bienestar del estar",
            "start": 2877.31,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2881.6,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "los problemas de drogadicci\u00f3n",
            "start": 2886.19,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2888.33,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "como otros problemas sociales",
            "start": 2889.95,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 2895.099,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con la desatenci\u00f3n",
            "start": 2898.17,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a las necesidades de la gente",
            "start": 2901.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con la desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 2905.08,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "con la falta de oportunidades de trabajo",
            "start": 2909.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la falta de oportunidades de estudio",
            "start": 2913.609,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "con la desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 2917.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con la p\u00e9rdida de valores culturales",
            "start": 2921.48,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 2925.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 2927.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que se tiene que",
            "start": 2929.58,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "atender primero esa es la estrategia que",
            "start": 2934.29,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ahora estamos siguiendo",
            "start": 2939.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2943.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2945.119,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 2946.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenga garantizado el derecho al estudio",
            "start": 2948.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y el derecho al trabajo",
            "start": 2951.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "no solo etiquetarlos",
            "start": 2955.89,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "llamar los ninis que ni estudian ni",
            "start": 2960.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 2964.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "menospreciarlos",
            "start": 2970.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "discriminarlo",
            "start": 2972.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y darles la espalda",
            "start": 2974.27,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "eso es lo que hicieron",
            "start": 2976.97,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "acu\u00f1a de esa frase y nunca se",
            "start": 2979.89,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "preocuparon realmente por atender a los",
            "start": 2984.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2987.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero eso es excepcional lo de ustedes",
            "start": 2990.19,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2994.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo han hecho mejor",
            "start": 2997.29,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en estos 50 a\u00f1os que las instituciones",
            "start": 3000.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 3004.67,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "les digo esto porque",
            "start": 3008.359,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "cuando decidimos",
            "start": 3012.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a emprender",
            "start": 3019.31,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "una cesi\u00f3n para",
            "start": 3021.3,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3025.029,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "disminuir el consumo de drogas",
            "start": 3028.849,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "por lo que significa por el da\u00f1o que",
            "start": 3033.119,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ocasiona",
            "start": 3036.66,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y dijimos bueno",
            "start": 3040.369,
            "duration": 2.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3041.4,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya tenemos los programas sociales",
            "start": 3042.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n destinando recursos para el",
            "start": 3046.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3050.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 3052.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solo en becas",
            "start": 3055.18,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "65.000 millones",
            "start": 3060.8,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 3064.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "11 millones de becas de preescolar hasta",
            "start": 3067.22,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el nivel universitario",
            "start": 3071.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3074.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 3076.74,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 dando ya trabajo como aprendices",
            "start": 3080.539,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de novecientos mil j\u00f3venes",
            "start": 3085.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3089.94,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 3093.7,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 3095.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3096.8,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "un apoyo de 3 mil 600 presos mensuales",
            "start": 3098.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mientras se capacitan en talleres en",
            "start": 3101.31,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "empresas en comercios",
            "start": 3104.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 haciendo eso y muchas otras",
            "start": 3107.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cosas bueno",
            "start": 3111.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en todo lo que",
            "start": 3113.56,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "signifique el bienestar",
            "start": 3116.17,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3118.619,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos tambi\u00e9n que",
            "start": 3121.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "atender el problema",
            "start": 3125.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de las adicciones",
            "start": 3128.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y dijimos",
            "start": 3131.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos a una campa\u00f1a en medios",
            "start": 3133.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3138.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3139.29,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda eclipsado",
            "start": 3142.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda relegado el tema",
            "start": 3148.59,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "no se trataba el tema no se escuchaba",
            "start": 3153.89,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "nada en la radio en la televisi\u00f3n era",
            "start": 3157.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como un tema tab\u00fa",
            "start": 3162.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3164.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 3167.14,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "lo que se daba a conocer era un mundo",
            "start": 3170.07,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de fantas\u00eda",
            "start": 3176.549,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3177.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el de las series de televisi\u00f3n",
            "start": 3179.88,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3181.84,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en donde los que se dedicaban",
            "start": 3183.95,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 3188.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "vivian en residencias de lujo",
            "start": 3192.15,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "carros de lujo yates ropa de marca",
            "start": 3197.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "alhajas",
            "start": 3202.37,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muchachas muchachos guapos",
            "start": 3204.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ese estilo de vida era lo que se",
            "start": 3209.11,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "proyectaba",
            "start": 3212.41,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces dijimos vamos a dar a conocer",
            "start": 3215.089,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la otra cara",
            "start": 3218.329,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "de la moneda",
            "start": 3219.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el sufrimiento que produce",
            "start": 3222.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3224.71,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la drogadicci\u00f3n el sufrimiento a los",
            "start": 3227.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3230.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con estas drogas ahora que destruyen",
            "start": 3233.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que le quitan la vida a los j\u00f3venes",
            "start": 3239.34,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3243.68,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida temprana",
            "start": 3246.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3249.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el sufrimiento de las familias",
            "start": 3251.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de las madres",
            "start": 3255.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ustedes saben qu\u00e9",
            "start": 3258.81,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "no hay ninguna mam\u00e1 hasta ahora no",
            "start": 3261.319,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 3264.619,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que acepte",
            "start": 3266.51,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que su hijo",
            "start": 3269.019,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es culpable",
            "start": 3272.82,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de un hecho il\u00edcito",
            "start": 3275.3,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3276.58,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "siempre las madres por ese amor sublime",
            "start": 3278.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "a los hijos",
            "start": 3281.75,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hablan de qu\u00e9",
            "start": 3284.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "le fabricaron un delito",
            "start": 3286.309,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "lo calumniaron",
            "start": 3289.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3291.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo acusaron por envidia",
            "start": 3293.55,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "por mala fe",
            "start": 3298.42,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed andan",
            "start": 3301.86,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pidiendo apoyo para liberar a sus hijos",
            "start": 3303.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en la c\u00e1rcel",
            "start": 3308.57,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los que pierden la vida tambi\u00e9n j\u00f3venes",
            "start": 3310.51,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces mucho sufrimiento",
            "start": 3316.53,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y dijimos vamos tambi\u00e9n a mostrar esto",
            "start": 3321.19,
            "duration": 12.79
        },
        {
            "text": "los que da\u00f1an el fentanilo del cristal",
            "start": 3326.28,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3333.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3334.93,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "elaboran esas drogas hasta con raticidas",
            "start": 3336.28,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y vamos a utilizar todo el tiempo",
            "start": 3341.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en radio en televisi\u00f3n",
            "start": 3345.7,
            "duration": 2.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3347.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 3348.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los que se contratan",
            "start": 3350.48,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de publicidad",
            "start": 3353.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "dirigido a eso",
            "start": 3356.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y los tiempos oficiales",
            "start": 3359.7,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "haz lo mismo",
            "start": 3362.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para informar a orientar",
            "start": 3364.359,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "no se puede lo dec\u00eda hoy",
            "start": 3367.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "transformar una realidad si no se conoce",
            "start": 3371.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "primero vamos a informar",
            "start": 3375.22,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vamos a socializar la informaci\u00f3n que",
            "start": 3377.58,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "todos sepamos de qu\u00e9 se trata",
            "start": 3381.21,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y que todos ayudemos a enfrentar",
            "start": 3385.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 3389.119,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed estaba el plan",
            "start": 3391.42,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "bien estar en la campa\u00f1a",
            "start": 3395.269,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3399.069,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de orientaci\u00f3n de",
            "start": 3400.689,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n",
            "start": 3402.709,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3404.75,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "nos preguntamos y qu\u00e9 va a suceder",
            "start": 3406.48,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "cuando se echa a andar la campa\u00f1a",
            "start": 3410.94,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes quedan",
            "start": 3414.03,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de manden atenci\u00f3n",
            "start": 3417.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en donde se les va a atender",
            "start": 3422.9,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3428.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "empezamos a hacer un recuento",
            "start": 3430.18,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "de los espacios",
            "start": 3434.46,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de organismos que existen de la sociedad",
            "start": 3437.029,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "civil en el gobierno",
            "start": 3441.199,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "y nos encontramos con",
            "start": 3443.78,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "una gran carencia",
            "start": 3449.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3452.65,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sitios especializados para atender a los",
            "start": 3454.35,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes muy pocos",
            "start": 3459.42,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "entonces eso nos llev\u00f3 a detener la",
            "start": 3462.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 3466.45,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "hasta tener una infraestructura b\u00e1sica",
            "start": 3468.74,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3473.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo irresponsable de iniciar",
            "start": 3475.82,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a que va a requerir",
            "start": 3479.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de atender a los j\u00f3venes porque va a",
            "start": 3483.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s demanda",
            "start": 3486.31,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y no vamos a tener donde hacerlo",
            "start": 3488.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por eso se detuvo la campa\u00f1a un tiempo",
            "start": 3492.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3496.82,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3498.41,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ahora ya se cuenta estamos empezando con",
            "start": 3499.92,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "una infraestructura b\u00e1sica",
            "start": 3504.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda",
            "start": 3507.49,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3511.81,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nos encontramos",
            "start": 3513.3,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "de que existe esta organizaci\u00f3n",
            "start": 3516.0,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 3522.47,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "lo mejor que hay de las organizaciones",
            "start": 3524.73,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil",
            "start": 3528.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3537.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 3539.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el que estemos trabajando de manera",
            "start": 3541.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 3545.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que juntos por la paz",
            "start": 3547.47,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y agradecerles mucho",
            "start": 3557.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que se sienten",
            "start": 3560.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "muy orgullosos",
            "start": 3563.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por lo que hace es una dicha enorme",
            "start": 3565.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esta es la verdadera felicidad siempre",
            "start": 3569.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo digo la felicidad no es acumular",
            "start": 3571.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bienes materiales riquezas fama t\u00edtulos",
            "start": 3574.19,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad es estar bien con",
            "start": 3579.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 3582.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y",
            "start": 3585.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "eso es lo que ustedes",
            "start": 3588.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su apoyo",
            "start": 3593.85,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "y vamos juntos y tambi\u00e9n yo me sumo a",
            "start": 3598.22,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "las felicitaciones a la se\u00f1ora kena",
            "start": 3604.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "moreno",
            "start": 3608.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3611.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a todas a todos los ustedes me gustar\u00eda",
            "start": 3615.94,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "que peri\u00f3dicamente nos reuni\u00e9ramos aqu\u00ed",
            "start": 3620.82,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "este palacio nacional",
            "start": 3625.72,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "para evaluar",
            "start": 3630.76,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed el doctor nos dio cifras",
            "start": 3633.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sobre incremento en consumo",
            "start": 3637.83,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de marihuana y de otras sustancias a ver",
            "start": 3640.92,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "con el trabajo que vamos a realizar de",
            "start": 3646.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "manera conjunta que yo soy optimista hoy",
            "start": 3649.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "lo dije tambi\u00e9n en la ma\u00f1ana creo que",
            "start": 3654.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a tener \u00e9xito con esta acci\u00f3n",
            "start": 3657.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3661.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda una gran reserva de",
            "start": 3664.19,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 3667.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en nuestras familias",
            "start": 3672.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en nuestros pueblos",
            "start": 3675.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3677.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ha resistido",
            "start": 3679.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 3682.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas las calamidades",
            "start": 3685.619,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "por esos valores entonces s\u00e9 que vamos a",
            "start": 3688.49,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "poder salir adelante con este plan y que",
            "start": 3692.69,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "vamos a poder evaluar y que vamos a",
            "start": 3697.31,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "disminuir el consumo de drogas",
            "start": 3701.0,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "y que vamos a estar evaluando si como",
            "start": 3705.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tenemos estos datos que podamos",
            "start": 3710.349,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "si les parece en un a\u00f1o volvemos a",
            "start": 3713.54,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "encontrar y hacer una evaluaci\u00f3n un",
            "start": 3717.68,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "corte decidir a ver empezamos",
            "start": 3723.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3729.029,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "se ha moderado el consumo se ha detenido",
            "start": 3730.55,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo hemos disminuido",
            "start": 3734.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s mucho m\u00e1s esfuerzo",
            "start": 3737.509,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "y que cada a\u00f1o lo hagamos aqu\u00ed con",
            "start": 3742.63,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "ustedes y muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 3747.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3751.259,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes",
            "start": 3759.66,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 3761.789,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 3764.039,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3766.38,
            "duration": 25.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3770.11,
            "duration": 21.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3794.45,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3806.22,
            "duration": 27.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3837.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3851.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3861.29,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "juntos por la paz de esta manera",
            "start": 3869.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concluye este evento se despide de",
            "start": 3872.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente de los estados",
            "start": 3875.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3877.29,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3879.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3880.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 3882.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 3885.27,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3888.2,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3906.2,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3935.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3950.24,
            "duration": 15.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3974.53,
            "duration": 19.16
        }
    ],
    "transcription_text": "els obrador [Aplausos] damas y caballeros sean tan amables de mantenerse de pie para llevar a cabo la fotograf\u00eda oficial porque no sabe ser por la luz listo muy amables [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares [Aplausos] preside esta ceremonia de 50 a\u00f1os de atenci\u00f3n y prevenci\u00f3n de las adicciones vig\u00e9simo congreso internacional en palacio nacional ciudad de mexico el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el secretario de salud doctor jorge alcocer varela [Aplausos] la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n [Aplausos] el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jes\u00fas ram\u00edrez cuevas el presidente del patronato nacional de centros de integraci\u00f3n juvenil doctor roberto tapia conyer la fundadora del centro integrador juvenil y vicepresidenta vitalicia del patronato nacional de centros de integraci\u00f3n juvenil quien ha moreno el subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud hugo l\u00f3pez gatell el secretario ejecutivo del sistema de seguridad p\u00fablica leonel cota monta\u00f1o la becaria del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro kimberly alexa mat\u00edas de la cruz el becario del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro v\u00edctor hugo rosado castillo la directora general de centros de integraci\u00f3n juvenil carmen fern\u00e1ndez c\u00e1ceres el representante de la oficina de las naciones unidas contra la droga y el delito en mexico antonino de leo el director general del instituto mexicano de la juventud guillermo rafael santiago rodr\u00edguez el director general de los servicios de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica de la secretaria de salud doctor juan manuel quijada gait\u00e1n y el comisionado nacional contra las adicciones doctor gad y xavi quisieron asimismo damos la bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en sociedad civil a los representantes del voluntariado del centro de integraci\u00f3n juvenil as\u00ed como en los medios de comunicaci\u00f3n que este d\u00eda nos acompa\u00f1an sean todos ustedes bienvenidos dando inicio se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo 50 a\u00f1os de los centros de integraci\u00f3n juvenil [M\u00fasica] en 1969 las damas publicistas de mexico grupo de la sociedad civil presidido por que enamoren o gesti\u00f3n o la creaci\u00f3n de un espacio de atenci\u00f3n terap\u00e9utica y rehabilitaci\u00f3n para j\u00f3venes que consum\u00edan drogas as\u00ed el 12 de marzo de 1970 se abri\u00f3 el primer centro de trabajo juvenil en coyoac\u00e1n en 1973 el centro de trabajo juvenil cambi\u00f3 su nombre a centros de integraci\u00f3n juvenil en su primera d\u00e9cada de vida consolid\u00f3 su estructura y organizaci\u00f3n se reforz\u00f3 su componente fundamental que fue y sigue siendo el trabajo solidario de los voluntarios los patronatos y la comunidad al concluir los a\u00f1os 70 centros de integraci\u00f3n juvenil contaba con 30 unidades [Aplausos] cada a\u00f1o 8.000 voluntarios apoyan los servicios institucionales cada centro cuenta con un patronato que participa en la promoci\u00f3n de los servicios y en la concertaci\u00f3n de inmuebles y recursos para reforzar las unidades de atenci\u00f3n en 1.982 centros de integraci\u00f3n juvenil fue incluido en los organismos sectorizados de la secretar\u00eda de salud en esta d\u00e9cada se estructuraron los m\u00e9todos y contenidos preventivos en tratamiento se privilegi\u00f3 una atenci\u00f3n integral e interdisciplinaria enfocada en el usuario de drogas y su familia al final de los a\u00f1os 80 se contaba con 46 unidades operativas [M\u00fasica] me voy sintiendo al hacer estos atr\u00e1s [M\u00fasica] [Aplausos] el objetivo de la prevenci\u00f3n se amplio con estrategias para rechazar el ofrecimiento de sustancias y fortalecer las habilidades protectoras el programa de atenci\u00f3n curativa integr\u00f3 las \u00e1reas de consulta externa y hospitalizaci\u00f3n al concluir los a\u00f1os 90 se contaba con 73 unidades operativas [M\u00fasica] he vuelto a nacer soy honesto conmigo mismo soy honesto con dios conmigo mismo con mi familia [M\u00fasica] ah yo siendo tranquilo me siento feliz principalmente pues he aprendido un poco sobre las emociones que no hab\u00eda tratado que no sab\u00eda c\u00f3mo tratar tienes que empezar am\u00e1ndote a ti mismo respetando te a ti mismo estoy muy motivada para salir adelante superarme y demostrarme a m\u00ed misma y a quien sea capaz de ver lo que s\u00ed puedo hacer alguien muy alegre \u00faltimamente es un sentimiento que no he sentido desde hace mucho tiempo soy otra persona ya sonr\u00edo m\u00e1s porque estoy encontrando ese sentido que de alguna otra manera no encontraba en el a\u00f1o 2000 se nombr\u00f3 al doctor jes\u00fas kumate como presidente del patronato nacional el programa de investigaci\u00f3n se diversific\u00f3 en temas y poblaciones de estudio destac\u00f3 la integraci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero al final de esta d\u00e9cada se contaba con 106 unidades operativas [M\u00fasica] en 15 segundos para mantener el aire pues si me siento m\u00e1s tranquilo m\u00e1s o sea con m\u00e1s con m\u00e1s deseos de apoyar lo que sea porque es eso ese apoyo lo que necesita si yo lo tengo aislado desde 2012 el doctor roberto tapia conyer es el presidente del patronato nacional a partir de 2015 se publica la revista internacional de investigaci\u00f3n en adicciones en 2018 se inaugur\u00f3 la unidad de investigaci\u00f3n cient\u00edfica en adicciones la cual realice estudios toxicol\u00f3gicos y gen\u00e9ticos centros de integraci\u00f3n juvenil trabaja a nivel nacional con instituciones de todos los sectores y cuenta con m\u00e1s de 1200 convenios de colaboraci\u00f3n vigentes en esta d\u00e9cada se han inaugurado 14 unidades operativas actualmente la red nacional de atenci\u00f3n est\u00e1 conformada por 120 centros y cada a\u00f1o los programas institucionales llegan a casi 10 millones de personas [M\u00fasica] hoy d\u00eda participamos en la estrategia nacional de prevenci\u00f3n de las adicciones los centros son ahora clubes por la paz donde adem\u00e1s de dar terapias a quien las necesita son espacios para promover cultura arte deporte y recreaci\u00f3n enfocados al desarrollo como ha quedado demostrado a trav\u00e9s de la historia y del actuar cotidiano el pueblo de mexico es m\u00e1s grande que sus problemas en centros de integraci\u00f3n juvenil seguiremos caminando juntos por la paz [M\u00fasica] procederemos ahora con el mensaje a cargo de la fundadora del consejo de integraci\u00f3n juvenil y vicepresidenta vitalicia del patronato nacional que enamore no [Aplausos] [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas qu\u00e9 enorme gusto estar aqu\u00ed esta ma\u00f1ana deseo agradecer de manera muy especial la hospitalidad del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que nos honra con su presencia celebrar aqu\u00ed en este majestuoso patio principal de palacio nacional el inicio de los trabajos del vig\u00e9simo un congreso internacional de adicciones aporta un significado muy relevante se\u00f1or presidente muchas muchas gracias y tambi\u00e9n nuestro reconocimiento por el compromiso de su administraci\u00f3n en el combate a las adicciones desde un \u00e1ngulo diferente usted y su equipo de salud han entendido muy inteligentemente que esta lucha debe ser multidisciplinaria y debe centrarse principalmente en la prevenci\u00f3n esta ha sido tambi\u00e9n la visi\u00f3n de centros de integraci\u00f3n juvenil y estamos ciertos de que conjuntando los esfuerzos del gobierno con los de la sociedad civil daremos pasos seguros en la lucha contra el uso y abuso de sustancias adictivas por cierto ya hemos iniciado estos pasos con el se\u00f1or secretario de salud doctor jorge alcocer con el subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud doctor hugo l\u00f3pez gatell y con el comisionado contra las adicciones c\u00e1diz sadiki agradecemos el gran e inteligente apoyo que hemos recibido del coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la republica jes\u00fas ram\u00edrez cuevas quien es el promotor del importante programa juntos por la paz muchas gracias muchas gracias jesus [M\u00fasica] nos acompa\u00f1an muy distinguidas personalidades saludo muy cordialmente a los integrantes de la mesa de honor y extiendo este saludo a cada uno de ustedes por su muy grata presencia un motivo que hace de esta ceremonia algo in\u00e9dito es que coincide con la celebraci\u00f3n de los primeros 50 a\u00f1os de trabajo ininterrumpido de centros de integraci\u00f3n juvenil los primeros 50 [M\u00fasica] lo que la hace la instituci\u00f3n de su tipo m\u00e1s importante del mundo ha sido un largo viaje de constantes descubrimientos lleno de retos que han exigido enormes esfuerzos y en cuya ruta hemos contado con el apoyo y la generosidad de muchas personas e instituciones nacionales y extranjeras con las que hemos ido de la mano y paso a paso por este fascinante camino para el rescate de ni\u00f1os j\u00f3venes y adultos de la dolorosa esclavitud de las adicciones centros han ido evolucionando conforme lo han hecho los patrones y el crecimiento de las adicciones en todas sus vertientes hemos tenido que ir buscando respuestas y adaptando sobre la marcha nuestros programas de prevenci\u00f3n tratamiento investigaci\u00f3n informaci\u00f3n docente porque el consumo de sustancias no da tregua y va cambiando con los patrones y con la presencia de drogas cada vez m\u00e1s letales sin embargo puedo afirmar que a pesar de los m\u00faltiples obst\u00e1culos que se nos han presentado a trav\u00e9s de los a\u00f1os hemos logrado consolidar un modelo \u00fanico que responde a las caracter\u00edsticas del fen\u00f3meno adictivo en m\u00e9xico desde sus inicios centro reconoci\u00f3 que la atenci\u00f3n de las adicciones no era un campo exclusivo de los profesionales de la salud sino que requer\u00eda de la participaci\u00f3n de la comunidad en dos figuras principales patronatos y voluntarios con esta misi\u00f3n planteo que cada centro deb\u00eda contar con su patronato y en la actualidad contamos con m\u00e1s de 800 integrantes patronatos y casi 8.000 voluntarios los patronatos como grupos organizados y representantes de su comunidad han sido fundamentales para el crecimiento en infraestructura y recursos para la operaci\u00f3n de centros y tengo la oportunidad de comprobar la impecable labor de los centros de integraci\u00f3n juvenil en mis viajes de cada semana cada semana a diversas unidades y desde 2012 tenemos a un presidente de lujo el doctor roberto tapia conyer quien conoce explicaron [M\u00fasica] quien conoce perfectamente el problema por su larga trayectoria en el campo de la salud y representa un valios\u00edsimo apoyo para la instituci\u00f3n muchas gracias querido roberto y muchas gracias tambi\u00e9n al vicepresidente el patronato nacional doctor carlos lape\u00f1a pint\u00f3 tambi\u00e9n [M\u00fasica] tambi\u00e9n secretario de salud del estado de guerrero y al licenciado efra\u00edn villanueva presidente de la comisi\u00f3n de vigilancia y a todas las organizaciones que conforman estas instancias reconozco el excelente desempe\u00f1o de nuestra directora general quien cumple nada m\u00e1s 25 a\u00f1os nada m\u00e1s 25 [Aplausos] [M\u00fasica] en nuestra instituci\u00f3n y no solo realiza una gran tarea a nivel nacional sino tambi\u00e9n le ha dado a los centros una relevancia internacional ya que pertenecemos a las m\u00e1s importantes instituciones del mundo a la maestra carmen fern\u00e1ndez nuestro m\u00e1s afectos agradecimiento tambi\u00e9n [Aplausos] tambi\u00e9n es justo mencionar el magn\u00edfico trabajo de los directores los doctores ricardo s\u00e1nchez \u00e1ngel prado y el licenciado iv\u00e1n retis a los tres los aplaudo [M\u00fasica] se\u00f1or secretario de salud se\u00f1or subsecretario se\u00f1or comisionado nacional contra las adicciones en centros de integraci\u00f3n juvenil nos congratulamos al saber que compartimos la misma visi\u00f3n y el mismo compromiso por combatir el fen\u00f3meno de las adicciones desde los \u00e1ngulos de la prevenci\u00f3n y la reconstrucci\u00f3n del tejido social la enfermedad adictiva obedece a m\u00faltiples factores y por lo tanto debe atenderse de manera integral incluyendo a la familia a la escuela y a los centros de trabajo porque en efecto al combatir las adicciones en todas sus vertientes estamos contribuyendo a consolidar la paz que se traduce en verdadero bienestar para vivir en plenitud libres del sufrimiento y la p\u00e9rdida de libertad f\u00edsica y espiritual que representan las drogas porque s\u00f3lo en m\u00e1xima lucidez podemos vivir en m\u00e1xima felicidad juntos por la paz gracias [Aplausos] [M\u00fasica] gracias nada m\u00e1s un a\u00f1o perd\u00f3n tenemos 4500 en el world trade center que est\u00e1n viendo esta ceremonia desde las pantallas del word trade center y muchos organismos internacionales gente que trabaja con nosotros hombro con hombros gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n invitamos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos para que en compa\u00f1\u00eda de los integrantes del pres\u00eddium realicen la entrega de reconocimientos invitamos a todos los asistentes a ocupar sus lugares reciben contador p\u00fablico gregorio trevi\u00f1o lozano quien hace 42 a\u00f1os forma parte del patronato de nuevo l\u00e9on del que es presidente estatal [Aplausos] [Aplausos] igualmente recibe luis eduardo ram\u00edrez marqu\u00e9s ex paciente del centro de integraci\u00f3n juvenil con 12 a\u00f1os de abstinencia [Aplausos] igualmente recibe roberto medina es confi\u00e9 ex paciente del centro de integraci\u00f3n juvenil con seis a\u00f1os de abstinencia [Aplausos] [M\u00fasica] igualmente recibe javier matta el empleado m\u00e1s antiguo de la instituci\u00f3n con 45 a\u00f1os de antig\u00fcedad en el centro de integraci\u00f3n juvenil le\u00f3n [Aplausos] y por \u00faltimo gema sof\u00eda valad\u00e9s rold\u00e1n la voluntaria m\u00e1s peque\u00f1a del centro de integraci\u00f3n juvenil quien tiene 7 a\u00f1os y es maestra de taekwondo disciplina de la que es cinta negra [Aplausos] continuemos con ese fuerte aplauso para todos los galardonados los invitamos a ocupar sus lugares para escuchar las palabras del presidente del patronato nacional de centros de integraci\u00f3n juvenil roberto tapia con jr muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente estimada que na miembros del presidio integrantes del patronato nacional y de los patronatos aqu\u00ed presentes del interior del pa\u00eds los integrantes de centros de integraci\u00f3n juvenil y sobre todo sus promotores y en particular tambi\u00e9n me dirijo a quienes se encuentran en la sede del world trade center en el asistente es el vig\u00e9simo congreso internacional de adicciones se\u00f1oras y se\u00f1ores es un gran honor hacer uso de la palabra en nombre del patronato nacional representa un privilegio \u00fanico por lo que significa este primer aniversario de 50 a\u00f1os de centros de integraci\u00f3n juvenil por ello les pido que nos remontemos a aquellos a\u00f1os de 1969 1970 cuando en esos tiempos los problemas de salud p\u00fablica eran dominados por las consecuencias de la desnutrici\u00f3n las enfermedades prevenibles por vacunaci\u00f3n como la poliomielitis el sarampi\u00f3n la tos ferina entre otras 10ma van a la poblaci\u00f3n infantil la enfermedad de rick aguda cobraba miles de vidas y en esa \u00e9poca tambi\u00e9n se redefine en procesos de la vida social y pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds en donde los j\u00f3venes se constituyeron como agentes de cambio pol\u00edtico y cultural los adolescentes gozaban de una relativa vida saludable claro nunca exentos de riesgos los problemas de adicciones giraban en torno al consumo de tabaco alcohol y la inhalaci\u00f3n de sustancias como los solventes en ese entonces como lo escuchamos en el v\u00eddeo un grupo de publicistas encabezada por la se\u00f1ora que enamore no tuvieron la sensibilidad de observar signos premonitorios de que el escenario cambiaria y tuvieron a bien fundar centros de integraci\u00f3n juvenil con un enfoque justamente centrado en la prevenci\u00f3n en las alternativas ocupacionales de capacitaci\u00f3n para el trabajo y obviamente terap\u00e9uticas dirigidas a los j\u00f3venes que ya consum\u00edan drogas en ese entonces hoy centros de integraci\u00f3n juvenil es una asociaci\u00f3n civil consolidada y presente en todo el territorio nacional se caracteriza en lo sustantivo por tener tres l\u00edneas estrat\u00e9gicas propias de una instituci\u00f3n de vanguardia y con caracter\u00edsticas de excelencia global primero la l\u00ednea de servicios conformada por los 120 centros y unidades que dan los servicios tanto preventivos en escuelas en sitios de trabajo y los terap\u00e9uticos y de rehabilitaci\u00f3n todos sus programas est\u00e1n sustentados en evidencia en las mejores pr\u00e1cticas y justamente ejecutados por profesionistas capacitados y no s\u00f3lo eso expertos en cada uno de sus temas por ejemplo el tener claro uno de los elementos estrat\u00e9gicos que ser\u00eda la estrategia de reducci\u00f3n de riesgos incluso las propias cl\u00ednicas de metadona y los programas preventivos que se llevan a cabo en los diferentes espacios y como vimos hace apenas unos minutos con resultados muy alentadores con j\u00f3venes que integran que se integran las centros de integraci\u00f3n juvenil y que despu\u00e9s se permanece en su vida en abstinencia contribuyendo y formando parte de la productividad y como dijo que na de la felicidad de todos ellos sus familias y su sociedad m\u00e1s cercana la l\u00ednea de servicios pues es altamente consolidada pero tambi\u00e9n tenemos una l\u00ednea del docente que sobre todo por medio del colegio de estudios superiores en las adicciones que forman parte de centros de integraci\u00f3n juvenil se ofrece una de las m\u00e1s amplias gamas de diplomados maestr\u00edas y doctorado en adicciones es as\u00ed como varias ofertas educativas en l\u00ednea todas ellas con aval de 26 universidades del pa\u00eds entre ellas la unam y el instituto polit\u00e9cnico nacional [M\u00fasica] la tercera de las l\u00edneas es justamente la de investigaci\u00f3n cl\u00ednica psicosocial epidemiol\u00f3gica y de evaluaci\u00f3n de programas que esto han arrojado 300 reportes de investigaci\u00f3n la gran mayor\u00eda de ellas publicados en revistas internacionales y cient\u00edficas y adem\u00e1s desde hace cinco a\u00f1os tenemos la revista internacional de investigaci\u00f3n en adicciones publicada justamente en espa\u00f1ol para beneficio de los lectores m\u00e1s interesados en los temas nacionales y correspondientes a la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina en particular la investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica se sustenta en un sistema de informaci\u00f3n robusto que permitir\u00e1 en breve operar con algoritmos de inteligencia artificial e incluso llegar a la predicci\u00f3n de las intervenciones requeridas para cada individuo llegando a intervenciones personalizadas tomando muy en cuenta no s\u00f3lo el tipo de sustancias que consume sino su contexto social y sus alternativas correspondientes para asegurar y garantizar el mejor resultado en su calidad de vida en ese sentido quisiera yo destacar de la informaci\u00f3n que se obtenemos semestre con semestre de todos los centros para el de las sobras recabadas de las personas que acuden a los centros de integraci\u00f3n juvenil dos tendencias preocupantes la primera es el aumento del consumo de marihuana que en la \u00faltima d\u00e9cada pas\u00f3 de un 73% ya de suyo alto a un 86% y lo grave es que al combinarse con el alcohol provoca cuadros de intoxicaci\u00f3n psic\u00f3tica y la segunda tendencia preocupante es el consumo de metanfetaminas que pas\u00f3 hace 10 a\u00f1os de ser del 11% y hoy tenemos 3 veces m\u00e1s es decir el 35 por ciento de los usuarios de centros de integraci\u00f3n juvenil ya son adictos a estas sustancias y esto es alarmante porque justamente mucho de las consecuencias de su consumo es que llevan a la adicci\u00f3n pr\u00e1cticamente inmediata y son la g\u00e9nesis de conductas de mayor violencia por ello es tan relevante lo que hemos escuchado esta ma\u00f1ana sobre la estrategia para abordar esto de manera integral como lo dijo que na en la que se consideren todos los elementos sociales terap\u00e9uticos y que son ese origen tan complejo del tema del consumo de sustancias que generan adicci\u00f3n y con ello creo que m\u00e9xico va a tener un mejor resultado porque adem\u00e1s tenemos la experiencia tenemos instituciones que lo permiten y es un tema de coordinaci\u00f3n y de tener claridad en el rumbo y de ah\u00ed que centros de integraci\u00f3n juvenil se ha sumado a la estrategia nacional juntos por la paz en todos sus vertientes en la de bienestar promoviendo el desarrollo de j\u00f3venes y comunidades con oportunidades de deporte cultura educaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para el trabajo en la parte educativa en la capacitaci\u00f3n a maestros normalistas y programas preventivos en las escuelas en el eje de salud muy de la mano de conadic tanto en atenci\u00f3n temprana como en tratamiento y finalmente en comunicaci\u00f3n social muy relevante el tema tal vez hoy uno de los v\u00ednculos m\u00e1s importantes de comunicaci\u00f3n con los j\u00f3venes y con la sociedad de empleo plena es la participaci\u00f3n que tenemos con las redes sociales adem\u00e1s y de manera muy orgullosa participamos con el programa construyendo el futuro 6 jotas forma parte de las organizaciones que reciben a j\u00f3venes becarios a la fecha se cuenta con 600 becarios que participan en las distintas unidades del pa\u00eds y se\u00f1or presidente aqu\u00ed est\u00e1n 200 y en el world trade center est\u00e1n otros 400 as\u00ed es que tuvo muy falta la actual [M\u00fasica] se\u00f1or presidente centros de integraci\u00f3n juvenil ha demostrado durante estas cinco d\u00e9cadas ser una instituci\u00f3n s\u00f3lida por su integridad moral por sus valores y principios con la total transparencia y rendici\u00f3n de cuentas y de contar con un tan una amplia base social constituida por los miles de voluntarios y centenares de personas que forman parte de los patronatos dando lo mejor de s\u00ed mismos no puedo concluir sin antes felicitar p\u00fablicamente a nuestra karina que el amor querida que enamor\u00e9 por su visi\u00f3n de crear centros de integraci\u00f3n juvenil hace 50 a\u00f1os pero m\u00e1s por su pasi\u00f3n y entrega cotidiana durante todos estos a\u00f1os que no eres el alma y coraz\u00f3n de centros de integraci\u00f3n juvenil muchas gracias continuamos con la intervenci\u00f3n de hugo l\u00f3pez gatell subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario se\u00f1ora secretaria y ahora que enamoren o distinguidos miembros del pres\u00eddium miembros de la comunidad de consejos de integraci\u00f3n con el centro de integraci\u00f3n juvenil en cualquier car\u00e1cter miembros del patronato trabajadores y trabajadoras usuarios usuarias juventudes que han sido invitadas a este encuentro para celebrar 50 a\u00f1os como se ha se\u00f1alado pensar en un problema complejo como es la salud exige tener una visi\u00f3n amplia para poder convocar a los distintos elementos de la sociedad del estado porque la salud es un espacio natural de convergencia todos queremos promover preservar recuperar proteger el estado de salud lo queremos para nosotros mismos pero tambi\u00e9n lo queremos para nuestros cong\u00e9neres sean o no familiares nuestros porque sabemos que la salud de quien est\u00e1 frente a nosotros o de quien no est\u00e1 frente a nosotros pero pudiera estar en una situaci\u00f3n de riesgo para su salud irremediablemente va a ser parte de nuestra vida y va a ser parte de nuestra vida por una responsabilidad directa de haber actuado en favor de esa salud o va a ser responsabilidad ominosa por no haber actuado en favor de esa salud la salud es un bien p\u00fablico por eso la salud tiene que ser vista en una dimensi\u00f3n amplia de la salud p\u00fablica en un problema tan apremiante y tan importante como las adicciones como el consumo el abuso la adicci\u00f3n a sustancias psicoactivas o en general las adicciones a cualquier otro elemento no podr\u00edamos tener una respuesta diferente se requiere una visi\u00f3n amplia se requiere una visi\u00f3n de convergencia se requiere una visi\u00f3n integral se requiere una visi\u00f3n de estado por eso hoy este gobierno el gobierno de la 4a cuarta transformaci\u00f3n se ha planteado romper paradigmas y se ha planteado romper una inercia de una pol\u00edtica centrada fundamentalmente en la prohibici\u00f3n en la restricci\u00f3n y en la figura del combate combate que irremediablemente necesariamente tendr\u00e1 que estar presente para enfrentar la oferta la comercializaci\u00f3n el trasiego de sustancias que afectan a la salud y al bienestar de nuestro pueblo pero lo que es novedoso es saber haber abierto el panorama hacia los componentes olvidados los componentes de la salud los componentes del bienestar los componentes de la inclusi\u00f3n y en sentido profundo los componentes de la justicia porque como ha dicho el presidente en repetidas ocasiones la paz que tanto necesita nuestro pa\u00eds s\u00f3lo puede ser producto de la justicia y en la justicia se incluye el acceso a la oportunidad de garantizar los diversos derechos humanos y derechos colectivos que garantizan nuestras leyes y que es obligaci\u00f3n del estado proteger promover preservar y uno de ellos retorno es la salud uno de los m\u00e1s esenciales y fundamentales en la estrategia nacional para la prevenci\u00f3n de adicciones justo juntos por la paz por eso hemos abierto el espectro dec\u00edamos esta misma ma\u00f1ana hemos considerado la multiplicidad de visiones que se pueden tener de este problema y hemos apelado a la evidencia cient\u00edfica y t\u00e9cnica robusta que nos permita tener una visi\u00f3n integral integrada acoplada a un modelo de largo aliento un modelo que nos lleve no solo al bienestar sino a la justicia y por lo tanto a la paz en ese sentido es un gran regocijo estar presente en la celebraci\u00f3n de 50 a\u00f1os de centros de integraci\u00f3n juvenil esta noble instituci\u00f3n esta noble organizaci\u00f3n esta asociaci\u00f3n civil que por tantos a\u00f1os y de manera tan consistente ha mantenido una visi\u00f3n incluyente una visi\u00f3n progresista una visi\u00f3n de paz a la prevenci\u00f3n y el control de las adicciones muy sabiamente centros de integraci\u00f3n juvenil se ha ido adaptando a las necesidades de los tiempos y se ha incorporado a las distintas visiones que en su momento se ha tenido sobre el problema de adicciones pero nunca ha claudicado en formular programas e intervenciones mecanismos espacios que permitan incluir y que permitan tener esta visi\u00f3n centrada en las personas las familias las comunidades en una manera que invita no solamente a ser part\u00edcipe del bienestar y la salud sino a colaborar para multiplicar ese bienestar hacia otras comunidades hacia quienes est\u00e1n en riesgo a quienes sufren como familiares directos de personas que sufren adicciones y sabiamente centros de integraci\u00f3n juvenil se centr\u00f3 en los j\u00f3venes por eso su nombre porque sabe que en los j\u00f3venes hombres y mujeres o en los ni\u00f1os hoy d\u00eda est\u00e1 la gran esperanza est\u00e1 la gran oportunidad de hacer el cambio social de manera consistente pensando en el futuro los mayores mayores por lo menos que 50 a\u00f1os como los propios centros por supuesto tambi\u00e9n tienen un rol que jugar porque tambi\u00e9n hay adicciones en las personas adultas y las personas adultas mayores pero tambi\u00e9n tienen que considerarse los mecanismos para incorporar a la sociedad de manera arm\u00f3nica y contribuir al traspaso generacional de este bienestar es muy gratificante entonces pensar que centros de integraci\u00f3n juvenil en este nueva etapa ha sabido entender los tiempos ha sabido vincularse con el gobierno y colabora de manera muy vigorosa no solamente porque est\u00e1 sectorizado el sector salud sino porque ha sabido proponer actuar y contribuir de manera provechosa a las pol\u00edticas nacionales de salud en el campo de las adicciones yo nac\u00ed en el mismo a\u00f1o que los centros de integraci\u00f3n juvenil ac 50 y yo no estoy seguro que yo haya vivir hasta los 100 pero estoy seguro que centros de integraci\u00f3n juvenil lo har\u00e1 y seguramente embarazada 100 o 100 m\u00e1s en una buena y felicidad damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] me da mucho gusto participar en este acto d conmemoraci\u00f3n de 50 a\u00f1os de esta noble tarea de prevenci\u00f3n a las adicciones el trabajo que han hecho los centros juveniles para evitar la drogadicci\u00f3n ya se habl\u00f3 bastante sobre este tema muy bien adem\u00e1s solo voy a y referirme a la importancia que tiene [M\u00fasica] a ver [M\u00fasica] avis orado es la vez dimensionado est\u00e1 necesidad de atender el problema de las adicciones [M\u00fasica] desde hace 50 a\u00f1os como aqu\u00ed se ha expresado porque no era en ese entonces un problema grave [M\u00fasica] pero se tuvo la visi\u00f3n d vislumbrar de que hac\u00eda falta atender este asunto que ahora [M\u00fasica] se convierte en algo necesario fundamental despu\u00e9s de decir que para nosotros para el actual gobierno esto es un asunto prioritario est\u00e1 en [M\u00fasica] nuestras prioridades es algo que nos preocupa y que nos ocupa en estos tiempos qu\u00e9 bien [M\u00fasica] qu\u00e9 al mismo tiempo s\u00e9 pens\u00f3 desde el principio en lo preventivo eso tambi\u00e9n coincidimos qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante el prevenir y que el problema debe de atenderse de manera integral y que parte de conseguir antes que nada el bienestar del estar bien los problemas de drogadicci\u00f3n [M\u00fasica] como otros problemas sociales tienen que ver con la desatenci\u00f3n a las necesidades de la gente con la desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes con la falta de oportunidades de trabajo la falta de oportunidades de estudio con la desintegraci\u00f3n de las familias con la p\u00e9rdida de valores culturales morales espirituales entonces eso es lo que se tiene que atender primero esa es la estrategia que ahora estamos siguiendo primero qu\u00e9 los j\u00f3venes tenga garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo no solo etiquetarlos llamar los ninis que ni estudian ni trabajan menospreciarlos discriminarlo y darles la espalda eso es lo que hicieron acu\u00f1a de esa frase y nunca se preocuparon realmente por atender a los j\u00f3venes pero eso es excepcional lo de ustedes por qu\u00e9 lo han hecho mejor en estos 50 a\u00f1os que las instituciones del gobierno les digo esto porque cuando decidimos a emprender una cesi\u00f3n para e disminuir el consumo de drogas por lo que significa por el da\u00f1o que ocasiona y dijimos bueno [M\u00fasica] ya tenemos los programas sociales se est\u00e1n destinando recursos para el bienestar como nunca solo en becas 65.000 millones de pesos 11 millones de becas de preescolar hasta el nivel universitario el programa j\u00f3venes construyendo el futuro le est\u00e1 dando ya trabajo como aprendices a m\u00e1s de novecientos mil j\u00f3venes [M\u00fasica] qu\u00e9 est\u00e1n recibiendo [Aplausos] un apoyo de 3 mil 600 presos mensuales mientras se capacitan en talleres en empresas en comercios ya se est\u00e1 haciendo eso y muchas otras cosas bueno se est\u00e1 trabajando en todo lo que signifique el bienestar pero ten\u00edamos tambi\u00e9n que atender el problema de las adicciones y dijimos vamos a una campa\u00f1a en medios por qu\u00e9 [M\u00fasica] se hab\u00eda eclipsado hab\u00eda relegado el tema no se trataba el tema no se escuchaba nada en la radio en la televisi\u00f3n era como un tema tab\u00fa [M\u00fasica] al contrario lo que se daba a conocer era un mundo de fantas\u00eda [M\u00fasica] el de las series de televisi\u00f3n [M\u00fasica] en donde los que se dedicaban la delincuencia vivian en residencias de lujo carros de lujo yates ropa de marca alhajas muchachas muchachos guapos ese estilo de vida era lo que se proyectaba entonces dijimos vamos a dar a conocer la otra cara de la moneda el sufrimiento que produce [M\u00fasica] la drogadicci\u00f3n el sufrimiento a los j\u00f3venes con estas drogas ahora que destruyen que le quitan la vida a los j\u00f3venes de manera r\u00e1pida temprana e el sufrimiento de las familias de las madres ustedes saben qu\u00e9 no hay ninguna mam\u00e1 hasta ahora no conozco que acepte que su hijo es culpable de un hecho il\u00edcito [M\u00fasica] siempre las madres por ese amor sublime a los hijos hablan de qu\u00e9 le fabricaron un delito lo calumniaron [M\u00fasica] lo acusaron por envidia por mala fe y ah\u00ed andan pidiendo apoyo para liberar a sus hijos que est\u00e1n en la c\u00e1rcel los que pierden la vida tambi\u00e9n j\u00f3venes entonces mucho sufrimiento y dijimos vamos tambi\u00e9n a mostrar esto los que da\u00f1an el fentanilo del cristal c\u00f3mo [M\u00fasica] elaboran esas drogas hasta con raticidas y vamos a utilizar todo el tiempo en radio en televisi\u00f3n [M\u00fasica] que tenemos los que se contratan de publicidad dirigido a eso y los tiempos oficiales haz lo mismo para informar a orientar no se puede lo dec\u00eda hoy transformar una realidad si no se conoce primero vamos a informar vamos a socializar la informaci\u00f3n que todos sepamos de qu\u00e9 se trata y que todos ayudemos a enfrentar el problema bueno as\u00ed estaba el plan bien estar en la campa\u00f1a d informaci\u00f3n de orientaci\u00f3n de concientizaci\u00f3n pero nos preguntamos y qu\u00e9 va a suceder cuando se echa a andar la campa\u00f1a y los j\u00f3venes quedan atenci\u00f3n de manden atenci\u00f3n en donde se les va a atender y empezamos a hacer un recuento de los espacios de organismos que existen de la sociedad civil en el gobierno y nos encontramos con una gran carencia d sitios especializados para atender a los j\u00f3venes muy pocos entonces eso nos llev\u00f3 a detener la campa\u00f1a hasta tener una infraestructura b\u00e1sica por qu\u00e9 imag\u00ednense lo irresponsable de iniciar una campa\u00f1a que va a requerir de atender a los j\u00f3venes porque va a haber m\u00e1s demanda y no vamos a tener donde hacerlo por eso se detuvo la campa\u00f1a un tiempo y e ahora ya se cuenta estamos empezando con una infraestructura b\u00e1sica que no hab\u00eda pero nos encontramos de que existe esta organizaci\u00f3n ejemplar lo mejor que hay de las organizaciones de la sociedad civil por eso celebro el que estemos trabajando de manera conjunta ahora s\u00ed que juntos por la paz y agradecerles mucho yo s\u00e9 que se sienten muy orgullosos por lo que hace es una dicha enorme esta es la verdadera felicidad siempre lo digo la felicidad no es acumular bienes materiales riquezas fama t\u00edtulos la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y eso es lo que ustedes muchas gracias por su apoyo y vamos juntos y tambi\u00e9n yo me sumo a las felicitaciones a la se\u00f1ora kena moreno muchas gracias a todas a todos los ustedes me gustar\u00eda que peri\u00f3dicamente nos reuni\u00e9ramos aqu\u00ed este palacio nacional para evaluar porque aqu\u00ed el doctor nos dio cifras sobre incremento en consumo de marihuana y de otras sustancias a ver con el trabajo que vamos a realizar de manera conjunta que yo soy optimista hoy lo dije tambi\u00e9n en la ma\u00f1ana creo que vamos a tener \u00e9xito con esta acci\u00f3n porque tenemos todav\u00eda una gran reserva de valores culturales morales espirituales en nuestras familias en nuestros pueblos por eso ha resistido nuestro pueblo todas las calamidades por esos valores entonces s\u00e9 que vamos a poder salir adelante con este plan y que vamos a poder evaluar y que vamos a disminuir el consumo de drogas y que vamos a estar evaluando si como tenemos estos datos que podamos si les parece en un a\u00f1o volvemos a encontrar y hacer una evaluaci\u00f3n un corte decidir a ver empezamos ya se ha moderado el consumo se ha detenido lo hemos disminuido necesitamos m\u00e1s mucho m\u00e1s esfuerzo y que cada a\u00f1o lo hagamos aqu\u00ed con ustedes y muchas gracias de todo coraz\u00f3n muchas gracias solicitamos a todos los presentes ponerse de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] juntos por la paz de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:15.454799"
}