{
    "video_id": "kgRpy4oVVhM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kgRpy4oVVhM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBLgW2u6kLfMk7l36M_tVWO521U5Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kgRpy4oVVhM",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Parque \u201cLa Plancha\u201d, desde M\u00e9rida, Yucat\u00e1n.",
    "video_length_seconds": 2780,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "saludar a nuestro laro",
            "start": 0.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5.02,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "patrio damos inicio a esta ceremonia con",
            "start": 24.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "los honores al presidente constitucional",
            "start": 26.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de los estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 29.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 31.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 48.05,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 83.53,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 88.84,
            "duration": 28.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.66,
            "duration": 25.93
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 135.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "asiento presid esta ceremonia de",
            "start": 141.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del parque la plancha el",
            "start": 144.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 147.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 150.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 152.68,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 155.4,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 156.77,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "armadas Integra la l\u00ednea de honor el",
            "start": 165.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "maestro Mauricio vil dosal gobernador",
            "start": 168.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "del estado de",
            "start": 171.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 177.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 181.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y",
            "start": 183.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 185.68,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez",
            "start": 191.599,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 195.12,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "econom\u00eda ingeniero Octavio Romero ropea",
            "start": 200.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "director general de petr\u00f3leos",
            "start": 204.08,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 212.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n",
            "start": 214.239,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "subsecretario de la defensa",
            "start": 216.36,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nacional maestro Jorge mendoa S\u00e1nchez",
            "start": 223.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "director general del Banco Nacional de",
            "start": 226.599,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "obras y servicios",
            "start": 228.76,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 231.03,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos general de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 238.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 241.2,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "Electricidad licenciado Juan Pablo de",
            "start": 246.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "boton Falc\u00f3n subsecretario de ingresos",
            "start": 249.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 251.799,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "P\u00fablico general de divisi\u00f3n piloto",
            "start": 259.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo",
            "start": 261.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Gerardo Vega Rivera director",
            "start": 264.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "general del grupo aeroportuario",
            "start": 266.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ferroviario de servicios",
            "start": 267.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 278.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Mayor Homero Mendoza Ruiz comandante de",
            "start": 280.8,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la d\u00e9cima regi\u00f3n",
            "start": 283.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 285.49,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "militar licenciada Loreto noem",
            "start": 291.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Villanueva Trujillo secretaria de",
            "start": 294.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cultura y de las artes del Estado de",
            "start": 296.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciada",
            "start": 304.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "michelman secretaria de fomento",
            "start": 305.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico del Estado de",
            "start": 307.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n general de brigada diplomado de",
            "start": 314.639,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Horacio flores Fonseca",
            "start": 317.12,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "comandante de la 32 zona",
            "start": 319.479,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 321.85,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "militar v\u00e1z ingeniero residente de la",
            "start": 328.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "obra tambi\u00e9n Contamos con la presencia",
            "start": 338.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de funcionarios y autoridades estatales",
            "start": 341.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y municipales empresarios deportistas y",
            "start": 343.36,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "planteles educativos del Estado de",
            "start": 346.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n familias que nos acompa\u00f1an jefes",
            "start": 347.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "inspectores oficiales personal de tropa",
            "start": 350.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y escala b\u00e1sica pertenecientes al",
            "start": 353.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano fuerza mexicana y",
            "start": 355.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Guardia nacionales medios de",
            "start": 357.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por",
            "start": 360.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 362.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 364.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bienvenida el general de divisi\u00f3n piloto",
            "start": 373.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo",
            "start": 376.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Gerardo Vega Rivera director",
            "start": 379.28,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "general del grupo aeroportuario",
            "start": 381.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ferroviario de servicios auxiliares y",
            "start": 382.919,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "conexos mica har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 385.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 390.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 394.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 396.16,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 398.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "armadas general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 399.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 402.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nacional maestro Mauricio Vila dosal",
            "start": 405.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del Estado de",
            "start": 409.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n distinguidos miembros del",
            "start": 411.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidio invitados",
            "start": 414.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "especiales compa\u00f1eros de armas fuerza",
            "start": 416.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y Guardia nacional j\u00f3venes ni\u00f1as y",
            "start": 420.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 424.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 426.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenos",
            "start": 428.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas sean todos cordialmente Bienvenidos",
            "start": 432.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a esta bella Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 435.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "significativa entidad que se encuentra",
            "start": 438.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en constante crecimiento econ\u00f3mico y",
            "start": 441.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "urbano destacando sus hermosas playas",
            "start": 443.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas pueblos",
            "start": 446.759,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y su gastronom\u00eda que la convierten en",
            "start": 449.919,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s",
            "start": 452.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "importantes y atractivos para el pa\u00eds",
            "start": 454.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hoy convergemos en la blanca ciudad de",
            "start": 458.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida para ser testigos de un evento",
            "start": 460.919,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trascendental que se suma a los",
            "start": 463.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios del Gobierno",
            "start": 465.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Federal me refiero a la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 467.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "parque la",
            "start": 471.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "plancha amplio espacio recreativo que",
            "start": 472.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuenta con diversos atractivos para la",
            "start": 476.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n local y para el turismo como",
            "start": 478.319,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "son un andador lineal anfiteatro",
            "start": 481.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ciclov\u00eda mercado gastron\u00f3mico \u00e1rea para",
            "start": 485.639,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mascotas lago \u00e1rea de patinaje juegos",
            "start": 489.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "infantiles entre",
            "start": 493.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "otros adem\u00e1s cuenta con una exhibici\u00f3n",
            "start": 495.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "permanente de unidades ferroviarias las",
            "start": 499.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuales forman parte del acervo cultural",
            "start": 502.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que identifican a esta",
            "start": 504.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ciudad importante destacar que Los",
            "start": 508.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "visitantes podr\u00e1n encontrar espacios",
            "start": 511.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comerciales al interior de este",
            "start": 513.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "atractivo parque en los que descubrir\u00e1n",
            "start": 515.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la oferta cultural de Yucat\u00e1n su",
            "start": 518.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n culinaria y el inigualable",
            "start": 521.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "talento de las manos m\u00e1gicas de sus",
            "start": 523.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "artesanos En ese sentido Quiero destacar",
            "start": 526.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que este parque fue construido por",
            "start": 530.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personal de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 532.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional para contribuir en proyectos",
            "start": 534.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "relevantes como este que benefician a",
            "start": 537.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los mexicanos y en esta ocasi\u00f3n en",
            "start": 540.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "especial a la sociedad",
            "start": 543.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "yucateca se\u00f1or presidente de la",
            "start": 546.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica quienes formamos parte del",
            "start": 549.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "grupo aeroportuario ferroviario de",
            "start": 551.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "servicios auxiliares y conexos Olmeca",
            "start": 554.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Maya mechica le agradecemos su confianza",
            "start": 556.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para permitirnos ser parte de estos",
            "start": 560.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "grandes proyectos que tienen como",
            "start": 562.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "finalidad el bienestar de los",
            "start": 564.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mexicanos puede estar seguro que quienes",
            "start": 567.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "formamos parte de esta empresa estaremos",
            "start": 570.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "atentos para que este parque se mantenga",
            "start": 573.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "funcional y a la altura de los mejores",
            "start": 576.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lugares tur\u00edsticos del",
            "start": 578.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pa\u00eds aprovecho la oportunidad para",
            "start": 581.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "agradecer tambi\u00e9n al general secretario",
            "start": 584.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional su decidido apoyo",
            "start": 586.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que se concluyera esta obra",
            "start": 589.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conforme a los lineamientos establecidos",
            "start": 591.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para su",
            "start": 593.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n al gobernador del estado de",
            "start": 594.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n le agradecemos la hospitalidad",
            "start": 597.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que nos brinda en esta bella entidad",
            "start": 600.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para que podamos cumplir tareas que nos",
            "start": 602.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "requiere este este proyecto",
            "start": 604.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prioritario de manera general",
            "start": 608.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agradecemos a la sociedad de esta",
            "start": 611.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entidad sus muestras de afecto y",
            "start": 613.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "amistad Estoy seguro que este espacio",
            "start": 616.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a la altura para atraer y encantar",
            "start": 621.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a Los visitantes de M\u00e9xico y del mundo",
            "start": 623.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "quienes admirar\u00e1n la hermosa cultura",
            "start": 626.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "y la calidez de su gente sin duda hacia",
            "start": 629.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el exterior este bonito centro",
            "start": 634.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recreativo se constituye como un",
            "start": 636.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "elemento m\u00e1s para proyectar la imagen de",
            "start": 638.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ante el mundo y hacia el interior",
            "start": 641.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nos despierta el orgullo de lo que nos",
            "start": 645.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "representa ser",
            "start": 647.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicanos por ello no me resta m\u00e1s que",
            "start": 649.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "invitar a toda la sociedad a que",
            "start": 652.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "conservemos este parque y preservemos",
            "start": 655.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con ello nuestra cultura nuestra",
            "start": 657.959,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "identidad y nuestra patria Muchas",
            "start": 661.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gracias hace uso de la palabra el",
            "start": 673.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "maestro Mauricio Vila dosal gobernador",
            "start": 676.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del estado de",
            "start": 678.519,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n buenos d\u00ed ustedes quiero darle",
            "start": 686.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial Bienvenida al presidente",
            "start": 690.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 692.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador sea usted como",
            "start": 694.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "siempre Bienvenido a Yucat\u00e1n se\u00f1or",
            "start": 696.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente agradezco para saludar al",
            "start": 698.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 701.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa Nacional del",
            "start": 703.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico y con ellos aprovecho",
            "start": 705.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para saludar a todos los miembros del",
            "start": 708.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidium que han sido debidamente",
            "start": 709.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presentados se\u00f1or presidente hoy es un",
            "start": 712.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda de fiesta en Yucat\u00e1n hoy despu\u00e9s de",
            "start": 714.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os hemos logrado en conjunto",
            "start": 718.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajando en equipo como es el estilo",
            "start": 721.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de trabajo que tenemos aqu\u00ed en",
            "start": 723.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n recuperar un terreno que estaba",
            "start": 725.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "abandonado que era foco de infecci\u00f3n que",
            "start": 728.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "era un lugar que generaba inseguridad e",
            "start": 731.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "inestabilidad de nuestra ciudad durante",
            "start": 734.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os las y los yucatecos",
            "start": 736.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tenido el deseo de que este",
            "start": 739.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "terreno se pudiera convertir en un gran",
            "start": 741.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "espacio de convivencia familiar gracias",
            "start": 743.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a su disposici\u00f3n y a sus sensibilidad",
            "start": 747.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hoy este proyecto es una realidad hay",
            "start": 749.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que recordar que en origen estos",
            "start": 753.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "terrenos iban a ser destinados para los",
            "start": 756.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia nacional fue ah\u00ed",
            "start": 758.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando yo me acerqu\u00e9 con usted se\u00f1or",
            "start": 761.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente y le platiqu\u00e9 de este deseo",
            "start": 762.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan las y los yucatecos de poder",
            "start": 765.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tener un gran espacio de convivencia",
            "start": 767.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "familiar ah\u00ed usted con su sensibilidad",
            "start": 769.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que le caracterista me pidi\u00f3 que yo",
            "start": 772.399,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fuera a hablar con el secretario de la",
            "start": 774.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "defensa con el general Sandoval a quien",
            "start": 776.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le agradezco su disposici\u00f3n su",
            "start": 778.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "compromiso para que este proyecto se",
            "start": 780.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "haya convertido en realidad fue as\u00ed como",
            "start": 783.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nos logramos poner en equipo logramos",
            "start": 786.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que pudi\u00e9ramos destinar este terreno",
            "start": 788.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "para un parque pero tambi\u00e9n con el apoyo",
            "start": 791.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "del ayuntamiento de M\u00e9rida que",
            "start": 793.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos tener los terrenos que se",
            "start": 795.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "necesitaban para los cuarteles de la",
            "start": 797.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "guardia nacional usted decidi\u00f3 y estamos",
            "start": 799.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy contentos que lo haya decidido As\u00ed",
            "start": 802.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que la construcci\u00f3n de este parque",
            "start": 804.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estuviera a cargo de la secretar\u00eda de la",
            "start": 806.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "defensa nacional Quiero agradecer a todo",
            "start": 808.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el personal militar que particip\u00f3 en",
            "start": 811.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta obra porque en un tiempo r\u00e9cord",
            "start": 813.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuando este proyecto requer\u00eda de 24",
            "start": 815.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "meses para con su construcci\u00f3n lograron",
            "start": 817.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacerlo en solamente 14 meses quiero",
            "start": 820.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pedirles un fuerte aplauso para todos",
            "start": 822.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los elementos del ej\u00e9rcito mexicano que",
            "start": 825.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nos ayudaron a hacer realidad Esta",
            "start": 827.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "obra El que podamos lograr que hoy aqu\u00ed",
            "start": 834.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ena Yucat\u00e1n unos de los mejores parques",
            "start": 836.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds tuvo tambi\u00e9n que ver con",
            "start": 839.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la generosidad de muchas personas yo",
            "start": 842.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer a los vecinos que",
            "start": 844.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ten\u00edan sus casas que atravesaban este",
            "start": 846.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "parque y que aceptaron ser reubicados y",
            "start": 848.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que all\u00e1 cuentan con sus viviendas con",
            "start": 852.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las cuales pronto trabajando en equipo",
            "start": 854.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "van a tener sus escrituras que por",
            "start": 856.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primera vez en m\u00e1s de 50 a\u00f1os les van a",
            "start": 858.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "brindar la certeza jur\u00eddica que nunca",
            "start": 861.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tenido hoy presidente este parque",
            "start": 863.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "va a contar con un mercado gastr",
            "start": 866.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "un anfiteatro para 5000 personas un lago",
            "start": 869.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "artificial un skate Park un parque de",
            "start": 872.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mascotas se han sembrado m\u00e1s de 3000",
            "start": 874.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles tendr\u00e9 el Museo del ferrocarril",
            "start": 877.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el museo de la luz \u00e1reas de juegos de",
            "start": 879.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os para todas las edades un espejo de",
            "start": 882.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "agua un andador techado que atraviesa",
            "start": 884.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo el parque carriles para correr para",
            "start": 887.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "andar en bicicleta para poder caminar la",
            "start": 889.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del jetram que es otro proyecto",
            "start": 892.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando de la mano de su",
            "start": 894.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n con el apoyo que nos",
            "start": 896.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "brinda manobras gimnasio al aire libre",
            "start": 898.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "venta de artesan\u00edas para beneficio de",
            "start": 901.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los artesanos locales no solamente de",
            "start": 902.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida sino de todo el estado y 129",
            "start": 904.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de videovigilancia que van a",
            "start": 908.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estar vinculadas al centro de monitoreo",
            "start": 909.759,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "c5i pero este proyecto se\u00f1or presidente",
            "start": 912.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 tan importante que hay",
            "start": 915.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otros proyectos que se derivaron de este",
            "start": 917.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Como por ejemplo los m\u00e1s de 2 km de",
            "start": 920.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "calles y banquetas que el gobierno del",
            "start": 923.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estado ha repavimentaci\u00f3n",
            "start": 925.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "auntamiento de M\u00e9rida se encarg\u00f3 de",
            "start": 928.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pintar todas las fachadas de alrededor",
            "start": 930.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de este parque para mejorar la imagen",
            "start": 932.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "urbana De esta zona la estaci\u00f3n del",
            "start": 933.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "jetram Que estaremos inaugurando el 15",
            "start": 936.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de diciembre junto con usted con el",
            "start": 938.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inicio de las operaciones del tren Maya",
            "start": 940.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el corredor tur\u00edstico y gastron\u00f3mico que",
            "start": 943.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "es otro proyecto que empata con el",
            "start": 945.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "parque de la plancha va toda la calle 47",
            "start": 947.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hasta Santana y va a llegar hasta",
            "start": 950.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Palacio de Gobierno donde junto con el",
            "start": 952.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayuntamiento de M\u00e9rida estamos haciendo",
            "start": 954.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una zona peatonal una zona zona mucho",
            "start": 956.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amigable y una zona que genere m\u00e1s",
            "start": 959.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convivencia para las familias comentarle",
            "start": 961.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que tambi\u00e9n",
            "start": 963.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vamos a estar remodelando la plaza",
            "start": 965.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "principal de M\u00e9rida con una importante",
            "start": 967.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n otra cosa que no podemos dejar",
            "start": 969.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pasar es la gran disposici\u00f3n que usted",
            "start": 972.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y tambi\u00e9n el general",
            "start": 975.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "secretario tuvieron para que pudi\u00e9ramos",
            "start": 976.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "convertir la escuela de artes de Yucat\u00e1n",
            "start": 979.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 al final del parque y que",
            "start": 981.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos convertirla en la universidad",
            "start": 983.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las artes de Yucat\u00e1n con el donativo",
            "start": 985.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del terreno que nos hizo la secretar\u00eda",
            "start": 988.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la defensa por instrucciones de usted",
            "start": 990.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vamos a poder pasar de tener una",
            "start": 992.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "capacidad de 400 estudiantes en la antes",
            "start": 994.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "escuela de artes de Yucat\u00e1n a m\u00e1s de",
            "start": 997.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "2000 estudiantes en la universidad de",
            "start": 999.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las artes de Yucat\u00e1n que sin duda es una",
            "start": 1002.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las mejores universidades de arte de",
            "start": 1005.199,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds comentarle se\u00f1or presidente",
            "start": 1008.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que estamos muy contentos y agradecidos",
            "start": 1011.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con usted porque nunca antes en ning\u00fan",
            "start": 1013.519,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otro sexenio hab\u00eda habido una inversi",
            "start": 1015.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Federal tan importante como la que se",
            "start": 1018.759,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo en estos momentos estamos",
            "start": 1020.8,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "hablando de las plantas de cicl",
            "start": 1023.079,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "combinado que est\u00e1 construyendo la la",
            "start": 1024.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y que",
            "start": 1026.919,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n listas el pr\u00f3ximo a\u00f1o la",
            "start": 1028.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del ducto de gas natural que",
            "start": 1030.839,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando la la CFE y que",
            "start": 1032.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n deber\u00e1 estar lista pronto el",
            "start": 1036.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estadio cuculc\u00e1n que seguramente pronto",
            "start": 1038.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1n las obras para poder hacer su",
            "start": 1040.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n el hospital or\u00e1n que tambi\u00e9n",
            "start": 1042.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de lo que es el ej\u00e9rcito y",
            "start": 1045.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que ya va tambi\u00e9n avanzando a buen ritmo",
            "start": 1047.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el hospital de ticul con el Instituto",
            "start": 1050.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social que avanza a",
            "start": 1052.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "buen ritmo el hospital naval que",
            "start": 1054.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y Secretar\u00eda de",
            "start": 1057.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Marina Tambi\u00e9n estamos trabajando de la",
            "start": 1058.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mano y que va por buen ritmo Y por",
            "start": 1060.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "\u00faltimo se\u00f1or presidente la ampliaci\u00f3n",
            "start": 1062.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "del puerto de Progreso que con recursos",
            "start": 1064.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estatales pero con una concesi\u00f3n que nos",
            "start": 1067.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "brinda la Secretar\u00eda de Marina pronto",
            "start": 1069.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 la ampliaci\u00f3n de este",
            "start": 1071.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importante proyecto y por si fuera poco",
            "start": 1073.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el tren Maya sin duda uno de los",
            "start": 1076.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura m\u00e1s",
            "start": 1079.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ambiciosos en la historia del sureste",
            "start": 1080.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds Aqu\u00ed en Yucat\u00e1n desde el primer",
            "start": 1082.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "momento hemos apoyado el proyecto del",
            "start": 1085.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tren Maya porque estamos seguros y",
            "start": 1087.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "convencidos que un proyecto como este",
            "start": 1089.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que nos permita traer parte de los",
            "start": 1092.039,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "millones de turistas que llegan a Canc\u00fan",
            "start": 1093.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y la Rivera Maya sin duda nos va a",
            "start": 1095.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "generar desarrollo econ\u00f3mico y m\u00e1s",
            "start": 1097.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "empleo Pero adem\u00e1s el tren Maya No",
            "start": 1099.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "solamente es un tren tur\u00edstico tambi\u00e9n",
            "start": 1102.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es un tren de carga que se conecta con",
            "start": 1104.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el proyecto del tren trans\u00edsmica y que",
            "start": 1106.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "le Abre a Yucat\u00e1n la gran oportunidad de",
            "start": 1108.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poderse conectar con el Pac\u00edfico y sin",
            "start": 1110.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "duda Se\u00f1or Presidente con esta",
            "start": 1113.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "infraestructura con el conexi\u00f3n del tren",
            "start": 1115.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trans\u00edsmica",
            "start": 1118.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "esto los ayuntamientos en Yucat\u00e1n hoy",
            "start": 1138.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n hoy presidente podemos decir que",
            "start": 1140.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n estos resultados los est\u00e1n",
            "start": 1143.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "disfrutando todos los yucatecos en la",
            "start": 1145.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pasada encuesta de pobreza que realiz\u00f3",
            "start": 1148.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "coneval en Yucat\u00e1n trabajando en equipo",
            "start": 1150.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "logramos reducir",
            "start": 1153.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "236,000 personas que salieron de la",
            "start": 1155.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pobreza en los \u00faltimos 2 a\u00f1os hoy",
            "start": 1158.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n se est\u00e1 disminuyendo la",
            "start": 1160.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desigualdad tres veces m\u00e1s r\u00e1pido que el",
            "start": 1162.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "promedio a nivel nacional y hoy Gracias",
            "start": 1164.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al trabajo coordinado en Yucat\u00e1n tenemos",
            "start": 1166.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la tasa de pobreza m\u00e1s baja de nuestra",
            "start": 1169.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "historia y la tasa de pobreza extrema",
            "start": 1171.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baja de la historia de Yucat\u00e1n eso",
            "start": 1174.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es trabajar en equipo y eso es dar",
            "start": 1177.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resultados se\u00f1or presidente estamos muy",
            "start": 1179.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agradecidos con todo lo que usted est\u00e1",
            "start": 1182.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "haciendo en Yucat\u00e1n sin duda su promesa",
            "start": 1184.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inicial de al ser el sur sureste del",
            "start": 1187.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds una prioridad es una que el d\u00eda de",
            "start": 1189.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hoy estamos viendo que se ha cumplido",
            "start": 1191.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "con hechos Le agradezco de manera",
            "start": 1193.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "personal y a nombre de todos los catecos",
            "start": 1196.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por estas importantes obras pero sobre",
            "start": 1198.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo por este parque agradecer a la",
            "start": 1200.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Sedena al secretario de la defensa",
            "start": 1203.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacional agradecer al ayuntamiento de",
            "start": 1205.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida tambi\u00e9n su trabajo coordinado",
            "start": 1207.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque este parque se\u00f1or presidente que",
            "start": 1210.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nos regala el d\u00eda de hoy est\u00e1 ubicado en",
            "start": 1211.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el centro de la ciudad de meida pero a",
            "start": 1214.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda de hoy tambi\u00e9n estar\u00e1",
            "start": 1216.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ubicado en el coraz\u00f3n de todas y todos",
            "start": 1217.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los yucatecos Muchas",
            "start": 1220.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1227.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1233.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "favor de ponerse de",
            "start": 1237.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pie el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1240.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo la develaci\u00f3n de una",
            "start": 1243.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "placa conmemorativa a la inauguraci\u00f3n",
            "start": 1244.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del parque la plancha lo acompa\u00f1an el",
            "start": 1246.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de Yucat\u00e1n el",
            "start": 1249.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "general secretario de la defensa",
            "start": 1251.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "nacional la secretaria de econom\u00eda el",
            "start": 1252.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos y el ingeniero",
            "start": 1255.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "residente de",
            "start": 1257.559,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Ob texto contenido en la placa parque la",
            "start": 1267.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "plancha la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1270.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nacional se enorgullece de entregar el",
            "start": 1273.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "parque la plancha un lugar emblem\u00e1tico",
            "start": 1275.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la hermosa ciudad de M\u00e9rida Yucat\u00e1n",
            "start": 1278.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este proyecto se convertir\u00e1 en un punto",
            "start": 1281.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de referencia para la cultura el",
            "start": 1284.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "entretenimiento y la convivencia",
            "start": 1286.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "promoviendo un estilo de vida saludable",
            "start": 1288.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y sostenible el parque pertenece a todos",
            "start": 1290.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los habitantes de M\u00e9rida y a sus",
            "start": 1293.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "visitantes destinado a ser un espacio",
            "start": 1295.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "\u00fanico de recreaci\u00f3n encuentro diversi\u00f3n",
            "start": 1298.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y respeto por la naturaleza a todos los",
            "start": 1301.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que contribuyeron con su esfuerzo y",
            "start": 1304.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n a hacer realidad este hermoso",
            "start": 1306.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "parque bienvenidos M\u00e9rida Yucat\u00e1n a 19",
            "start": 1308.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de noviembre de",
            "start": 1312.44,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con motivo de la inauguraci\u00f3n del parque",
            "start": 1326.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la plancha la banda de guerra ejecutar\u00e1",
            "start": 1328.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el toque militar tres de",
            "start": 1331.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1338.73,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1344.69,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Diana",
            "start": 1346.96,
            "duration": 19.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1348.49,
            "duration": 18.379
        },
        {
            "text": "sienten amables de ocupar su lugar en la",
            "start": 1373.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de",
            "start": 1375.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1390.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1392.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1395.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1397.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas sean amables de",
            "start": 1400.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 1403.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "asiento amigas amigos",
            "start": 1405.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida del Estado de Yucat\u00e1n me da",
            "start": 1408.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 1413.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estar de nuevo con",
            "start": 1414.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ustedes visito",
            "start": 1417.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 1420.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n creo que es el estado que m\u00e1s he",
            "start": 1423.0,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "visitado en el tiempo que llevo como",
            "start": 1429.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 1433.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y lo hago por el el",
            "start": 1435.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "afecto el cari\u00f1o que le tengo al",
            "start": 1438.799,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pueblo yucateco pero",
            "start": 1443.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque aqu\u00ed estamos trabajando",
            "start": 1447.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con el gobierno del",
            "start": 1452.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estado con Mauricio Vila gobernador de",
            "start": 1455.159,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en varias",
            "start": 1459.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 1463.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proyectos En beneficio",
            "start": 1465.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del pueblo y de toda la",
            "start": 1468.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de",
            "start": 1471.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 1474.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "llena de",
            "start": 1475.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "historia y de",
            "start": 1477.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cultura aqu\u00ed estamos construyendo el",
            "start": 1481.36,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tren Maya que pronto vamos a",
            "start": 1485.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 1489.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "es sin",
            "start": 1491.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "duda la obra p\u00fablica m\u00e1s",
            "start": 1494.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1499.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "construye hoy",
            "start": 1501.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda en el",
            "start": 1503.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mundo no hay ninguna obra",
            "start": 1506.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que le",
            "start": 1511.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "iguale al tren",
            "start": 1514.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Maya y esta obra va a ayudar",
            "start": 1519.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "mucho al",
            "start": 1523.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "desarrollo de El este y de",
            "start": 1525.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 1532.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n",
            "start": 1534.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1540.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rehabilitando mejorando todos los sitios",
            "start": 1544.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos de",
            "start": 1549.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 1554.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque trata de nuestro",
            "start": 1556.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pasado lo que nos da",
            "start": 1560.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "identidad lo",
            "start": 1564.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que nos da",
            "start": 1566.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 1570.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la gran civilizaci\u00f3n",
            "start": 1571.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 1576.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 1579.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s",
            "start": 1581.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "importantes del",
            "start": 1583.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mundo no hay",
            "start": 1585.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en ninguna otra",
            "start": 1588.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "parte una",
            "start": 1591.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1594.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "como la",
            "start": 1596.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que tuvo",
            "start": 1598.399,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1600.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "asiento y donde",
            "start": 1602.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "floreci\u00f3 la",
            "start": 1605.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 1608.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "con tanta exquisitez con tanta belleza",
            "start": 1610.64,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "como esta gran regi\u00f3n",
            "start": 1615.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "maya a",
            "start": 1620.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 1622.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1625.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dejamos",
            "start": 1628.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "llevar por el",
            "start": 1630.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 1634.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dominante y se",
            "start": 1636.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "piensa que la",
            "start": 1639.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n la trajeron los",
            "start": 1642.76,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "europeos hace 500",
            "start": 1646.52,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1649.43,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no es",
            "start": 1653.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya en M\u00e9xico mucho",
            "start": 1656.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "antes de la llegada de los",
            "start": 1661.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "europeos hab\u00edan",
            "start": 1664.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 1666.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "culturas y grandes",
            "start": 1667.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "civilizaciones si hablamos del",
            "start": 1670.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiempo ni siquiera podemos hablar",
            "start": 1674.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de los 700 a\u00f1os desde que llegaron los",
            "start": 1678.36,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "mexicas y se establecieron en lo que hoy",
            "start": 1682.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es la ciudad de M\u00e9xico y construyeron la",
            "start": 1687.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gran tenochitlan",
            "start": 1690.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "porque son 700",
            "start": 1692.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 500 desde que llegaron los europeos",
            "start": 1698.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "700 desde que",
            "start": 1702.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 1704.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1706.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imento de los",
            "start": 1708.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicas",
            "start": 1712.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1714.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "calul ym",
            "start": 1717.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yichen ni",
            "start": 1722.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "tulun tienen 2000",
            "start": 1725.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1730.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de haberse",
            "start": 1732.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fundado entonces De d\u00f3nde viene la",
            "start": 1736.399,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n que nos",
            "start": 1741.799,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "caracteriza pues viene de lejos y viene",
            "start": 1746.48,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "de nuestras antiguas culturas y una de",
            "start": 1751.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "ellas",
            "start": 1757.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esplendorosa por su arte por su",
            "start": 1759.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "belleza por su",
            "start": 1762.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ciencia es la gran cultura",
            "start": 1764.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Maya por eso es el",
            "start": 1768.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tren es para comunicar las antiguas",
            "start": 1770.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ciudades mayas y las",
            "start": 1774.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuevas relativamente",
            "start": 1777.519,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "nuevas ciudades de el sureste de nuestro",
            "start": 1780.24,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya vamos a",
            "start": 1787.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inaugurarlo el",
            "start": 1791.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tren el d\u00eda 15 de diciembre",
            "start": 1793.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1798.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Campeche a Canc\u00fan y ayer le preguntaba",
            "start": 1799.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "yo al general \u00e1guila que si cu\u00e1nto iba a",
            "start": 1804.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "costar el boleto el",
            "start": 1807.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pasaje",
            "start": 1811.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y me dec\u00eda que va a",
            "start": 1814.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "costar menos que el boleto de",
            "start": 1819.919,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "autob\u00fas el ir a",
            "start": 1826.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1829.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan desde M\u00e9rida va a costar creo que",
            "start": 1831.64,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "10 15% menos no quiero este especular",
            "start": 1836.64,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "sobre el monto exacto no me vaya yo a",
            "start": 1842.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "equivocar pero se va a desplazar el",
            "start": 1847.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 1851.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hasta una velocidad de 160 kil\u00f3metros",
            "start": 1854.039,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "por hora y sobre todo se va a",
            "start": 1858.08,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "transportar la gente con m\u00e1s",
            "start": 1864.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "comodidad es",
            "start": 1869.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1871.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 1873.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estresante es m\u00e1s relajado eh viajar en",
            "start": 1875.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tren que en avi\u00f3n que en helic\u00f3ptero y",
            "start": 1880.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 1883.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "autob\u00fas es es muy importante",
            "start": 1885.6,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh adem\u00e1s",
            "start": 1889.159,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1893.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n pues tiene mucho que ver con",
            "start": 1894.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este medio de",
            "start": 1898.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "transporte primero los",
            "start": 1900.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "barcos que llegaban a cisal a otros",
            "start": 1903.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "puertos de",
            "start": 1908.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en aquel",
            "start": 1911.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "entonces Yucat\u00e1n tuvo mucho",
            "start": 1913.519,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1918.519,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cultural porque en aquel tiempo vivir",
            "start": 1920.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cerca",
            "start": 1926.159,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de el mar era vivir cerca del",
            "start": 1928.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "mundo todo ten\u00eda que ver con el",
            "start": 1933.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 1937.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo luego el",
            "start": 1939.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Ferrocarril de modo que es regres un",
            "start": 1942.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1947.6,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "glorioso",
            "start": 1948.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "revalorar lo que son las culturas",
            "start": 1950.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas y se est\u00e1n haciendo",
            "start": 1955.44,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otras obras tienen un buen",
            "start": 1958.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gobernador Mauricio Vila",
            "start": 1965.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "\u00e9l ha estado impulsando un proyecto para",
            "start": 1969.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 1974.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n \u00e9l ha estado insistiendo en la",
            "start": 1976.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "importancia de que no falte el",
            "start": 1980.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gas en la",
            "start": 1984.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula",
            "start": 1986.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos ese pendiente el que no falte",
            "start": 1988.24,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica y para eso se",
            "start": 1994.6,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "requiere del gas y se resolvi\u00f3",
            "start": 1997.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 2003.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 2005.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctricas que ya van",
            "start": 2007.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "a empezar a funcionar Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2011.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "director de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2014.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Electricidad Liceo Manuel bartlet y \u00e9l",
            "start": 2016.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "sabe que antes de terminar el mandato",
            "start": 2020.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tienen que estar operando esas dos",
            "start": 2024.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 2027.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a una aqu\u00ed en M\u00e9rida que ya",
            "start": 2030.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n y otra",
            "start": 2033.799,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "en valladolit y lo mismo Est\u00e1 eh",
            "start": 2037.6,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "terminado y se Est\u00e1 avanzando en otro",
            "start": 2043.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "proyecto para un",
            "start": 2047.24,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "gasoducto de modo que no falte el gas y",
            "start": 2050.48,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "pueda haber m\u00e1s",
            "start": 2056.879,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "desarrollo industrial en Yucat\u00e1n y en la",
            "start": 2059.919,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula vamos",
            "start": 2065.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a cumplir con otros",
            "start": 2067.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "acuerdos porque es este parque la",
            "start": 2073.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plancha fue un acuerdo",
            "start": 2076.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "terminarlo y",
            "start": 2078.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh vamos tambi\u00e9n a terminar antes de",
            "start": 2082.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "irnos el hospital",
            "start": 2086.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "or\u00e1n que va a ser el hospital m\u00e1s grande",
            "start": 2089.919,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de todo el pa\u00eds para la",
            "start": 2094.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 2099.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pacientes haciendo valer el derecho del",
            "start": 2101.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblo a la salud porque toda la",
            "start": 2104.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2108.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica los medicamentos estudios",
            "start": 2110.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas todo va a ser",
            "start": 2114.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gratuito Y ese es un compromiso Tambi\u00e9n",
            "start": 2118.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que adquirimos y vamos a cumplir con",
            "start": 2122.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 2127.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2128.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "felicitar al responsable de esta obra al",
            "start": 2130.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "encargado por parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 2135.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la defensa de los ingenieros",
            "start": 2138.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2141.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 2144.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l asumi\u00f3 el compromiso la",
            "start": 2145.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2151.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y ya lo eh acord\u00e9 con con el secretario",
            "start": 2152.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "de la defensa as\u00ed como ellos est\u00e1n",
            "start": 2157.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n construyendo el hospital",
            "start": 2160.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "or\u00e1n as\u00ed tambi\u00e9n por un compromiso con",
            "start": 2164.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 2168.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh le vamos a",
            "start": 2169.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dar no",
            "start": 2173.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "una manita de gato sino",
            "start": 2175.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2181.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pues una manita de Le\u00f3n",
            "start": 2183.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al estadio de",
            "start": 2187.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2191.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol antes de irnos",
            "start": 2195.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2199.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quede muy bien el estadio como ustedes",
            "start": 2202.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 2206.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 2209.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entre otras cosas que nos unen el",
            "start": 2210.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "paisanaje",
            "start": 2214.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la da el afecto yo tuve muchos maestros",
            "start": 2215.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en mi pueblo en tepetit\u00e1n de Yucat\u00e1n que",
            "start": 2220.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "llegaban a ense\u00f1arnos y hab\u00eda una",
            "start": 2224.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estrecha relaci\u00f3n Pero adem\u00e1s",
            "start": 2228.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh saben ustedes que me da mucho gusto",
            "start": 2232.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que Yucat\u00e1n es el",
            "start": 2236.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pueblo con m\u00e1s afici\u00f3n al",
            "start": 2240.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol en todo M\u00e9xico",
            "start": 2244.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "yo estoy a favor de todos los",
            "start": 2248.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "deportes pero me da mucho gusto el que",
            "start": 2252.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "haya tanta afici\u00f3n en Yucat\u00e1n por el",
            "start": 2257.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol cuando sobrevolando",
            "start": 2260.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "para supervisar",
            "start": 2263.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "obras todo lo que se est\u00e1 tendiendo de",
            "start": 2267.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "rieles para el tren y dem\u00e1s y pasamos",
            "start": 2270.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por los pueblos no hay un pueblo",
            "start": 2273.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en donde adem\u00e1s de su templo su estadio",
            "start": 2277.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol eso es \u00fanico en M\u00e9xico y yo",
            "start": 2282.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "conozco todo el pa\u00eds tengo la dicha",
            "start": 2286.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "enorme de conocer todos los municipios",
            "start": 2290.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y me dio much\u00edsimo gusto estar",
            "start": 2293.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2297.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "compartir este momento de inauguraci\u00f3n",
            "start": 2299.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de la plancha agradecerle a los ingen",
            "start": 2303.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "militares no",
            "start": 2308.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "har\u00edamos mucho sin el apoyo de los",
            "start": 2311.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 2316.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "militares fue como",
            "start": 2318.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "si llegara a la presidencia y me",
            "start": 2321.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "encontrara un",
            "start": 2324.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tesoro porque",
            "start": 2327.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo eh construir tantas",
            "start": 2329.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "obras necesarias para el desarrollo de",
            "start": 2334.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si nos hab\u00edan dejado pues",
            "start": 2337.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "eh malas costumbres en todo lo",
            "start": 2342.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "relacionado con la",
            "start": 2346.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n empresas iniciada eh que",
            "start": 2349.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "recib\u00edan los",
            "start": 2355.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "anticipos y que",
            "start": 2356.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "desaparec\u00edan o que apenas empezaban a",
            "start": 2360.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "trabajar y ya estaban pidiendo a",
            "start": 2364.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ampliaciones o que hac\u00edan las obras mal",
            "start": 2367.16,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "hechas o que dejaban las obras",
            "start": 2371.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "inconclusas imag\u00ednense qu\u00e9 hubi\u00e9semos",
            "start": 2376.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 2379.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed muy",
            "start": 2381.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poco afortunadamente ahora ya las",
            "start": 2383.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empresas constructoras de M\u00e9xico est\u00e1n",
            "start": 2386.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entendiendo que son otros tiempos y hay",
            "start": 2389.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s responsabilidad Pero adem\u00e1s",
            "start": 2393.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "encontramos repito este tesoro que son",
            "start": 2396.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los ingenieros",
            "start": 2399.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "militares que en muy poco",
            "start": 2401.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tiempo construyen obras de calidad a",
            "start": 2405.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "precios muy",
            "start": 2410.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reducidos",
            "start": 2413.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bajos acaban de terminar",
            "start": 2415.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2700",
            "start": 2421.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "7 79 sucursales del banco del",
            "start": 2422.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2427.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "2749 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 2430.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "para que la gente que recibe sus apoyos",
            "start": 2434.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que por ley les corresponde",
            "start": 2439.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh vaya al banco",
            "start": 2441.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2445.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "saque su dinero sin intermediarios ya es",
            "start": 2446.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el banco que tiene m\u00e1s sucursales en",
            "start": 2451.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico hasta en los pueblos",
            "start": 2454.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2457.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "apartados y esas",
            "start": 2458.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sucursales las hicieron los ingenieros",
            "start": 2461.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "militares m\u00e1s de 300 cuarteles para la",
            "start": 2465.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "guardia nacional el",
            "start": 2468.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe",
            "start": 2471.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles vamos a inaugurar el viernes",
            "start": 2474.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo el nuevo aeropuerto de Tulum",
            "start": 2478.359,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "quintanar un aeropuerto",
            "start": 2484.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "internacional de primer",
            "start": 2488.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "orden vamos a terminar el tren Maya",
            "start": 2490.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de los",
            "start": 2495.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ingenieros militares por eso muchas",
            "start": 2498.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gracias por todo este apoyo por todo",
            "start": 2502.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este respaldo y vamos a continuar Vamos",
            "start": 2504.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a continuar trabajando",
            "start": 2508.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Y de nuevo decirles que",
            "start": 2512.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es el tiempo del sureste lo que aqu\u00ed",
            "start": 2516.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 eh",
            "start": 2521.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Mauricio Creo yo que es lo que nos debe",
            "start": 2524.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de tener m\u00e1s orgullosos de que en estos",
            "start": 2528.119,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os eh se redujo la pobreza y",
            "start": 2532.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "la desigualdad en todo el pa\u00eds Y saben",
            "start": 2538.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se redujo m\u00e1s la pobreza y la",
            "start": 2542.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desigualdad en el",
            "start": 2545.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sureste que era la",
            "start": 2546.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n m\u00e1s abandonada de M\u00e9xico ahora",
            "start": 2549.839,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "las cosas son distintas",
            "start": 2555.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n est\u00e1 creciendo en lo econ\u00f3mico",
            "start": 2557.96,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "hay empleo hay bienestar y hay felicidad",
            "start": 2562.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "en su pueblo me dio mucho gusto estar",
            "start": 2568.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y muchas gracias por la presencia y",
            "start": 2570.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n que le hacemos",
            "start": 2574.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "entre todos este parque Pues es de todos",
            "start": 2577.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero yo creo que m\u00e1s va a ser para las",
            "start": 2582.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os y para los j\u00f3venes",
            "start": 2585.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para las nuevas generaciones Muchas",
            "start": 2588.8,
            "duration": 16.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2592.02,
            "duration": 15.62
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2605.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie para",
            "start": 2607.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "entonar nuestro Himno Nacional al",
            "start": 2609.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personal civil Se le pide amablemente",
            "start": 2612.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "colocarse en posici\u00f3n de",
            "start": 2613.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2621.23,
            "duration": 11.369
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 2635.079,
            "duration": 14.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2637.44,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2651.73,
            "duration": 10.849
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2665.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 2669.119,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "p en",
            "start": 2672.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2675.39,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2677.16,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2679.59,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "deo",
            "start": 2687.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2689.559,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "queo",
            "start": 2691.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2692.41,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "unado",
            "start": 2694.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2696.23,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2699.74,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2713.97,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2718.37,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2719.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica se dirige",
            "start": 2723.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 2726.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro",
            "start": 2728.48,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2760.72,
            "duration": 14.28
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 2778.44,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "saludar a nuestro laro [Aplausos] patrio damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] H sean tan amables de tomar asiento presid esta ceremonia de inauguraci\u00f3n del parque la plancha el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [Aplausos] armadas Integra la l\u00ednea de honor el maestro Mauricio vil dosal gobernador del estado de Yucat\u00e1n general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez secretaria de econom\u00eda ingeniero Octavio Romero ropea director general de petr\u00f3leos mexicanos general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n subsecretario de la defensa nacional maestro Jorge mendoa S\u00e1nchez director general del Banco Nacional de obras y servicios [Aplausos] p\u00fablicos general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de ingresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Jos\u00e9 Gerardo Vega Rivera director general del grupo aeroportuario ferroviario de servicios general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Homero Mendoza Ruiz comandante de la d\u00e9cima regi\u00f3n [Aplausos] militar licenciada Loreto noem Villanueva Trujillo secretaria de cultura y de las artes del Estado de Yucat\u00e1n licenciada michelman secretaria de fomento tur\u00edstico del Estado de Yucat\u00e1n general de brigada diplomado de Estado Mayor Horacio flores Fonseca comandante de la 32 zona [Aplausos] militar v\u00e1z ingeniero residente de la obra tambi\u00e9n Contamos con la presencia de funcionarios y autoridades estatales y municipales empresarios deportistas y planteles educativos del Estado de Yucat\u00e1n familias que nos acompa\u00f1an jefes inspectores oficiales personal de tropa y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano fuerza mexicana y Guardia nacionales medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida el general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Jos\u00e9 Gerardo Vega Rivera director general del grupo aeroportuario ferroviario de servicios auxiliares y conexos mica har\u00e1 uso de la palabra licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional maestro Mauricio Vila dosal gobernador constitucional del Estado de Yucat\u00e1n distinguidos miembros del presidio invitados especiales compa\u00f1eros de armas fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional j\u00f3venes ni\u00f1as y ni\u00f1os que hoy nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas sean todos cordialmente Bienvenidos a esta bella Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n significativa entidad que se encuentra en constante crecimiento econ\u00f3mico y urbano destacando sus hermosas playas zonas arqueol\u00f3gicas pueblos y su gastronom\u00eda que la convierten en uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes y atractivos para el pa\u00eds hoy convergemos en la blanca ciudad de M\u00e9rida para ser testigos de un evento trascendental que se suma a los proyectos prioritarios del Gobierno Federal me refiero a la inauguraci\u00f3n del parque la plancha amplio espacio recreativo que cuenta con diversos atractivos para la poblaci\u00f3n local y para el turismo como son un andador lineal anfiteatro ciclov\u00eda mercado gastron\u00f3mico \u00e1rea para mascotas lago \u00e1rea de patinaje juegos infantiles entre otros adem\u00e1s cuenta con una exhibici\u00f3n permanente de unidades ferroviarias las cuales forman parte del acervo cultural hist\u00f3rico que identifican a esta ciudad importante destacar que Los visitantes podr\u00e1n encontrar espacios comerciales al interior de este atractivo parque en los que descubrir\u00e1n la oferta cultural de Yucat\u00e1n su tradici\u00f3n culinaria y el inigualable talento de las manos m\u00e1gicas de sus artesanos En ese sentido Quiero destacar que este parque fue construido por personal de la secretar\u00eda de la defensa nacional para contribuir en proyectos relevantes como este que benefician a los mexicanos y en esta ocasi\u00f3n en especial a la sociedad yucateca se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica quienes formamos parte del grupo aeroportuario ferroviario de servicios auxiliares y conexos Olmeca Maya mechica le agradecemos su confianza para permitirnos ser parte de estos grandes proyectos que tienen como finalidad el bienestar de los mexicanos puede estar seguro que quienes formamos parte de esta empresa estaremos atentos para que este parque se mantenga funcional y a la altura de los mejores lugares tur\u00edsticos del pa\u00eds aprovecho la oportunidad para agradecer tambi\u00e9n al general secretario de la defensa nacional su decidido apoyo para que se concluyera esta obra conforme a los lineamientos establecidos para su construcci\u00f3n al gobernador del estado de Yucat\u00e1n le agradecemos la hospitalidad que nos brinda en esta bella entidad para que podamos cumplir tareas que nos requiere este este proyecto prioritario de manera general agradecemos a la sociedad de esta entidad sus muestras de afecto y amistad Estoy seguro que este espacio est\u00e1 a la altura para atraer y encantar a Los visitantes de M\u00e9xico y del mundo quienes admirar\u00e1n la hermosa cultura y la calidez de su gente sin duda hacia el exterior este bonito centro recreativo se constituye como un elemento m\u00e1s para proyectar la imagen de M\u00e9xico ante el mundo y hacia el interior nos despierta el orgullo de lo que nos representa ser mexicanos por ello no me resta m\u00e1s que invitar a toda la sociedad a que conservemos este parque y preservemos con ello nuestra cultura nuestra identidad y nuestra patria Muchas gracias hace uso de la palabra el maestro Mauricio Vila dosal gobernador del estado de Yucat\u00e1n buenos d\u00ed ustedes quiero darle la m\u00e1s cordial Bienvenida al presidente de la rep\u00fablica el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sea usted como siempre Bienvenido a Yucat\u00e1n se\u00f1or presidente agradezco para saludar al general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa Nacional del gobierno de M\u00e9xico y con ellos aprovecho para saludar a todos los miembros del presidium que han sido debidamente presentados se\u00f1or presidente hoy es un d\u00eda de fiesta en Yucat\u00e1n hoy despu\u00e9s de m\u00e1s de 30 a\u00f1os hemos logrado en conjunto trabajando en equipo como es el estilo de trabajo que tenemos aqu\u00ed en Yucat\u00e1n recuperar un terreno que estaba abandonado que era foco de infecci\u00f3n que era un lugar que generaba inseguridad e inestabilidad de nuestra ciudad durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os las y los yucatecos hab\u00edan tenido el deseo de que este terreno se pudiera convertir en un gran espacio de convivencia familiar gracias a su disposici\u00f3n y a sus sensibilidad hoy este proyecto es una realidad hay que recordar que en origen estos terrenos iban a ser destinados para los cuarteles de la guardia nacional fue ah\u00ed cuando yo me acerqu\u00e9 con usted se\u00f1or presidente y le platiqu\u00e9 de este deseo que ten\u00edan las y los yucatecos de poder tener un gran espacio de convivencia familiar ah\u00ed usted con su sensibilidad que le caracterista me pidi\u00f3 que yo fuera a hablar con el secretario de la defensa con el general Sandoval a quien tambi\u00e9n le agradezco su disposici\u00f3n su compromiso para que este proyecto se haya convertido en realidad fue as\u00ed como nos logramos poner en equipo logramos que pudi\u00e9ramos destinar este terreno para un parque pero tambi\u00e9n con el apoyo del ayuntamiento de M\u00e9rida que pudi\u00e9ramos tener los terrenos que se necesitaban para los cuarteles de la guardia nacional usted decidi\u00f3 y estamos muy contentos que lo haya decidido As\u00ed que la construcci\u00f3n de este parque estuviera a cargo de la secretar\u00eda de la defensa nacional Quiero agradecer a todo el personal militar que particip\u00f3 en esta obra porque en un tiempo r\u00e9cord cuando este proyecto requer\u00eda de 24 meses para con su construcci\u00f3n lograron hacerlo en solamente 14 meses quiero pedirles un fuerte aplauso para todos los elementos del ej\u00e9rcito mexicano que nos ayudaron a hacer realidad Esta obra El que podamos lograr que hoy aqu\u00ed ena Yucat\u00e1n unos de los mejores parques de todo el pa\u00eds tuvo tambi\u00e9n que ver con la generosidad de muchas personas yo Quiero agradecer a los vecinos que ten\u00edan sus casas que atravesaban este parque y que aceptaron ser reubicados y que all\u00e1 cuentan con sus viviendas con las cuales pronto trabajando en equipo van a tener sus escrituras que por primera vez en m\u00e1s de 50 a\u00f1os les van a brindar la certeza jur\u00eddica que nunca hab\u00edan tenido hoy presidente este parque va a contar con un mercado gastr un anfiteatro para 5000 personas un lago artificial un skate Park un parque de mascotas se han sembrado m\u00e1s de 3000 \u00e1rboles tendr\u00e9 el Museo del ferrocarril el museo de la luz \u00e1reas de juegos de ni\u00f1os para todas las edades un espejo de agua un andador techado que atraviesa todo el parque carriles para correr para andar en bicicleta para poder caminar la estaci\u00f3n del jetram que es otro proyecto que estamos trabajando de la mano de su administraci\u00f3n con el apoyo que nos brinda manobras gimnasio al aire libre venta de artesan\u00edas para beneficio de los artesanos locales no solamente de M\u00e9rida sino de todo el estado y 129 c\u00e1maras de videovigilancia que van a estar vinculadas al centro de monitoreo c5i pero este proyecto se\u00f1or presidente se convirti\u00f3 tan importante que hay otros proyectos que se derivaron de este Como por ejemplo los m\u00e1s de 2 km de calles y banquetas que el gobierno del Estado ha repavimentaci\u00f3n auntamiento de M\u00e9rida se encarg\u00f3 de pintar todas las fachadas de alrededor de este parque para mejorar la imagen urbana De esta zona la estaci\u00f3n del jetram Que estaremos inaugurando el 15 de diciembre junto con usted con el inicio de las operaciones del tren Maya el corredor tur\u00edstico y gastron\u00f3mico que es otro proyecto que empata con el parque de la plancha va toda la calle 47 hasta Santana y va a llegar hasta Palacio de Gobierno donde junto con el ayuntamiento de M\u00e9rida estamos haciendo una zona peatonal una zona zona mucho m\u00e1s amigable y una zona que genere m\u00e1s convivencia para las familias comentarle tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que tambi\u00e9n vamos a estar remodelando la plaza principal de M\u00e9rida con una importante inversi\u00f3n otra cosa que no podemos dejar pasar es la gran disposici\u00f3n que usted se\u00f1or presidente y tambi\u00e9n el general secretario tuvieron para que pudi\u00e9ramos convertir la escuela de artes de Yucat\u00e1n que est\u00e1 al final del parque y que pudi\u00e9ramos convertirla en la universidad de las artes de Yucat\u00e1n con el donativo del terreno que nos hizo la secretar\u00eda de la defensa por instrucciones de usted vamos a poder pasar de tener una capacidad de 400 estudiantes en la antes escuela de artes de Yucat\u00e1n a m\u00e1s de 2000 estudiantes en la universidad de las artes de Yucat\u00e1n que sin duda es una de las mejores universidades de arte de todo el pa\u00eds comentarle se\u00f1or presidente que estamos muy contentos y agradecidos con usted porque nunca antes en ning\u00fan otro sexenio hab\u00eda habido una inversi Federal tan importante como la que se est\u00e1 teniendo en estos momentos estamos hablando de las plantas de cicl combinado que est\u00e1 construyendo la la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y que estar\u00e1n listas el pr\u00f3ximo a\u00f1o la ampliaci\u00f3n del ducto de gas natural que tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando la la CFE y que tambi\u00e9n deber\u00e1 estar lista pronto el estadio cuculc\u00e1n que seguramente pronto iniciar\u00e1n las obras para poder hacer su ampliaci\u00f3n el hospital or\u00e1n que tambi\u00e9n est\u00e1 a cargo de lo que es el ej\u00e9rcito y que ya va tambi\u00e9n avanzando a buen ritmo el hospital de ticul con el Instituto Mexicano del Seguro Social que avanza a buen ritmo el hospital naval que gobierno del estado y Secretar\u00eda de Marina Tambi\u00e9n estamos trabajando de la mano y que va por buen ritmo Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente la ampliaci\u00f3n del puerto de Progreso que con recursos estatales pero con una concesi\u00f3n que nos brinda la Secretar\u00eda de Marina pronto iniciar\u00e1 la ampliaci\u00f3n de este importante proyecto y por si fuera poco el tren Maya sin duda uno de los proyectos de infraestructura m\u00e1s ambiciosos en la historia del sureste del pa\u00eds Aqu\u00ed en Yucat\u00e1n desde el primer momento hemos apoyado el proyecto del tren Maya porque estamos seguros y convencidos que un proyecto como este que nos permita traer parte de los millones de turistas que llegan a Canc\u00fan y la Rivera Maya sin duda nos va a generar desarrollo econ\u00f3mico y m\u00e1s empleo Pero adem\u00e1s el tren Maya No solamente es un tren tur\u00edstico tambi\u00e9n es un tren de carga que se conecta con el proyecto del tren trans\u00edsmica y que le Abre a Yucat\u00e1n la gran oportunidad de poderse conectar con el Pac\u00edfico y sin duda Se\u00f1or Presidente con esta infraestructura con el conexi\u00f3n del tren trans\u00edsmica esto los ayuntamientos en Yucat\u00e1n hoy Yucat\u00e1n hoy presidente podemos decir que en Yucat\u00e1n estos resultados los est\u00e1n disfrutando todos los yucatecos en la pasada encuesta de pobreza que realiz\u00f3 coneval en Yucat\u00e1n trabajando en equipo logramos reducir 236,000 personas que salieron de la pobreza en los \u00faltimos 2 a\u00f1os hoy Yucat\u00e1n se est\u00e1 disminuyendo la desigualdad tres veces m\u00e1s r\u00e1pido que el promedio a nivel nacional y hoy Gracias al trabajo coordinado en Yucat\u00e1n tenemos la tasa de pobreza m\u00e1s baja de nuestra historia y la tasa de pobreza extrema m\u00e1s baja de la historia de Yucat\u00e1n eso es trabajar en equipo y eso es dar resultados se\u00f1or presidente estamos muy agradecidos con todo lo que usted est\u00e1 haciendo en Yucat\u00e1n sin duda su promesa inicial de al ser el sur sureste del pa\u00eds una prioridad es una que el d\u00eda de hoy estamos viendo que se ha cumplido con hechos Le agradezco de manera personal y a nombre de todos los catecos por estas importantes obras pero sobre todo por este parque agradecer a la Sedena al secretario de la defensa nacional agradecer al ayuntamiento de M\u00e9rida tambi\u00e9n su trabajo coordinado porque este parque se\u00f1or presidente que nos regala el d\u00eda de hoy est\u00e1 ubicado en el centro de la ciudad de meida pero a partir del d\u00eda de hoy tambi\u00e9n estar\u00e1 ubicado en el coraz\u00f3n de todas y todos los yucatecos Muchas gracias [M\u00fasica] favor de ponerse de pie el presidente de la rep\u00fablica llevar\u00e1 a cabo la develaci\u00f3n de una placa conmemorativa a la inauguraci\u00f3n del parque la plancha lo acompa\u00f1an el gobernador del estado de Yucat\u00e1n el general secretario de la defensa nacional la secretaria de econom\u00eda el subsecretario de egresos y el ingeniero residente de Ob texto contenido en la placa parque la plancha la secretar\u00eda de la defensa nacional se enorgullece de entregar el parque la plancha un lugar emblem\u00e1tico en la hermosa ciudad de M\u00e9rida Yucat\u00e1n este proyecto se convertir\u00e1 en un punto de referencia para la cultura el entretenimiento y la convivencia promoviendo un estilo de vida saludable y sostenible el parque pertenece a todos los habitantes de M\u00e9rida y a sus visitantes destinado a ser un espacio \u00fanico de recreaci\u00f3n encuentro diversi\u00f3n y respeto por la naturaleza a todos los que contribuyeron con su esfuerzo y dedicaci\u00f3n a hacer realidad este hermoso parque bienvenidos M\u00e9rida Yucat\u00e1n a 19 de noviembre de 2023 con motivo de la inauguraci\u00f3n del parque la plancha la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar tres de [M\u00fasica] [M\u00fasica] Diana [M\u00fasica] sienten amables de ocupar su lugar en la l\u00ednea de honor escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas sean amables de tomar asiento amigas amigos de M\u00e9rida del Estado de Yucat\u00e1n me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes visito constantemente Yucat\u00e1n creo que es el estado que m\u00e1s he visitado en el tiempo que llevo como presidente de la rep\u00fablica y lo hago por el el afecto el cari\u00f1o que le tengo al pueblo yucateco pero tambi\u00e9n porque aqu\u00ed estamos trabajando en coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado con Mauricio Vila gobernador de Yucat\u00e1n en varias obras proyectos En beneficio del pueblo y de toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n llena de historia y de cultura aqu\u00ed estamos construyendo el tren Maya que pronto vamos a inaugurar es sin duda la obra p\u00fablica m\u00e1s que se construye hoy d\u00eda en el mundo no hay ninguna obra p\u00fablica que le iguale al tren Maya y esta obra va a ayudar mucho al desarrollo de El este y de Yucat\u00e1n Tambi\u00e9n estamos rehabilitando mejorando todos los sitios arqueol\u00f3gicos de Yucat\u00e1n porque trata de nuestro pasado lo que nos da identidad lo que nos da orgullo la gran civilizaci\u00f3n Maya es de las m\u00e1s importantes del mundo no hay en ninguna otra parte una regi\u00f3n como la que tuvo como asiento y donde floreci\u00f3 la cultura con tanta exquisitez con tanta belleza como esta gran regi\u00f3n maya a veces nos dejamos llevar por el pensamiento dominante y se piensa que la civilizaci\u00f3n la trajeron los europeos hace 500 [M\u00fasica] a\u00f1os no es as\u00ed ya en M\u00e9xico mucho antes de la llegada de los europeos hab\u00edan grandes culturas y grandes civilizaciones si hablamos del tiempo ni siquiera podemos hablar de los 700 a\u00f1os desde que llegaron los mexicas y se establecieron en lo que hoy es la ciudad de M\u00e9xico y construyeron la gran tenochitlan porque son 700 a\u00f1os 500 desde que llegaron los europeos 700 desde que empez\u00f3 el imento de los mexicas pero calul ym yichen ni tulun tienen 2000 a\u00f1os de haberse fundado entonces De d\u00f3nde viene la civilizaci\u00f3n que nos caracteriza pues viene de lejos y viene de nuestras antiguas culturas y una de ellas esplendorosa por su arte por su belleza por su ciencia es la gran cultura Maya por eso es el tren es para comunicar las antiguas ciudades mayas y las nuevas relativamente nuevas ciudades de el sureste de nuestro pa\u00eds ya vamos a inaugurarlo el tren el d\u00eda 15 de diciembre de Campeche a Canc\u00fan y ayer le preguntaba yo al general \u00e1guila que si cu\u00e1nto iba a costar el boleto el pasaje y me dec\u00eda que va a costar menos que el boleto de autob\u00fas el ir a eh Canc\u00fan desde M\u00e9rida va a costar creo que 10 15% menos no quiero este especular sobre el monto exacto no me vaya yo a equivocar pero se va a desplazar el tren hasta una velocidad de 160 kil\u00f3metros por hora y sobre todo se va a transportar la gente con m\u00e1s comodidad es eh menos estresante es m\u00e1s relajado eh viajar en tren que en avi\u00f3n que en helic\u00f3ptero y que en autob\u00fas es es muy importante eh adem\u00e1s eh Yucat\u00e1n pues tiene mucho que ver con este medio de transporte primero los barcos que llegaban a cisal a otros puertos de Yucat\u00e1n en aquel entonces Yucat\u00e1n tuvo mucho desarrollo cultural porque en aquel tiempo vivir cerca de el mar era vivir cerca del mundo todo ten\u00eda que ver con el transporte mar\u00edtimo luego el Ferrocarril de modo que es regres un pasado glorioso revalorar lo que son las culturas prehisp\u00e1nicas y se est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n otras obras tienen un buen gobernador Mauricio Vila \u00e9l ha estado impulsando un proyecto para transformar Yucat\u00e1n \u00e9l ha estado insistiendo en la importancia de que no falte el gas en la Pen\u00ednsula ten\u00edamos ese pendiente el que no falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica y para eso se requiere del gas y se resolvi\u00f3 construir dos termoel\u00e9ctricas que ya van a empezar a funcionar Aqu\u00ed est\u00e1 el director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Liceo Manuel bartlet y \u00e9l sabe que antes de terminar el mandato tienen que estar operando esas dos plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a una aqu\u00ed en M\u00e9rida que ya est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n y otra en valladolit y lo mismo Est\u00e1 eh terminado y se Est\u00e1 avanzando en otro proyecto para un gasoducto de modo que no falte el gas y pueda haber m\u00e1s desarrollo industrial en Yucat\u00e1n y en la Pen\u00ednsula vamos tambi\u00e9n a cumplir con otros acuerdos porque es este parque la plancha fue un acuerdo terminarlo y eh vamos tambi\u00e9n a terminar antes de irnos el hospital or\u00e1n que va a ser el hospital m\u00e1s grande de M\u00e9xico de todo el pa\u00eds para la atenci\u00f3n de m\u00e1s pacientes haciendo valer el derecho del pueblo a la salud porque toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos estudios intervenciones quir\u00fargicas todo va a ser gratuito Y ese es un compromiso Tambi\u00e9n que adquirimos y vamos a cumplir con Yucat\u00e1n y felicitar al responsable de esta obra al encargado por parte de la secretar\u00eda de la defensa de los ingenieros [Aplausos] militares porque \u00e9l asumi\u00f3 el compromiso la responsabilidad y ya lo eh acord\u00e9 con con el secretario de la defensa as\u00ed como ellos est\u00e1n tambi\u00e9n construyendo el hospital or\u00e1n as\u00ed tambi\u00e9n por un compromiso con el gobernador eh le vamos a dar no una manita de gato sino una pues una manita de Le\u00f3n al estadio de [Aplausos] b\u00e9isbol antes de irnos que quede muy bien el estadio como ustedes saben trabajar aqu\u00ed entre otras cosas que nos unen el paisanaje la da el afecto yo tuve muchos maestros en mi pueblo en tepetit\u00e1n de Yucat\u00e1n que llegaban a ense\u00f1arnos y hab\u00eda una estrecha relaci\u00f3n Pero adem\u00e1s eh saben ustedes que me da mucho gusto que Yucat\u00e1n es el pueblo con m\u00e1s afici\u00f3n al b\u00e9isbol en todo M\u00e9xico yo estoy a favor de todos los deportes pero me da mucho gusto el que haya tanta afici\u00f3n en Yucat\u00e1n por el b\u00e9isbol cuando sobrevolando para supervisar obras todo lo que se est\u00e1 tendiendo de rieles para el tren y dem\u00e1s y pasamos por los pueblos no hay un pueblo en donde adem\u00e1s de su templo su estadio de b\u00e9isbol eso es \u00fanico en M\u00e9xico y yo conozco todo el pa\u00eds tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de M\u00e9xico y me dio much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes compartir este momento de inauguraci\u00f3n de la plancha agradecerle a los ingen militares no har\u00edamos mucho sin el apoyo de los ingenieros militares fue como si llegara a la presidencia y me encontrara un tesoro porque imag\u00ednense C\u00f3mo eh construir tantas obras necesarias para el desarrollo de M\u00e9xico si nos hab\u00edan dejado pues eh malas costumbres en todo lo relacionado con la construcci\u00f3n empresas iniciada eh que recib\u00edan los anticipos y que desaparec\u00edan o que apenas empezaban a trabajar y ya estaban pidiendo a ampliaciones o que hac\u00edan las obras mal hechas o que dejaban las obras inconclusas imag\u00ednense qu\u00e9 hubi\u00e9semos logrado as\u00ed muy poco afortunadamente ahora ya las empresas constructoras de M\u00e9xico est\u00e1n entendiendo que son otros tiempos y hay m\u00e1s responsabilidad Pero adem\u00e1s encontramos repito este tesoro que son los ingenieros militares que en muy poco tiempo construyen obras de calidad a precios muy reducidos bajos acaban de terminar 2700 7 79 sucursales del banco del bienestar 2749 sucursales del banco del bienestar para que la gente que recibe sus apoyos que por ley les corresponde eh vaya al banco y saque su dinero sin intermediarios ya es el banco que tiene m\u00e1s sucursales en todo M\u00e9xico hasta en los pueblos m\u00e1s apartados y esas sucursales las hicieron los ingenieros militares m\u00e1s de 300 cuarteles para la guardia nacional el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles vamos a inaugurar el viernes pr\u00f3ximo el nuevo aeropuerto de Tulum quintanar un aeropuerto internacional de primer orden vamos a terminar el tren Maya tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de los ingenieros militares por eso muchas gracias por todo este apoyo por todo este respaldo y vamos a continuar Vamos a continuar trabajando Y de nuevo decirles que es el tiempo del sureste lo que aqu\u00ed mencion\u00f3 eh Mauricio Creo yo que es lo que nos debe de tener m\u00e1s orgullosos de que en estos \u00faltimos a\u00f1os eh se redujo la pobreza y la desigualdad en todo el pa\u00eds Y saben d\u00f3nde se redujo m\u00e1s la pobreza y la desigualdad en el sureste que era la regi\u00f3n m\u00e1s abandonada de M\u00e9xico ahora las cosas son distintas Yucat\u00e1n est\u00e1 creciendo en lo econ\u00f3mico hay empleo hay bienestar y hay felicidad en su pueblo me dio mucho gusto estar aqu\u00ed y muchas gracias por la presencia y la inauguraci\u00f3n que le hacemos entre todos este parque Pues es de todos pero yo creo que m\u00e1s va a ser para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y para los j\u00f3venes para las nuevas generaciones Muchas [Aplausos] gracias se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de [M\u00fasica] firmes [M\u00fasica] [M\u00fasica] si en la p en [M\u00fasica] el [M\u00fasica] deo que queo [M\u00fasica] unado [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de la rep\u00fablica se dirige la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] m",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:38.212509"
}