{
    "video_id": "kh3BVmJlM0k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kh3BVmJlM0k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCkIVwaveqzgK89Ncv7SGc4vgID2Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kh3BVmJlM0k",
    "video_title": "Conferencia de prensa. Secretar\u00eda de Salud. Vacuna anti influenza.",
    "video_length_seconds": 4770,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "compa\u00f1eros de las medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hoy tenemos la oportunidad",
            "start": 3.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3n del presidente de ocupar",
            "start": 6.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este espacio para dar un mensaje de",
            "start": 9.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 11.9,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "nuestro mensaje de prevenci\u00f3n y es un",
            "start": 13.49,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "mensaje que tiene que ver con un",
            "start": 15.349,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que ocurre todos los oto\u00f1os y",
            "start": 16.43,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los inviernos",
            "start": 19.73,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "ya lo hab\u00edamos comentado el propio",
            "start": 21.42,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "presidente anunci\u00f3 que ocupar\u00eda mos este",
            "start": 23.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "espacio para hacer m\u00e1s mensajes de salud",
            "start": 26.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y hoy nos da la oportunidad de hablar de",
            "start": 28.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la influenza que lo hab\u00edamos ya previsto",
            "start": 31.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hace algunos meses quisiera empezar",
            "start": 34.17,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "presentando a quienes nos acompa\u00f1an que",
            "start": 37.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "son representantes de las instituciones",
            "start": 42.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del salud del sector salud y de el",
            "start": 44.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "consejo de salubridad general",
            "start": 48.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a en orden de aparici\u00f3n el",
            "start": 52.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "doctor ramiro l\u00f3pez elizalde director",
            "start": 55.539,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de liste del instituto de",
            "start": 58.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios sociales para los",
            "start": 61.149,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "traslados del estado y nos acompa\u00f1a en",
            "start": 62.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seguida el doctor jose ignacio santos",
            "start": 65.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "preciado",
            "start": 69.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "secretario del consejo de salubridad",
            "start": 71.4,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 73.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la doctora miriam ver\u00e1s godoy",
            "start": 75.409,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "directora general del centro nacional",
            "start": 79.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para la salud de la infancia y la",
            "start": 81.34,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "adolescencia",
            "start": 83.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el doctor hilario mart\u00ednez arredondo",
            "start": 85.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gerente de medicina preventiva de los",
            "start": 87.34,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos de pemex y finalmente",
            "start": 90.68,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "el doctor v\u00edctor hugo borja aburto",
            "start": 93.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "director m\u00e9dico director de prestaciones",
            "start": 95.619,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas del instituto mexicano del",
            "start": 97.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seguro social y mi nombre es hugo l\u00f3pez",
            "start": 99.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gatell ram\u00edrez soy subsecretario de",
            "start": 102.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 103.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo que queremos comunicarles es que la",
            "start": 107.21,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "temporada de influenza 2019 2020 ha",
            "start": 110.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "iniciado",
            "start": 115.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y les quiero comentar un poco sobre la",
            "start": 117.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "influenza la influenza es una enfermedad",
            "start": 119.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "infecciosa causada por un virus del",
            "start": 122.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mismo nombre virus influenza es una",
            "start": 124.79,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "enfermedad muy antigua tiene milenios de",
            "start": 127.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "existencia el virus que la causa y como",
            "start": 129.979,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "enfermedad se reconoce por ellos desde",
            "start": 133.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el siglo 15 existen descripciones de lo",
            "start": 136.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que hoy sabemos que es la influenza en",
            "start": 139.19,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 30 o 40 a\u00f1os ha tenido mucho",
            "start": 142.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en las comunidades de salud del",
            "start": 147.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mundo guiadas por la organizaci\u00f3n",
            "start": 150.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mundial de la salud la importancia de la",
            "start": 152.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n frente a las temporadas",
            "start": 155.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estacionales de influenza y tambi\u00e9n la",
            "start": 158.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n ante la posibilidad de que",
            "start": 161.3,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "surjan pandemias de influenza como lo",
            "start": 163.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vivimos en 2009",
            "start": 166.489,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y cada a\u00f1o en la temporada fr\u00eda que para",
            "start": 169.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el hemisferio norte es",
            "start": 172.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los meses finales de un a\u00f1o y los",
            "start": 175.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primeros tres meses de inicio del",
            "start": 177.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguiente se presenta la temporada",
            "start": 179.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "oto\u00f1o/invierno y con ella la influenza",
            "start": 181.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el hemisferio sur ocurre lo mismo",
            "start": 183.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solo que en meses encontrados son el",
            "start": 186.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "segundo y el tercer trimestre del a\u00f1o lo",
            "start": 189.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que quiere decir que se presenta todos",
            "start": 192.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os es que es una enfermedad",
            "start": 194.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inevitable y es lo primero que quiero",
            "start": 196.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "destacar para que todos como sociedad",
            "start": 199.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ustedes como medios nos ayuden a tener",
            "start": 201.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "claro este concepto este mensaje la",
            "start": 204.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "influenza no es una enfermedad que hoy",
            "start": 207.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el mundo pueda controlar y mucho menos",
            "start": 209.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eliminar lo cual no quiere ser que nos",
            "start": 213.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "guste la situaci\u00f3n es muy desafortunada",
            "start": 216.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque implica sufrimiento de seres",
            "start": 218.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "humanos e incluso p\u00e9rdida de vidas",
            "start": 221.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "humanas sin embargo es una realidad con",
            "start": 223.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la que tenemos que vivir no es una",
            "start": 225.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermedad controlable",
            "start": 228.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed es una enfermedad que se puede",
            "start": 230.6,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "disminuir el riesgo de complicaciones",
            "start": 232.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pero primero les comento que la",
            "start": 236.29,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "influenza ocurre de manera masiva la",
            "start": 239.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n por el virus influenza infecta",
            "start": 242.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al la tercera parte del mundo todos los",
            "start": 245.99,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a\u00f1os todos los a\u00f1os la tercera parte de",
            "start": 250.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las poblaciones del mundo y si lo vemos",
            "start": 253.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por cada pa\u00eds en cada pa\u00eds se infecta",
            "start": 255.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por el virus influenza esto no quiere",
            "start": 259.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "decir que la tercera parte de las y los",
            "start": 262.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicanos van a tener s\u00edntomas van a",
            "start": 264.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tener enfermedad influenza gruesamente",
            "start": 268.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hasta el 10 por ciento de quienes se",
            "start": 271.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "infectan van a tener enfermedad tipo",
            "start": 273.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "influenza los s\u00edntomas caracter\u00edsticos",
            "start": 277.37,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que consisten en fiebre de alto grado",
            "start": 279.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "dolor muscular y de cuerpo en general",
            "start": 283.75,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ataque del estado general tos dolor de",
            "start": 288.46,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "garganta escurrimiento nasal y otros",
            "start": 292.1,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas y este es el s\u00edndrome",
            "start": 294.77,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "a la forma leve de la influencia pero",
            "start": 297.529,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "del 1 al 3 por ciento de quienes tienen",
            "start": 300.919,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n por influenza pueden parecer",
            "start": 304.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una forma grave de la misma enfermedad",
            "start": 307.939,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya sea que lo presenten de inicio o que",
            "start": 310.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "habiendo tenido la forma leve",
            "start": 313.669,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "evolucionen se compliquen hacia la forma",
            "start": 315.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grave y la forma grave de influenza",
            "start": 318.379,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "implica muchos tipos de complicaci\u00f3n",
            "start": 320.619,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pero la m\u00e1s relevante es la neumon\u00eda la",
            "start": 324.139,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inflamaci\u00f3n del aparato respiratorio",
            "start": 327.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inferior de los pulmones con importante",
            "start": 329.479,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "da\u00f1o de los pulmones y dificultad para",
            "start": 332.599,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "respirar o insuficiencia de la funci\u00f3n",
            "start": 335.419,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "respiratoria y hasta el 1% de quienes",
            "start": 337.789,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tienen la forma grave pueden necesitar",
            "start": 342.229,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 345.049,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "incluso en servicios de terapia",
            "start": 346.779,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "intensiva y pueden llegar a morir",
            "start": 349.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces destac\u00f3 como segundo elemento",
            "start": 352.029,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que la influenza no es equivalente a",
            "start": 354.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "catarro no es equivalente a una peque\u00f1a",
            "start": 357.619,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enfermedad porque en una proporci\u00f3n",
            "start": 360.799,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a",
            "start": 363.469,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "es uno de cada 10.000 de las personas",
            "start": 365.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "infectadas podr\u00eda llegar a complicarse y",
            "start": 368.06,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "podr\u00eda causar la muerte todos los a\u00f1os",
            "start": 372.29,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico existen cerca de 15 a 18 mil",
            "start": 375.83,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "muertes por influenza y neumon\u00eda",
            "start": 380.389,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no todas las neumon\u00edas son por influenza",
            "start": 384.249,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay neumon\u00edas de otras causas pero es",
            "start": 386.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tan importante la sobreposici\u00f3n de la",
            "start": 389.829,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n por el virus influenza con la",
            "start": 393.219,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda que no se puede identificar en",
            "start": 395.379,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todos los casos quien tuvo neumon\u00eda",
            "start": 399.399,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primero por haber tenido influenza y",
            "start": 401.699,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quien directamente tuvo neumon\u00eda por",
            "start": 404.529,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "otras razones",
            "start": 406.539,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces se agrupan y tenemos de 15 a 18",
            "start": 407.439,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mil muertes por influenza todos los a\u00f1os",
            "start": 410.559,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no es deseable es muy lamentable",
            "start": 413.469,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfatiz\u00f3 cada persona que sufre cada",
            "start": 416.129,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "persona que muere es una situaci\u00f3n muy",
            "start": 419.709,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lamentable sin embargo es una realidad",
            "start": 422.499,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que tenemos que estar preparados todos",
            "start": 424.749,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os para saber que existir\u00e1 a pesar",
            "start": 427.089,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de todos los esfuerzos que se puedan",
            "start": 430.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hacer por detectar oportunamente la",
            "start": 432.129,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "enfermedad y dar el tratamiento oportuno",
            "start": 434.559,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "tercer elemento uno de los elementos",
            "start": 440.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "importantes de la prevenci\u00f3n de",
            "start": 443.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "complicaciones por influenza",
            "start": 446.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es la vacunaci\u00f3n",
            "start": 449.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la vacuna contra influenza no pretende",
            "start": 451.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "disminuir la velocidad de transmisi\u00f3n la",
            "start": 454.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cantidad de casos lo que pretende es",
            "start": 458.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "disminuir la probabilidad y el riesgo de",
            "start": 461.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que personas que est\u00e9n infectadas por el",
            "start": 465.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "virus influenza se compliquen que",
            "start": 467.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "requieran hospitalizaci\u00f3n o incluso que",
            "start": 471.15,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mueran esa es la utilidad de la vacuna",
            "start": 473.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por lo tanto la vacuna no se aplica la",
            "start": 477.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacuna contra influenza no se aplica de",
            "start": 480.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "manera universal a todas las personas la",
            "start": 482.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra influenza va dirigida",
            "start": 486.49,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "contra lo que t\u00e9cnicamente llamamos",
            "start": 488.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poblaciones de alto riesgo de",
            "start": 490.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n y las detall\u00f3",
            "start": 492.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "son adultos de 60 a\u00f1os",
            "start": 496.47,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os",
            "start": 500.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas de cualquier edad y",
            "start": 505.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en cualquier estado de salud y durante",
            "start": 509.66,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "cualquier momento del embarazo en",
            "start": 512.24,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cualquier trimestre del embarazo",
            "start": 514.729,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 a las mujeres embarazadas porque",
            "start": 517.219,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "suelen ser una de las poblaciones con",
            "start": 520.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "menor aceptaci\u00f3n de la vacuna y las",
            "start": 522.979,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas solo por el hecho de",
            "start": 527.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estar embarazadas si se infectan por el",
            "start": 529.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo de influenza tienen un riesgo",
            "start": 531.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "elevado de complicarse la vacuna es",
            "start": 533.93,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "segura enfatiz\u00f3 la vacuna contra la",
            "start": 536.779,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "influenza es segura inclusive para las",
            "start": 539.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas y los ni\u00f1os en",
            "start": 542.629,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gestaci\u00f3n no hay raz\u00f3n para no vacunar a",
            "start": 545.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "una mujer embarazada en t\u00e9rminos",
            "start": 548.509,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "generales evidentemente puede haber en",
            "start": 550.399,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "casos excepcionales el tercer grupo de",
            "start": 552.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de alto riesgo de",
            "start": 555.379,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "complicaciones por la influenza son las",
            "start": 557.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "personas de cualquier edad que tengan",
            "start": 561.019,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ciertas enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 563.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "particularmente aquellas enfermedades",
            "start": 566.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que debilitan el sistema inmune el",
            "start": 567.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "sistema de defensas",
            "start": 571.16,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "los espec\u00edficos personas con diabetes",
            "start": 573.27,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "est\u00e9n o no en control personas con",
            "start": 577.699,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "diabetes personas con obesidad",
            "start": 580.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "personas que viven con vih",
            "start": 585.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "personas que padecen enfermedad card\u00edaca",
            "start": 588.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica particularmente la insuficiencia",
            "start": 590.66,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "card\u00edaca",
            "start": 593.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "personas que padecen enfermedades",
            "start": 594.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "respiratorias cr\u00f3nicas enfisema pulmonar",
            "start": 596.38,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "bronquitis cr\u00f3nica y asma asma incluye a",
            "start": 599.55,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os",
            "start": 604.51,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "personas que padezcan c\u00e1ncer personas",
            "start": 606.769,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que usan medicamentos que deprimen el",
            "start": 610.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sistema inmune como los que se usan",
            "start": 612.709,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tanto para la quimioterapia del c\u00e1ncer",
            "start": 614.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "como para las enfermedades",
            "start": 616.689,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "reumatol\u00f3gicas",
            "start": 619.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces estas personas",
            "start": 621.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "deben vacunarse es su mejor oportunidad",
            "start": 624.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de disminuir el peligro de que se",
            "start": 627.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "compliquen o incluso el riesgo de que",
            "start": 629.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mueran cuantas personas con este tipo de",
            "start": 631.82,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "condiciones a veces m\u00e1s de una existen",
            "start": 635.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds gruesamente existen 33",
            "start": 638.269,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "millones de estas personas y es por eso",
            "start": 642.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que a\u00f1o con a\u00f1o se adquieren vacunas",
            "start": 645.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para estas personas en el sector salud",
            "start": 648.92,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n es gratuita",
            "start": 651.89,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "la pagamos con los impuestos es una",
            "start": 655.209,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "compra p\u00fablica y la compran todas las",
            "start": 657.999,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "instituciones del sector salud de modo",
            "start": 661.3,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que toda persona que tenga alguna de las",
            "start": 663.67,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "condiciones de riesgo debe vacunarse",
            "start": 668.199,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "puede vacunarse acudiendo a la unidad de",
            "start": 670.629,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud de los servicios p\u00fablicos que le",
            "start": 673.809,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "corresponda y vacunarse",
            "start": 676.869,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "ese es el mensaje principal que quer\u00eda",
            "start": 679.61,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "transmitirles y le voy a ceder la",
            "start": 681.62,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "palabra a la doctora mill\u00e1n beras",
            "start": 684.589,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "directora del centro nacional para la",
            "start": 686.269,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "salud de la infancia adolescencia para",
            "start": 688.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que nos precisen c\u00f3mo est\u00e1 organizada la",
            "start": 690.23,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "compra y distribuci\u00f3n de las vacunas y",
            "start": 692.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el programa de prevenci\u00f3n doctor",
            "start": 694.459,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "hola buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 698.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comentarles como bien lo hab\u00eda dicho el",
            "start": 700.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez cartel que el sistema",
            "start": 702.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nacional de salud est\u00e1 preparado para",
            "start": 705.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vacunar a la poblaci\u00f3n que \u00e9l ya se\u00f1al\u00f3",
            "start": 708.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en tal para tal efecto el sector salud",
            "start": 711.37,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ha comprado poco cerca de 33 millones de",
            "start": 714.76,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "dosis en espec\u00edfico 32 400 lo que como",
            "start": 720.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bien lo se\u00f1ala \u00e9l tambi\u00e9n genera una",
            "start": 724.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n estatal solo en vacunas de m\u00e1s",
            "start": 726.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de 1.800 millones de pesos en beneficio",
            "start": 730.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n mexicana c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 732.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estrategia bueno la estrategia es",
            "start": 736.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en las unidades de",
            "start": 739.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud del sector salud es importante que",
            "start": 741.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las personas que tienen los factores de",
            "start": 744.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "riesgo que ha comentado el doctor acudan",
            "start": 746.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a las unidades de salud de preferencia",
            "start": 749.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que lleven su cartilla nacional de salud",
            "start": 751.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que all\u00ed les apliquen la vacuna",
            "start": 753.7,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "hay una creencia de que la vacuna debe",
            "start": 756.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ser anual debe ser cada temporada",
            "start": 761.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "invernal la temporada de vacunaci\u00f3n",
            "start": 763.6,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "entonces convocamos a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 766.0,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tiene los factores de riesgo que ya",
            "start": 768.459,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el doctor que por favor acuda a",
            "start": 770.379,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las unidades de salud no se espere si se",
            "start": 773.019,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 la vacuna en febrero de este a\u00f1o",
            "start": 777.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que no se espera que sea febrero sino",
            "start": 779.199,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "que se vacune ya la vacuna est\u00e1",
            "start": 781.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "disponible en este sentido tambi\u00e9n bueno",
            "start": 783.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como todos ustedes saben puede suceder",
            "start": 786.759,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "que en alguna unidad de salud no se",
            "start": 789.16,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "tengan las vacunas porque hay una",
            "start": 791.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de entrega a los estados y",
            "start": 793.449,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a las unidades de salud en este",
            "start": 796.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "momento todas las entidades federativas",
            "start": 798.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de todo el sector salud tienen ya",
            "start": 800.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entregada la vacuna a nivel del es de la",
            "start": 802.72,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "entidad o de la delegaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 805.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tienen en las unidades que tienen mayor",
            "start": 808.209,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "demanda tienen",
            "start": 811.959,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 813.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y contado ya con la vacuna pero estamos",
            "start": 815.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "poniendo a disposici\u00f3n de la poblaci\u00f3n",
            "start": 818.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en las entidades federativas hay",
            "start": 820.17,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos espec\u00edficos de los servicios",
            "start": 822.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de salud dependiendo la instituci\u00f3n sin",
            "start": 824.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "embargo estamos poniendo a",
            "start": 827.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "disponibilidad la poblaci\u00f3n en un",
            "start": 828.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono que es el que les pedimos que",
            "start": 832.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en caso de que no encuentren la vacuna",
            "start": 835.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nos lo reporten para que los oriente mos",
            "start": 837.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el sentido de donde puede haber y",
            "start": 839.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nosotros nos sirven de sensores",
            "start": 842.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para saber si ya est\u00e1 llegando la vacuna",
            "start": 843.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a todas las instituciones y es el 01 800",
            "start": 846.82,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "00 44 800 si pedirles de favor que no se",
            "start": 850.27,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "molesten si son j\u00f3venes si son atletas",
            "start": 856.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si se preocupa mucho por su salud pero",
            "start": 859.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n en los grupos de riesgo que",
            "start": 861.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el doctor no se molesten por que",
            "start": 864.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no se les aplique la vacuna no es que no",
            "start": 866.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haya dinero y que el estado pues est\u00e9",
            "start": 868.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seleccionando con base a ser un estado",
            "start": 870.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 economizando sino que tiene que",
            "start": 873.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ver como bien lo se\u00f1al\u00f3 el doctor en el",
            "start": 875.92,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "sentido de que estamos queriendo",
            "start": 878.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "proteger a la poblaci\u00f3n",
            "start": 879.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mayor riesgo de que si se enferma se",
            "start": 881.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "complique y se muera por esta enfermedad",
            "start": 884.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 887.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias doctora miriam veras",
            "start": 892.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 esto segundo que mencion\u00f3 la",
            "start": 896.23,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 898.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de vacunas en la",
            "start": 899.769,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sociedad tiene un criterio t\u00e9cnico es el",
            "start": 902.619,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "criterio t\u00e9cnico que recomienda la",
            "start": 905.739,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud y es el",
            "start": 907.329,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "criterio t\u00e9cnico que se ha usado en",
            "start": 909.429,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico desde que existe la vacunaci\u00f3n",
            "start": 910.779,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "contra influenza hace m\u00e1s de 12 a\u00f1os",
            "start": 912.819,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "y es importante balancear la expectativa",
            "start": 916.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n en favor de quien la",
            "start": 921.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "necesita un adulto joven hombre mujer",
            "start": 924.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "excepto que sea una mujer embarazada y",
            "start": 927.64,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "vuelvo a destacar a las mujeres",
            "start": 930.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "embarazadas pero si es un adulto joven",
            "start": 932.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no necesita vacunarse contra la",
            "start": 935.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "influenza si las personas adultas",
            "start": 939.11,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes menores de 60 a\u00f1os piden vacuna",
            "start": 942.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y quieren vacuna y se les vacuna le",
            "start": 947.69,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "est\u00e1n quitando la vacuna que a ellos y",
            "start": 950.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ellas no les est\u00e1 ofreciendo una ventaja",
            "start": 953.779,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n se le est\u00e1n quitando a una",
            "start": 956.69,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "persona adulta mayor o ni\u00f1o menor de 5 o",
            "start": 960.05,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con enfermedades cr\u00f3nicas oa una mujer",
            "start": 964.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "embarazada que si la necesita y que la",
            "start": 967.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "debe recibir destac\u00f3 tambi\u00e9n que es",
            "start": 970.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "importante vacunarse cuanto m\u00e1s temprano",
            "start": 973.37,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 976.43,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "no existe una fecha precisa de inicio de",
            "start": 977.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la temporada de influenza tambi\u00e9n es",
            "start": 980.94,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "importante manejar informaci\u00f3n clara y",
            "start": 983.31,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 987.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hacer suposiciones que no est\u00e1n",
            "start": 989.279,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "fundamentadas t\u00e9cnicamente ninguna",
            "start": 991.37,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enfermedad tiene un calendario",
            "start": 994.29,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico que uno diga 0 horas del",
            "start": 995.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "primero de octubre ya empez\u00f3 la",
            "start": 998.339,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "temporada influenza eso es",
            "start": 999.6,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "un asunto que no tiene sentido las",
            "start": 1001.86,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "enfermedades se transmiten las",
            "start": 1004.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enfermedades infecciosas dependiendo en",
            "start": 1007.769,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "un conjunto de factores puede tener que",
            "start": 1010.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ver la humedad el clima es decir la",
            "start": 1012.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "temperatura etc\u00e9tera y gen\u00e9ricamente",
            "start": 1015.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "durante el mes de octubre sin que haya",
            "start": 1018.89,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "una fecha precisa empieza a subir",
            "start": 1021.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "progresivamente la frecuencia de casos",
            "start": 1023.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de influenza hasta horita tenemos muy",
            "start": 1025.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "poquitos se han registrado precisamente",
            "start": 1028.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "100 casos en las unidades de salud",
            "start": 1030.839,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "monitoras de influenza y anticip\u00f3 un",
            "start": 1033.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tema que nos va a ocupar seguramente la",
            "start": 1036.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n p\u00fablica a lo largo de los",
            "start": 1038.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "siguientes meses de duraci\u00f3n de la",
            "start": 1039.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "temporada influenza 2019 2020 que es",
            "start": 1044.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como vigilamos epidemiol\u00f3gicamente la",
            "start": 1047.22,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "influenza",
            "start": 1050.28,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "la expectativa p\u00fablica suele estar",
            "start": 1051.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "anclada a n\u00fameros y cuentas de casos",
            "start": 1054.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puntuales",
            "start": 1057.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esto no tiene sentido t\u00e9cnico desde 2005",
            "start": 1058.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud la",
            "start": 1063.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud y",
            "start": 1065.86,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "los centros de control de enfermedades",
            "start": 1068.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de eeuu propusieron un m\u00e9todo de",
            "start": 1069.07,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "vigilancia eficiente que se llama m\u00e9todo",
            "start": 1072.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "centinela vigilancia centinela de la",
            "start": 1076.86,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "enfermedad tipo influenza la l\u00f3gica de",
            "start": 1080.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este mecanismo que le ha costado al",
            "start": 1083.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mundo cambiar la idiosincrasia y ponerlo",
            "start": 1085.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica es que existen fen\u00f3menos de",
            "start": 1089.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "salud no s\u00f3lo la influenza pero es muy",
            "start": 1092.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstico en el caso de influenza",
            "start": 1094.929,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que son tan masivos que no tiene ning\u00fan",
            "start": 1096.16,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sentido documentar todos y cada uno de",
            "start": 1100.42,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "los casos aclar\u00f3 todas las personas son",
            "start": 1103.39,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "importantes todo caso de enfermedad o",
            "start": 1107.559,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "peor a\u00fan si es una enfermedad letal es",
            "start": 1111.309,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "importante pero desde el punto de vista",
            "start": 1113.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de la vigilancia no aporta",
            "start": 1116.5,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nada el contar e identificar a cada uno",
            "start": 1120.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de los casos ni es viable hacerlo ya",
            "start": 1123.79,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dije al inicio la tercera parte 37",
            "start": 1127.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "millones de personas en m\u00e9xico van a",
            "start": 1131.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estar infectadas por influenza y varias",
            "start": 1133.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "decenas de miles o centenas de miles van",
            "start": 1136.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a tener enfermedad tipo influenza no",
            "start": 1140.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene sentido detectar a cada uno de",
            "start": 1142.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ellos si entonces en el m\u00e9todo centinela",
            "start": 1144.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo que se utiliza es estaciones de",
            "start": 1148.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "monitoreo que llamamos t\u00e9cnicamente",
            "start": 1150.97,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "unidades monitoras de influenza y",
            "start": 1154.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unidades de salud monitores de",
            "start": 1157.56,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "influencia smith y para darles un s\u00edmil",
            "start": 1159.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 esto hace algunos meses cuando",
            "start": 1162.01,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hablamos de dengue",
            "start": 1164.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "es an\u00e1logo es parecido a la vigilancia",
            "start": 1166.4,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 1170.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la calidad del aire para monitorear la",
            "start": 1171.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "calidad del aire existen estaciones de",
            "start": 1174.88,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "monitoreo",
            "start": 1177.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en puntos fijos",
            "start": 1178.909,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "gruesamente est\u00e1n distribuidas en todo",
            "start": 1181.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el territorio por ejemplo de una",
            "start": 1184.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "metr\u00f3polis pero no quiere decir que",
            "start": 1185.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "metro a metro metro a metro tenemos una",
            "start": 1188.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "unidad monitora de calidad ambiental no",
            "start": 1191.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda sentido no ser\u00eda viable ni",
            "start": 1193.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "financiera ni t\u00e9cnicamente pero adem\u00e1s",
            "start": 1196.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no aportar\u00eda informaci\u00f3n \u00fatil para",
            "start": 1198.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "conocer la distribuci\u00f3n en la poblaci\u00f3n",
            "start": 1202.08,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de un fen\u00f3meno o sus caracter\u00edsticas si",
            "start": 1206.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 comportando m\u00e1s grave en qu\u00e9",
            "start": 1209.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "grupos de edad est\u00e1 predominando cu\u00e1l es",
            "start": 1211.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el tiempo de retraso de atenci\u00f3n",
            "start": 1214.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la oportunidad de haberse",
            "start": 1218.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vacunado cu\u00e1les son las complicaciones",
            "start": 1220.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "frecuentes que poblaciones posiblemente",
            "start": 1222.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "conocidas o desconocidas en sus",
            "start": 1225.84,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas est\u00e1n teniendo",
            "start": 1228.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "complicaciones de influenza etc",
            "start": 1230.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto lo digo anticipadamente porque s\u00e9",
            "start": 1233.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que conforme aumente la preocupaci\u00f3n",
            "start": 1235.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima leg\u00edtima preocupaci\u00f3n del",
            "start": 1237.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estado de salud de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1241.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1n a surgir comentarios p\u00fablicos",
            "start": 1242.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en los medios que digan ya tenemos x",
            "start": 1246.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos y esto sigue creciendo",
            "start": 1250.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cada vez que vean eso sepan que es el",
            "start": 1253.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos y es una cuenta limitada",
            "start": 1256.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "limitad\u00edsima de los casos que existen y",
            "start": 1260.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que la raz\u00f3n para hablar de un n\u00famero",
            "start": 1263.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tan peque\u00f1o no tiene intenci\u00f3n alguna de",
            "start": 1264.67,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ocultar el enorme volumen de casos sino",
            "start": 1268.65,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que estamos monitoreando la distribuci\u00f3n",
            "start": 1273.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de esta enfermedad",
            "start": 1275.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y lo \u00faltimo que destac\u00f3 es sobre el",
            "start": 1281.059,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "tratamiento",
            "start": 1283.669,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "las personas que presentan influenza",
            "start": 1285.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "leve y tienen las caracter\u00edsticas que",
            "start": 1287.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "los hacen elegibles para vacunaci\u00f3n",
            "start": 1291.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extremos de la vida embarazos",
            "start": 1294.81,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas tambi\u00e9n deben",
            "start": 1297.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "considerar acudir al m\u00e9dico lo m\u00e1s",
            "start": 1301.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pronto posible porque tienen",
            "start": 1303.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "probabilidad de complicarse y es muy",
            "start": 1305.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "probable que el personal de salud les",
            "start": 1307.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "prescriba les recete un grupo espec\u00edfico",
            "start": 1311.59,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de medicamentos antivirales",
            "start": 1314.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no todo mundo necesita los antivirales",
            "start": 1317.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un adulto joven que no sea una mujer",
            "start": 1319.72,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "embarazada y que no tenga enfermedades",
            "start": 1322.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "predisponentes a la complicaci\u00f3n no",
            "start": 1325.61,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "deber\u00eda siempre tomar antivirales",
            "start": 1329.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo digo porque ocurre como un",
            "start": 1332.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno social que se empiezan a",
            "start": 1335.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "saturar las farmacias p\u00fablicas y",
            "start": 1339.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "privadas y se acaban las existencias en",
            "start": 1342.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el mercado privado incluso se venden las",
            "start": 1345.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "farmacias los antivirales espec\u00edficos",
            "start": 1347.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para la influenza oseltamivir es el",
            "start": 1349.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nombre qu\u00edmico del producto que se usa",
            "start": 1353.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay otras dos variantes",
            "start": 1355.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y ese oseltamivir en cierta manera es un",
            "start": 1357.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "desperdicio si lo est\u00e1 utilizando una",
            "start": 1362.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "persona cuya posibilidad de complicarse",
            "start": 1365.11,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es baja que es el adulto joven que no",
            "start": 1367.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sea una mujer embarazada y no tenga",
            "start": 1369.909,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfermedad cr\u00f3nica en cambio puede ser",
            "start": 1371.919,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vital que lo tome un adulto mayor un",
            "start": 1374.409,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o menor de 5 o 75 y menos una mujer",
            "start": 1377.889,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "embarazada una persona con",
            "start": 1381.34,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "complicaciones si vamos entonces abrir\u00e1",
            "start": 1382.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preguntas y cualquiera de los colegas",
            "start": 1386.019,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del sector puede contestar lo mismo",
            "start": 1387.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "seg\u00fan corresponde por favor",
            "start": 1390.159,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "su secretario hugo l\u00f3pez entiendo qu\u00e9",
            "start": 1398.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "grupos f\u00e1rmacos especializados",
            "start": 1404.55,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y distribuidora internacional de",
            "start": 1408.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "medicinas y f\u00e1rmacos maip\u00fa",
            "start": 1410.11,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el 52% del suministro de",
            "start": 1413.98,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "medicinas para el gobierno federal y",
            "start": 1417.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s recibieron fuertes condenas con",
            "start": 1420.669,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "donaciones de iva estas empresas que",
            "start": 1423.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "preguntarle si en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1426.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos 33 millones de dosis hubo alg\u00fan",
            "start": 1429.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "encarecimiento por parte de estas",
            "start": 1433.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresas tuvieron que ver y cu\u00e1nta es la",
            "start": 1434.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que hace el gobierno federal",
            "start": 1437.77,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "para adquirir estas 33 millones de dosis",
            "start": 1440.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s es gratuidad porque en otros",
            "start": 1443.559,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "pa\u00edses no se da este fen\u00f3meno como ser\u00e1",
            "start": 1447.37,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "en mexico y mi segunda pregunta el se\u00f1or",
            "start": 1450.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "presidente hace una semana o dos semanas",
            "start": 1454.059,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 problemas de faringitis \u00e9l ya",
            "start": 1456.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "rebas\u00f3 los 60 a\u00f1os quisiera saber si ya",
            "start": 1460.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se le aplic\u00f3 a \u00e9l esta inyecci\u00f3n o si",
            "start": 1463.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay alguna fecha que se tenga prevista",
            "start": 1468.19,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "para que \u00e9l pueda hacer este vacunado",
            "start": 1470.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con esta dosis mil gracias gracias por",
            "start": 1474.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sus preguntas porque tambi\u00e9n nos ayuda",
            "start": 1477.52,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "adentro",
            "start": 1479.44,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "los temas relevantes",
            "start": 1480.179,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "la respuesta es a la primera pregunta es",
            "start": 1482.99,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no est\u00e1s",
            "start": 1486.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas distribuidoras de f\u00e1rmacos que",
            "start": 1489.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "usted menciona que efectivamente se",
            "start": 1491.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "documenta claramente acapararon m\u00e1s del",
            "start": 1493.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "52 hasta el 67 por ciento del mercado de",
            "start": 1496.05,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n promedio durante el per\u00edodo",
            "start": 1499.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "2012-2018 no tienen una participaci\u00f3n en",
            "start": 1503.06,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la el proceso de compra y distribuci\u00f3n",
            "start": 1507.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de estas vacunas contra la influenza",
            "start": 1509.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estas vacunas las compramos en el caso",
            "start": 1512.03,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la secretaria de salud a la empresa",
            "start": 1515.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de vacunas biol\u00f3gicos y",
            "start": 1517.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reactivos de m\u00e9xico birmex que es una",
            "start": 1519.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresa paraestatal y a su vez en virtud",
            "start": 1522.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de un contrato multianual que fue",
            "start": 1525.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "establecido en 2015 es decir en el",
            "start": 1527.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sexenio pasado hay una compa\u00f1\u00eda francesa",
            "start": 1530.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sanofi pasteur que abastece estas",
            "start": 1533.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunas para la secretar\u00eda de salud en",
            "start": 1536.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el caso de las instituciones del sector",
            "start": 1538.41,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ellos no est\u00e1n en este contrato",
            "start": 1539.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "multianual y ellos tienen su proceso de",
            "start": 1541.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de acuerdo a la ley y es",
            "start": 1544.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "com\u00fan que la misma empresa sea la que",
            "start": 1547.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiene la mayor capacidad de oferta y que",
            "start": 1550.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sea a quien se le compre pero no tiene",
            "start": 1552.57,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n alguna",
            "start": 1554.61,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "con estas compa\u00f1\u00edas aprovech\u00f3 para",
            "start": 1555.779,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mencionar el tema de las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1558.239,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "porque a veces se ha prestado a mala",
            "start": 1559.739,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n el tema de si las",
            "start": 1562.83,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas fueron vetadas y no pueden",
            "start": 1565.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "participar las compa\u00f1\u00edas no fueron",
            "start": 1566.969,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vetadas las compa\u00f1\u00edas fueron se\u00f1aladas",
            "start": 1569.07,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "como sujetas de posibles pr\u00e1cticas o",
            "start": 1572.19,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "presuntas pr\u00e1cticas monop\u00f3licas y hay un",
            "start": 1575.729,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proceso que tiene su propia l\u00f3gica de",
            "start": 1578.249,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero no existe ning\u00fan veto",
            "start": 1580.229,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de actos de autoridad sobre",
            "start": 1582.84,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "su participaci\u00f3n en el mercado siempre y",
            "start": 1585.479,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuando lo hagan en el marco de la ley s\u00ed",
            "start": 1587.609,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y respecto a lo que me comenta el se\u00f1or",
            "start": 1591.149,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente efectivamente el se\u00f1or",
            "start": 1594.299,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente es informaci\u00f3n p\u00fablica tiene",
            "start": 1596.789,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 67 a\u00f1os perd\u00f3n de 73 a\u00f1os que",
            "start": 1598.529,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n cumpli\u00f3 hace poco 63 aclar\u00f3 y",
            "start": 1602.099,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "tuvo una faringitis igual que nuestro",
            "start": 1605.279,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "propio secretario el doctor jorge",
            "start": 1607.95,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "alcocer no quiere decir que sea",
            "start": 1609.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "influenza se recuperaron r\u00e1pidamente y",
            "start": 1611.789,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos generales por la edad",
            "start": 1614.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ambos son elegibles para vacunaci\u00f3n",
            "start": 1618.029,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el momento de vacunarse es una decisi\u00f3n",
            "start": 1620.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "privada finalmente son personas sujetas",
            "start": 1622.649,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de derecho y libres de consultar con sus",
            "start": 1625.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "correspondientes m\u00e9dicos el momento",
            "start": 1627.929,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "oportuno de vacunarse no me presente es",
            "start": 1630.119,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "regar los pozos de la revista petr\u00f3leo",
            "start": 1633.69,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y le ped\u00ed a la inversi\u00f3n de",
            "start": 1635.609,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sobre las 33 millones de 12 es porque en",
            "start": 1638.729,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mexico es la gratuidad de estas",
            "start": 1642.179,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medicinas gracias por se\u00f1alarlo",
            "start": 1644.759,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "efectivamente m\u00e9xico es uno de los",
            "start": 1646.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses yo dir\u00eda pocos que ofrece vacunas",
            "start": 1649.2,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "de manera gratuita al al que en \u00e9l lo",
            "start": 1652.859,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "necesita en el punto de servicios",
            "start": 1656.009,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estrictamente no quiere decir que sean",
            "start": 1658.229,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gratuitas alguien las tiene que pagar y",
            "start": 1659.879,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las pagamos todas y todos los mexicanos",
            "start": 1662.129,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que pagamos impuestos con eso se pagan",
            "start": 1664.769,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "las vacunas pero a quien acude al",
            "start": 1666.57,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "servicio de salud no se le cobra un solo",
            "start": 1669.21,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "peso por la vacuna y se invierten ya lo",
            "start": 1671.489,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba la autora mirian precisamente",
            "start": 1674.489,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "1800 millones de pesos para adquirir",
            "start": 1676.469,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estos 32.5 a 33 millones",
            "start": 1679.109,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de dosis de vacuna cada a\u00f1o gracias por",
            "start": 1684.419,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "favor y ac\u00e1 blanca y adelante",
            "start": 1687.21,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "buen dia carlos guzm\u00e1n de avant noticias",
            "start": 1692.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con dos preguntas aunque ya lo",
            "start": 1694.55,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "puntualiz\u00f3 pero es importante para la",
            "start": 1696.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que quede bien claro se va a",
            "start": 1697.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "focalizar en esta ocasi\u00f3n poblaci\u00f3n de",
            "start": 1700.49,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "riesgo que es lo que estaba mencionando",
            "start": 1702.35,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "usted la vacuna contra la influenza y 2",
            "start": 1703.76,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para resumir el asunto se garantiza por",
            "start": 1707.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "parte del sector salud la disponibilidad",
            "start": 1710.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de vacunas en todo el pa\u00eds siendo que",
            "start": 1713.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bueno toda esta cuesti\u00f3n de los",
            "start": 1715.44,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "medicamentos contra el c\u00e1ncer y todo",
            "start": 1717.33,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "esta cuesti\u00f3n afect\u00f3 la cuesti\u00f3n de la",
            "start": 1718.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "credibilidad del gobierno en algunos",
            "start": 1720.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sentidos de que no hab\u00eda suficiencia de",
            "start": 1723.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "presupuesto para esto se garantiza esta",
            "start": 1725.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para toda la persona que la",
            "start": 1728.81,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "requiera obviamente poblaciones riesgos",
            "start": 1731.22,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias por la pregunta",
            "start": 1732.54,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n nos da oportunidad de",
            "start": 1734.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puntualizaciones efectivamente con las",
            "start": 1735.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacas con los medicamentos para el",
            "start": 1738.03,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer que hace unos pocos semanas",
            "start": 1739.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tuvimos la impresi\u00f3n p\u00fablica no",
            "start": 1741.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fundamentada en la realidad de que hab\u00eda",
            "start": 1744.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sido una omisi\u00f3n del gobierno ya sea en",
            "start": 1746.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los tiempos de compra o en la cantidad",
            "start": 1748.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de compra y como ya lo hemos explicado",
            "start": 1750.24,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no es el caso",
            "start": 1752.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tuvimos un sabotaje tuvimos un desabasto",
            "start": 1754.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inducido por parte de una compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1757.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "monop\u00f3lica de este producto en",
            "start": 1759.75,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "particular estamos hablando del",
            "start": 1761.91,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "methotrexate que se usa para la",
            "start": 1763.05,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quimioterapia de varios tipos de c\u00e1ncer",
            "start": 1764.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero incluido las leucemias infantiles",
            "start": 1766.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces no fue una responsabilidad el",
            "start": 1769.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gobierno fue",
            "start": 1771.75,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "una muy indeseable pr\u00e1ctica de sabotaje",
            "start": 1772.84,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "de inducci\u00f3n del desabasto y no tiene",
            "start": 1776.38,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que ver con cantidad de dinero no tiene",
            "start": 1780.789,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que ver tambi\u00e9n esto me preocupa que se",
            "start": 1783.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "siga expresando los medios que por",
            "start": 1785.049,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "medidas de austeridad no hay abasto",
            "start": 1786.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "falso el presupuesto de salud no tuvo",
            "start": 1789.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ninguna reducci\u00f3n que implicar\u00e1 la",
            "start": 1792.37,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la capacidad de compra",
            "start": 1795.01,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para los medicamentos que",
            "start": 1796.809,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tradicionalmente se adquiere gracias por",
            "start": 1798.909,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la oportunidad de aclarar lo tenemos que",
            "start": 1800.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mencionarlo cada vez que exista la duda",
            "start": 1803.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "sobre las vacunas si se focalizan a",
            "start": 1806.49,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "poblaciones de riesgo mayores de 60",
            "start": 1810.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bueno de 60 y m\u00e1s 5 y menos mujeres",
            "start": 1813.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "embarazadas de cualquier edad y",
            "start": 1816.97,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "cualquier estado de salud en todos los",
            "start": 1818.89,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "trimestres personas con enfermedades",
            "start": 1820.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas",
            "start": 1821.95,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no en esta ocasi\u00f3n siempre desde que hay",
            "start": 1824.1,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra la influencia en",
            "start": 1827.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es desde el a\u00f1o 2007 estos",
            "start": 1829.049,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son los grupos de riesgo lo que ocurre",
            "start": 1831.51,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "es que a veces no queda totalmente claro",
            "start": 1833.789,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por los mensajes de comunicaci\u00f3n p\u00fablico",
            "start": 1836.179,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos incluso del gobierno no son",
            "start": 1839.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "suficientemente expl\u00edcitos hoy inicia",
            "start": 1841.559,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de promoci\u00f3n en medios",
            "start": 1844.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "informativos en redes sociales que",
            "start": 1848.9,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "destaca qui\u00e9nes son las personas que",
            "start": 1851.28,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "deben vacunarse y son estos grupos de",
            "start": 1853.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "riesgo nada m\u00e1s y es preferente que no",
            "start": 1856.289,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se le quite la vacuna a quien s\u00ed la",
            "start": 1859.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "necesita por all\u00ed a quien no le hace un",
            "start": 1861.21,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "beneficio sustantivo si garantizamos el",
            "start": 1864.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "abasto de hecho hoy estamos haciendo hoy",
            "start": 1867.179,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "16 de octubre de 2019 estamos haciendo",
            "start": 1869.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esta presentaci\u00f3n p\u00fablica porque",
            "start": 1871.83,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "quisimos esperar a tener la mayor",
            "start": 1873.69,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de vacunas que ocurri\u00f3 a",
            "start": 1876.539,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "partir de la hace dos semanas",
            "start": 1879.419,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y hoy en las secretar\u00edas estatales de",
            "start": 1882.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud casi en todas las unidades ya est\u00e1",
            "start": 1884.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la vacuna en el imms ya est\u00e1",
            "start": 1887.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todas las unidades y se",
            "start": 1889.75,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "est\u00e1 distribuyendo las ya activamente",
            "start": 1892.24,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "entonces en los pr\u00f3ximos pocos d\u00edas",
            "start": 1894.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "podemos ir en todo el sector y por eso",
            "start": 1896.379,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "con toda confianza llamamos a la",
            "start": 1898.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda aqu\u00ed si se encuentra un",
            "start": 1900.009,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "problema de abasto llega a la unidad de",
            "start": 1902.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "salud y le dicen no le puede poner la",
            "start": 1904.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacuna porque no hay lo denuncie y",
            "start": 1906.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ponemos un canal directo que es la",
            "start": 1909.039,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1910.87,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "del sector salud 01 800 00 44 800 este",
            "start": 1912.059,
            "duration": 9.431
        },
        {
            "text": "es un n\u00famero de 24 horas para que nos",
            "start": 1919.09,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "informe en cualquier anomal\u00eda en la",
            "start": 1921.49,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de servicios de salud",
            "start": 1923.529,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "incluyendo la el abastecimiento de",
            "start": 1924.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1928.21,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "gracias blanca por favor",
            "start": 1929.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dr disculpe",
            "start": 1933.51,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "son varias preguntas primero pero muy",
            "start": 1936.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "claras cu\u00e1l es la cepa predominante que",
            "start": 1938.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va a estar en esta ocasi\u00f3n como cerramos",
            "start": 1941.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado con cu\u00e1ntas muertes",
            "start": 1945.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos casos porque se adelant\u00f3 el",
            "start": 1947.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "invierno s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3 cu\u00e1ntos puntos se",
            "start": 1950.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "van en cu\u00e1ntos puntos digamos ya sabemos",
            "start": 1953.59,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "que en las cl\u00ednicas en el lince en el",
            "start": 1956.47,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este pero normalmente tambi\u00e9n est\u00e1n en",
            "start": 1958.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la calle en las cl\u00ednicas en cu\u00e1ntos",
            "start": 1960.669,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "puntos se empiezan localizarlos si nos",
            "start": 1962.98,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "puede decir cu\u00e1nto cost\u00f3 la vacuna por",
            "start": 1966.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dosis con sanofi y por qu\u00e9 y si en el",
            "start": 1968.289,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "contrato que se firm\u00f3 el en el sexenio",
            "start": 1972.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pasado oblig\u00f3 a este gobierno a",
            "start": 1975.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comprarle a",
            "start": 1978.25,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a sanofi nada m\u00e1s y no hacerlo a trav\u00e9s",
            "start": 1980.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de la ups como como ustedes han tratado",
            "start": 1983.81,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de hacerlo",
            "start": 1986.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 distribuyendo porque sobre",
            "start": 1988.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todo en las zonas marginales se requiere",
            "start": 1990.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un cuidado muy un cuidado con este tipo",
            "start": 1994.35,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de vacunas y sobre los sabotajes tengo",
            "start": 1997.02,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entendido y me gustar\u00eda que lo",
            "start": 2003.23,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "confirmar\u00e1 que una vez que ustedes",
            "start": 2004.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "compraron este lote de metotrexato",
            "start": 2006.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando empezaron a distribuirse en",
            "start": 2012.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diferentes partes del pa\u00eds hubo grupos",
            "start": 2014.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que abrieron las cajas saquearon y",
            "start": 2017.35,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "contaminaron el medicamento no s\u00e9 si se",
            "start": 2021.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo operativos especiales",
            "start": 2024.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para proteger contra estos grupos y",
            "start": 2026.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son estos grupos porque parece",
            "start": 2029.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n parte de un sabotaje gracias",
            "start": 2031.96,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gracias son varias preguntas renovamos",
            "start": 2033.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por para misterio norte se producen",
            "start": 2035.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "composiciones diferentes de acuerdo a",
            "start": 2039.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los virus o los tipos y subtipos de",
            "start": 2041.89,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "virus que se espera van a circular",
            "start": 2044.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "existe un mecanismo esto para",
            "start": 2046.679,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n general gobernado por la",
            "start": 2048.82,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud en",
            "start": 2050.859,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "donde a lo largo de todo el a\u00f1o se",
            "start": 2052.419,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "monitorean en el mundo entero los virus",
            "start": 2054.57,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "que circulan en cada temporada entonces",
            "start": 2057.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con los virus que circularon en la",
            "start": 2060.399,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "temporada 2018 2019 se informan a la oms",
            "start": 2062.02,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses informamos a la oms en",
            "start": 2066.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es nuestro laboratorio nacional",
            "start": 2068.649,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el indre quien lo informa",
            "start": 2070.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y eso ocurre en todos los pa\u00edses",
            "start": 2072.909,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "miembros de la organizaci\u00f3n d\u00eda de la",
            "start": 2074.47,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "salud en febrero hay una reuni\u00f3n de",
            "start": 2075.609,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos y cient\u00edficas orgullosamente",
            "start": 2077.829,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas mexicanas han participado en",
            "start": 2080.01,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n en varios a\u00f1os y se define",
            "start": 2082.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l deber\u00eda ser la composici\u00f3n de la",
            "start": 2085.929,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacuna para la temporada siguiente",
            "start": 2088.119,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces en febrero de 2019 ocurre esta",
            "start": 2090.609,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n y se recomend\u00f3 la composici\u00f3n",
            "start": 2093.429,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "para la temporada 2019 2020",
            "start": 2094.809,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "la vacuna contiene 3",
            "start": 2098.85,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tipos y subtipos de virus que son dos",
            "start": 2101.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "subtipos del virus tipo a y son el a",
            "start": 2105.02,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "h1n1 cepa 2010 esos 2009 la que emergi\u00f3",
            "start": 2108.5,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "en la pandemia de 2009",
            "start": 2114.47,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "h3n2 que es un virus m\u00e1s antiguo tiene",
            "start": 2117.599,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cerca de 20 a\u00f1os circulando en el mundo",
            "start": 2121.059,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y una",
            "start": 2123.539,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "cepa de ant\u00edgenos de un tipo b",
            "start": 2126.49,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tipo b esa es la composici\u00f3n de la",
            "start": 2131.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacuna para el hemisferio norte es la",
            "start": 2133.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que recomienda la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 2136.33,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 2137.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "otras preguntas ser\u00e1n",
            "start": 2139.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "precio de la vacuna el precio unitario",
            "start": 2143.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues es cosa de dividir si me ayudan es",
            "start": 2145.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "56 puntos 6 pesos por dosis de vacuna",
            "start": 2148.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y que menciona los de la ope s lo",
            "start": 2156.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 lo hemos dicho el gobierno",
            "start": 2159.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexicano ha estado en conversaciones con",
            "start": 2162.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 2165.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "me refiero a esta administraci\u00f3n a",
            "start": 2168.18,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "partir de 2018 diciembre 2018 para",
            "start": 2169.89,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "explorar los mecanismos de adici\u00f3n al",
            "start": 2174.869,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "fondo rotatorio de vacunas y existe otro",
            "start": 2178.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fondo que se llama el fondo estrat\u00e9gico",
            "start": 2181.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de insumos para la salud este es un",
            "start": 2182.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fondo solidario en donde la organizaci\u00f3n",
            "start": 2185.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud integra demanda",
            "start": 2187.17,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses de la regi\u00f3n de am\u00e9rica y",
            "start": 2190.38,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "hace compras centralizadas con procesos",
            "start": 2193.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "muy transparentes de competitividad en",
            "start": 2197.309,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "todo el mundo y despu\u00e9s las provee a los",
            "start": 2201.72,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que las solicita m\u00e9xico hoy no",
            "start": 2206.339,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 formalmente adherido al fondo",
            "start": 2209.579,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "rotatorio como sector y tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2212.059,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "algunas restricciones en la modalidad de",
            "start": 2216.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestra ley de adquisiciones algunas",
            "start": 2219.69,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "previsiones que no se impedir\u00edan aun",
            "start": 2221.25,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cuando nos adhiramos poder hacer compras",
            "start": 2223.829,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "el fondo rotatorio y hay una mesa de",
            "start": 2227.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabajo de la secretaria de salud del",
            "start": 2230.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sector trabajando con no ps para",
            "start": 2232.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "explorar cuando esto podr\u00eda ocurrir y",
            "start": 2234.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestra intenci\u00f3n es que eventualmente",
            "start": 2237.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pudiera ocurrir entonces hoy tenemos",
            "start": 2238.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seis sets sobre el contrato",
            "start": 2241.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el convenio multi anual es parte de y",
            "start": 2243.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es informaci\u00f3n p\u00fablica es",
            "start": 2246.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "parte de un convenio de colaboraci\u00f3n que",
            "start": 2247.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 con esta empresa francesa",
            "start": 2250.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o mayormente de capital franc\u00e9s y la",
            "start": 2251.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretaria de salud en el sexenio pasado",
            "start": 2254.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "concretamente 2015 tiene su antecedente",
            "start": 2256.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en una iniciativa semejante del 2005 y",
            "start": 2259.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 anidada en los esfuerzos del pa\u00eds",
            "start": 2263.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para la preparaci\u00f3n y respuesta ante la",
            "start": 2266.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "influenza tanto estacional como",
            "start": 2270.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica o eventualmente pand\u00e9mica y en",
            "start": 2271.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este momento como nueva administraci\u00f3n",
            "start": 2276.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos estado en conversaciones con la",
            "start": 2278.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda para especificar desde el punto",
            "start": 2281.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de vista de esta administraci\u00f3n y",
            "start": 2284.87,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuestros nuevos par\u00e1metros",
            "start": 2286.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y nuestro meticuloso cuidado de la ley",
            "start": 2289.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les podr\u00edan ser las condiciones que",
            "start": 2292.31,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n resultando favorables al",
            "start": 2295.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano",
            "start": 2297.869,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "no lo puedo revelar en este momento en",
            "start": 2299.49,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "materia del propio convenio tiene",
            "start": 2301.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estipulaciones de confidencialidad pero",
            "start": 2302.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed les puedo decir es existen",
            "start": 2304.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conversaciones son amigables son",
            "start": 2306.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "abiertas no existe chantajes o presiones",
            "start": 2308.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de ninguna de las partes pero est\u00e1 en un",
            "start": 2312.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "proceso deliberativo cu\u00e1ntos puntos este",
            "start": 2314.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y sobre los ataques que al parecer ha",
            "start": 2317.7,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "habido en contra de la distribuci\u00f3n no",
            "start": 2321.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tengo conocimiento de estos ataques",
            "start": 2323.609,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "hemos encontrado resistencias en muchos",
            "start": 2325.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tipos a veces es retraso en la",
            "start": 2329.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "formulaci\u00f3n de",
            "start": 2333.06,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y peticiones de distribuci\u00f3n",
            "start": 2335.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a veces es descoordinaci\u00f3n entre entre",
            "start": 2338.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las unidades propiamente de atenci\u00f3n y",
            "start": 2341.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sus unidades gerenciales para la",
            "start": 2344.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de las solicitudes pero",
            "start": 2346.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "considero que estos son generalmente",
            "start": 2348.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "retrasos quiz\u00e1 imputables a una mala",
            "start": 2350.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n sino a un proceso que es",
            "start": 2354.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "complejo nada menos cu\u00e1ntos puntos es",
            "start": 2355.93,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "decir ya sabemos que hay cl\u00ednicas",
            "start": 2357.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hospitales hay derechohabientes pero la",
            "start": 2359.82,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gente en el m\u00e9todo en cu\u00e1ntos puntos m\u00e1s",
            "start": 2362.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "convenios para la vacuna influenza",
            "start": 2364.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es pr\u00e1cticamente en todas las unidades",
            "start": 2366.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de salud del pa\u00eds el pa\u00eds tiene",
            "start": 2368.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "registradas en el sector m\u00e1s de 25 mil",
            "start": 2371.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "unidades de salud en el sector p\u00fablico",
            "start": 2373.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desde luego existen las privadas pero el",
            "start": 2375.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno no le compra vacuna al sector",
            "start": 2378.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "privado pero todas todos los ciudadanos",
            "start": 2379.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que necesiten vacunaci\u00f3n en virtud de",
            "start": 2382.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ser poblaciones de riesgo de complicarse",
            "start": 2384.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pueden acudir a las unidades casi",
            "start": 2386.77,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cualquier unidad p\u00fablica si son",
            "start": 2388.48,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "derechohabientes por supuesto pueden ir",
            "start": 2389.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a sus instituciones de derechohabiencia",
            "start": 2391.75,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "insiste pemex",
            "start": 2394.14,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en algunos casos algunas secretar\u00edas",
            "start": 2399.2,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "estatales de salud sobre todo de",
            "start": 2402.239,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "poblaciones grandes como la ciudad de",
            "start": 2404.069,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexico tienen puntos de distribuci\u00f3n y",
            "start": 2405.93,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "esto ayuda a facilitar la persona que no",
            "start": 2409.469,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tiene tiempo de las unidad de salud va",
            "start": 2411.749,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "camino al trabajo pues se encuentra con",
            "start": 2413.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el puesto de vacunaci\u00f3n es muy probable",
            "start": 2416.309,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "que la ciudad m\u00e9xico va a poner un",
            "start": 2418.14,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "puesto vacunaci\u00f3n en el metro como lo ha",
            "start": 2419.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "hecho exitosamente en otras ocasiones y",
            "start": 2421.289,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3",
            "start": 2424.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed es mucho m\u00e1s dif\u00edcil el que se",
            "start": 2426.89,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "entienda que la vacuna est\u00e1 dirigida a",
            "start": 2429.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de alto riesgo porque el que",
            "start": 2432.109,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "va pasando y tiene 35 a\u00f1os y no tiene un",
            "start": 2433.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enfermedad cr\u00f3nica y no es una mujer",
            "start": 2436.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "embarazada a lo mejor se le antoja",
            "start": 2437.93,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "vacunarse pero le estar\u00eda quitando la",
            "start": 2440.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "vacuna a su abuelita su t\u00eda o su esposa",
            "start": 2442.069,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "embarazada",
            "start": 2445.519,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "birmex coordina la distribuci\u00f3n de esta",
            "start": 2449.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacuna por favor",
            "start": 2451.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1or su secretario jaime hern\u00e1ndez del",
            "start": 2455.75,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico digital bajo palabra la",
            "start": 2459.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pregunta es cu\u00e1l es el n\u00famero de",
            "start": 2461.369,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "personas infectadas por la influencia",
            "start": 2463.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy y lo segundo cu\u00e1l es",
            "start": 2465.619,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "el mensaje del en este caso del gobierno",
            "start": 2470.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de su conducto",
            "start": 2473.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para todas aquellas personas que en esta",
            "start": 2475.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "temporada acostumbran a automedicarse",
            "start": 2478.17,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "como yo gusto sobre el n\u00famero no se lo",
            "start": 2482.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "toma mal s\u00e9 que es una costumbre",
            "start": 2485.93,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "preguntar sobre el n\u00famero preciso blanca",
            "start": 2487.43,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo pregunto insisto y esto puede",
            "start": 2489.589,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ser confuso para la poblaci\u00f3n pero como",
            "start": 2492.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tiene un fuerte fundamento t\u00e9cnico",
            "start": 2494.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico me interesa destacarlo",
            "start": 2496.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo les voy a dar un n\u00famero de la",
            "start": 2499.46,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "vigilancia centinela de la vigilancia",
            "start": 2500.48,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "monitora y les doy el n\u00famero que",
            "start": 2502.309,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "preguntaba blanca para no dejarlo en el",
            "start": 2504.349,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vac\u00edo",
            "start": 2506.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado la vigilancia monitora de",
            "start": 2507.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "influenza es decir un peque\u00f1\u00edsimo",
            "start": 2511.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "conjunto de menos de 600 unidades de",
            "start": 2513.98,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "salud del gran conjunto de 25.000",
            "start": 2518.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reportan casos de influenza no quiere",
            "start": 2521.769,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ser que las dem\u00e1s no tengan casos de",
            "start": 2524.93,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "influenza o atiendan a personas con",
            "start": 2526.609,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "influenza quiere decir que no queremos",
            "start": 2528.44,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de todos y cada uno de los",
            "start": 2531.369,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "casos porque no hay raz\u00f3n t\u00e9cnica \u00fatil y",
            "start": 2534.049,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "eso cuesta mucho eso complica la",
            "start": 2537.38,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de los sistemas y en ninguna",
            "start": 2539.63,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "parte del mundo donde se ha implantado",
            "start": 2541.609,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "este modelo recomendado por la",
            "start": 2542.93,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud se",
            "start": 2544.97,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "aspira a que ocurra esa manera le doy el",
            "start": 2546.829,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dato en la unidad en la vigilan",
            "start": 2549.319,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "centinela tuvimos cerramos el a\u00f1o 2000",
            "start": 2550.999,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n la temporada de 2018 2019 que",
            "start": 2553.66,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "termino gruesamente en abril de 2019 con",
            "start": 2557.299,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "7.500 casos reportados en unidades",
            "start": 2561.369,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "monitoras",
            "start": 2564.559,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "estos casos tambi\u00e9n tuvimos 838 de",
            "start": 2566.54,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "funciones asociadas con impress cuentas",
            "start": 2572.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hubo realmente much\u00edsimas m\u00e1s ya les di",
            "start": 2575.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el n\u00famero mueren 15 mil a 18 mil",
            "start": 2578.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personas todos los a\u00f1os desde que hay",
            "start": 2581.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "registro en todo estamos hablando de",
            "start": 2584.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cerca de 20 a\u00f1os por influenza y",
            "start": 2586.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda",
            "start": 2588.8,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por se me preguntaba algo m\u00e1s",
            "start": 2591.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed que cu\u00e1l es el mensaje que tengo en",
            "start": 2594.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "casa gracias por el mensaje",
            "start": 2597.76,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "automedicarse",
            "start": 2599.41,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "querida ciudadanos y ciudadanos",
            "start": 2600.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "automedicarse es una leg\u00edtima intenci\u00f3n",
            "start": 2602.43,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de procurarse un buen estado de salud",
            "start": 2606.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sin embargo automedicarse es decir tomar",
            "start": 2609.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "medicamentos y a la farmacia a comprar",
            "start": 2612.73,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "medicamentos o que a uno se los regalen",
            "start": 2614.2,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "puede resultar en retrasar la atenci\u00f3n",
            "start": 2616.45,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "puede resultar en que no sea una persona",
            "start": 2620.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "profesional de la salud la que",
            "start": 2624.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diagnostica correctamente distinga si se",
            "start": 2626.19,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trata de influenza o de cualquier otra",
            "start": 2629.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enfermedad y recomienda el tratamiento",
            "start": 2630.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "apropiado recomendamos no automedicarse",
            "start": 2633.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "particularmente no automedicarse",
            "start": 2637.29,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "antibi\u00f3ticos",
            "start": 2638.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "antibi\u00f3ticos",
            "start": 2641.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esto incluye tambi\u00e9n algunos",
            "start": 2643.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medicamentos antivirales que se venden",
            "start": 2645.24,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "com\u00fanmente en las farmacias sin receta",
            "start": 2647.82,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y que no son \u00fatiles para las cepas de",
            "start": 2650.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "influenza que tenemos hoy en el mundo y",
            "start": 2655.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds me refiero a medicamentos",
            "start": 2657.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llamada amad a gas mantengo amantadina",
            "start": 2660.47,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gracias amantadina y otros derivados el",
            "start": 2664.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gen\u00e9rico es adamantanos amantadina que",
            "start": 2667.85,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se vende en distintas presentaciones",
            "start": 2670.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comerciales y no sirve para modificar la",
            "start": 2671.39,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "influenza",
            "start": 2674.42,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "gracias no automedicarse por favor ruth",
            "start": 2675.869,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y supongo que aqu\u00ed no es nada",
            "start": 2678.45,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que me comente qu\u00e9 estrategias van a",
            "start": 2686.759,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "usar para convencer a la gente a que se",
            "start": 2688.829,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacune porque llega la temporada",
            "start": 2691.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "invernal llega a enero y siguen las",
            "start": 2693.509,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunas en los anaqueles utilizar\u00e1n",
            "start": 2695.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de informaci\u00f3n y usted",
            "start": 2698.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comentaba que solamente se vacunen",
            "start": 2701.7,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "grupos de alto riesgo sin embargo",
            "start": 2703.619,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos colegas de usted comentan que si",
            "start": 2705.359,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las posibilidades que se vacune",
            "start": 2709.13,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n cierto no es cierto es",
            "start": 2711.749,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "recomendable o no es recomendable y dos",
            "start": 2715.019,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tienen la reserva de 12 para vivir las",
            "start": 2717.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "siguen teniendo de cu\u00e1nto de cu\u00e1nto",
            "start": 2720.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estamos hablando no porque se abra",
            "start": 2723.72,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted est\u00e1 comentando que pues",
            "start": 2725.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no se vaya a las farmacias y se compre y",
            "start": 2727.589,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "los de tema vivir entonces quiero saber",
            "start": 2729.21,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "en cuanto hasta estas reservas del tema",
            "start": 2731.49,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 2733.259,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y si van a seguir dando el bolet\u00edn cada",
            "start": 2734.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "semana de la influenza y como estima y",
            "start": 2737.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta temporada se comentaba que hay tres",
            "start": 2741.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "virus de estos tres virus cu\u00e1l es el que",
            "start": 2743.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 predominando m\u00e1s ahorita sobre todo",
            "start": 2746.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el continente ya en argentina de",
            "start": 2748.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "venezuela se habla del a h1n1 no s\u00e9 si",
            "start": 2751.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es si \u00e9ste h1n1 base predominante aqu\u00ed",
            "start": 2753.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en mexico",
            "start": 2756.72,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "muchas gracias tambi\u00e9n sumamente \u00fatiles",
            "start": 2757.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las preguntas c\u00f3mo vamos a hacer para",
            "start": 2759.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lograr que las personas se vacunen",
            "start": 2762.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "contra la influenza si tienen",
            "start": 2765.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "condiciones de riesgo de complicarse",
            "start": 2767.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "promoviendo la salud a trav\u00e9s de",
            "start": 2770.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n vamos a iniciar",
            "start": 2773.15,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hoy precisamente con spot de radio y",
            "start": 2776.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente de televisi\u00f3n y usando los",
            "start": 2779.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiempos oficiales vamos a utilizar",
            "start": 2782.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n redes sociales",
            "start": 2784.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es simplemente aclarando qui\u00e9n debe",
            "start": 2787.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacunarse porque tiene un alto riesgo de",
            "start": 2791.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "complicarse y el hecho de que la vacuna",
            "start": 2793.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es gratuita para la poblaci\u00f3n que la",
            "start": 2795.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "demanda en las unidades de salud",
            "start": 2798.66,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas no podemos obligar a las",
            "start": 2799.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "personas a que se vacunen finalmente es",
            "start": 2801.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "una versi\u00f3n libre pero recomendamos",
            "start": 2803.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ampliamente que lo hagan efectivamente",
            "start": 2805.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es preocupante que puede haber retraso",
            "start": 2807.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la conciencia de la importancia de",
            "start": 2810.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n o en el deseo de vacunarse",
            "start": 2813.3,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s tiene consecuencias",
            "start": 2817.83,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "deben vacunarse las personas que tienen",
            "start": 2820.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "posibilidad de complicarse no le hace",
            "start": 2823.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a la vacuna si se la pone alguien",
            "start": 2825.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que no tenga riesgo de complicarse pero",
            "start": 2827.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como he dicho antes en cierta manera es",
            "start": 2829.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "un desperdicio porque la persona adulto",
            "start": 2832.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "joven que no sea una mujer embarazada y",
            "start": 2836.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que no tenga enfermedades cr\u00f3nicas que",
            "start": 2840.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 o condiciones que debilitan su",
            "start": 2841.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sistema inmune no tiene alto riesgo de",
            "start": 2844.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "complicarse y al vacunarse le quita la",
            "start": 2846.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "oportunidad de alguien que si lo",
            "start": 2849.819,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "requiere de este grupo de 33 millones de",
            "start": 2852.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "personas sobre las cepas que esperamos",
            "start": 2854.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "circulen la influencia tienen algunas",
            "start": 2858.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas en sus patrones",
            "start": 2861.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos y es lo que monitoreamos",
            "start": 2862.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con el sistema centinela y lo que hemos",
            "start": 2865.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "visto es que desde la pandemia de 2009",
            "start": 2868.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 un fen\u00f3meno de alternancia en el",
            "start": 2870.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "predominio de los virus tipo a que se",
            "start": 2873.579,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "presentaban en 2009 y 10",
            "start": 2876.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tuvimos el h1n1 emergente pero en 2011",
            "start": 2879.19,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 el h3n2",
            "start": 2883.75,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en 2012 predomin\u00f3 el h1 y as\u00ed",
            "start": 2886.299,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sucesivamente",
            "start": 2889.029,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ha habido un par de desfases 2013-14 dos",
            "start": 2890.199,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1os seguidos",
            "start": 2893.529,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 h1n1 y esto acaba de ocurrir",
            "start": 2894.849,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "recientemente en este a\u00f1o si suponemos",
            "start": 2897.729,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "este patr\u00f3n de alternancia un a\u00f1o h1",
            "start": 2900.64,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "otro a\u00f1o h 3 tocar\u00eda que sea h 1 y el",
            "start": 2904.42,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "que predomine h1n1 no necesariamente",
            "start": 2909.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "podemos hacer inferencias a partir de lo",
            "start": 2912.309,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que ocurre en el hemisferio sur porque",
            "start": 2913.9,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "cada hemisferio tiene su propio patr\u00f3n",
            "start": 2916.089,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n de virus y respecto al",
            "start": 2918.069,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn reitero y con la confianza que",
            "start": 2921.429,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos da el \u00e9nfasis que le pone el",
            "start": 2924.729,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente y el secretario de salud a la",
            "start": 2927.789,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "transparencia de la informaci\u00f3n por",
            "start": 2929.739,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "supuesto que vamos a seguir haciendo",
            "start": 2932.41,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el bolet\u00edn lo venimos haciendo",
            "start": 2933.519,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablico desde hace muchos a\u00f1os y lo",
            "start": 2935.529,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "haremos p\u00fablico este a\u00f1o vamos a",
            "start": 2938.469,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "modificar su dise\u00f1o para que sea m\u00e1s",
            "start": 2940.599,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00fatil m\u00e1s elocuente y haga \u00e9nfasis a c\u00f3mo",
            "start": 2942.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se interpretan los datos",
            "start": 2946.959,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "y que no nos quedemos con la reducida",
            "start": 2949.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de la cuenta de casos sino que",
            "start": 2950.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en las distintas regiones",
            "start": 2952.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds cu\u00e1l es la predominancia de",
            "start": 2954.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "casos graves versus leves de los",
            "start": 2956.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "antecentes vacunales etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 2959.17,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y la reserva tenemos una reserva que le",
            "start": 2962.4,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "llamamos estrat\u00e9gica esto es parte de la",
            "start": 2964.799,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n contra fen\u00f3menos epid\u00e9micos",
            "start": 2966.779,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "no convencionales de la influenza la",
            "start": 2971.089,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "reserva se estableci\u00f3 hace m\u00e1s de 10",
            "start": 2974.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 12 a\u00f1os o 13 a\u00f1os justamente antes",
            "start": 2975.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la pandemia diferencia 2009 sigue",
            "start": 2979.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "existiendo la administra la secretaria",
            "start": 2981.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de salud y tenemos gruesamente 234 mil",
            "start": 2983.91,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "dosis de oseltamivir para adultos m\u00e1s de",
            "start": 2987.63,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "215.000 para ni\u00f1os son presentaciones",
            "start": 2991.16,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "diferentes y el prop\u00f3sito de esta",
            "start": 2994.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "reserva es cuando existe un exceso de",
            "start": 2996.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "demanda y pudiera haber escasez de",
            "start": 3000.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "oseltamivir en las unidades de salud o",
            "start": 3003.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en incluso en el mercado privado",
            "start": 3005.359,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pondr\u00edamos a disposici\u00f3n ha ocurrido en",
            "start": 3007.66,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "otros a\u00f1os liberamos parte de esa",
            "start": 3010.309,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reserva de las unidad de salud p\u00fablicas",
            "start": 3013.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no se manda consultorios privados no se",
            "start": 3014.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manda hospitales privados no se manda a",
            "start": 3017.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "farmacias privadas p\u00fablico ponemos a",
            "start": 3019.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para atenuar ese exceso de",
            "start": 3021.829,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 3024.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 anunciando la ms como",
            "start": 3026.93,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gracias lo que anunci\u00f3 la oms en fechas",
            "start": 3030.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recientes al inicio de este a\u00f1o y",
            "start": 3034.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recientemente el comit\u00e9 directivo de la",
            "start": 3036.35,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n europa de lado ms no fue una",
            "start": 3039.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "alerta por favor muy importante",
            "start": 3044.69,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "distinguir no fue una alerta no quiere",
            "start": 3047.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "decir que est\u00e1n prediciendo que estamos",
            "start": 3050.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "a punto de tener una pandemia no hay",
            "start": 3052.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "posibilidad cient\u00edfica de predecir la",
            "start": 3054.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ocurrencia una pandemia entonces",
            "start": 3058.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cualquier interpretaci\u00f3n de que hay una",
            "start": 3060.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "alerta porque en x n\u00famero de meses o",
            "start": 3063.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1os va a haber una pandemia est\u00e1 basada",
            "start": 3065.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en una falsedad lo que dijo la oim es en",
            "start": 3068.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "voz de su propio director al inicio del",
            "start": 3071.78,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y acaba decir el consejo directivo",
            "start": 3073.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n europa de la o ms es no",
            "start": 3076.369,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "debemos disminuir los esfuerzos t\u00e9cnicos",
            "start": 3080.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de mantener al d\u00eda las capacidades",
            "start": 3083.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nacionales regionales y globales de",
            "start": 3086.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vigilancia de diagn\u00f3stico de",
            "start": 3089.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n comunitaria promoci\u00f3n de la",
            "start": 3092.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud comunicaci\u00f3n de riesgos",
            "start": 3095.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con una base cient\u00edfica con absoluta",
            "start": 3097.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transparencia para poder hacer frente a",
            "start": 3100.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un fen\u00f3meno extraordinario la pregunta",
            "start": 3103.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es leg\u00edtima cu\u00e1ndo va a venir la",
            "start": 3105.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siguiente pandemia influenza nadie lo",
            "start": 3107.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puede saber si habla con genuina edad y",
            "start": 3110.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con base cient\u00edfica han existido cuatro",
            "start": 3113.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pandemias de influenza a lo largo de",
            "start": 3116.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tres en el siglo 20 y la que tuvimos en",
            "start": 3119.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "2009 lo que s\u00ed podemos asegurar es que",
            "start": 3121.93,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda va a llegar y hay que estar",
            "start": 3124.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "preparados",
            "start": 3126.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bien estar generalmente preparado",
            "start": 3128.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos buenas capacidades en vigilancia",
            "start": 3130.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tenemos un excelente laboratorio",
            "start": 3132.56,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nacional y una red nacional de",
            "start": 3134.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "laboratorios de salud p\u00fablica tenemos",
            "start": 3135.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una buena infraestructura hospitalaria",
            "start": 3138.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero siempre hay oportunidades para",
            "start": 3141.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "refinar sobre todos los protocolos de",
            "start": 3143.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n los protocolos de",
            "start": 3146.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de riesgos y la calidad de",
            "start": 3148.55,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica por favor adelante",
            "start": 3151.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "eugenio zetina de televisi\u00f3n mexiquense",
            "start": 3157.329,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias subsecretario se me",
            "start": 3159.579,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ocurre por ejemplo es un caso hipot\u00e9tico",
            "start": 3161.529,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de una persona adulta mayor que tenga",
            "start": 3163.269,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "alguna enfermedad neurodegenerativa",
            "start": 3165.849,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cercana tal vez al alzh\u00e9imer y se",
            "start": 3167.65,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "aplique esta vacuna m\u00e1s de una vez que",
            "start": 3170.769,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puede pasar en este caso si se",
            "start": 3173.499,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recomienda a alg\u00fan acompa\u00f1amiento de",
            "start": 3175.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este tipo de personas para que se",
            "start": 3177.849,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "apliquen este biol\u00f3gico muchas gracias",
            "start": 3179.619,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la pregunta es",
            "start": 3181.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sumamente \u00fatil tambi\u00e9n hay personas que",
            "start": 3182.979,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "por su propia condici\u00f3n de salud ya sea",
            "start": 3186.219,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "f\u00edsica o mental o incluso emocional",
            "start": 3188.65,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pudieran tener barreras para poder",
            "start": 3192.539,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "acceder a la vacuna a lo mejor viven",
            "start": 3195.94,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "solas no tienen una buena red de apoyo y",
            "start": 3198.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "justamente estas personas el caso que se",
            "start": 3201.009,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nos pone como ejemplo quiz\u00e1 hipot\u00e9tico",
            "start": 3203.859,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un adulto mayor que tiene enfermedad de",
            "start": 3206.289,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "alzheimer y tiene enfermedad",
            "start": 3207.969,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "neurodegenerativa definitivamente tiene",
            "start": 3209.019,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "tres condiciones cuatro de hecho la edad",
            "start": 3211.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la enfermedad neurodegenerativa el",
            "start": 3214.39,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "alzh\u00e9imer y el estado de aislamiento",
            "start": 3215.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "social que la exponen a un alto riesgo",
            "start": 3217.269,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "de complicaciones",
            "start": 3219.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "debe vacunarse entonces lo que hay que",
            "start": 3221.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hacer es tener una conciencia del",
            "start": 3223.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo si uno es un familiar o conocido",
            "start": 3225.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "o vecino o amigo de alguien estas",
            "start": 3228.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "condiciones que sea altruista y que",
            "start": 3230.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "favorezca que esa persona pueda acceder",
            "start": 3233.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a la vacuna en una unidad p\u00fablica de",
            "start": 3237.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "salud donde ser\u00e1 bien recibida y se le",
            "start": 3240.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pondr\u00e1 la vacuna porque definitivamente",
            "start": 3242.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la necesita",
            "start": 3243.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el \u00e9nfasis era sobre la n\u00famero de veces",
            "start": 3247.9,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "gracias por preguntarlo la vacuna contra",
            "start": 3250.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "influenza no causa influenza tambi\u00e9n es",
            "start": 3253.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "otro de los mitos muy difundidos no",
            "start": 3256.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "puede causar influencia porque est\u00e1",
            "start": 3258.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hecha de virus muertos los virus no",
            "start": 3260.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vivos y no ser no reviven y la",
            "start": 3262.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "vacuna se puede poner y se debe poner",
            "start": 3266.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cada estaci\u00f3n de influenza como dijo la",
            "start": 3270.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "autora veras no hablamos de cada a\u00f1o",
            "start": 3273.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sino de cada estaci\u00f3n si alguien se",
            "start": 3275.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacun\u00f3 pongo el ejemplo en febrero de",
            "start": 3277.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 3281.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se vuelve a vacunar ahora y lo m\u00e1s",
            "start": 3283.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pronto posible a partir de octubre de",
            "start": 3286.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "2019 porque es para cada temporada que",
            "start": 3288.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 justamente entre dos a\u00f1os en el",
            "start": 3292.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "final de uno y el inicio del otro la",
            "start": 3294.83,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "vacuna se puede poner much\u00edsimas veces",
            "start": 3297.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "potencialmente un n\u00famero ilimitado de",
            "start": 3299.74,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y no hay ning\u00fan efecto nocivo y",
            "start": 3301.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perjudicial a la salud por el hecho de",
            "start": 3305.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pon\u00e9rsela repetidamente todo lo que va a",
            "start": 3307.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasar es que cada vez que se la ponga va",
            "start": 3309.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a tener una protecci\u00f3n que",
            "start": 3311.96,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "desafortunadamente es de duraci\u00f3n",
            "start": 3313.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "limitada para las cepas de tipos y",
            "start": 3314.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "subtipos de vacuna perd\u00f3n de influenza",
            "start": 3318.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que circulen en la temporada",
            "start": 3321.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "correspondiente gracias yo que ya vamos",
            "start": 3323.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cerrando adelante perfecto hola quiero",
            "start": 3326.78,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es el grupo por edad",
            "start": 3330.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s fallece a causa de lo que pueda",
            "start": 3334.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "derivar de la influenza por un lado y",
            "start": 3337.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por el otro lado bueno otro tema la",
            "start": 3339.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n fundar dio a conocer que",
            "start": 3343.63,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tan solo en 2018",
            "start": 3345.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y otorgaron beneficios fiscales por",
            "start": 3348.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cerca de 7 mil millones de pesos a 10",
            "start": 3350.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "empresas productoras de medicamentos y",
            "start": 3354.11,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a distribuidores de medicamentos",
            "start": 3356.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocer si desde la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3358.3,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "se sabe la raz\u00f3n por la cual les",
            "start": 3360.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "condonaron estos impuestos porque muchas",
            "start": 3362.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de estas empresas son las que ahorita se",
            "start": 3365.51,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "encuentran suspendidas y las que en",
            "start": 3367.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento a ustedes les complicaron",
            "start": 3369.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sobre todo el tema de la base del m\u00e9todo",
            "start": 3371.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "exacto gracias gracias conoc\u00ed por medios",
            "start": 3373.7,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos lo que se\u00f1ala hay 10 empresas",
            "start": 3376.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tanto productoras como unas pocas en esa",
            "start": 3381.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lista distribuidoras de medicamentos la",
            "start": 3383.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son productoras para las que",
            "start": 3385.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hubo condenas con donaci\u00f3n o exenci\u00f3n de",
            "start": 3387.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3389.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "evidentemente por parte de la secretaria",
            "start": 3391.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de hacienda o posiblemente desde la",
            "start": 3394.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica en el",
            "start": 3396.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "sexenio pasado los estamos hablando de",
            "start": 3398.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sexenio 2012 2018 posiblemente lo",
            "start": 3400.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desconozco francamente pero dada la",
            "start": 3404.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica de estas condonaciones utilizando",
            "start": 3405.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los mecanismos de condonaci\u00f3n que",
            "start": 3408.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "exist\u00edan en ese momento el presidente",
            "start": 3411.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestro actual el licenciado l\u00f3pez",
            "start": 3413.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "obrador lo saben ustedes lo anunci\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 3416.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hace cerca de tres meses",
            "start": 3418.73,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "declin\u00f3 renunci\u00f3 a la facultad",
            "start": 3421.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidencial de hacer exenciones de",
            "start": 3424.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "impuestos por las razones que \u00e9l mismo",
            "start": 3427.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 porque es un elemento que",
            "start": 3429.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "resulta extraordinariamente injusto en",
            "start": 3431.97,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de distribuci\u00f3n de la riqueza y",
            "start": 3433.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es un fen\u00f3meno poco transparente",
            "start": 3435.869,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "entonces que haya ocurrido en el sexenio",
            "start": 3438.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "anterior no tenemos evidencia de que",
            "start": 3440.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esto haya estado fundamentado en una",
            "start": 3443.76,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la secretar\u00eda de salud no",
            "start": 3445.95,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "existen en nuestros archivos",
            "start": 3448.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n de que haya habido un plan",
            "start": 3449.869,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico de condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 3452.789,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de la industria",
            "start": 3455.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica entonces no tenemos",
            "start": 3456.93,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conocimiento de que ese tipo de plan",
            "start": 3458.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pudiera verlo y una precisi\u00f3n de estas",
            "start": 3460.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "empresas insisto la gran mayor\u00eda son",
            "start": 3464.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "laboratorios farmac\u00e9uticos fabricantes",
            "start": 3466.76,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de medicamentos ninguno est\u00e1 suspendido",
            "start": 3469.89,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y existen algunas compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3473.91,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "distribuidoras de medicamentos y de las",
            "start": 3477.299,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que mencionaba usted hace rato y son",
            "start": 3480.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estas que acapararon 67 por ciento del",
            "start": 3482.789,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "mercado durante el sexenio 2012 2018",
            "start": 3485.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una de ellas fue inhabilitada por la",
            "start": 3488.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica la secretaria funci\u00f3n",
            "start": 3490.98,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablica al inicio este a\u00f1o durante un",
            "start": 3492.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "periodo de 26 meses una compa\u00f1\u00eda",
            "start": 3494.49,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "distribuidora de medicamentos que no",
            "start": 3497.67,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en esa lista por cierto y la lista",
            "start": 3499.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que se public\u00f3 hace unos d\u00edas insisto",
            "start": 3501.869,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mayormente conformada por",
            "start": 3504.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "laboratorios varios de ellos",
            "start": 3506.0,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "transnacionales fabricantes de",
            "start": 3507.69,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "medicamentos y no tengo conocimiento que",
            "start": 3509.819,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ninguno de ellos haya sido suspendido o",
            "start": 3511.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "inhabilitado",
            "start": 3514.289,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos a dejando algunas",
            "start": 3515.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por favor grupo que m\u00e1s fallece quienes",
            "start": 3517.829,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "fallecen desafortunadamente pero con la",
            "start": 3521.88,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "como es esperable con con el an\u00e1lisis",
            "start": 3525.049,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico que se hace son las",
            "start": 3528.329,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "poblaciones que ya he mencionado los",
            "start": 3530.369,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "grupos de riesgo y son adultos de 60 y",
            "start": 3532.89,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a\u00f1os ni\u00f1os de 5 y menos a\u00f1os mujeres",
            "start": 3536.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "embarazadas de cualquier edad y personas",
            "start": 3540.96,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "de cualquier edad que tengan",
            "start": 3543.9,
            "duration": 2.219
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 3545.009,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "por cierto si llegara a estar en",
            "start": 3546.119,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "predominio el virus h1n1 es muy probable",
            "start": 3549.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que el grupo con la mayor carga de",
            "start": 3553.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muerte y carga de complicaciones no sean",
            "start": 3555.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los extremos de la vida sino sean las",
            "start": 3558.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas adultas j\u00f3venes con",
            "start": 3561.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas entonces haremos",
            "start": 3563.25,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en su momento ya lo hacemos",
            "start": 3566.519,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "desde ahorita con las campa\u00f1as de",
            "start": 3568.829,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero retomaremos a mediados",
            "start": 3570.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la extracci\u00f3n que seguramente en la",
            "start": 3573.569,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n del a\u00f1o para enfatizar de",
            "start": 3575.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acuerdo al virus que circule posibles",
            "start": 3577.829,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "ajustes",
            "start": 3580.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el \u00e9nfasis de quien debe vacunarse gases",
            "start": 3581.7,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por favor nuevamente",
            "start": 3585.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "jaime hern\u00e1ndez debajo palabras la",
            "start": 3589.819,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "consulta aqu\u00ed este que le har\u00eda es para",
            "start": 3592.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "precisar as\u00ed como se monitorea el dengue",
            "start": 3596.67,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por la secretaria de salud ser\u00eda",
            "start": 3600.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "prudente tambi\u00e9n tener datos concretos",
            "start": 3604.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de en este caso de la influenza usted",
            "start": 3607.2,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "habla de 33 millones de vacunas para",
            "start": 3610.69,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "prevenir posiblemente la influenza",
            "start": 3613.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces jaime nos queda como un vac\u00edo",
            "start": 3616.089,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues o sea cu\u00e1l es la problem\u00e1tica real",
            "start": 3619.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la influencia que se prevee que va a",
            "start": 3621.609,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "venir en esta temporada con mucho gusto",
            "start": 3623.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo comento gracias por preguntarlo",
            "start": 3625.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se monitorea la influenza se",
            "start": 3628.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "monitorea tambi\u00e9n el dengue se monitorea",
            "start": 3631.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y las enfermedades diarreicas se",
            "start": 3633.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "monitorean m\u00e1s de 150 enfermedades que",
            "start": 3635.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la ley general de salud y la norma",
            "start": 3638.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oficial mexicana 017 para la vigilancia",
            "start": 3641.25,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica estipulan como de",
            "start": 3643.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n obligatoria",
            "start": 3645.869,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "estas enfermedades son el campo de",
            "start": 3649.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajo de nuestro sistema nacional de",
            "start": 3652.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica los m\u00e9todos",
            "start": 3654.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos por los que se monitorea",
            "start": 3657.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cada enfermedad dependen del tipo de",
            "start": 3659.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "enfermedad que se trate su mecanismo de",
            "start": 3663.0,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n su carga absoluta de",
            "start": 3665.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfermedad los grupos de poblaci\u00f3n en",
            "start": 3668.369,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "donde ocurre sus caracter\u00edsticas",
            "start": 3670.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicas etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 3672.81,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "entonces cada enfermedad puede necesitar",
            "start": 3674.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un m\u00e9todo diferente",
            "start": 3677.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "me gusta que mencion\u00e9 al dengue porque",
            "start": 3679.2,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "desde hace varios a\u00f1os existen",
            "start": 3681.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "discusiones t\u00e9cnicas cient\u00edficas en el",
            "start": 3683.849,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "mundo sobre la mejor manera de",
            "start": 3686.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "monitorear al dengue y ciertamente la",
            "start": 3689.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manera en que lo hace la mayor\u00eda de los",
            "start": 3692.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pa\u00edses incluyendo m\u00e9xico como una",
            "start": 3694.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vigilancia generalizada se considera un",
            "start": 3696.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo ineficiente entonces no nos",
            "start": 3700.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os",
            "start": 3703.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tengamos recomendaciones globales de",
            "start": 3705.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recomendaciones de comunidades",
            "start": 3707.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas o trabajo t\u00e9cnico nuestro que",
            "start": 3709.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en conjunto sugiera que debemos pasar a",
            "start": 3712.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un modelo centinela para monitorear el",
            "start": 3715.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dengue eso puede ocurrir de hecho ya lo",
            "start": 3718.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estamos revisando ahora hacer monitoreo",
            "start": 3721.47,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "centinela no quiere decir no tener datos",
            "start": 3724.91,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no quiere decir no tener datos le pongo",
            "start": 3727.79,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "otro ejemplo ya mencion\u00e9 las el monitor",
            "start": 3730.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ambiental encuestas",
            "start": 3733.589,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "cualquier encuesta encuesta de seguridad",
            "start": 3736.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica encuestas de preferencias",
            "start": 3738.68,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "electorales encuestas de bienestar",
            "start": 3740.72,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "encuestas de mercadotecnia cualquier",
            "start": 3743.829,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "encuesta no importa el tema las",
            "start": 3746.809,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "encuestas no son censos",
            "start": 3748.67,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "es decir no se toman datos de cada una",
            "start": 3751.759,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de las habitantes de un pa\u00eds ninguna",
            "start": 3754.999,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "encuesta en mexico va a entrevistar a",
            "start": 3756.889,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "127 millones de habitantes uno porque no",
            "start": 3759.489,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se puede hacer es t\u00e9cnicamente inviable",
            "start": 3763.13,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "solo por el tiempo 2 ser\u00eda",
            "start": 3764.809,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "exageradamente costoso suponiendo que se",
            "start": 3767.479,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "puede hacer y 3 no tiene ninguna",
            "start": 3769.88,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "utilidad entrevistar a todas y cada una",
            "start": 3773.029,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de las habitantes del pa\u00eds y se usa algo",
            "start": 3775.969,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que la estad\u00edstica ha definido desde",
            "start": 3779.299,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hace mucho tiempo la ciencia estad\u00edstica",
            "start": 3781.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que son los muestreos en cualquier",
            "start": 3783.289,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "encuesta lo pueden ustedes corroborar",
            "start": 3786.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generalmente para m\u00e9xico un pa\u00eds de 127",
            "start": 3787.989,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "millones de habitantes est\u00e1 entre 3.000",
            "start": 3790.759,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a 5.000 personas que son sujetas de la",
            "start": 3793.399,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entrevista como parte de la encuesta y a",
            "start": 3796.669,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "partir de ellas se puede tener",
            "start": 3798.889,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n suficientemente precisa",
            "start": 3800.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "clara y detallada de que estar\u00eda",
            "start": 3803.389,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "ocurriendo a todos los dem\u00e1s personas",
            "start": 3806.299,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que no participaron en la entrevista",
            "start": 3808.88,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para eso sirven las encuestas el",
            "start": 3810.889,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "monitoreo centinela la vigilancia",
            "start": 3812.959,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "centinela es una encuesta solo que en",
            "start": 3815.119,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tiempo real",
            "start": 3817.939,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "ocurre todos los d\u00edas esa es la l\u00f3gica",
            "start": 3819.109,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3821.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por favor y por favor",
            "start": 3823.579,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con respecto a la adquisici\u00f3n de las",
            "start": 3825.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vacunas no se no se tiene ning\u00fan tipo de",
            "start": 3829.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "riesgo en ning\u00fan momento de igualmente",
            "start": 3831.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como lo como pas\u00f3 con el medicamento",
            "start": 3834.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contra el c\u00e1ncer de sabotaje chantajes",
            "start": 3836.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 3839.849,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "digo teniendo la experiencia de lo que",
            "start": 3841.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 hace poco y que ya usted",
            "start": 3844.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "subsecretario ha aclarado como como",
            "start": 3846.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tienen ah\u00ed el panorama digo porque los",
            "start": 3850.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "riesgos seguramente con un gobierno que",
            "start": 3852.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al pendiente de las adquisiciones",
            "start": 3854.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con esa transparencia como se ha",
            "start": 3857.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "anunciado y como pues lo han publicado",
            "start": 3859.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "seguramente hay no se alerta no s\u00e9 hasta",
            "start": 3862.21,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 punto puede haber ese tipo de",
            "start": 3868.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "riesgos y segunda pregunta ya se aclar\u00f3",
            "start": 3869.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "e incluso el n\u00famero de tel\u00e9fono se dio",
            "start": 3872.48,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "para cuando se niegue la existencia de",
            "start": 3874.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunas de las vacunas que ya se ha",
            "start": 3877.369,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mencionado y lo mismo sucede con el",
            "start": 3880.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "medicamento contra el c\u00e1ncer si es que",
            "start": 3883.849,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "se le niega a alg\u00fan paciente que tenga",
            "start": 3887.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este tipo de problem\u00e1tica de necesidad y",
            "start": 3889.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00edan los tel\u00e9fonos o c\u00f3mo",
            "start": 3894.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que hacer este tipo de solicitud",
            "start": 3896.3,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "para poder ser atendido perd\u00f3n mi nombre",
            "start": 3899.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es khan salazar de stm que noticias",
            "start": 3902.089,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3903.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hansel y tambi\u00e9n muy \u00fatiles preguntas",
            "start": 3905.089,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la primera la comento en t\u00e9rminos",
            "start": 3908.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "precisos pero ampliando la",
            "start": 3910.64,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "este gobierno y tengo el gusto de hacer",
            "start": 3913.609,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "esta comentario nuevamente en esta",
            "start": 3917.089,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tribuna del foro donde el presidente",
            "start": 3919.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expresa sus comentarios todas las",
            "start": 3922.329,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas este gobierno esta",
            "start": 3924.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la que orgullosamente",
            "start": 3927.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llamamos cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 3929.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica nacional no es enemiga del",
            "start": 3931.519,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sector privado no es enemiga no tenemos",
            "start": 3934.91,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "prejuicio alguno si tenemos una clara",
            "start": 3937.759,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n social si partimos en nuestro",
            "start": 3940.009,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ejercicio de gobierno desde el",
            "start": 3942.89,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "presidente hasta todos los funcionarios",
            "start": 3944.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que le acompa\u00f1amos de la convicci\u00f3n de",
            "start": 3946.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que las grandes desigualdades sociales y",
            "start": 3949.91,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas de este pa\u00eds han causado el",
            "start": 3952.279,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "enorme deterioro de la vida p\u00fablica de",
            "start": 3955.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds pero tener una perspectiva de",
            "start": 3958.249,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "beneficio social de bienestar social no",
            "start": 3960.71,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "quiere decir pelearse con el sector",
            "start": 3963.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "privado reconocemos con claridad que",
            "start": 3965.779,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "tanto en t\u00e9rminos de ley como en",
            "start": 3968.359,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la composici\u00f3n de nuestro",
            "start": 3969.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estado nacional tenemos un sector",
            "start": 3970.779,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablico un sector social y el sector",
            "start": 3973.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 3975.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en el caso de la industria farmac\u00e9utica",
            "start": 3976.42,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "no tenemos pleito alguno con la",
            "start": 3978.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "industria en su conjunto afortunadamente",
            "start": 3979.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda de los las compa\u00f1\u00edas los",
            "start": 3983.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "miembros de la industria farmac\u00e9utica",
            "start": 3987.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sus \u00e1cidos asociaciones y sus c\u00e1maras",
            "start": 3989.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "han tenido una actitud responsable y",
            "start": 3991.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conocen la ley y la respeta",
            "start": 3995.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "afortunadamente la gran mayor\u00eda pero nos",
            "start": 3997.53,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "hemos encontrado casos de",
            "start": 4000.15,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1\u00edas que no tienen claro el marco",
            "start": 4003.069,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de la ley o que est\u00e1n acostumbradas a",
            "start": 4006.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas que no son basadas en la ley y",
            "start": 4009.089,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "lo que hemos dicho consistentemente no",
            "start": 4012.91,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo decirlo lo hemos demostrado con",
            "start": 4015.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestros actos es la ley nos da un piso",
            "start": 4017.619,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "parejo de competitividad econ\u00f3mica en",
            "start": 4020.41,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "los mecanismos de compras p\u00fablicas y esa",
            "start": 4023.979,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es nuestra gu\u00eda entonces en el marco de",
            "start": 4026.709,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la ley existe una oportunidad abierta y",
            "start": 4029.709,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "clara transparente de participaci\u00f3n de",
            "start": 4033.19,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas nacionales o",
            "start": 4036.339,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "internacionales pero as\u00ed como lo decimos",
            "start": 4038.319,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de claro decimos de claro no vamos a",
            "start": 4040.779,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aceptar chantajes y aquellas compa\u00f1\u00edas o",
            "start": 4042.999,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sus intermediarios o sus representantes",
            "start": 4046.029,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "legales o sus agentes distribuidores que",
            "start": 4048.279,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quieran chantajearnos escondiendo",
            "start": 4051.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "productos o no apeg\u00e1ndose a la ley",
            "start": 4053.829,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n sujetas de las disposiciones que",
            "start": 4057.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la propia ley marca en t\u00e9rminos de",
            "start": 4060.5,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n y eventuales sanciones",
            "start": 4062.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s nosotros vemos al mercado en",
            "start": 4065.109,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "general integrado el nacional el",
            "start": 4068.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "internacional y entonces donde no hay a",
            "start": 4071.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n por proveedores nacionales",
            "start": 4074.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos vamos a encontrar como ya lo hemos",
            "start": 4076.579,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hecho en el mercado internacional",
            "start": 4078.47,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "entonces en este caso concretando a la",
            "start": 4080.329,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pregunta tengo confianza en que la",
            "start": 4082.339,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "vacuna contra influenza va a ser",
            "start": 4085.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "abastecida ya fue de hecho abastecida",
            "start": 4086.68,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "por una compa\u00f1\u00eda que act\u00faa de manera",
            "start": 4088.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "responsable si muchas gracias vamos a",
            "start": 4090.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tomar la \u00faltima pregunta anuncio de una",
            "start": 4094.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vez aqu\u00ed vamos a tener un puesto de",
            "start": 4096.65,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 4098.63,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 4100.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y vamos a vacunar emblem\u00e1ticamente a el",
            "start": 4102.25,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "doctor jose ignacio santos lo puedo ser",
            "start": 4107.41,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente porque \u00e9l lo ha aceptado y",
            "start": 4109.779,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el doctor jose ignacio santos ser\u00e1",
            "start": 4112.089,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "vacunado",
            "start": 4114.009,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por dos razones no es una indiscreci\u00f3n",
            "start": 4115.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por su edad sobrepasa los 60 a\u00f1os y en",
            "start": 4117.759,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "segundo lugar porque otro grupo al que",
            "start": 4121.0,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "no me he referido de manera espec\u00edfica",
            "start": 4123.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque no es de tan amplio inter\u00e9s",
            "start": 4124.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "social son los trabajadores de la salud",
            "start": 4126.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y tiene que ver con que estamos",
            "start": 4128.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "involucrados directamente a veces en",
            "start": 4131.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contacto con los pacientes o en",
            "start": 4133.15,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "funciones gerenciales relativas y",
            "start": 4134.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n necesitamos ser estrat\u00e9gicamente",
            "start": 4136.569,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "protegidos entonces lo vamos a tomemos",
            "start": 4138.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la \u00faltima pregunta y pasamos a la",
            "start": 4140.799,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n de vacunaci\u00f3n por favor",
            "start": 4142.48,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "buenos dias subsecretario avanzar\u00e1s",
            "start": 4144.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vargas de publimetro saber si en alg\u00fan",
            "start": 4145.87,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "momento se le negar\u00eda la vacuna a los",
            "start": 4148.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "adultos j\u00f3venes que non es que no la",
            "start": 4151.029,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "necesitan con el fin de que ya se",
            "start": 4153.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entienda que es \u00fanicamente para grupos",
            "start": 4155.319,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de riesgo o no se le negar\u00eda el servicio",
            "start": 4157.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "muchas gracias monserrate esto es algo",
            "start": 4160.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "importante que puede pasar y que",
            "start": 4161.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "anticipo va a pasar desafortunadamente",
            "start": 4163.99,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que haya adultos j\u00f3venes que no s\u00e9",
            "start": 4166.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en mujeres embarazadas que si se deben",
            "start": 4169.089,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vacunar las mujeres embarazadas y que no",
            "start": 4171.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "padezcan enfermedades cr\u00f3nicas que",
            "start": 4173.409,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "quieran vacunarse y acudan a los puestos",
            "start": 4175.42,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n las unidades lo que puede",
            "start": 4177.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pasar es que deseablemente sean",
            "start": 4180.009,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "persuadidos de que no deben vacunarse y",
            "start": 4183.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si alguien viene puse el ejemplo",
            "start": 4186.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hipot\u00e9tico bien un muchacho de 24 a\u00f1os y",
            "start": 4188.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "viene acompa\u00f1ado de su mam\u00e1 de 65 de su",
            "start": 4192.339,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esposa de 21 que est\u00e1 embarazada y de su",
            "start": 4195.58,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o de 3 a\u00f1os que se le diga se\u00f1or por",
            "start": 4199.239,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "favor un poquito de conciencia altruista",
            "start": 4202.449,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que se vacunen sus tres familiares y no",
            "start": 4204.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se vacuna usted puede ser que insista y",
            "start": 4206.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4209.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "puede poner una situaci\u00f3n de tensi\u00f3n y",
            "start": 4211.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "puede ser que adem\u00e1s la persona diga no",
            "start": 4213.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "me quisieron vacunar porque hay",
            "start": 4215.77,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "austeridad y hay desabasto entonces es",
            "start": 4217.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "falso no se le vacuna a una persona que",
            "start": 4219.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 en los grupos de riesgo porque",
            "start": 4223.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 contemplado con la base",
            "start": 4225.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica t\u00e9cnica del programa ser",
            "start": 4227.65,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "vacunado de acuerdo entonces si me lo",
            "start": 4229.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "permiten",
            "start": 4232.659,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "invitamos exactamente si en la audiencia",
            "start": 4236.239,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "existen personas mayores de 60 a\u00f1os",
            "start": 4238.94,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas",
            "start": 4242.559,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "o que padezcan alguna enfermedad cr\u00f3nica",
            "start": 4245.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "incluyendo la obesidad pueden pasar no",
            "start": 4248.429,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tienen que declarar cu\u00e1les pueden pasar",
            "start": 4251.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a este demostrativo puesto de vacunaci\u00f3n",
            "start": 4253.619,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "y le agradezco a la doctora oliva l\u00f3pez",
            "start": 4255.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "arellano excelente secretaria de salud",
            "start": 4257.55,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico l\u00edder de la salud",
            "start": 4261.719,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y persona distinguid\u00edsima",
            "start": 4264.389,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "habernos puesto a disposici\u00f3n este",
            "start": 4266.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "puesto de vacunaci\u00f3n a cargo de los",
            "start": 4268.469,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "servicios de salud de la ciudad de",
            "start": 4270.3,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "mexico y te por supuesto a las",
            "start": 4271.86,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que nos",
            "start": 4273.33,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an pasamos por favor",
            "start": 4274.619,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4311.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ha sido bien",
            "start": 4315.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el grupo asesor estrat\u00e9gico del grupo",
            "start": 4317.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico asesor en titulizaciones la",
            "start": 4321.54,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 4323.91,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "fue el creador de nuestro sistema",
            "start": 4325.429,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nacional de la fundaci\u00f3n",
            "start": 4326.929,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para explicarlo",
            "start": 4334.47,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4341.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces insisto dos criterios el doctor",
            "start": 4351.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "jose ignacio santos preciado tiene m\u00e1s",
            "start": 4353.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os 60 y m\u00e1s y es un trabajador",
            "start": 4355.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 4360.97,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "\u00e9l es infect\u00f3logo pediatra y adem\u00e1s",
            "start": 4363.039,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ocupa una responsabilidad como",
            "start": 4365.289,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "secretario del consejo de salubridad",
            "start": 4367.269,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4369.459,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4376.85,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias doctor por ser un",
            "start": 4380.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "voluntario",
            "start": 4383.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "shannon exacto sano eso s\u00ed por favor",
            "start": 4385.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4389.63,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4409.9,
            "duration": 13.25
        },
        {
            "text": "como yo es 01 800 00 44 800 01 800 00 44",
            "start": 4411.94,
            "duration": 13.799
        },
        {
            "text": "800 \u00e9sta es la unidad de inteligencia",
            "start": 4423.15,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y sanitaria de la",
            "start": 4425.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud",
            "start": 4428.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4435.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 4440.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quien quiera",
            "start": 4442.42,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "an\u00edmese o aqu\u00ed aqu\u00ed el compa\u00f1ero no",
            "start": 4444.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quiero ser indiscreto pero posiblemente",
            "start": 4449.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 60 a\u00f1os y pudiera tener alguna",
            "start": 4450.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otra condici\u00f3n que se la expresa libre y",
            "start": 4453.21,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "confidencialmente al personal de salud",
            "start": 4455.46,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "eso los periodistas son j\u00f3venes",
            "start": 4461.93,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "deportistas",
            "start": 4465.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "usamos",
            "start": 4467.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no son candidatos",
            "start": 4468.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con una cosa",
            "start": 4471.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4475.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y gracias no actualice mi marcaci\u00f3n",
            "start": 4482.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya no se necesita el 01 qu\u00e9 amable",
            "start": 4486.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gracias 800 00 44 800 las escamas m\u00e1s",
            "start": 4488.56,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de memorizar 800 00 44 800 gracias",
            "start": 4493.18,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4498.09,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "yo tengo 50 a\u00f1os",
            "start": 4505.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero soy trabajador de la salud y",
            "start": 4507.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "afortunadamente estoy sano no tengo un",
            "start": 4510.42,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "hijo de las condiciones de riesgo",
            "start": 4512.73,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4523.55,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4534.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "300.000 dosis reservadas para el",
            "start": 4541.77,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "personal de salud del imms y logramos",
            "start": 4544.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vacunar cerca del 95% del personal el",
            "start": 4547.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado y esperamos que esto as\u00ed sea",
            "start": 4550.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este a\u00f1o y a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 4552.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mencionar que aunque tenemos la vacuna",
            "start": 4555.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para aplicar toda la temporada lo m\u00e1s",
            "start": 4557.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "deseable es que lo apliquemos al inicio",
            "start": 4560.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la temporada si lo podemos aplicar",
            "start": 4562.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todas en noviembre de diciembre ser\u00eda un",
            "start": 4565.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "\u00e9xito porque adem\u00e1s tarda 15 d\u00edas en",
            "start": 4567.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hacer el efecto la vacuna entonces",
            "start": 4571.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esperamos poderlo aplicar durante los",
            "start": 4573.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primeros noviembre de diciembre en la",
            "start": 4576.31,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mayor parte de la vacuna",
            "start": 4579.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la falta del conocimiento de que esto",
            "start": 4585.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "les puede evitar una enfermedad mayor",
            "start": 4588.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y en el imms haremos unas campa\u00f1as",
            "start": 4594.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para personal de alto riesgo",
            "start": 4596.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mand\u00e1ndoles mensajes y correos",
            "start": 4598.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos a aquellos que tenemos como",
            "start": 4600.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "censos de diab\u00e9ticos o de personas con",
            "start": 4603.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer y otros personal que requiere",
            "start": 4606.51,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este tipo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 4609.36,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "la otra gran instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 4611.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "social viste",
            "start": 4613.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "muy bien pues invitarlos pr\u00e1cticamente",
            "start": 4616.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros estamos iniciando tambi\u00e9n el",
            "start": 4618.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy una campa\u00f1a sumando nos al",
            "start": 4620.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esfuerzo y al liderazgo de las otras",
            "start": 4623.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituciones y bueno va a estar todos",
            "start": 4627.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuestros centros van a estar a",
            "start": 4629.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para la poblaci\u00f3n en general",
            "start": 4631.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no solamente derechohabientes entonces",
            "start": 4635.07,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4639.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entonces nos sumamos y bueno yo soy el",
            "start": 4640.85,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "otro de los ejemplos que va ahorita a",
            "start": 4645.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vacunarse",
            "start": 4649.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "repite nuevamente el n\u00famero",
            "start": 4654.929,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "identificar algo importante",
            "start": 4661.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4664.63,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "mencionaban ustedes que como se iniciaba",
            "start": 4666.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "todo esto que como iban a ser la",
            "start": 4669.329,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y algo importante es que",
            "start": 4670.8,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ustedes son nuestra promoci\u00f3n se vuelven",
            "start": 4672.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nuestros ojos y los que pueden estar",
            "start": 4675.989,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dando una informaci\u00f3n m\u00e1s difundida de",
            "start": 4677.73,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todo esto el gran problema de la",
            "start": 4680.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medicina es que debe ser una forma en la",
            "start": 4682.409,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cual nosotros podamos reeducar a la",
            "start": 4684.599,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ese es su labor a nosotros nos",
            "start": 4686.67,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "toca dar la informaci\u00f3n general pero",
            "start": 4689.909,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ustedes como los medios son nuestro",
            "start": 4691.679,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1s fino para poder difundir esto",
            "start": 4693.269,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y poder dar una ense\u00f1anza fiel a toda la",
            "start": 4696.69,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gente entonces les pedimos que nos",
            "start": 4699.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "apoyen en todas estas campa\u00f1as",
            "start": 4700.889,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "puede repetir el n\u00famero con 800 00 44",
            "start": 4706.93,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "800 es la unidad de inteligencia",
            "start": 4713.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y sanitaria de la",
            "start": 4716.74,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud",
            "start": 4718.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y listo pues muchas gracias compa\u00f1eras y",
            "start": 4722.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros periodistas gracias por el",
            "start": 4724.79,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "auspicio aqu\u00ed a los colegas de",
            "start": 4726.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de la presidencia gracias a",
            "start": 4727.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los",
            "start": 4730.28,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "servicios de salud de la ciudad m\u00e9xico",
            "start": 4731.69,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gracias a la doctora oliva l\u00f3pez",
            "start": 4733.219,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "arellano y nos vamos a la comparecencia",
            "start": 4734.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del secretario de salud en la c\u00e1mara de",
            "start": 4736.909,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "diputados muchas gracias",
            "start": 4738.83,
            "duration": 3.86
        }
    ],
    "transcription_text": "compa\u00f1eros de las medios de comunicaci\u00f3n [M\u00fasica] hoy tenemos la oportunidad por instrucci\u00f3n del presidente de ocupar este espacio para dar un mensaje de salud nuestro mensaje de prevenci\u00f3n y es un mensaje que tiene que ver con un fen\u00f3meno que ocurre todos los oto\u00f1os y los inviernos ya lo hab\u00edamos comentado el propio presidente anunci\u00f3 que ocupar\u00eda mos este espacio para hacer m\u00e1s mensajes de salud y hoy nos da la oportunidad de hablar de la influenza que lo hab\u00edamos ya previsto hace algunos meses quisiera empezar presentando a quienes nos acompa\u00f1an que son representantes de las instituciones del salud del sector salud y de el consejo de salubridad general nos acompa\u00f1a en orden de aparici\u00f3n el doctor ramiro l\u00f3pez elizalde director m\u00e9dico de liste del instituto de seguridad y servicios sociales para los traslados del estado y nos acompa\u00f1a en seguida el doctor jose ignacio santos preciado secretario del consejo de salubridad general la doctora miriam ver\u00e1s godoy directora general del centro nacional para la salud de la infancia y la adolescencia el doctor hilario mart\u00ednez arredondo gerente de medicina preventiva de los servicios m\u00e9dicos de pemex y finalmente el doctor v\u00edctor hugo borja aburto director m\u00e9dico director de prestaciones m\u00e9dicas del instituto mexicano del seguro social y mi nombre es hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez soy subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud lo que queremos comunicarles es que la temporada de influenza 2019 2020 ha iniciado y les quiero comentar un poco sobre la influenza la influenza es una enfermedad infecciosa causada por un virus del mismo nombre virus influenza es una enfermedad muy antigua tiene milenios de existencia el virus que la causa y como enfermedad se reconoce por ellos desde el siglo 15 existen descripciones de lo que hoy sabemos que es la influenza en los \u00faltimos 30 o 40 a\u00f1os ha tenido mucho \u00e9nfasis en las comunidades de salud del mundo guiadas por la organizaci\u00f3n mundial de la salud la importancia de la preparaci\u00f3n frente a las temporadas estacionales de influenza y tambi\u00e9n la preparaci\u00f3n ante la posibilidad de que surjan pandemias de influenza como lo vivimos en 2009 y cada a\u00f1o en la temporada fr\u00eda que para el hemisferio norte es los meses finales de un a\u00f1o y los primeros tres meses de inicio del siguiente se presenta la temporada oto\u00f1o/invierno y con ella la influenza en el hemisferio sur ocurre lo mismo solo que en meses encontrados son el segundo y el tercer trimestre del a\u00f1o lo que quiere decir que se presenta todos los a\u00f1os es que es una enfermedad inevitable y es lo primero que quiero destacar para que todos como sociedad ustedes como medios nos ayuden a tener claro este concepto este mensaje la influenza no es una enfermedad que hoy el mundo pueda controlar y mucho menos eliminar lo cual no quiere ser que nos guste la situaci\u00f3n es muy desafortunada porque implica sufrimiento de seres humanos e incluso p\u00e9rdida de vidas humanas sin embargo es una realidad con la que tenemos que vivir no es una enfermedad controlable lo que s\u00ed es una enfermedad que se puede disminuir el riesgo de complicaciones pero primero les comento que la influenza ocurre de manera masiva la infecci\u00f3n por el virus influenza infecta al la tercera parte del mundo todos los a\u00f1os todos los a\u00f1os la tercera parte de las poblaciones del mundo y si lo vemos por cada pa\u00eds en cada pa\u00eds se infecta por el virus influenza esto no quiere decir que la tercera parte de las y los mexicanos van a tener s\u00edntomas van a tener enfermedad influenza gruesamente hasta el 10 por ciento de quienes se infectan van a tener enfermedad tipo influenza los s\u00edntomas caracter\u00edsticos que consisten en fiebre de alto grado dolor muscular y de cuerpo en general ataque del estado general tos dolor de garganta escurrimiento nasal y otros s\u00edntomas y este es el s\u00edndrome a la forma leve de la influencia pero del 1 al 3 por ciento de quienes tienen infecci\u00f3n por influenza pueden parecer una forma grave de la misma enfermedad ya sea que lo presenten de inicio o que habiendo tenido la forma leve evolucionen se compliquen hacia la forma grave y la forma grave de influenza implica muchos tipos de complicaci\u00f3n pero la m\u00e1s relevante es la neumon\u00eda la inflamaci\u00f3n del aparato respiratorio inferior de los pulmones con importante da\u00f1o de los pulmones y dificultad para respirar o insuficiencia de la funci\u00f3n respiratoria y hasta el 1% de quienes tienen la forma grave pueden necesitar hospitalizaci\u00f3n incluso en servicios de terapia intensiva y pueden llegar a morir entonces destac\u00f3 como segundo elemento que la influenza no es equivalente a catarro no es equivalente a una peque\u00f1a enfermedad porque en una proporci\u00f3n peque\u00f1a es uno de cada 10.000 de las personas infectadas podr\u00eda llegar a complicarse y podr\u00eda causar la muerte todos los a\u00f1os en m\u00e9xico existen cerca de 15 a 18 mil muertes por influenza y neumon\u00eda no todas las neumon\u00edas son por influenza hay neumon\u00edas de otras causas pero es tan importante la sobreposici\u00f3n de la infecci\u00f3n por el virus influenza con la neumon\u00eda que no se puede identificar en todos los casos quien tuvo neumon\u00eda primero por haber tenido influenza y quien directamente tuvo neumon\u00eda por otras razones entonces se agrupan y tenemos de 15 a 18 mil muertes por influenza todos los a\u00f1os no es deseable es muy lamentable enfatiz\u00f3 cada persona que sufre cada persona que muere es una situaci\u00f3n muy lamentable sin embargo es una realidad que tenemos que estar preparados todos los a\u00f1os para saber que existir\u00e1 a pesar de todos los esfuerzos que se puedan hacer por detectar oportunamente la enfermedad y dar el tratamiento oportuno tercer elemento uno de los elementos importantes de la prevenci\u00f3n de complicaciones por influenza es la vacunaci\u00f3n la vacuna contra influenza no pretende disminuir la velocidad de transmisi\u00f3n la cantidad de casos lo que pretende es disminuir la probabilidad y el riesgo de que personas que est\u00e9n infectadas por el virus influenza se compliquen que requieran hospitalizaci\u00f3n o incluso que mueran esa es la utilidad de la vacuna por lo tanto la vacuna no se aplica la vacuna contra influenza no se aplica de manera universal a todas las personas la vacunaci\u00f3n contra influenza va dirigida contra lo que t\u00e9cnicamente llamamos poblaciones de alto riesgo de complicaci\u00f3n y las detall\u00f3 son adultos de 60 a\u00f1os ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os mujeres embarazadas de cualquier edad y en cualquier estado de salud y durante cualquier momento del embarazo en cualquier trimestre del embarazo destac\u00f3 a las mujeres embarazadas porque suelen ser una de las poblaciones con menor aceptaci\u00f3n de la vacuna y las mujeres embarazadas solo por el hecho de estar embarazadas si se infectan por el v\u00eddeo de influenza tienen un riesgo elevado de complicarse la vacuna es segura enfatiz\u00f3 la vacuna contra la influenza es segura inclusive para las mujeres embarazadas y los ni\u00f1os en gestaci\u00f3n no hay raz\u00f3n para no vacunar a una mujer embarazada en t\u00e9rminos generales evidentemente puede haber en casos excepcionales el tercer grupo de poblaci\u00f3n de alto riesgo de complicaciones por la influenza son las personas de cualquier edad que tengan ciertas enfermedades cr\u00f3nicas particularmente aquellas enfermedades que debilitan el sistema inmune el sistema de defensas los espec\u00edficos personas con diabetes est\u00e9n o no en control personas con diabetes personas con obesidad personas que viven con vih personas que padecen enfermedad card\u00edaca cr\u00f3nica particularmente la insuficiencia card\u00edaca personas que padecen enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas enfisema pulmonar bronquitis cr\u00f3nica y asma asma incluye a los ni\u00f1os personas que padezcan c\u00e1ncer personas que usan medicamentos que deprimen el sistema inmune como los que se usan tanto para la quimioterapia del c\u00e1ncer como para las enfermedades reumatol\u00f3gicas entonces estas personas deben vacunarse es su mejor oportunidad de disminuir el peligro de que se compliquen o incluso el riesgo de que mueran cuantas personas con este tipo de condiciones a veces m\u00e1s de una existen en el pa\u00eds gruesamente existen 33 millones de estas personas y es por eso que a\u00f1o con a\u00f1o se adquieren vacunas para estas personas en el sector salud la vacunaci\u00f3n es gratuita la pagamos con los impuestos es una compra p\u00fablica y la compran todas las instituciones del sector salud de modo que toda persona que tenga alguna de las condiciones de riesgo debe vacunarse puede vacunarse acudiendo a la unidad de salud de los servicios p\u00fablicos que le corresponda y vacunarse ese es el mensaje principal que quer\u00eda transmitirles y le voy a ceder la palabra a la doctora mill\u00e1n beras directora del centro nacional para la salud de la infancia adolescencia para que nos precisen c\u00f3mo est\u00e1 organizada la compra y distribuci\u00f3n de las vacunas y el programa de prevenci\u00f3n doctor hola buenos d\u00edas a todas y todos comentarles como bien lo hab\u00eda dicho el doctor l\u00f3pez cartel que el sistema nacional de salud est\u00e1 preparado para vacunar a la poblaci\u00f3n que \u00e9l ya se\u00f1al\u00f3 en tal para tal efecto el sector salud ha comprado poco cerca de 33 millones de dosis en espec\u00edfico 32 400 lo que como bien lo se\u00f1ala \u00e9l tambi\u00e9n genera una inversi\u00f3n estatal solo en vacunas de m\u00e1s de 1.800 millones de pesos en beneficio de la poblaci\u00f3n mexicana c\u00f3mo est\u00e1 la estrategia bueno la estrategia es fundamentalmente en las unidades de salud del sector salud es importante que las personas que tienen los factores de riesgo que ha comentado el doctor acudan a las unidades de salud de preferencia que lleven su cartilla nacional de salud para que all\u00ed les apliquen la vacuna hay una creencia de que la vacuna debe ser anual debe ser cada temporada invernal la temporada de vacunaci\u00f3n entonces convocamos a la poblaci\u00f3n que tiene los factores de riesgo que ya se\u00f1al\u00f3 el doctor que por favor acuda a las unidades de salud no se espere si se aplic\u00f3 la vacuna en febrero de este a\u00f1o que no se espera que sea febrero sino que se vacune ya la vacuna est\u00e1 disponible en este sentido tambi\u00e9n bueno como todos ustedes saben puede suceder que en alguna unidad de salud no se tengan las vacunas porque hay una log\u00edstica de entrega a los estados y despu\u00e9s a las unidades de salud en este momento todas las entidades federativas de todo el sector salud tienen ya entregada la vacuna a nivel del es de la entidad o de la delegaci\u00f3n y tambi\u00e9n tienen en las unidades que tienen mayor demanda tienen [M\u00fasica] y contado ya con la vacuna pero estamos poniendo a disposici\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las entidades federativas hay tel\u00e9fonos espec\u00edficos de los servicios de salud dependiendo la instituci\u00f3n sin embargo estamos poniendo a disponibilidad la poblaci\u00f3n en un tel\u00e9fono que es el que les pedimos que en caso de que no encuentren la vacuna nos lo reporten para que los oriente mos en el sentido de donde puede haber y tambi\u00e9n nosotros nos sirven de sensores para saber si ya est\u00e1 llegando la vacuna a todas las instituciones y es el 01 800 00 44 800 si pedirles de favor que no se molesten si son j\u00f3venes si son atletas si se preocupa mucho por su salud pero no est\u00e1n en los grupos de riesgo que se\u00f1al\u00f3 el doctor no se molesten por que no se les aplique la vacuna no es que no haya dinero y que el estado pues est\u00e9 seleccionando con base a ser un estado que est\u00e1 economizando sino que tiene que ver como bien lo se\u00f1al\u00f3 el doctor en el sentido de que estamos queriendo proteger a la poblaci\u00f3n mayor riesgo de que si se enferma se complique y se muera por esta enfermedad gracias gracias doctora miriam veras destac\u00f3 esto segundo que mencion\u00f3 la doctora la distribuci\u00f3n de vacunas en la sociedad tiene un criterio t\u00e9cnico es el criterio t\u00e9cnico que recomienda la organizaci\u00f3n mundial de la salud y es el criterio t\u00e9cnico que se ha usado en m\u00e9xico desde que existe la vacunaci\u00f3n contra influenza hace m\u00e1s de 12 a\u00f1os y es importante balancear la expectativa de prevenci\u00f3n en favor de quien la necesita un adulto joven hombre mujer excepto que sea una mujer embarazada y vuelvo a destacar a las mujeres embarazadas pero si es un adulto joven no necesita vacunarse contra la influenza si las personas adultas j\u00f3venes menores de 60 a\u00f1os piden vacuna y quieren vacuna y se les vacuna le est\u00e1n quitando la vacuna que a ellos y ellas no les est\u00e1 ofreciendo una ventaja de protecci\u00f3n se le est\u00e1n quitando a una persona adulta mayor o ni\u00f1o menor de 5 o con enfermedades cr\u00f3nicas oa una mujer embarazada que si la necesita y que la debe recibir destac\u00f3 tambi\u00e9n que es importante vacunarse cuanto m\u00e1s temprano mejor no existe una fecha precisa de inicio de la temporada de influenza tambi\u00e9n es importante manejar informaci\u00f3n clara y no hacer suposiciones que no est\u00e1n fundamentadas t\u00e9cnicamente ninguna enfermedad tiene un calendario espec\u00edfico que uno diga 0 horas del primero de octubre ya empez\u00f3 la temporada influenza eso es un asunto que no tiene sentido las enfermedades se transmiten las enfermedades infecciosas dependiendo en un conjunto de factores puede tener que ver la humedad el clima es decir la temperatura etc\u00e9tera y gen\u00e9ricamente durante el mes de octubre sin que haya una fecha precisa empieza a subir progresivamente la frecuencia de casos de influenza hasta horita tenemos muy poquitos se han registrado precisamente 100 casos en las unidades de salud monitoras de influenza y anticip\u00f3 un tema que nos va a ocupar seguramente la atenci\u00f3n p\u00fablica a lo largo de los siguientes meses de duraci\u00f3n de la temporada influenza 2019 2020 que es como vigilamos epidemiol\u00f3gicamente la influenza la expectativa p\u00fablica suele estar anclada a n\u00fameros y cuentas de casos puntuales esto no tiene sentido t\u00e9cnico desde 2005 la organizaci\u00f3n mundial de la salud la organizaci\u00f3n panamericana de la salud y los centros de control de enfermedades de eeuu propusieron un m\u00e9todo de vigilancia eficiente que se llama m\u00e9todo centinela vigilancia centinela de la enfermedad tipo influenza la l\u00f3gica de este mecanismo que le ha costado al mundo cambiar la idiosincrasia y ponerlo en pr\u00e1ctica es que existen fen\u00f3menos de salud no s\u00f3lo la influenza pero es muy caracter\u00edstico en el caso de influenza que son tan masivos que no tiene ning\u00fan sentido documentar todos y cada uno de los casos aclar\u00f3 todas las personas son importantes todo caso de enfermedad o peor a\u00fan si es una enfermedad letal es importante pero desde el punto de vista t\u00e9cnico de la vigilancia no aporta nada el contar e identificar a cada uno de los casos ni es viable hacerlo ya dije al inicio la tercera parte 37 millones de personas en m\u00e9xico van a estar infectadas por influenza y varias decenas de miles o centenas de miles van a tener enfermedad tipo influenza no tiene sentido detectar a cada uno de ellos si entonces en el m\u00e9todo centinela lo que se utiliza es estaciones de monitoreo que llamamos t\u00e9cnicamente unidades monitoras de influenza y unidades de salud monitores de influencia smith y para darles un s\u00edmil coment\u00e9 esto hace algunos meses cuando hablamos de dengue es an\u00e1logo es parecido a la vigilancia ambiental la calidad del aire para monitorear la calidad del aire existen estaciones de monitoreo que est\u00e1n en puntos fijos gruesamente est\u00e1n distribuidas en todo el territorio por ejemplo de una metr\u00f3polis pero no quiere decir que metro a metro metro a metro tenemos una unidad monitora de calidad ambiental no tendr\u00eda sentido no ser\u00eda viable ni financiera ni t\u00e9cnicamente pero adem\u00e1s no aportar\u00eda informaci\u00f3n \u00fatil para conocer la distribuci\u00f3n en la poblaci\u00f3n de un fen\u00f3meno o sus caracter\u00edsticas si se est\u00e1 comportando m\u00e1s grave en qu\u00e9 grupos de edad est\u00e1 predominando cu\u00e1l es el tiempo de retraso de atenci\u00f3n cu\u00e1l es la oportunidad de haberse vacunado cu\u00e1les son las complicaciones frecuentes que poblaciones posiblemente conocidas o desconocidas en sus caracter\u00edsticas est\u00e1n teniendo complicaciones de influenza etc esto lo digo anticipadamente porque s\u00e9 que conforme aumente la preocupaci\u00f3n leg\u00edtima leg\u00edtima preocupaci\u00f3n del estado de salud de la poblaci\u00f3n empezar\u00e1n a surgir comentarios p\u00fablicos en los medios que digan ya tenemos x n\u00famero de casos y esto sigue creciendo cada vez que vean eso sepan que es el n\u00famero de casos y es una cuenta limitada limitad\u00edsima de los casos que existen y que la raz\u00f3n para hablar de un n\u00famero tan peque\u00f1o no tiene intenci\u00f3n alguna de ocultar el enorme volumen de casos sino que estamos monitoreando la distribuci\u00f3n las caracter\u00edsticas de esta enfermedad y lo \u00faltimo que destac\u00f3 es sobre el tratamiento las personas que presentan influenza leve y tienen las caracter\u00edsticas que los hacen elegibles para vacunaci\u00f3n extremos de la vida embarazos enfermedades cr\u00f3nicas tambi\u00e9n deben considerar acudir al m\u00e9dico lo m\u00e1s pronto posible porque tienen probabilidad de complicarse y es muy probable que el personal de salud les prescriba les recete un grupo espec\u00edfico de medicamentos antivirales no todo mundo necesita los antivirales un adulto joven que no sea una mujer embarazada y que no tenga enfermedades predisponentes a la complicaci\u00f3n no deber\u00eda siempre tomar antivirales tambi\u00e9n lo digo porque ocurre como un fen\u00f3meno social que se empiezan a saturar las farmacias p\u00fablicas y privadas y se acaban las existencias en el mercado privado incluso se venden las farmacias los antivirales espec\u00edficos para la influenza oseltamivir es el nombre qu\u00edmico del producto que se usa hay otras dos variantes y ese oseltamivir en cierta manera es un desperdicio si lo est\u00e1 utilizando una persona cuya posibilidad de complicarse es baja que es el adulto joven que no sea una mujer embarazada y no tenga enfermedad cr\u00f3nica en cambio puede ser vital que lo tome un adulto mayor un ni\u00f1o menor de 5 o 75 y menos una mujer embarazada una persona con complicaciones si vamos entonces abrir\u00e1 preguntas y cualquiera de los colegas del sector puede contestar lo mismo seg\u00fan corresponde por favor su secretario hugo l\u00f3pez entiendo qu\u00e9 grupos f\u00e1rmacos especializados y distribuidora internacional de medicinas y f\u00e1rmacos maip\u00fa ten\u00edan el 52% del suministro de medicinas para el gobierno federal y adem\u00e1s recibieron fuertes condenas con donaciones de iva estas empresas que preguntarle si en la adquisici\u00f3n de estos 33 millones de dosis hubo alg\u00fan encarecimiento por parte de estas empresas tuvieron que ver y cu\u00e1nta es la inversi\u00f3n que hace el gobierno federal para adquirir estas 33 millones de dosis que adem\u00e1s es gratuidad porque en otros pa\u00edses no se da este fen\u00f3meno como ser\u00e1 en mexico y mi segunda pregunta el se\u00f1or presidente hace una semana o dos semanas mostr\u00f3 problemas de faringitis \u00e9l ya rebas\u00f3 los 60 a\u00f1os quisiera saber si ya se le aplic\u00f3 a \u00e9l esta inyecci\u00f3n o si hay alguna fecha que se tenga prevista para que \u00e9l pueda hacer este vacunado con esta dosis mil gracias gracias por sus preguntas porque tambi\u00e9n nos ayuda adentro los temas relevantes la respuesta es a la primera pregunta es no est\u00e1s compa\u00f1\u00edas distribuidoras de f\u00e1rmacos que usted menciona que efectivamente se documenta claramente acapararon m\u00e1s del 52 hasta el 67 por ciento del mercado de distribuci\u00f3n promedio durante el per\u00edodo 2012-2018 no tienen una participaci\u00f3n en la el proceso de compra y distribuci\u00f3n de estas vacunas contra la influenza estas vacunas las compramos en el caso de la secretaria de salud a la empresa p\u00fablica de vacunas biol\u00f3gicos y reactivos de m\u00e9xico birmex que es una empresa paraestatal y a su vez en virtud de un contrato multianual que fue establecido en 2015 es decir en el sexenio pasado hay una compa\u00f1\u00eda francesa sanofi pasteur que abastece estas vacunas para la secretar\u00eda de salud en el caso de las instituciones del sector ellos no est\u00e1n en este contrato multianual y ellos tienen su proceso de adquisici\u00f3n de acuerdo a la ley y es com\u00fan que la misma empresa sea la que tiene la mayor capacidad de oferta y que sea a quien se le compre pero no tiene relaci\u00f3n alguna con estas compa\u00f1\u00edas aprovech\u00f3 para mencionar el tema de las compa\u00f1\u00edas porque a veces se ha prestado a mala interpretaci\u00f3n el tema de si las compa\u00f1\u00edas fueron vetadas y no pueden participar las compa\u00f1\u00edas no fueron vetadas las compa\u00f1\u00edas fueron se\u00f1aladas como sujetas de posibles pr\u00e1cticas o presuntas pr\u00e1cticas monop\u00f3licas y hay un proceso que tiene su propia l\u00f3gica de investigaci\u00f3n pero no existe ning\u00fan veto en t\u00e9rminos de actos de autoridad sobre su participaci\u00f3n en el mercado siempre y cuando lo hagan en el marco de la ley s\u00ed y respecto a lo que me comenta el se\u00f1or presidente efectivamente el se\u00f1or presidente es informaci\u00f3n p\u00fablica tiene m\u00e1s de 67 a\u00f1os perd\u00f3n de 73 a\u00f1os que reci\u00e9n cumpli\u00f3 hace poco 63 aclar\u00f3 y tuvo una faringitis igual que nuestro propio secretario el doctor jorge alcocer no quiere decir que sea influenza se recuperaron r\u00e1pidamente y en t\u00e9rminos generales por la edad de ambos son elegibles para vacunaci\u00f3n el momento de vacunarse es una decisi\u00f3n privada finalmente son personas sujetas de derecho y libres de consultar con sus correspondientes m\u00e9dicos el momento oportuno de vacunarse no me presente es regar los pozos de la revista petr\u00f3leo energ\u00eda y le ped\u00ed a la inversi\u00f3n de sobre las 33 millones de 12 es porque en mexico es la gratuidad de estas medicinas gracias por se\u00f1alarlo efectivamente m\u00e9xico es uno de los pa\u00edses yo dir\u00eda pocos que ofrece vacunas de manera gratuita al al que en \u00e9l lo necesita en el punto de servicios estrictamente no quiere decir que sean gratuitas alguien las tiene que pagar y las pagamos todas y todos los mexicanos que pagamos impuestos con eso se pagan las vacunas pero a quien acude al servicio de salud no se le cobra un solo peso por la vacuna y se invierten ya lo se\u00f1alaba la autora mirian precisamente 1800 millones de pesos para adquirir estos 32.5 a 33 millones de dosis de vacuna cada a\u00f1o gracias por favor y ac\u00e1 blanca y adelante buen dia carlos guzm\u00e1n de avant noticias con dos preguntas aunque ya lo puntualiz\u00f3 pero es importante para la poblaci\u00f3n que quede bien claro se va a focalizar en esta ocasi\u00f3n poblaci\u00f3n de riesgo que es lo que estaba mencionando usted la vacuna contra la influenza y 2 para resumir el asunto se garantiza por parte del sector salud la disponibilidad de vacunas en todo el pa\u00eds siendo que bueno toda esta cuesti\u00f3n de los medicamentos contra el c\u00e1ncer y todo esta cuesti\u00f3n afect\u00f3 la cuesti\u00f3n de la credibilidad del gobierno en algunos sentidos de que no hab\u00eda suficiencia de presupuesto para esto se garantiza esta vacunaci\u00f3n para toda la persona que la requiera obviamente poblaciones riesgos gracias muchas gracias por la pregunta que tambi\u00e9n nos da oportunidad de puntualizaciones efectivamente con las vacas con los medicamentos para el c\u00e1ncer que hace unos pocos semanas tuvimos la impresi\u00f3n p\u00fablica no fundamentada en la realidad de que hab\u00eda sido una omisi\u00f3n del gobierno ya sea en los tiempos de compra o en la cantidad de compra y como ya lo hemos explicado no es el caso tuvimos un sabotaje tuvimos un desabasto inducido por parte de una compa\u00f1\u00eda monop\u00f3lica de este producto en particular estamos hablando del methotrexate que se usa para la quimioterapia de varios tipos de c\u00e1ncer pero incluido las leucemias infantiles entonces no fue una responsabilidad el gobierno fue una muy indeseable pr\u00e1ctica de sabotaje de inducci\u00f3n del desabasto y no tiene que ver con cantidad de dinero no tiene que ver tambi\u00e9n esto me preocupa que se siga expresando los medios que por medidas de austeridad no hay abasto falso el presupuesto de salud no tuvo ninguna reducci\u00f3n que implicar\u00e1 la disminuci\u00f3n de la capacidad de compra p\u00fablica para los medicamentos que tradicionalmente se adquiere gracias por la oportunidad de aclarar lo tenemos que mencionarlo cada vez que exista la duda sobre las vacunas si se focalizan a poblaciones de riesgo mayores de 60 bueno de 60 y m\u00e1s 5 y menos mujeres embarazadas de cualquier edad y cualquier estado de salud en todos los trimestres personas con enfermedades cr\u00f3nicas no en esta ocasi\u00f3n siempre desde que hay vacunaci\u00f3n contra la influencia en m\u00e9xico que es desde el a\u00f1o 2007 estos son los grupos de riesgo lo que ocurre es que a veces no queda totalmente claro por los mensajes de comunicaci\u00f3n p\u00fablico p\u00fablicos incluso del gobierno no son suficientemente expl\u00edcitos hoy inicia una campa\u00f1a de promoci\u00f3n en medios informativos en redes sociales que destaca qui\u00e9nes son las personas que deben vacunarse y son estos grupos de riesgo nada m\u00e1s y es preferente que no se le quite la vacuna a quien s\u00ed la necesita por all\u00ed a quien no le hace un beneficio sustantivo si garantizamos el abasto de hecho hoy estamos haciendo hoy 16 de octubre de 2019 estamos haciendo esta presentaci\u00f3n p\u00fablica porque quisimos esperar a tener la mayor distribuci\u00f3n de vacunas que ocurri\u00f3 a partir de la hace dos semanas y hoy en las secretar\u00edas estatales de salud casi en todas las unidades ya est\u00e1 la vacuna en el imms ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente en todas las unidades y se est\u00e1 distribuyendo las ya activamente entonces en los pr\u00f3ximos pocos d\u00edas podemos ir en todo el sector y por eso con toda confianza llamamos a la ciudadan\u00eda aqu\u00ed si se encuentra un problema de abasto llega a la unidad de salud y le dicen no le puede poner la vacuna porque no hay lo denuncie y ponemos un canal directo que es la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica del sector salud 01 800 00 44 800 este es un n\u00famero de 24 horas para que nos informe en cualquier anomal\u00eda en la procuraci\u00f3n de servicios de salud incluyendo la el abastecimiento de vacunas gracias blanca por favor dr disculpe son varias preguntas primero pero muy claras cu\u00e1l es la cepa predominante que va a estar en esta ocasi\u00f3n como cerramos el a\u00f1o pasado con cu\u00e1ntas muertes cu\u00e1ntos casos porque se adelant\u00f3 el invierno s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3 cu\u00e1ntos puntos se van en cu\u00e1ntos puntos digamos ya sabemos que en las cl\u00ednicas en el lince en el este pero normalmente tambi\u00e9n est\u00e1n en la calle en las cl\u00ednicas en cu\u00e1ntos puntos se empiezan localizarlos si nos puede decir cu\u00e1nto cost\u00f3 la vacuna por dosis con sanofi y por qu\u00e9 y si en el contrato que se firm\u00f3 el en el sexenio pasado oblig\u00f3 a este gobierno a comprarle a a sanofi nada m\u00e1s y no hacerlo a trav\u00e9s de la ups como como ustedes han tratado de hacerlo qui\u00e9n est\u00e1 distribuyendo porque sobre todo en las zonas marginales se requiere un cuidado muy un cuidado con este tipo de vacunas y sobre los sabotajes tengo entendido y me gustar\u00eda que lo confirmar\u00e1 que una vez que ustedes compraron este lote de metotrexato cuando empezaron a distribuirse en diferentes partes del pa\u00eds hubo grupos que abrieron las cajas saquearon y contaminaron el medicamento no s\u00e9 si se est\u00e1n haciendo operativos especiales para proteger contra estos grupos y qui\u00e9nes son estos grupos porque parece tambi\u00e9n parte de un sabotaje gracias gracias son varias preguntas renovamos por para misterio norte se producen composiciones diferentes de acuerdo a los virus o los tipos y subtipos de virus que se espera van a circular existe un mecanismo esto para informaci\u00f3n general gobernado por la organizaci\u00f3n mundial de la salud en donde a lo largo de todo el a\u00f1o se monitorean en el mundo entero los virus que circulan en cada temporada entonces con los virus que circularon en la temporada 2018 2019 se informan a la oms todos los pa\u00edses informamos a la oms en m\u00e9xico es nuestro laboratorio nacional el indre quien lo informa y eso ocurre en todos los pa\u00edses miembros de la organizaci\u00f3n d\u00eda de la salud en febrero hay una reuni\u00f3n de cient\u00edficos y cient\u00edficas orgullosamente cient\u00edficas mexicanas han participado en esta reuni\u00f3n en varios a\u00f1os y se define cu\u00e1l deber\u00eda ser la composici\u00f3n de la vacuna para la temporada siguiente entonces en febrero de 2019 ocurre esta reuni\u00f3n y se recomend\u00f3 la composici\u00f3n para la temporada 2019 2020 la vacuna contiene 3 tipos y subtipos de virus que son dos subtipos del virus tipo a y son el a h1n1 cepa 2010 esos 2009 la que emergi\u00f3 en la pandemia de 2009 h3n2 que es un virus m\u00e1s antiguo tiene cerca de 20 a\u00f1os circulando en el mundo y una cepa de ant\u00edgenos de un tipo b tipo b esa es la composici\u00f3n de la vacuna para el hemisferio norte es la que recomienda la organizaci\u00f3n mundial de la salud otras preguntas ser\u00e1n precio de la vacuna el precio unitario pues es cosa de dividir si me ayudan es 56 puntos 6 pesos por dosis de vacuna y que menciona los de la ope s lo declar\u00f3 lo hemos dicho el gobierno mexicano ha estado en conversaciones con la organizaci\u00f3n panamericana de la salud me refiero a esta administraci\u00f3n a partir de 2018 diciembre 2018 para explorar los mecanismos de adici\u00f3n al fondo rotatorio de vacunas y existe otro fondo que se llama el fondo estrat\u00e9gico de insumos para la salud este es un fondo solidario en donde la organizaci\u00f3n panamericana de la salud integra demanda de los pa\u00edses de la regi\u00f3n de am\u00e9rica y hace compras centralizadas con procesos muy transparentes de competitividad en todo el mundo y despu\u00e9s las provee a los pa\u00edses que las solicita m\u00e9xico hoy no est\u00e1 formalmente adherido al fondo rotatorio como sector y tambi\u00e9n tenemos algunas restricciones en la modalidad de nuestra ley de adquisiciones algunas previsiones que no se impedir\u00edan aun cuando nos adhiramos poder hacer compras el fondo rotatorio y hay una mesa de trabajo de la secretaria de salud del sector trabajando con no ps para explorar cuando esto podr\u00eda ocurrir y nuestra intenci\u00f3n es que eventualmente pudiera ocurrir entonces hoy tenemos seis sets sobre el contrato el convenio multi anual es parte de y esto tambi\u00e9n es informaci\u00f3n p\u00fablica es parte de un convenio de colaboraci\u00f3n que se estableci\u00f3 con esta empresa francesa o mayormente de capital franc\u00e9s y la secretaria de salud en el sexenio pasado concretamente 2015 tiene su antecedente en una iniciativa semejante del 2005 y est\u00e1 anidada en los esfuerzos del pa\u00eds para la preparaci\u00f3n y respuesta ante la influenza tanto estacional como epid\u00e9mica o eventualmente pand\u00e9mica y en este momento como nueva administraci\u00f3n hemos estado en conversaciones con la compa\u00f1\u00eda para especificar desde el punto de vista de esta administraci\u00f3n y nuestros nuevos par\u00e1metros y nuestro meticuloso cuidado de la ley cu\u00e1les podr\u00edan ser las condiciones que no est\u00e9n resultando favorables al gobierno mexicano no lo puedo revelar en este momento en materia del propio convenio tiene estipulaciones de confidencialidad pero lo que s\u00ed les puedo decir es existen conversaciones son amigables son abiertas no existe chantajes o presiones de ninguna de las partes pero est\u00e1 en un proceso deliberativo cu\u00e1ntos puntos este y sobre los ataques que al parecer ha habido en contra de la distribuci\u00f3n no tengo conocimiento de estos ataques hemos encontrado resistencias en muchos tipos a veces es retraso en la formulaci\u00f3n de y peticiones de distribuci\u00f3n a veces es descoordinaci\u00f3n entre entre las unidades propiamente de atenci\u00f3n y sus unidades gerenciales para la integraci\u00f3n de las solicitudes pero considero que estos son generalmente retrasos quiz\u00e1 imputables a una mala intenci\u00f3n sino a un proceso que es complejo nada menos cu\u00e1ntos puntos es decir ya sabemos que hay cl\u00ednicas hospitales hay derechohabientes pero la gente en el m\u00e9todo en cu\u00e1ntos puntos m\u00e1s convenios para la vacuna influenza es pr\u00e1cticamente en todas las unidades de salud del pa\u00eds el pa\u00eds tiene registradas en el sector m\u00e1s de 25 mil unidades de salud en el sector p\u00fablico desde luego existen las privadas pero el gobierno no le compra vacuna al sector privado pero todas todos los ciudadanos que necesiten vacunaci\u00f3n en virtud de ser poblaciones de riesgo de complicarse pueden acudir a las unidades casi cualquier unidad p\u00fablica si son derechohabientes por supuesto pueden ir a sus instituciones de derechohabiencia insiste pemex en algunos casos algunas secretar\u00edas estatales de salud sobre todo de poblaciones grandes como la ciudad de mexico tienen puntos de distribuci\u00f3n y esto ayuda a facilitar la persona que no tiene tiempo de las unidad de salud va camino al trabajo pues se encuentra con el puesto de vacunaci\u00f3n es muy probable que la ciudad m\u00e9xico va a poner un puesto vacunaci\u00f3n en el metro como lo ha hecho exitosamente en otras ocasiones y reiter\u00f3 y ah\u00ed es mucho m\u00e1s dif\u00edcil el que se entienda que la vacuna est\u00e1 dirigida a poblaci\u00f3n de alto riesgo porque el que va pasando y tiene 35 a\u00f1os y no tiene un enfermedad cr\u00f3nica y no es una mujer embarazada a lo mejor se le antoja vacunarse pero le estar\u00eda quitando la vacuna a su abuelita su t\u00eda o su esposa embarazada birmex coordina la distribuci\u00f3n de esta vacuna por favor se\u00f1or su secretario jaime hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico digital bajo palabra la pregunta es cu\u00e1l es el n\u00famero de personas infectadas por la influencia hasta el d\u00eda de hoy y lo segundo cu\u00e1l es el mensaje del en este caso del gobierno de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de su conducto para todas aquellas personas que en esta temporada acostumbran a automedicarse como yo gusto sobre el n\u00famero no se lo toma mal s\u00e9 que es una costumbre preguntar sobre el n\u00famero preciso blanca tambi\u00e9n lo pregunto insisto y esto puede ser confuso para la poblaci\u00f3n pero como tiene un fuerte fundamento t\u00e9cnico cient\u00edfico me interesa destacarlo yo les voy a dar un n\u00famero de la vigilancia centinela de la vigilancia monitora y les doy el n\u00famero que preguntaba blanca para no dejarlo en el vac\u00edo el a\u00f1o pasado la vigilancia monitora de influenza es decir un peque\u00f1\u00edsimo conjunto de menos de 600 unidades de salud del gran conjunto de 25.000 reportan casos de influenza no quiere ser que las dem\u00e1s no tengan casos de influenza o atiendan a personas con influenza quiere decir que no queremos informaci\u00f3n de todos y cada uno de los casos porque no hay raz\u00f3n t\u00e9cnica \u00fatil y eso cuesta mucho eso complica la operaci\u00f3n de los sistemas y en ninguna parte del mundo donde se ha implantado este modelo recomendado por la organizaci\u00f3n mundial de la salud se aspira a que ocurra esa manera le doy el dato en la unidad en la vigilan centinela tuvimos cerramos el a\u00f1o 2000 perd\u00f3n la temporada de 2018 2019 que termino gruesamente en abril de 2019 con 7.500 casos reportados en unidades monitoras estos casos tambi\u00e9n tuvimos 838 de funciones asociadas con impress cuentas hubo realmente much\u00edsimas m\u00e1s ya les di el n\u00famero mueren 15 mil a 18 mil personas todos los a\u00f1os desde que hay registro en todo estamos hablando de cerca de 20 a\u00f1os por influenza y neumon\u00eda por se me preguntaba algo m\u00e1s as\u00ed que cu\u00e1l es el mensaje que tengo en casa gracias por el mensaje automedicarse querida ciudadanos y ciudadanos automedicarse es una leg\u00edtima intenci\u00f3n de procurarse un buen estado de salud sin embargo automedicarse es decir tomar medicamentos y a la farmacia a comprar medicamentos o que a uno se los regalen puede resultar en retrasar la atenci\u00f3n puede resultar en que no sea una persona profesional de la salud la que diagnostica correctamente distinga si se trata de influenza o de cualquier otra enfermedad y recomienda el tratamiento apropiado recomendamos no automedicarse particularmente no automedicarse antibi\u00f3ticos antibi\u00f3ticos esto incluye tambi\u00e9n algunos medicamentos antivirales que se venden com\u00fanmente en las farmacias sin receta y que no son \u00fatiles para las cepas de influenza que tenemos hoy en el mundo y en el pa\u00eds me refiero a medicamentos llamada amad a gas mantengo amantadina gracias amantadina y otros derivados el gen\u00e9rico es adamantanos amantadina que se vende en distintas presentaciones comerciales y no sirve para modificar la influenza gracias no automedicarse por favor ruth compa\u00f1eros y supongo que aqu\u00ed no es nada m\u00e1s que me comente qu\u00e9 estrategias van a usar para convencer a la gente a que se vacune porque llega la temporada invernal llega a enero y siguen las vacunas en los anaqueles utilizar\u00e1n campa\u00f1as de informaci\u00f3n y usted comentaba que solamente se vacunen grupos de alto riesgo sin embargo m\u00e9dicos colegas de usted comentan que si est\u00e1 en las posibilidades que se vacune toda la poblaci\u00f3n cierto no es cierto es recomendable o no es recomendable y dos tienen la reserva de 12 para vivir las siguen teniendo de cu\u00e1nto de cu\u00e1nto estamos hablando no porque se abra tambi\u00e9n usted est\u00e1 comentando que pues no se vaya a las farmacias y se compre y los de tema vivir entonces quiero saber en cuanto hasta estas reservas del tema vivir y si van a seguir dando el bolet\u00edn cada semana de la influenza y como estima y esta temporada se comentaba que hay tres virus de estos tres virus cu\u00e1l es el que est\u00e1 predominando m\u00e1s ahorita sobre todo en el continente ya en argentina de venezuela se habla del a h1n1 no s\u00e9 si es si \u00e9ste h1n1 base predominante aqu\u00ed tambi\u00e9n en mexico muchas gracias tambi\u00e9n sumamente \u00fatiles las preguntas c\u00f3mo vamos a hacer para lograr que las personas se vacunen contra la influenza si tienen condiciones de riesgo de complicarse promoviendo la salud a trav\u00e9s de campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n vamos a iniciar hoy precisamente con spot de radio y pr\u00f3ximamente de televisi\u00f3n y usando los tiempos oficiales vamos a utilizar tambi\u00e9n redes sociales es simplemente aclarando qui\u00e9n debe vacunarse porque tiene un alto riesgo de complicarse y el hecho de que la vacuna es gratuita para la poblaci\u00f3n que la demanda en las unidades de salud p\u00fablicas no podemos obligar a las personas a que se vacunen finalmente es una versi\u00f3n libre pero recomendamos ampliamente que lo hagan efectivamente es preocupante que puede haber retraso en la conciencia de la importancia de vacunaci\u00f3n o en el deseo de vacunarse y despu\u00e9s tiene consecuencias deben vacunarse las personas que tienen posibilidad de complicarse no le hace da\u00f1o a la vacuna si se la pone alguien que no tenga riesgo de complicarse pero como he dicho antes en cierta manera es un desperdicio porque la persona adulto joven que no sea una mujer embarazada y que no tenga enfermedades cr\u00f3nicas que mencion\u00e9 o condiciones que debilitan su sistema inmune no tiene alto riesgo de complicarse y al vacunarse le quita la oportunidad de alguien que si lo requiere de este grupo de 33 millones de personas sobre las cepas que esperamos circulen la influencia tienen algunas caracter\u00edsticas en sus patrones epidemiol\u00f3gicos y es lo que monitoreamos con el sistema centinela y lo que hemos visto es que desde la pandemia de 2009 ocurri\u00f3 un fen\u00f3meno de alternancia en el predominio de los virus tipo a que se presentaban en 2009 y 10 tuvimos el h1n1 emergente pero en 2011 predomin\u00f3 el h3n2 en 2012 predomin\u00f3 el h1 y as\u00ed sucesivamente ha habido un par de desfases 2013-14 dos a\u00f1os seguidos predomin\u00f3 h1n1 y esto acaba de ocurrir recientemente en este a\u00f1o si suponemos este patr\u00f3n de alternancia un a\u00f1o h1 otro a\u00f1o h 3 tocar\u00eda que sea h 1 y el que predomine h1n1 no necesariamente podemos hacer inferencias a partir de lo que ocurre en el hemisferio sur porque cada hemisferio tiene su propio patr\u00f3n de distribuci\u00f3n de virus y respecto al bolet\u00edn reitero y con la confianza que nos da el \u00e9nfasis que le pone el presidente y el secretario de salud a la transparencia de la informaci\u00f3n por supuesto que vamos a seguir haciendo p\u00fablico el bolet\u00edn lo venimos haciendo p\u00fablico desde hace muchos a\u00f1os y lo haremos p\u00fablico este a\u00f1o vamos a modificar su dise\u00f1o para que sea m\u00e1s \u00fatil m\u00e1s elocuente y haga \u00e9nfasis a c\u00f3mo se interpretan los datos y que no nos quedemos con la reducida visi\u00f3n de la cuenta de casos sino que est\u00e1 pasando en las distintas regiones del pa\u00eds cu\u00e1l es la predominancia de casos graves versus leves de los antecentes vacunales etc\u00e9tera etc\u00e9tera y la reserva tenemos una reserva que le llamamos estrat\u00e9gica esto es parte de la preparaci\u00f3n contra fen\u00f3menos epid\u00e9micos no convencionales de la influenza la reserva se estableci\u00f3 hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os 12 a\u00f1os o 13 a\u00f1os justamente antes de la pandemia diferencia 2009 sigue existiendo la administra la secretaria de salud y tenemos gruesamente 234 mil dosis de oseltamivir para adultos m\u00e1s de 215.000 para ni\u00f1os son presentaciones diferentes y el prop\u00f3sito de esta reserva es cuando existe un exceso de demanda y pudiera haber escasez de oseltamivir en las unidades de salud o en incluso en el mercado privado pondr\u00edamos a disposici\u00f3n ha ocurrido en otros a\u00f1os liberamos parte de esa reserva de las unidad de salud p\u00fablicas no se manda consultorios privados no se manda hospitales privados no se manda a farmacias privadas p\u00fablico ponemos a disposici\u00f3n para atenuar ese exceso de demanda que est\u00e1 anunciando la ms como gracias lo que anunci\u00f3 la oms en fechas recientes al inicio de este a\u00f1o y recientemente el comit\u00e9 directivo de la regi\u00f3n europa de lado ms no fue una alerta por favor muy importante distinguir no fue una alerta no quiere decir que est\u00e1n prediciendo que estamos a punto de tener una pandemia no hay posibilidad cient\u00edfica de predecir la ocurrencia una pandemia entonces cualquier interpretaci\u00f3n de que hay una alerta porque en x n\u00famero de meses o a\u00f1os va a haber una pandemia est\u00e1 basada en una falsedad lo que dijo la oim es en voz de su propio director al inicio del a\u00f1o y acaba decir el consejo directivo de la regi\u00f3n europa de la o ms es no debemos disminuir los esfuerzos t\u00e9cnicos de mantener al d\u00eda las capacidades nacionales regionales y globales de vigilancia de diagn\u00f3stico de movilizaci\u00f3n comunitaria promoci\u00f3n de la salud comunicaci\u00f3n de riesgos con una base cient\u00edfica con absoluta transparencia para poder hacer frente a un fen\u00f3meno extraordinario la pregunta es leg\u00edtima cu\u00e1ndo va a venir la siguiente pandemia influenza nadie lo puede saber si habla con genuina edad y con base cient\u00edfica han existido cuatro pandemias de influenza a lo largo de tres en el siglo 20 y la que tuvimos en 2009 lo que s\u00ed podemos asegurar es que alg\u00fan d\u00eda va a llegar y hay que estar preparados bien estar generalmente preparado tenemos buenas capacidades en vigilancia tenemos un excelente laboratorio nacional y una red nacional de laboratorios de salud p\u00fablica tenemos una buena infraestructura hospitalaria pero siempre hay oportunidades para refinar sobre todos los protocolos de coordinaci\u00f3n los protocolos de comunicaci\u00f3n de riesgos y la calidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica por favor adelante eugenio zetina de televisi\u00f3n mexiquense muchas gracias subsecretario se me ocurre por ejemplo es un caso hipot\u00e9tico de una persona adulta mayor que tenga alguna enfermedad neurodegenerativa cercana tal vez al alzh\u00e9imer y se aplique esta vacuna m\u00e1s de una vez que puede pasar en este caso si se recomienda a alg\u00fan acompa\u00f1amiento de este tipo de personas para que se apliquen este biol\u00f3gico muchas gracias muchas gracias por la pregunta es sumamente \u00fatil tambi\u00e9n hay personas que por su propia condici\u00f3n de salud ya sea f\u00edsica o mental o incluso emocional pudieran tener barreras para poder acceder a la vacuna a lo mejor viven solas no tienen una buena red de apoyo y justamente estas personas el caso que se nos pone como ejemplo quiz\u00e1 hipot\u00e9tico un adulto mayor que tiene enfermedad de alzheimer y tiene enfermedad neurodegenerativa definitivamente tiene tres condiciones cuatro de hecho la edad la enfermedad neurodegenerativa el alzh\u00e9imer y el estado de aislamiento social que la exponen a un alto riesgo de complicaciones debe vacunarse entonces lo que hay que hacer es tener una conciencia del pr\u00f3jimo si uno es un familiar o conocido o vecino o amigo de alguien estas condiciones que sea altruista y que favorezca que esa persona pueda acceder a la vacuna en una unidad p\u00fablica de salud donde ser\u00e1 bien recibida y se le pondr\u00e1 la vacuna porque definitivamente la necesita el \u00e9nfasis era sobre la n\u00famero de veces gracias por preguntarlo la vacuna contra influenza no causa influenza tambi\u00e9n es otro de los mitos muy difundidos no puede causar influencia porque est\u00e1 hecha de virus muertos los virus no est\u00e1n vivos y no ser no reviven y la vacuna se puede poner y se debe poner cada estaci\u00f3n de influenza como dijo la autora veras no hablamos de cada a\u00f1o sino de cada estaci\u00f3n si alguien se vacun\u00f3 pongo el ejemplo en febrero de 2019 se vuelve a vacunar ahora y lo m\u00e1s pronto posible a partir de octubre de 2019 porque es para cada temporada que est\u00e1 justamente entre dos a\u00f1os en el final de uno y el inicio del otro la vacuna se puede poner much\u00edsimas veces potencialmente un n\u00famero ilimitado de a\u00f1os y no hay ning\u00fan efecto nocivo y perjudicial a la salud por el hecho de pon\u00e9rsela repetidamente todo lo que va a pasar es que cada vez que se la ponga va a tener una protecci\u00f3n que desafortunadamente es de duraci\u00f3n limitada para las cepas de tipos y subtipos de vacuna perd\u00f3n de influenza que circulen en la temporada correspondiente gracias yo que ya vamos cerrando adelante perfecto hola quiero preguntarle cu\u00e1l es el grupo por edad que m\u00e1s fallece a causa de lo que pueda derivar de la influenza por un lado y por el otro lado bueno otro tema la organizaci\u00f3n fundar dio a conocer que tan solo en 2018 y otorgaron beneficios fiscales por cerca de 7 mil millones de pesos a 10 empresas productoras de medicamentos y tambi\u00e9n a distribuidores de medicamentos conocer si desde la secretar\u00eda de salud se sabe la raz\u00f3n por la cual les condonaron estos impuestos porque muchas de estas empresas son las que ahorita se encuentran suspendidas y las que en alg\u00fan momento a ustedes les complicaron sobre todo el tema de la base del m\u00e9todo exacto gracias gracias conoc\u00ed por medios p\u00fablicos lo que se\u00f1ala hay 10 empresas tanto productoras como unas pocas en esa lista distribuidoras de medicamentos la mayor\u00eda son productoras para las que hubo condenas con donaci\u00f3n o exenci\u00f3n de impuestos evidentemente por parte de la secretaria de hacienda o posiblemente desde la presidencia de la rep\u00fablica en el sexenio pasado los estamos hablando de sexenio 2012 2018 posiblemente lo desconozco francamente pero dada la l\u00f3gica de estas condonaciones utilizando los mecanismos de condonaci\u00f3n que exist\u00edan en ese momento el presidente nuestro actual el licenciado l\u00f3pez obrador lo saben ustedes lo anunci\u00f3 aqu\u00ed hace cerca de tres meses declin\u00f3 renunci\u00f3 a la facultad presidencial de hacer exenciones de impuestos por las razones que \u00e9l mismo explic\u00f3 porque es un elemento que resulta extraordinariamente injusto en t\u00e9rminos de distribuci\u00f3n de la riqueza y es un fen\u00f3meno poco transparente entonces que haya ocurrido en el sexenio anterior no tenemos evidencia de que esto haya estado fundamentado en una disposici\u00f3n de la secretar\u00eda de salud no existen en nuestros archivos documentaci\u00f3n de que haya habido un plan estrat\u00e9gico de condonaci\u00f3n de impuestos para el desarrollo de la industria farmac\u00e9utica entonces no tenemos conocimiento de que ese tipo de plan pudiera verlo y una precisi\u00f3n de estas empresas insisto la gran mayor\u00eda son laboratorios farmac\u00e9uticos fabricantes de medicamentos ninguno est\u00e1 suspendido y existen algunas compa\u00f1\u00edas distribuidoras de medicamentos y de las que mencionaba usted hace rato y son estas que acapararon 67 por ciento del mercado durante el sexenio 2012 2018 una de ellas fue inhabilitada por la funci\u00f3n p\u00fablica la secretaria funci\u00f3n p\u00fablica al inicio este a\u00f1o durante un periodo de 26 meses una compa\u00f1\u00eda distribuidora de medicamentos que no est\u00e1 en esa lista por cierto y la lista que se public\u00f3 hace unos d\u00edas insisto est\u00e1 mayormente conformada por laboratorios varios de ellos transnacionales fabricantes de medicamentos y no tengo conocimiento que ninguno de ellos haya sido suspendido o inhabilitado muchas gracias vamos a dejando algunas por favor grupo que m\u00e1s fallece quienes fallecen desafortunadamente pero con la como es esperable con con el an\u00e1lisis cient\u00edfico que se hace son las poblaciones que ya he mencionado los grupos de riesgo y son adultos de 60 y m\u00e1s a\u00f1os ni\u00f1os de 5 y menos a\u00f1os mujeres embarazadas de cualquier edad y personas de cualquier edad que tengan enfermedades cr\u00f3nicas por cierto si llegara a estar en predominio el virus h1n1 es muy probable que el grupo con la mayor carga de muerte y carga de complicaciones no sean los extremos de la vida sino sean las personas adultas j\u00f3venes con enfermedades cr\u00f3nicas entonces haremos \u00e9nfasis en su momento ya lo hacemos desde ahorita con las campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n pero retomaremos a mediados de la extracci\u00f3n que seguramente en la transici\u00f3n del a\u00f1o para enfatizar de acuerdo al virus que circule posibles ajustes el \u00e9nfasis de quien debe vacunarse gases por favor nuevamente jaime hern\u00e1ndez debajo palabras la consulta aqu\u00ed este que le har\u00eda es para precisar as\u00ed como se monitorea el dengue por la secretaria de salud ser\u00eda prudente tambi\u00e9n tener datos concretos de en este caso de la influenza usted habla de 33 millones de vacunas para prevenir posiblemente la influenza entonces jaime nos queda como un vac\u00edo pues o sea cu\u00e1l es la problem\u00e1tica real de la influencia que se prevee que va a venir en esta temporada con mucho gusto lo comento gracias por preguntarlo as\u00ed como se monitorea la influenza se monitorea tambi\u00e9n el dengue se monitorea y las enfermedades diarreicas se monitorean m\u00e1s de 150 enfermedades que la ley general de salud y la norma oficial mexicana 017 para la vigilancia tecnol\u00f3gica estipulan como de notificaci\u00f3n obligatoria estas enfermedades son el campo de trabajo de nuestro sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica los m\u00e9todos espec\u00edficos por los que se monitorea cada enfermedad dependen del tipo de enfermedad que se trate su mecanismo de transmisi\u00f3n su carga absoluta de enfermedad los grupos de poblaci\u00f3n en donde ocurre sus caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces cada enfermedad puede necesitar un m\u00e9todo diferente me gusta que mencion\u00e9 al dengue porque desde hace varios a\u00f1os existen discusiones t\u00e9cnicas cient\u00edficas en el mundo sobre la mejor manera de monitorear al dengue y ciertamente la manera en que lo hace la mayor\u00eda de los pa\u00edses incluyendo m\u00e9xico como una vigilancia generalizada se considera un m\u00e9todo ineficiente entonces no nos extra\u00f1a que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os tengamos recomendaciones globales de recomendaciones de comunidades acad\u00e9micas o trabajo t\u00e9cnico nuestro que en conjunto sugiera que debemos pasar a un modelo centinela para monitorear el dengue eso puede ocurrir de hecho ya lo estamos revisando ahora hacer monitoreo centinela no quiere decir no tener datos no quiere decir no tener datos le pongo otro ejemplo ya mencion\u00e9 las el monitor ambiental encuestas cualquier encuesta encuesta de seguridad p\u00fablica encuestas de preferencias electorales encuestas de bienestar encuestas de mercadotecnia cualquier encuesta no importa el tema las encuestas no son censos es decir no se toman datos de cada una de las habitantes de un pa\u00eds ninguna encuesta en mexico va a entrevistar a 127 millones de habitantes uno porque no se puede hacer es t\u00e9cnicamente inviable solo por el tiempo 2 ser\u00eda exageradamente costoso suponiendo que se puede hacer y 3 no tiene ninguna utilidad entrevistar a todas y cada una de las habitantes del pa\u00eds y se usa algo que la estad\u00edstica ha definido desde hace mucho tiempo la ciencia estad\u00edstica que son los muestreos en cualquier encuesta lo pueden ustedes corroborar generalmente para m\u00e9xico un pa\u00eds de 127 millones de habitantes est\u00e1 entre 3.000 a 5.000 personas que son sujetas de la entrevista como parte de la encuesta y a partir de ellas se puede tener informaci\u00f3n suficientemente precisa clara y detallada de que estar\u00eda ocurriendo a todos los dem\u00e1s personas que no participaron en la entrevista para eso sirven las encuestas el monitoreo centinela la vigilancia centinela es una encuesta solo que en tiempo real ocurre todos los d\u00edas esa es la l\u00f3gica muchas gracias por favor y por favor con respecto a la adquisici\u00f3n de las vacunas no se no se tiene ning\u00fan tipo de riesgo en ning\u00fan momento de igualmente como lo como pas\u00f3 con el medicamento contra el c\u00e1ncer de sabotaje chantajes etc\u00e9tera digo teniendo la experiencia de lo que ocurri\u00f3 hace poco y que ya usted subsecretario ha aclarado como como tienen ah\u00ed el panorama digo porque los riesgos seguramente con un gobierno que est\u00e1 al pendiente de las adquisiciones con esa transparencia como se ha anunciado y como pues lo han publicado seguramente hay no se alerta no s\u00e9 hasta qu\u00e9 punto puede haber ese tipo de riesgos y segunda pregunta ya se aclar\u00f3 e incluso el n\u00famero de tel\u00e9fono se dio para cuando se niegue la existencia de algunas de las vacunas que ya se ha mencionado y lo mismo sucede con el medicamento contra el c\u00e1ncer si es que se le niega a alg\u00fan paciente que tenga este tipo de problem\u00e1tica de necesidad y cu\u00e1les ser\u00edan los tel\u00e9fonos o c\u00f3mo tendr\u00eda que hacer este tipo de solicitud para poder ser atendido perd\u00f3n mi nombre es khan salazar de stm que noticias muchas gracias hansel y tambi\u00e9n muy \u00fatiles preguntas la primera la comento en t\u00e9rminos precisos pero ampliando la este gobierno y tengo el gusto de hacer esta comentario nuevamente en esta tribuna del foro donde el presidente expresa sus comentarios todas las ma\u00f1anas este gobierno esta administraci\u00f3n la que orgullosamente llamamos cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional no es enemiga del sector privado no es enemiga no tenemos prejuicio alguno si tenemos una clara convicci\u00f3n social si partimos en nuestro ejercicio de gobierno desde el presidente hasta todos los funcionarios que le acompa\u00f1amos de la convicci\u00f3n de que las grandes desigualdades sociales y econ\u00f3micas de este pa\u00eds han causado el enorme deterioro de la vida p\u00fablica de este pa\u00eds pero tener una perspectiva de beneficio social de bienestar social no quiere decir pelearse con el sector privado reconocemos con claridad que tanto en t\u00e9rminos de ley como en t\u00e9rminos de la composici\u00f3n de nuestro estado nacional tenemos un sector p\u00fablico un sector social y el sector privado en el caso de la industria farmac\u00e9utica no tenemos pleito alguno con la industria en su conjunto afortunadamente la gran mayor\u00eda de los las compa\u00f1\u00edas los miembros de la industria farmac\u00e9utica sus \u00e1cidos asociaciones y sus c\u00e1maras han tenido una actitud responsable y conocen la ley y la respeta afortunadamente la gran mayor\u00eda pero nos hemos encontrado casos de y compa\u00f1\u00edas que no tienen claro el marco de la ley o que est\u00e1n acostumbradas a pr\u00e1cticas que no son basadas en la ley y lo que hemos dicho consistentemente no s\u00f3lo decirlo lo hemos demostrado con nuestros actos es la ley nos da un piso parejo de competitividad econ\u00f3mica en los mecanismos de compras p\u00fablicas y esa es nuestra gu\u00eda entonces en el marco de la ley existe una oportunidad abierta y clara transparente de participaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas nacionales o internacionales pero as\u00ed como lo decimos de claro decimos de claro no vamos a aceptar chantajes y aquellas compa\u00f1\u00edas o sus intermediarios o sus representantes legales o sus agentes distribuidores que quieran chantajearnos escondiendo productos o no apeg\u00e1ndose a la ley ser\u00e1n sujetas de las disposiciones que la propia ley marca en t\u00e9rminos de fiscalizaci\u00f3n y eventuales sanciones pero adem\u00e1s nosotros vemos al mercado en general integrado el nacional el internacional y entonces donde no hay a disposici\u00f3n por proveedores nacionales nos vamos a encontrar como ya lo hemos hecho en el mercado internacional entonces en este caso concretando a la pregunta tengo confianza en que la vacuna contra influenza va a ser abastecida ya fue de hecho abastecida por una compa\u00f1\u00eda que act\u00faa de manera responsable si muchas gracias vamos a tomar la \u00faltima pregunta anuncio de una vez aqu\u00ed vamos a tener un puesto de vacunaci\u00f3n aceptar y vamos a vacunar emblem\u00e1ticamente a el doctor jose ignacio santos lo puedo ser p\u00fablicamente porque \u00e9l lo ha aceptado y el doctor jose ignacio santos ser\u00e1 vacunado por dos razones no es una indiscreci\u00f3n por su edad sobrepasa los 60 a\u00f1os y en segundo lugar porque otro grupo al que no me he referido de manera espec\u00edfica porque no es de tan amplio inter\u00e9s social son los trabajadores de la salud y tiene que ver con que estamos involucrados directamente a veces en contacto con los pacientes o en funciones gerenciales relativas y tambi\u00e9n necesitamos ser estrat\u00e9gicamente protegidos entonces lo vamos a tomemos la \u00faltima pregunta y pasamos a la demostraci\u00f3n de vacunaci\u00f3n por favor buenos dias subsecretario avanzar\u00e1s vargas de publimetro saber si en alg\u00fan momento se le negar\u00eda la vacuna a los adultos j\u00f3venes que non es que no la necesitan con el fin de que ya se entienda que es \u00fanicamente para grupos de riesgo o no se le negar\u00eda el servicio muchas gracias monserrate esto es algo importante que puede pasar y que anticipo va a pasar desafortunadamente que haya adultos j\u00f3venes que no s\u00e9 en mujeres embarazadas que si se deben vacunar las mujeres embarazadas y que no padezcan enfermedades cr\u00f3nicas que quieran vacunarse y acudan a los puestos de vacunaci\u00f3n las unidades lo que puede pasar es que deseablemente sean persuadidos de que no deben vacunarse y si alguien viene puse el ejemplo hipot\u00e9tico bien un muchacho de 24 a\u00f1os y viene acompa\u00f1ado de su mam\u00e1 de 65 de su esposa de 21 que est\u00e1 embarazada y de su ni\u00f1o de 3 a\u00f1os que se le diga se\u00f1or por favor un poquito de conciencia altruista que se vacunen sus tres familiares y no se vacuna usted puede ser que insista y eso puede poner una situaci\u00f3n de tensi\u00f3n y puede ser que adem\u00e1s la persona diga no me quisieron vacunar porque hay austeridad y hay desabasto entonces es falso no se le vacuna a una persona que no est\u00e9 en los grupos de riesgo porque no est\u00e1 contemplado con la base cient\u00edfica t\u00e9cnica del programa ser vacunado de acuerdo entonces si me lo permiten invitamos exactamente si en la audiencia existen personas mayores de 60 a\u00f1os mujeres embarazadas o que padezcan alguna enfermedad cr\u00f3nica incluyendo la obesidad pueden pasar no tienen que declarar cu\u00e1les pueden pasar a este demostrativo puesto de vacunaci\u00f3n y le agradezco a la doctora oliva l\u00f3pez arellano excelente secretaria de salud de la ciudad de mexico l\u00edder de la salud p\u00fablica y persona distinguid\u00edsima habernos puesto a disposici\u00f3n este puesto de vacunaci\u00f3n a cargo de los servicios de salud de la ciudad de mexico y te por supuesto a las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que nos acompa\u00f1an pasamos por favor [M\u00fasica] ha sido bien el grupo asesor estrat\u00e9gico del grupo t\u00e9cnico asesor en titulizaciones la organizaci\u00f3n fue el creador de nuestro sistema nacional de la fundaci\u00f3n para explicarlo [M\u00fasica] entonces insisto dos criterios el doctor jose ignacio santos preciado tiene m\u00e1s de 60 a\u00f1os 60 y m\u00e1s y es un trabajador de la salud \u00e9l es infect\u00f3logo pediatra y adem\u00e1s ocupa una responsabilidad como secretario del consejo de salubridad general [M\u00fasica] muchas gracias gracias doctor por ser un voluntario shannon exacto sano eso s\u00ed por favor adelante [M\u00fasica] como yo es 01 800 00 44 800 01 800 00 44 800 \u00e9sta es la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria de la secretar\u00eda de salud d la noche quien quiera an\u00edmese o aqu\u00ed aqu\u00ed el compa\u00f1ero no quiero ser indiscreto pero posiblemente m\u00e1s de 60 a\u00f1os y pudiera tener alguna otra condici\u00f3n que se la expresa libre y confidencialmente al personal de salud eso los periodistas son j\u00f3venes deportistas usamos no son candidatos con una cosa [M\u00fasica] y gracias no actualice mi marcaci\u00f3n ya no se necesita el 01 qu\u00e9 amable gracias 800 00 44 800 las escamas m\u00e1s f\u00e1cil de memorizar 800 00 44 800 gracias bien yo tengo 50 a\u00f1os pero soy trabajador de la salud y afortunadamente estoy sano no tengo un hijo de las condiciones de riesgo [M\u00fasica] [M\u00fasica] 300.000 dosis reservadas para el personal de salud del imms y logramos vacunar cerca del 95% del personal el a\u00f1o pasado y esperamos que esto as\u00ed sea tambi\u00e9n este a\u00f1o y a m\u00ed me gustar\u00eda mencionar que aunque tenemos la vacuna para aplicar toda la temporada lo m\u00e1s deseable es que lo apliquemos al inicio de la temporada si lo podemos aplicar todas en noviembre de diciembre ser\u00eda un \u00e9xito porque adem\u00e1s tarda 15 d\u00edas en hacer el efecto la vacuna entonces esperamos poderlo aplicar durante los primeros noviembre de diciembre en la mayor parte de la vacuna en la falta del conocimiento de que esto les puede evitar una enfermedad mayor y en el imms haremos unas campa\u00f1as espec\u00edficas para personal de alto riesgo mand\u00e1ndoles mensajes y correos electr\u00f3nicos a aquellos que tenemos como censos de diab\u00e9ticos o de personas con c\u00e1ncer y otros personal que requiere este tipo de vacunaci\u00f3n la otra gran instituci\u00f3n de seguridad social viste muy bien pues invitarlos pr\u00e1cticamente nosotros estamos iniciando tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy una campa\u00f1a sumando nos al esfuerzo y al liderazgo de las otras instituciones y bueno va a estar todos nuestros centros van a estar a disposici\u00f3n para la poblaci\u00f3n en general no solamente derechohabientes entonces [M\u00fasica] entonces nos sumamos y bueno yo soy el otro de los ejemplos que va ahorita a vacunarse repite nuevamente el n\u00famero identificar algo importante s\u00ed mencionaban ustedes que como se iniciaba todo esto que como iban a ser la promoci\u00f3n y algo importante es que ustedes son nuestra promoci\u00f3n se vuelven nuestros ojos y los que pueden estar dando una informaci\u00f3n m\u00e1s difundida de todo esto el gran problema de la medicina es que debe ser una forma en la cual nosotros podamos reeducar a la poblaci\u00f3n ese es su labor a nosotros nos toca dar la informaci\u00f3n general pero ustedes como los medios son nuestro punto m\u00e1s fino para poder difundir esto y poder dar una ense\u00f1anza fiel a toda la gente entonces les pedimos que nos apoyen en todas estas campa\u00f1as puede repetir el n\u00famero con 800 00 44 800 es la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria de la secretar\u00eda de salud y listo pues muchas gracias compa\u00f1eras y compa\u00f1eros periodistas gracias por el auspicio aqu\u00ed a los colegas de comunicaci\u00f3n de la presidencia gracias a las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los servicios de salud de la ciudad m\u00e9xico gracias a la doctora oliva l\u00f3pez arellano y nos vamos a la comparecencia del secretario de salud en la c\u00e1mara de diputados muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:23.388504"
}