{
    "video_id": "KH4h5qJoDRw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KH4h5qJoDRw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBKH6zAkGW7yvKT0QR9Bsz1n9rfvQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KH4h5qJoDRw",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 20 de mayo de 2020 #GraciasPorCuidarnos.",
    "video_length_seconds": 4153,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 195.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 198.22,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muy buenas noches son las 19 horas en",
            "start": 204.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "punto de este mi\u00e9rcoles 20 de mayo de",
            "start": 208.46,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "2000 20 x 20 de mayo y estamos en el",
            "start": 211.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "palacio nacional en m\u00e9xico en la ciudad",
            "start": 217.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de mexico y vamos a iniciar la",
            "start": 220.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa diaria sobre la",
            "start": 222.92,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de kobe la pandemia de kobe",
            "start": 225.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "causada por el nuevo coronavirus aresco",
            "start": 227.209,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "2 hoy nos vamos a centrar en dos",
            "start": 229.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aspectos el primero es el informe",
            "start": 231.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico que presentar\u00e1 el doctor jos\u00e9",
            "start": 233.93,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lu\u00eds alom\u00eda y yo complementar algo que",
            "start": 236.15,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "presentamos peri\u00f3dicamente que son las",
            "start": 239.209,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "curvas epid\u00e9micas y regionales",
            "start": 240.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de algunas zonas",
            "start": 243.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "metropolitanas y en la parte tem\u00e1tica",
            "start": 245.36,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tenemos el privilegio de que nos",
            "start": 248.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el secretario de turismo miguel",
            "start": 249.769,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "torruco aqu\u00ed presente muchas gracias",
            "start": 252.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "secretario por acompa\u00f1arnos para",
            "start": 254.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comentar sobre el resultado de un",
            "start": 256.79,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trabajo que iniciamos pr\u00e1cticamente",
            "start": 259.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la respuesta a la",
            "start": 261.829,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "epidemia de comida en mexico que tiene",
            "start": 264.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que ver con esta coordinaci\u00f3n entre",
            "start": 267.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "salud y turismo y las implicaciones del",
            "start": 268.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "turismo sobre salud y de salud sobre el",
            "start": 271.1,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "turismo",
            "start": 273.5,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "y comentaremos justo este trabajo",
            "start": 274.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coordinado como nos ha permitido tener",
            "start": 277.229,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "una contribuci\u00f3n muy valiosa de la",
            "start": 279.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "disciplina del sector tur\u00edstico en el",
            "start": 282.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "control de la epidemia y a su vez",
            "start": 284.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ahorita rumbo al momento de nueva",
            "start": 286.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "normalidad como estamos planeando y",
            "start": 289.02,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "contemplando lineamientos t\u00e9cnicos muy",
            "start": 292.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "precisos al respecto de la seguridad",
            "start": 295.169,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sanitaria en el turismo entonces se",
            "start": 297.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 la introducci\u00f3n el secretario",
            "start": 299.699,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "autor uco y el doctor ricardo cortez",
            "start": 301.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "alcal\u00e1 en nuestro director de promoci\u00f3n",
            "start": 303.69,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "de la salud quien ha sido nuestro punto",
            "start": 305.37,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "focal tambi\u00e9n de coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 307.919,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sector tur\u00edstico comentar\u00e1 las",
            "start": 309.719,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "especificidades t\u00e9cnicas desde el punto",
            "start": 311.669,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de vista de salud doctora lo m\u00eda le pido",
            "start": 314.039,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "si nos presenta el informe t\u00e9cnico",
            "start": 316.889,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or subsecretario con",
            "start": 318.389,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el permiso de la mesa muy buenas tardes",
            "start": 320.699,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a todas y todos vamos a iniciar con la",
            "start": 323.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del panorama de esta noche",
            "start": 326.909,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda 59 de nuestra jornada nacional",
            "start": 328.68,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de sana distancia estamos en nuestra",
            "start": 332.129,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "conferencia vespertina n\u00famero 82 pasemos",
            "start": 335.219,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a la diapositiva del panorama",
            "start": 338.88,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "internacional la cual",
            "start": 340.68,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "ustedes comparan con la del d\u00eda anterior",
            "start": 341.82,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no tiene cambios",
            "start": 343.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relevantes en los porcentajes m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 345.65,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que si la epidemia activa en todo el",
            "start": 348.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mundo en este caso la pandemia es el 25",
            "start": 351.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por ciento solamente los casos en los",
            "start": 355.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas o sea la pandemia activa",
            "start": 357.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representa s\u00f3lo una cuarta parte de",
            "start": 359.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "todos los casos que en el mundo se han",
            "start": 362.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "confirmado hasta el momento en la",
            "start": 364.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva actualizamos la",
            "start": 366.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros nacionales m\u00e1s de 193 mil",
            "start": 368.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "500 personas las que han sido estudiadas",
            "start": 372.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "e ingresaron al protocolo para poder",
            "start": 375.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "descartar confirmar y adem\u00e1s recibir",
            "start": 377.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica por ser casos",
            "start": 380.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sospechosos de la enfermedad 105 mil 129",
            "start": 382.53,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "fueron negativas y 56 mil 594 fueron las",
            "start": 386.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas que se confirmaron a la",
            "start": 390.14,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "enfermedad de este n\u00famero s\u00f3lo una",
            "start": 392.64,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "quinta parte el 21 por ciento 12 mil 085",
            "start": 396.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "representan a su vez la epidemia activa",
            "start": 400.19,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 402.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y lamentablemente se han presentado 6",
            "start": 405.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mil 90 defunciones confirmadas por",
            "start": 408.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "laboratorio hasta el momento en la",
            "start": 411.39,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva vemos nuestra",
            "start": 413.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 415.59,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de carga de enfermedad por entidad",
            "start": 417.08,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "federativa de todos los casos acumulados",
            "start": 418.909,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "44.3 los casos por 100.000 habitantes no",
            "start": 421.15,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ha habido mayores variaciones en la",
            "start": 425.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "coloraci\u00f3n de los mapas aunque esperamos",
            "start": 427.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que la medida que se vayan cargando d\u00eda",
            "start": 429.74,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con d\u00eda los resultados podamos y tener",
            "start": 431.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entidades sum\u00e1ndose a los colores",
            "start": 433.939,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s oscuros en la siguiente diapositiva",
            "start": 436.49,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "vemos esta misma distribuci\u00f3n pero en",
            "start": 438.62,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "orden descendente siguen siendo tres las",
            "start": 440.659,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entidades federativas que han superado",
            "start": 443.689,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el rango m\u00e1ximo estimado que es el",
            "start": 445.78,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de tres mil casos acumulados veamos la",
            "start": 449.15,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva ahora si nos",
            "start": 452.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "enfocamos a la epidemia activa en m\u00e9xico",
            "start": 454.219,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "12 mil 85 casos tambi\u00e9n el mapa se",
            "start": 455.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mantiene digamos bastante estable los",
            "start": 459.349,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "rangos de carga acumulada en esos 14",
            "start": 462.08,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "d\u00edas o con personas que iniciaron",
            "start": 465.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas en los 14 d\u00edas se ha mantenido",
            "start": 467.569,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dentro de los rangos hasta este momento",
            "start": 470.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva podemos ver",
            "start": 472.009,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta misma distribuci\u00f3n en orden",
            "start": 475.25,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ascendente y tienen ustedes los n\u00fameros",
            "start": 477.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "totales por entidad federativa para que",
            "start": 479.509,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "puedan r\u00e1pidamente identificar",
            "start": 481.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el dato as\u00ed como las entidades que",
            "start": 483.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tienen la mayor carga este de la",
            "start": 485.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "epidemia activa en los \u00faltimos 14 d\u00edas",
            "start": 488.45,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva as\u00ed veremos la",
            "start": 490.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n por tasa de incidencia",
            "start": 494.05,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "acumulada la cual nos permite comparar a",
            "start": 496.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las entidades con base poblacional y",
            "start": 498.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si vemos que las entidades que",
            "start": 501.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tengan el color m\u00e1s oscuro el verde m\u00e1s",
            "start": 503.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "oscuro son precisamente las que est\u00e1n",
            "start": 506.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "teniendo la mayor transmisi\u00f3n la",
            "start": 507.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n m\u00e1s reciente y representan",
            "start": 511.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la este el motor de la epidemia en",
            "start": 513.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en este momento y podemos estar",
            "start": 516.32,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "viendo como estos colores van cambiando",
            "start": 518.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva tenemos la",
            "start": 520.729,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "misma distribuci\u00f3n de la tasa de",
            "start": 522.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incidencia pero en un orden descendente",
            "start": 524.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vemos como tambi\u00e9n tabasco ha estado",
            "start": 527.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "incrementando acerc\u00e1ndose inclusive en",
            "start": 530.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tasa de incidencia a la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 532.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y otras entidades federativas que",
            "start": 534.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han incrementado su tasa por",
            "start": 536.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "habitantes en la siguiente diapositiva",
            "start": 538.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "veremos la distribuci\u00f3n de las 6 mil 90",
            "start": 541.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lamentables defunciones que han ocurrido",
            "start": 543.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y podemos ver tambi\u00e9n en el color",
            "start": 545.92,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "726 de funciones que tienen una muestra",
            "start": 550.31,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "de laboratorio que est\u00e1 pendiente del",
            "start": 553.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "resultado por lo tanto podemos esperar",
            "start": 555.089,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que este n\u00famero se incremente",
            "start": 557.37,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "vemos que la mayor\u00eda de estas",
            "start": 559.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "defunciones con resultado pendiente de",
            "start": 561.149,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "emitir un que la muestra pendiente",
            "start": 563.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "emitir un resultado est\u00e1n precisamente",
            "start": 566.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos d\u00edas en la siguiente",
            "start": 567.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diapositiva vemos la distribuci\u00f3n diaria",
            "start": 570.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de las defunciones por entidad",
            "start": 573.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federativa as\u00ed como tambi\u00e9n en donde",
            "start": 576.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podemos esperar todav\u00eda que se confirmen",
            "start": 579.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s defunciones dado que hay 726 que",
            "start": 581.13,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tienen pendiente un resultado en la",
            "start": 584.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva nos vemos nuestra",
            "start": 586.589,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica casos confirmados con y",
            "start": 588.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n casos sospechosos que nos",
            "start": 591.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "permite ver que la tendencia se mantiene",
            "start": 593.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y contin\u00faa todav\u00eda ascendente si bien es",
            "start": 596.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cierto algunos pr\u00e1cticamente el 40 45",
            "start": 599.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por ciento de los casos sospechosos",
            "start": 603.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 negativizar se los que se",
            "start": 604.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "confirmen mantendr\u00e1n todav\u00eda esta",
            "start": 607.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tendencia al corte",
            "start": 609.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n el 55% de estos casos",
            "start": 612.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sospechosos se encuentran distribuidos",
            "start": 617.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico y el estado de",
            "start": 619.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es donde estamos teniendo la",
            "start": 622.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mayor transmisi\u00f3n en la siguiente",
            "start": 624.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diapositiva veremos la carga acumulada",
            "start": 626.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el incremento diario fue de 4.1 por",
            "start": 629.43,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ciento represent\u00f3 2 mil 248 casos y",
            "start": 632.67,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "podemos ver en la parte inferior",
            "start": 637.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las barras naranjas pues hoy d\u00eda tuvimos",
            "start": 639.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "un incremento menor pero de todas",
            "start": 641.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "maneras se mantiene una una tendencia",
            "start": 643.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "similar a las de los d\u00edas anteriores en",
            "start": 646.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "donde ya tenemos varios d\u00edas que todos",
            "start": 648.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los d\u00edas hemos confirmado m\u00e1s de 2.000",
            "start": 650.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "casos en algunos d\u00edas m\u00e1s de 2500 ya",
            "start": 652.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos esto corresponde precisamente",
            "start": 655.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al inicio de la subida en la curva",
            "start": 657.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica de entidades federativas que",
            "start": 661.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hace 15 d\u00edas todav\u00eda no la ten\u00edan ahora",
            "start": 663.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "si las tienen y sumadas a las entidades",
            "start": 666.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n llegando a sus arm\u00e9 es",
            "start": 669.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "decir a sus picos epid\u00e9micos pues bueno",
            "start": 671.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la carga esperamos que d\u00eda con d\u00eda se",
            "start": 673.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incremente de hecho en las \u00faltimas 24",
            "start": 675.39,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 678.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "2.248 resultados positivos si le sumamos",
            "start": 679.52,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "los resultados negativos fueron casi",
            "start": 682.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "6000 los resultados que se emitieron en",
            "start": 684.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas 24 horas en las siguientes",
            "start": 686.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diapositivas vemos finalmente la",
            "start": 689.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n y disponibilidad hospitalaria",
            "start": 692.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "39 por ciento es el d\u00eda de hoy la",
            "start": 695.24,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n en todo m\u00e9xico es decir a",
            "start": 698.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nivel nacional y esto lo sabemos porque",
            "start": 701.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el 97 por ciento de las unidades que es",
            "start": 703.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "una buena tasa de notificaci\u00f3n nos",
            "start": 705.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enviaron la informaci\u00f3n en su corte en",
            "start": 707.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva vemos la",
            "start": 709.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de este 39% que es",
            "start": 711.6,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "diferente en base a la entidad",
            "start": 714.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "federativa la ciudad de mexico y m\u00e9xico",
            "start": 715.649,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "junto con guerrero contienen las tasas",
            "start": 718.47,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n m\u00e1s m\u00e1s alta los",
            "start": 721.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porcentajes m\u00e1s m\u00e1s elevados pero a\u00fan",
            "start": 723.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "as\u00ed todav\u00eda mantienen una proporci\u00f3n de",
            "start": 726.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "disponibilidad que permite seguir",
            "start": 729.2,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "atendiendo y recibiendo pacientes en la",
            "start": 731.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siguiente y \u00faltima diapositiva vemos la",
            "start": 733.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de camas cr\u00edticas 32% el",
            "start": 735.99,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nivel nacional y vemos tambi\u00e9n",
            "start": 739.29,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "disponibilidad aunque",
            "start": 741.589,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se ha incrementado la ocupaci\u00f3n en",
            "start": 743.769,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico m\u00e9xico baja california",
            "start": 746.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tenemos o se tienen en esas entidades",
            "start": 748.709,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "federativas todav\u00eda disponibilidad para",
            "start": 751.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "atender a estos este tipo de paciente",
            "start": 753.61,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la actualizaci\u00f3n para el d\u00eda de",
            "start": 756.67,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 758.439,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora lo m\u00eda yo",
            "start": 760.279,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "simplemente voy a complementar con este",
            "start": 763.37,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 766.249,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "recordarles que la epidemia de kobe en",
            "start": 768.21,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que son extensos",
            "start": 773.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "territorialmente no se comporta como una",
            "start": 775.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sola epidemia esto lo hemos dicho varias",
            "start": 778.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "veces si tenemos pa\u00edses relativamente",
            "start": 781.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os las distintas poblaciones",
            "start": 783.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "poblados ciudades de mediano tama\u00f1o",
            "start": 788.8,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ciudades peque\u00f1as tienen mucha mayor",
            "start": 791.26,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "movilidad entre ciudades de lo que",
            "start": 794.589,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pueden tener al interior de una misma",
            "start": 797.769,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ciudad porque son peque\u00f1as y esto lo que",
            "start": 800.29,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lleva es una sincronizaci\u00f3n es decir se",
            "start": 803.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ocurren los casos en tiempos semejantes",
            "start": 806.49,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en las distintas comunidades",
            "start": 811.18,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de un mismo pa\u00eds sin embargo cuando",
            "start": 814.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenemos un pa\u00eds territorialmente extenso",
            "start": 817.1,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como es el caso de m\u00e9xico con 2000",
            "start": 819.77,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuadrados de territorio o",
            "start": 824.22,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "eeuu o brasil o rusia o china o la india",
            "start": 828.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente entran en sincron\u00eda las",
            "start": 833.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "epidemias en cada territorio reconocible",
            "start": 836.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por ejemplo por las demarcaciones",
            "start": 840.15,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 843.9,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "2 millones diges 2000 2 millones de",
            "start": 845.779,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuadrados",
            "start": 849.019,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se comportan las epidemias de manera",
            "start": 852.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aislada y pueden entrar en sincron\u00eda",
            "start": 855.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuando existe una importante movilidad",
            "start": 859.06,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "entre dos ciudades o entre dos estados y",
            "start": 861.33,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pueden entrar en sincron\u00eda pero si no no",
            "start": 865.959,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "porque queremos mencionar eso y",
            "start": 868.69,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "recordarlo porque lo que vamos a",
            "start": 870.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comentar enseguida sobre el sector",
            "start": 872.649,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico tiene mucho que ver con las",
            "start": 875.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "oportunidades de empezar a transitar",
            "start": 878.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hacia nuevas normalidad es en donde",
            "start": 882.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenemos \u00e9xito insisto el \u00e9xito siempre",
            "start": 885.37,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desde el pueblo mexicano de lograr",
            "start": 888.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "controles control de las tendencias de",
            "start": 890.73,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la epidemia y mostrar\u00e9 ahora algunas de",
            "start": 894.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas no todas pero algunas",
            "start": 897.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas representativas de la curva",
            "start": 899.83,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica en ciertas",
            "start": 902.35,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "zonas o en ciertas regiones en ciertas",
            "start": 904.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciudades que nos ilustran precisamente",
            "start": 907.529,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "situaciones alentadoras de el control de",
            "start": 910.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la epidemia",
            "start": 914.19,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para dejar en claro cuando",
            "start": 916.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vamos viendo todos los d\u00edas que hay",
            "start": 918.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de casos y mayor n\u00famero de",
            "start": 920.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "casos efectivamente si lo vemos como",
            "start": 922.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en conjunto todav\u00eda est\u00e1 en una",
            "start": 925.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fase de crecimiento la epidemia pero",
            "start": 928.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ahora que lo veamos de manera",
            "start": 931.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "individualizada en distintas ciudades",
            "start": 933.24,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ustedes se dar\u00e1n cuenta que hay sitios",
            "start": 935.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como la ciudad de mexico que representa",
            "start": 939.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un poco m\u00e1s de la cuarta",
            "start": 942.9,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "parte o casi la tercera parte de los",
            "start": 945.58,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "casos diarios que est\u00e1n en la fase de el",
            "start": 950.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "acn\u00e9 y en cambio otras que ya est\u00e1n en",
            "start": 953.92,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "descenso muy claramente reconocible",
            "start": 957.7,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entonces eso quer\u00eda presentar aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 960.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precisamente el valle de mexico en todos",
            "start": 963.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los casos son las curvas epid\u00e9micas de",
            "start": 965.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "casos confirmados",
            "start": 968.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que ilustran la tendencia de la",
            "start": 970.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n en el tiempo la dispersi\u00f3n",
            "start": 974.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en el tiempo de los casos que van",
            "start": 977.03,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ocurriendo",
            "start": 979.97,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "sobra decir pero para que siempre lo",
            "start": 981.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tengamos muy presente la vigilancia",
            "start": 983.649,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica no se basa solamente en",
            "start": 985.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los casos confirmados tenemos una se\u00f1al",
            "start": 988.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s sensible mucho m\u00e1s oportuna",
            "start": 990.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que son los casos sospechosos es decir",
            "start": 993.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo que va ocurriendo diariamente sin",
            "start": 996.339,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "esperar la confirmaci\u00f3n del laboratorio",
            "start": 1000.18,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y esto es importante porque nos permite",
            "start": 1002.06,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "una gran sensibilidad en el monitoreo",
            "start": 1005.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico en todo el pa\u00eds",
            "start": 1009.589,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que vemos es la curva epid\u00e9mica",
            "start": 1013.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya conocen ustedes bien las proyecciones",
            "start": 1015.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son las predicciones que hacen estos",
            "start": 1018.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fabulosos grupos acad\u00e9micos desde",
            "start": 1021.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas en mexico",
            "start": 1023.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "coordinados por conacyt y lo que se ve",
            "start": 1026.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en las barras es lo que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 1029.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en tiempo real y vean ustedes en el",
            "start": 1032.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico estamos justo en la zona",
            "start": 1035.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de el acn\u00e9 ya hemos dicho tambi\u00e9n muchas",
            "start": 1037.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "veces que no es un d\u00eda espec\u00edfico a una",
            "start": 1040.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hora sino es una regi\u00f3n en la que",
            "start": 1043.04,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "empieza a estabilizarse la epidemia y",
            "start": 1045.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "posteriormente empezar\u00e1 a descender la",
            "start": 1047.209,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "siguiente por favor vaya de m\u00e9xico",
            "start": 1049.94,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "este es tabasco y para tabasco est\u00e1 en",
            "start": 1052.8,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "un mensaje particular el d\u00eda de hoy",
            "start": 1054.87,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "en tabasco vemos dos el comportamiento",
            "start": 1059.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de dos curvas lo que t\u00e9cnicamente",
            "start": 1062.679,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llamamos curva bimodal es un tecnicismo",
            "start": 1063.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que quiere decir vemos un pico aqu\u00ed y",
            "start": 1066.429,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vemos un pico a\u00fan mayor aqu\u00ed esto lo que",
            "start": 1069.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "significa en t\u00e9rminos epidemiol\u00f3gicos es",
            "start": 1072.909,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que en alg\u00fan momento en promedio siete",
            "start": 1074.86,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "d\u00edas previos a el 5 perd\u00f3n al 10 de mayo",
            "start": 1078.82,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "es decir a inicios del mes de mayo hubo",
            "start": 1085.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "posiblemente un relajamiento de las",
            "start": 1088.73,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "medidas de distanciamiento social que",
            "start": 1091.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a que se presentara este fen\u00f3meno",
            "start": 1095.419,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1098.48,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "exacerbaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n entonces",
            "start": 1100.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el mensaje es en este caso",
            "start": 1102.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "respetuosamente para el estado de",
            "start": 1104.51,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tabasco para la sociedad tabasque\u00f1a de",
            "start": 1106.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tener un cuidado especial porque esto es",
            "start": 1108.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "exactamente lo que no queremos que",
            "start": 1111.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ocurra cuando venga la apertura y no es",
            "start": 1113.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por individuo individualizar",
            "start": 1116.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "peyorativamente a tabasco ni a su pueblo",
            "start": 1118.07,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ni a su gobierno pero s\u00ed para se\u00f1alar un",
            "start": 1120.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asunto de inter\u00e9s nacional si esto",
            "start": 1122.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ocurre en otros estados o nos ocurre en",
            "start": 1125.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el conjunto del pa\u00eds no va a ser",
            "start": 1127.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deseable entonces necesitamos concluir",
            "start": 1129.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con todo orden en la jornada nacional de",
            "start": 1133.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sana distancia nos quedan 12 d\u00edas muy",
            "start": 1135.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "valiosos de mantenernos en casa y",
            "start": 1138.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "posteriormente cuando empiecen las",
            "start": 1141.96,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "aperturas tienen que ser ordenadas",
            "start": 1144.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "escalonadas y bien cuidadas",
            "start": 1148.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor vamos un poco m\u00e1s",
            "start": 1152.54,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido quer\u00eda mencionar esos dos",
            "start": 1154.73,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "elementos en forma particular",
            "start": 1156.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed conectando directamente con el",
            "start": 1157.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tema de turismo canc\u00fan el municipio",
            "start": 1159.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez ya hemos reconocido el",
            "start": 1162.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo del pueblo quintanarroense",
            "start": 1165.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de sus autoridades tanto el gobernador",
            "start": 1167.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "como su secreta de salud tambi\u00e9n que no",
            "start": 1170.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se nos olvide m\u00e9rito tiene el gobierno",
            "start": 1172.88,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 1175.16,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "muy importante porque ha logrado en este",
            "start": 1177.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo sitio tur\u00edstico",
            "start": 1179.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico para la econom\u00eda mexicana",
            "start": 1181.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lograr el \u00e9xito el orden vean ustedes",
            "start": 1184.43,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "como la curva sigui\u00f3 pr\u00e1cticamente la",
            "start": 1187.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n o la predicci\u00f3n en t\u00e9rminos",
            "start": 1189.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "absolutos incluso con menor actividad",
            "start": 1192.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero la tendencia francamente",
            "start": 1194.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "decreciente la siguiente",
            "start": 1197.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa tambi\u00e9n misma tendencia",
            "start": 1201.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vamos en tendencia descendiente",
            "start": 1204.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "descendente la siguiente",
            "start": 1207.62,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tijuana m\u00e1s california tambi\u00e9n tendencia",
            "start": 1211.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "descendente vean ustedes como las",
            "start": 1214.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "predicciones por cierto tienen un",
            "start": 1216.67,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "comportamiento muy estable en la mayor\u00eda",
            "start": 1219.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de ellas veremos un par de ejemplos",
            "start": 1221.559,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "donde no pero vemos donde lleg\u00f3 al pico",
            "start": 1223.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 a descender y vamos en buen",
            "start": 1226.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sentido no pierdan de vista esta es una",
            "start": 1229.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "advertencia t\u00e9cnica siempre consideramos",
            "start": 1231.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos siete d\u00edas como poco",
            "start": 1234.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informativos porque el retraso natural",
            "start": 1236.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ocurre en el proceso de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1240.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de datos de vigilancia primero ac\u00e1 lleva",
            "start": 1243.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una aparente reducci\u00f3n entonces no estoy",
            "start": 1245.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pensando en este parte esto ignoremos lo",
            "start": 1248.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estoy pensando entre el pico y esta",
            "start": 1251.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "parte la siguiente",
            "start": 1253.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "veracruz todav\u00eda no veracruz est\u00e1",
            "start": 1256.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llegando a la zona del acn\u00e9 y este es un",
            "start": 1260.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "momento cr\u00edtico porque es donde se va a",
            "start": 1262.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "definir claramente si empieza o no en",
            "start": 1265.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "descenso la siguiente",
            "start": 1267.81,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "oaxaca aqu\u00ed es donde la predicci\u00f3n no",
            "start": 1270.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apegando o sea la realidad no es un",
            "start": 1274.049,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "problema de la predicci\u00f3n es un problema",
            "start": 1277.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 pasando en oaxaca respecto",
            "start": 1279.899,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "al comportamiento de la movilidad social",
            "start": 1282.12,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que es el determinante cr\u00edtico aqu\u00ed hay",
            "start": 1284.669,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "un elemento adicional",
            "start": 1287.429,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "oaxaca esta proyecci\u00f3n o predicci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 1288.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hecha para la ciudad de oaxaca y su",
            "start": 1291.509,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "relativamente peque\u00f1a zona metropolitana",
            "start": 1293.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "o \u00e1rea periurbana y oaxaca es un estado",
            "start": 1296.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "muy disperso con una gran diversidad",
            "start": 1298.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tanto geogr\u00e1fica como social cultural y",
            "start": 1301.37,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de otra naturaleza que tambi\u00e9n lleva a",
            "start": 1304.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se concentre en la atenci\u00f3n",
            "start": 1307.169,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "hospitalaria y en la ciudad capital",
            "start": 1310.32,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en otras pocas ciudades pero entonces el",
            "start": 1313.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comportamiento nos sigue a todo el",
            "start": 1317.69,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "estado la siguiente",
            "start": 1319.1,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "cuernavaca todav\u00eda va en ascenso",
            "start": 1321.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuernavaca morelos y cuautla que no la",
            "start": 1325.559,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "presentamos pero sigue un patr\u00f3n muy",
            "start": 1327.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "semejante la siguiente",
            "start": 1329.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acapulco el guerrero relacionado con",
            "start": 1331.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "turismo va en ascenso con acapulco",
            "start": 1334.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nos falta mucho para llegar a un",
            "start": 1337.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "momento de definici\u00f3n cr\u00edtica donde",
            "start": 1340.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fuera el ascenso y lo enfatiz\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 1341.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con el tema de hoy cuando",
            "start": 1344.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tenemos una zona tur\u00edstica",
            "start": 1346.35,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "independientemente de lo que ahorita se",
            "start": 1347.45,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comentar\u00e1 de reglas generales de",
            "start": 1348.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria en la industria",
            "start": 1351.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica aqu\u00ed no podr\u00eda haber un inicio",
            "start": 1353.61,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de actividades a\u00fan con importantes",
            "start": 1359.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "controles a diferencia de canc\u00fan que es",
            "start": 1361.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el ejemplo m\u00e1s destacado en donde ya se",
            "start": 1364.71,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "puede proceder de manera m\u00e1s",
            "start": 1366.99,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "expedita la siguiente y yo creo que aqu\u00ed",
            "start": 1369.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dejamos en los \u00faltimos dos casos que son",
            "start": 1372.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importantes por su particularidad es",
            "start": 1375.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guadalajara jalisco donde tenemos",
            "start": 1377.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todav\u00eda muy poca actividad epid\u00e9mica y",
            "start": 1379.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en un momento dado el elemento cr\u00edtico",
            "start": 1383.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es qu\u00e9 va a pasar cuando se empiece a",
            "start": 1385.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recuperar las actividades y en el",
            "start": 1388.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contexto de la nueva normalidad y la",
            "start": 1391.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00faltima es monterrey nuevo l\u00e9on donde",
            "start": 1393.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos un comportamiento semejante pero",
            "start": 1396.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con muy baja transmisi\u00f3n a lo largo de",
            "start": 1398.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este per\u00edodo entonces en resumen la",
            "start": 1400.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "epidemia se comporta de manera en",
            "start": 1403.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "parches no es sincr\u00f3nica y donde ya hay",
            "start": 1406.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "una oportunidad de empezar a transitar",
            "start": 1409.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la nueva normalidad es donde empieza a",
            "start": 1413.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver un descenso sostenido de la curva",
            "start": 1415.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica le pas\u00f3 la palabra a nuestro",
            "start": 1417.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "querido secretario de turismo para que",
            "start": 1420.56,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nos convenci\u00f3",
            "start": 1422.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes tengan",
            "start": 1425.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todas todos ustedes saludo con afecto a",
            "start": 1427.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mi buen amigo acci\u00f3n subsecretario de",
            "start": 1430.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1433.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell a nuestros buenos",
            "start": 1434.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "amigos tambi\u00e9n con quienes hemos estado",
            "start": 1438.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajando recientemente fueron muy",
            "start": 1440.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "intensas jos\u00e9 lu\u00eds a lo m\u00edo y tambi\u00e9n a",
            "start": 1443.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ricardo cortez a todos ustedes amigos",
            "start": 1446.05,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "amigas de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1449.02,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y estamos en tiempos dif\u00edciles para",
            "start": 1452.659,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y para el mundo entero estamos",
            "start": 1456.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ante una crisis sanitaria que ha",
            "start": 1460.129,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "impactado a muchos sectores productivos",
            "start": 1461.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entre ellos el turismo una de las",
            "start": 1464.83,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "principales actividades econ\u00f3micas del",
            "start": 1468.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con una aportaci\u00f3n al producto",
            "start": 1471.139,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "interno bruto de 8.7 por ciento al",
            "start": 1473.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cierre del 2019",
            "start": 1477.83,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "recibimos 45 millones 24 mil turistas",
            "start": 1480.22,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "internacionales cuya derrama fue de",
            "start": 1484.369,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "24.000 millones 424 mil 563 millones de",
            "start": 1487.309,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares tanto en turismo como en divisas",
            "start": 1493.039,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "crecimos el 9 por ciento",
            "start": 1495.94,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el consumo tur\u00edstico total en el que se",
            "start": 1499.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "incluye el turismo extranjero y el",
            "start": 1504.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nacional es de la cifra de 173 mil 509",
            "start": 1505.78,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de los cuales el 83",
            "start": 1510.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por ciento corresponden al mercado",
            "start": 1515.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional y el 17 al mercado",
            "start": 1517.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internacional derivado de esta",
            "start": 1519.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contingencia en la llegada de turistas",
            "start": 1522.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "internacionales se ha impactado tan s\u00f3lo",
            "start": 1524.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en el primer trimestre del 2020 se vio",
            "start": 1528.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "disminuida en un 34.4 por ciento",
            "start": 1532.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "respecto al mismo periodo del a\u00f1o",
            "start": 1535.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anterior disminuyendo tambi\u00e9n la derrama",
            "start": 1537.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en este trimestre de 45.6 por",
            "start": 1540.34,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ciento desde luego que cuando se d\u00e9 a",
            "start": 1544.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "conocer las cifras del segundo trimestre",
            "start": 1548.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las cifras son realmente muy delicadas",
            "start": 1550.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque porque son los tres meses que m\u00e1s",
            "start": 1555.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se impact\u00f3 a mi querida industria del",
            "start": 1557.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "turismo por ello es importante se\u00f1alar",
            "start": 1560.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que la actividad tur\u00edstica no s\u00f3lo es",
            "start": 1562.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds sino prioritaria y por",
            "start": 1565.87,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ello debemos de reactivar de manera",
            "start": 1568.57,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "urgente para evitar mayores p\u00e9rdidas de",
            "start": 1573.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "empleos y mayores afectaciones claro que",
            "start": 1576.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "respetando el rigor de los sem\u00e1foros que",
            "start": 1580.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ha puesto en marcha la secretar\u00eda de",
            "start": 1583.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salud a trav\u00e9s del subsecretario a quien",
            "start": 1586.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el presidente design\u00f3 como m\u00e1xima",
            "start": 1589.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autoridad y vocero en esta crisis por la",
            "start": 1592.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que atraviesa el pa\u00eds",
            "start": 1595.03,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la contingencia hemos",
            "start": 1597.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado trabajando en forma coordinada",
            "start": 1600.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con diversos actores del sector y con el",
            "start": 1601.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "subsecretario hugo l\u00f3pez en diversos",
            "start": 1605.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "protocolos sanitarios as\u00ed como la",
            "start": 1608.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estrategia de reactivaci\u00f3n de la",
            "start": 1611.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actividad tur\u00edstica los dos anteriores",
            "start": 1613.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "protocolos fueron el primero que se iba",
            "start": 1616.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a hacer con las personas que quedaron",
            "start": 1619.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "varadas en los diferentes lugares ese",
            "start": 1621.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "protocolo lo platicamos y se puso en",
            "start": 1624.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "marcha en tiempo y en forma y tambi\u00e9n el",
            "start": 1628.23,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "segundo protocolo fue sobre la",
            "start": 1631.34,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "previa a la apertura en los",
            "start": 1636.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "establecimientos de alimentos bebidas y",
            "start": 1639.3,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "hospedaje en lo que concierne a",
            "start": 1642.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fumigaci\u00f3n y un tratamiento especial de",
            "start": 1643.809,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "higiene asimismo el pasado 12 de mayo en",
            "start": 1646.45,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el marco de una reuni\u00f3n de la conago en",
            "start": 1651.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la que asisti\u00f3 la secretaria de",
            "start": 1655.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobernacion de educaci\u00f3n trabajo",
            "start": 1656.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores econom\u00eda y tambi\u00e9n",
            "start": 1659.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "turismo se conform\u00f3 un grupo de trabajo",
            "start": 1663.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para el establecimiento de un protocolo",
            "start": 1665.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de lineamientos sanitarios consensuados",
            "start": 1668.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de salud para la",
            "start": 1670.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apertura paulatina del sector tur\u00edstico",
            "start": 1673.33,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del cual un servidor me toc\u00f3 coordinar",
            "start": 1676.24,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "como secretario de turismo desde ese",
            "start": 1680.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "momento la secretaria de turismo y la",
            "start": 1682.809,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud",
            "start": 1685.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hemos estado recopilando informaci\u00f3n de",
            "start": 1687.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "diversos protocolos establecidos a nivel",
            "start": 1689.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "internacional principalmente en eeuu",
            "start": 1693.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 y con el apoyo",
            "start": 1695.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 1699.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana el subsecretario l\u00f3pez",
            "start": 1701.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gatell y un servidor nos reunimos con 10",
            "start": 1705.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobernadores que formaron parte de la",
            "start": 1708.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mesa de trabajo y secretarios de turismo",
            "start": 1710.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de estos mismos estados de la rep\u00fablica",
            "start": 1713.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para integrar el documento que adem\u00e1s",
            "start": 1715.38,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ahora se mandar\u00e1 un resumen del mismo",
            "start": 1718.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que se presentar\u00e1 el d\u00eda de hoy en dicha",
            "start": 1721.43,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n tambi\u00e9n estuvieron presentes el",
            "start": 1725.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "subsecretario de transportes ingeniero",
            "start": 1728.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "carlos mor\u00e1n mo moguel as\u00ed como los",
            "start": 1730.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presidentes de el consejo nacional",
            "start": 1734.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "empresarial tur\u00edstico y la concanaco",
            "start": 1737.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "servytur que preside mis buenos amigos",
            "start": 1741.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "braulio arsuaga y jos\u00e9 manuel l\u00f3pez",
            "start": 1744.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "campus cabe mencionar que de estos diez",
            "start": 1747.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estados representan el 50.5 por ciento",
            "start": 1750.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del producto interno bruto tur\u00edstico y",
            "start": 1754.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el 85% del total del turismo de",
            "start": 1757.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "internaci\u00f3n con pernocta que se interna",
            "start": 1760.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "al territorio nacional",
            "start": 1763.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esta baja california",
            "start": 1766.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "baja california tambi\u00e9n baja california",
            "start": 1770.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 1773.66,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico colima jalisco guerrero",
            "start": 1774.47,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nayarit oaxaca quintana roo y sinaloa",
            "start": 1776.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 1779.86,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la dedicaci\u00f3n y la labor desarrollada",
            "start": 1782.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por mis subsecretarios y tambi\u00e9n por los",
            "start": 1784.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores directores de generales el",
            "start": 1788.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "equipo del se\u00f1or subsecretario en la",
            "start": 1791.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "forma coordinada que logramos sacar este",
            "start": 1793.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "protocolo y muy especialmente pues al",
            "start": 1797.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1or subsecretario que es todo un",
            "start": 1799.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "profesional en la materia y que ha",
            "start": 1801.53,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "demostrado una gran calidad y sobre todo",
            "start": 1802.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solidaridad para con la actividad",
            "start": 1805.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica nacional",
            "start": 1807.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "antes de darle la palabra para que d\u00e9 a",
            "start": 1810.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conocer el extracto del documento que",
            "start": 1813.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un documento de cien hojas de",
            "start": 1816.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 cuartillas y que habla en",
            "start": 1818.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "forma detallada de cada uno de los",
            "start": 1821.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "protocolos de todas las \u00e1reas desde",
            "start": 1823.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aeropuertos hasta la salida todo",
            "start": 1826.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n de toda la problem\u00e1tica donde",
            "start": 1829.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiene que ver el turista incluimos hasta",
            "start": 1832.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estadios",
            "start": 1836.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para dar ese protocolo detallado en la",
            "start": 1838.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "materia pero antes de dar la palabra",
            "start": 1840.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quisiera dar una buena noticia que hoy",
            "start": 1843.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en la tarde que habl\u00e9 con el presidente",
            "start": 1846.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica me autoriz\u00f3 dar a",
            "start": 1849.76,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "conocer a ustedes qu\u00e9",
            "start": 1852.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1855.389,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y detonar el turismo interno que es",
            "start": 1857.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fundamental van a permanecer los fines",
            "start": 1860.409,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de semana largo los fines de semana",
            "start": 1863.62,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "largo nada m\u00e1s para darles una idea",
            "start": 1866.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos hablando de aumentar la",
            "start": 1868.049,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hotelera m\u00e1s de 78 puntos hay",
            "start": 1871.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2 millones de turistas hospedados",
            "start": 1874.299,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "en hotel",
            "start": 1877.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de rama y se detona el aparato",
            "start": 1879.01,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "productivo pero tambi\u00e9n 5 millones de",
            "start": 1882.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "turistas adicionales viajan a lo largo y",
            "start": 1886.809,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ancho sobre todo en nuestro 121 pueblos",
            "start": 1890.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1gicos con una derrama de 38 mil 400",
            "start": 1893.169,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "millones de pesos as\u00ed que pues seguir\u00e9",
            "start": 1897.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "insistiendo en algunos otros puntos que",
            "start": 1901.33,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ha propuesto en la c\u00fapula",
            "start": 1903.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "empresarial para que esta actividad tan",
            "start": 1907.269,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "noble tan bella salga adelante son",
            "start": 1910.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempos dif\u00edciles son tiempos de reto y",
            "start": 1913.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre las adversidades siempre saldremos",
            "start": 1916.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "adelante y pone \u00e9pocas de austeridad",
            "start": 1920.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es cuando m\u00e1s se propicia la creatividad",
            "start": 1923.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed que vamos a salir adelante el",
            "start": 1926.41,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "turismo seguir\u00e1 siendo parte fundamental",
            "start": 1929.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la actividad es ocupe el primer lugar",
            "start": 1932.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en la balanza comercial favorable m\u00e1s de",
            "start": 1935.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "14 mil 500 millones de d\u00f3lares as\u00ed que",
            "start": 1937.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de empleos en los",
            "start": 1942.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inversionistas siempre ser\u00e1n bienvenidos",
            "start": 1944.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en esta noble actividad as\u00ed que",
            "start": 1947.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocieron su secretario para que les d\u00e9",
            "start": 1949.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a conocer parte del documento muchas",
            "start": 1952.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gracias secretario miguel torruco le",
            "start": 1955.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pido finalmente al doctor ricardo cort\u00e9s",
            "start": 1957.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alcal\u00e1 si nos presenta manera sint\u00e9tica",
            "start": 1959.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el trabajo que hemos hecho junto con el",
            "start": 1961.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "secretario de turismo y su equipo",
            "start": 1965.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias con todo gusto se\u00f1or",
            "start": 1967.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "secretario subsecretario doctor alom\u00eda",
            "start": 1970.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas y todos este este",
            "start": 1972.7,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "documento",
            "start": 1976.36,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ha presentado el secretario torruco",
            "start": 1978.419,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cuenta de muchos m\u00faltiples cap\u00edtulos es",
            "start": 1982.07,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "el trabajo conjunto entre el gobierno y",
            "start": 1986.429,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1990.029,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "sociedad que se dedica a los empresarios",
            "start": 1991.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que se dedican al tema de turismo y lo",
            "start": 1995.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tenemos como una prioridad para regresar",
            "start": 1999.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a una nueva normalidad",
            "start": 2002.65,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2004.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a retornar a regresar a una sana",
            "start": 2007.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "econom\u00eda junto con la salud p\u00fablica este",
            "start": 2010.44,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tiene su su base en el sem\u00e1foro como ya",
            "start": 2014.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bien se ha comentado que es la mejor",
            "start": 2018.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "herramienta que vamos a tener para poder",
            "start": 2020.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 tipo de actividades vamos a",
            "start": 2022.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder regresar en el momento en que",
            "start": 2026.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estemos en cada uno de nuestros estados",
            "start": 2028.83,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2031.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro regional o sem\u00e1foro estatal",
            "start": 2034.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiene cuatro niveles verde que es la",
            "start": 2037.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "normalidad total con las actividades a",
            "start": 2039.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las que regularmente no estamos",
            "start": 2042.93,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "acostumbrados como el estornudo de",
            "start": 2044.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "etiqueta el lavado constante de manos y",
            "start": 2046.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sobre todo el quedarse en casa si uno",
            "start": 2049.14,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfermo el sem\u00e1foro amarillo es en",
            "start": 2051.659,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "donde las actividades laborales tienen",
            "start": 2055.409,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "un flujo regular sin embargo el aforo en",
            "start": 2057.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos est\u00e1 disminuido en un",
            "start": 2061.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porcentaje est\u00e1 determinando para poder",
            "start": 2065.01,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tener este distanciamiento social esta",
            "start": 2067.65,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "distancia m\u00ednima de metro y medio que",
            "start": 2070.409,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "hemos hablado desde que se implemente",
            "start": 2072.929,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 la jornada nacional de sanz a",
            "start": 2076.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "distancia",
            "start": 2078.419,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed las actividades en la",
            "start": 2079.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "zona naranja las actividades se",
            "start": 2084.27,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "consideran esenciales el resto se",
            "start": 2085.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "disminuye a solamente dentro de sus",
            "start": 2088.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "empresas las actividades prioritarias",
            "start": 2092.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para no tener que detener toda la",
            "start": 2094.34,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "actividad y cuando llega al nivel rojo",
            "start": 2097.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro es como",
            "start": 2099.63,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "estamos encontrando es como nos",
            "start": 2101.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encontramos en este momento con la",
            "start": 2102.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "jornada nacionales a distancia al 100% y",
            "start": 2104.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "solamente las actividades esenciales en",
            "start": 2108.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "funcionamiento",
            "start": 2110.85,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el sector tur\u00edstico entre otros tiene",
            "start": 2113.09,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples diferentes actividades",
            "start": 2116.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "transporte a\u00e9reo terrestre hoteler\u00eda",
            "start": 2120.49,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "restaurantes destinos cruceros es un es",
            "start": 2123.25,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "un mundo muy muy grande y por eso lo que",
            "start": 2126.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dice el secretario torruco es tan",
            "start": 2130.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "correcto de tener un documento que es",
            "start": 2133.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tan espec\u00edfico para cada una de las",
            "start": 2134.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actividades que result\u00f3 en un documento",
            "start": 2136.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "extenso de m\u00e1s de 130 cuartillas en",
            "start": 2140.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde detallamos cada una de estas",
            "start": 2143.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "actividades c\u00f3mo hay que llevarlas con",
            "start": 2145.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esta nueva normalidad c\u00f3mo es que hay",
            "start": 2147.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que llegar a aplicar los filtros",
            "start": 2149.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sanitarios en la siguiente por favor",
            "start": 2151.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 2154.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y especificidades que deben de llevar",
            "start": 2156.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todas las actividades tur\u00edsticas sin",
            "start": 2159.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "importar el giro de la empresa la",
            "start": 2163.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y estos son como las",
            "start": 2165.45,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas no aplicar la sana distancia",
            "start": 2168.99,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "limpieza y desinfecci\u00f3n de objetos y",
            "start": 2172.13,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "superficies de uso com\u00fan el lavado",
            "start": 2174.539,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "correcto y constante de manos los",
            "start": 2176.609,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "filtros que hemos comentado ya filtros",
            "start": 2178.95,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "sanitarios de entrada a lugares de",
            "start": 2181.799,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "labores o lugares cerrados como aqu\u00ed",
            "start": 2185.369,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "seguramente al entrar ustedes les",
            "start": 2188.49,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "aplican gel anti bacterial para que",
            "start": 2190.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "entren ya con sus manos limpias",
            "start": 2193.859,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay que capacitar al personal de todas",
            "start": 2198.15,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "las empresas sobre c\u00f3mo es la nueva",
            "start": 2200.279,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "forma de abordar a los clientes c\u00f3mo",
            "start": 2202.589,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "atenderlos desde \u00e9l desde el mostrador",
            "start": 2205.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como el mostrador hay que estar",
            "start": 2208.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "constantemente haciendo higiene para que",
            "start": 2210.93,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 contaminado de cualquiera de las",
            "start": 2214.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "digamos secreciones que estamos cuando",
            "start": 2218.359,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "hablamos y cuando intercambiamos",
            "start": 2221.88,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "palabras estamos escupiendo peque\u00f1as",
            "start": 2223.23,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "gotas de saliva y hay que estarlo",
            "start": 2225.289,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "limpiando en este momento mis gotas de",
            "start": 2227.579,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "saliva est\u00e1n cayendo aqu\u00ed y est\u00e1n",
            "start": 2230.49,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "cayendo en este micr\u00f3fono hay que",
            "start": 2232.17,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "limpiarlo una vez que termine esta",
            "start": 2233.609,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 2236.539,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "aislamiento esto es muy importante hay",
            "start": 2239.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una cultura laboral en nuestro pa\u00eds en",
            "start": 2242.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el que uno cuando est\u00e1 enfermo por miedo",
            "start": 2244.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a que pudieran tener repercusiones",
            "start": 2247.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "negativas en nuestro trabajo a veces",
            "start": 2251.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acudimos enfermos a trabajar entonces lo",
            "start": 2253.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que hay que hacer es cambiar tambi\u00e9n esa",
            "start": 2256.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cultura acudir a recibir nuestra",
            "start": 2258.19,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "incapacidad y tener ejercer ese derecho",
            "start": 2260.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que tenemos y poder quedarnos en casa a",
            "start": 2265.57,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "recuperarnos bien sin estar",
            "start": 2268.9,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "contaminando o contagiando o ampliando",
            "start": 2272.79,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "las cadenas de transmisi\u00f3n por miedo a",
            "start": 2275.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "perder nuestro trabajo hay que cambiar",
            "start": 2279.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esa cultura tenemos derecho a las",
            "start": 2281.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "incapacidades y hay que ejercerlas en",
            "start": 2283.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "todos los sectores",
            "start": 2285.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "los rubros que destacamos para cada",
            "start": 2288.079,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "empresa tur\u00edstica es las \u00e1reas de m\u00e1s",
            "start": 2289.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "importancia para realizar limpieza y",
            "start": 2292.069,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desinfecci\u00f3n como son los mostradores o",
            "start": 2293.839,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las mesas en los restaurantes las",
            "start": 2296.119,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n medidas para",
            "start": 2298.369,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "incorporar al personal poco a poco una",
            "start": 2300.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vez que se regrese a las actividades",
            "start": 2302.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "regulares c\u00f3mo va a ser el servicio al",
            "start": 2304.91,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cliente y las acciones de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2307.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tanto interna como externa con los",
            "start": 2310.039,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "clientes para que sepan cu\u00e1l es el nuevo",
            "start": 2312.89,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "modo de",
            "start": 2315.469,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "y vivir como hay que hacer filas con una",
            "start": 2317.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sana distancia de al menos metro y medio",
            "start": 2321.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "independientemente de la situaci\u00f3n en la",
            "start": 2323.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que uno se encuentre",
            "start": 2326.43,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "transporte a\u00e9reo por ejemplo los",
            "start": 2329.319,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mostradores que estamos hablando las",
            "start": 2331.209,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de tr\u00e1nsito en los aeropuertos",
            "start": 2333.039,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "deben de tener tambi\u00e9n flujos",
            "start": 2334.749,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos para para encontrarnos menos",
            "start": 2336.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "con gente de frente y que tengamos que",
            "start": 2340.15,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ir de un lado hacia un sentido y de otro",
            "start": 2342.67,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "lado hacia otro sentido eso que en el",
            "start": 2346.299,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "metro dicho sea de paso en el metro est\u00e1",
            "start": 2348.519,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bien establecido y no respetamos hay que",
            "start": 2351.789,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "respetarlo hay que aprender a respetarlo",
            "start": 2354.729,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hay un carril para ir hacia un lado y un",
            "start": 2357.009,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "carril para ir hacia el otro lado",
            "start": 2359.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces como es como las como las",
            "start": 2361.059,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "calles no no tomamos cualquier calle y",
            "start": 2363.519,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el sentido que se nos d\u00e9 la gana hay que",
            "start": 2366.969,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "circular por la derecha y as\u00ed es como",
            "start": 2369.069,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que aprender a hacerlo el",
            "start": 2371.079,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "proceso de abordaje y las medidas de",
            "start": 2372.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "abordo recuerden ustedes como uno cuando",
            "start": 2374.65,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dicen el grupo 1 del abordaje del grupo",
            "start": 2377.14,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "1 y ah\u00ed vamos todos y nos juntamos y",
            "start": 2379.329,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacemos grupitos y entonces hay que",
            "start": 2381.519,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aprender a tener esa sana distancia a s\u00ed",
            "start": 2383.769,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2386.949,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en este espec\u00edfico del transporte a\u00e9reo",
            "start": 2388.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por ejemplo el personal de sobrecargo",
            "start": 2391.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1 encargado de nuestra seguridad de",
            "start": 2393.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nuestra seguridad en la aeronave y esto",
            "start": 2397.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "incluye y siempre ha incluido la",
            "start": 2399.91,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria si alguien se siente",
            "start": 2402.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mal durante su viaje durante su vuelo",
            "start": 2404.559,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hay que reportarlo con el personal de",
            "start": 2407.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sobrecargo mismo que va a reportarlo con",
            "start": 2410.049,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el capit\u00e1n para que est\u00e9n listos en",
            "start": 2412.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tierra para recibir a una persona que",
            "start": 2415.029,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tiene signos y s\u00edntomas de cualquier",
            "start": 2417.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enfermedad la siguiente por favor",
            "start": 2419.73,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "sanitizaci\u00f3n es importante despu\u00e9s de",
            "start": 2422.41,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cada viaje",
            "start": 2425.109,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "hay que limpiar dije la siguiente porque",
            "start": 2425.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hay que hacer lo mismo en el transporte",
            "start": 2428.26,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "terrestre las centrales de autobuses en",
            "start": 2429.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacaciones son verdaderos caldos de",
            "start": 2432.779,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cultivo no s\u00f3lo para el coronavirus sino",
            "start": 2435.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para influenza si es este temporada de",
            "start": 2437.319,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "influenza que se acerca en un futuro en",
            "start": 2439.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un par de meses y para otro tipo de",
            "start": 2443.289,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "enfermedades hay que estar",
            "start": 2445.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constantemente limpiando y desinfectando",
            "start": 2447.25,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2450.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las autobuses las aeronaves por dentro",
            "start": 2451.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de cada viaje para que el",
            "start": 2455.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "siguiente pasajero pueda subirse y pueda",
            "start": 2457.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hacerlo con toda la confianza la",
            "start": 2460.29,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2462.12,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los hoteles tenemos que aprender a",
            "start": 2464.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "convivir ahora de forma diferente en el",
            "start": 2466.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lobby en las albercas el personal que",
            "start": 2469.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos atiende el personal que tan amable",
            "start": 2472.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nos atiende nos lleva a alimentos no s\u00e9",
            "start": 2475.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a bebidas deber\u00e1n de portar un cubreboca",
            "start": 2476.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por ejemplo para no estar contaminando",
            "start": 2479.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "potencialmente lo que nos est\u00e1 llevando",
            "start": 2482.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que nos est\u00e1 sirviendo restaurantes",
            "start": 2484.27,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bares habitaciones hay que hacer mejor",
            "start": 2486.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "limpieza y m\u00e1s profunda cada vez que hay",
            "start": 2489.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "un cambio de hu\u00e9sped o de familia la",
            "start": 2492.34,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2494.86,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "los destinos de sol y playa hay que",
            "start": 2497.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hacer una mejor gesti\u00f3n ambiental y",
            "start": 2499.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mejor educaci\u00f3n ambiental en el en el",
            "start": 2501.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ambiente tur\u00edstico de playa y mejorar la",
            "start": 2504.22,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "calidad del agua y la seguridad de todos",
            "start": 2508.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los servicios que nos ofrecen la",
            "start": 2510.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2512.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "finalmente los restaurantes en la cocina",
            "start": 2513.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que hay que mejorar muchas",
            "start": 2515.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cosas hay que cambiar muchas culturas de",
            "start": 2518.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "repente los bufetes y barras de",
            "start": 2521.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alimentos no tienen una protecci\u00f3n y uno",
            "start": 2524.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va caminando sirvi\u00e9ndose la ensalada y",
            "start": 2527.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "platicando con el amigo",
            "start": 2530.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "literalmente escupi\u00e9ndole a la comida",
            "start": 2533.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que se va a servir el siguiente entonces",
            "start": 2536.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay que cambiar todo esto hay que ir",
            "start": 2539.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e9 sirviendo se los alimentos",
            "start": 2541.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "probablemente sin hablar y solicitar a",
            "start": 2543.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los restauranteros que pongan acr\u00edlicos",
            "start": 2546.68,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "o vidrios que protejan de esta de este",
            "start": 2549.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hablar de esta sal iva a los alimentos",
            "start": 2553.93,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ah\u00ed a punto de servirse y",
            "start": 2556.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "finalmente la sana distancia entre los",
            "start": 2559.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comensales y sobre todo de acuerdo al",
            "start": 2561.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nivel de alerta que en el que est\u00e9 su",
            "start": 2564.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estado de la rep\u00fablica en este nuevo",
            "start": 2569.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro en donde cuando transitamos de",
            "start": 2571.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "verde a amarillo el aforo en los",
            "start": 2574.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "restaurantes tendr\u00e1 que disminuir s\u00e9",
            "start": 2576.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuando pase a naranja tambi\u00e9n tendr\u00e1 que",
            "start": 2578.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "disminuir se m\u00e1s a\u00fan y esto",
            "start": 2580.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es para toda la industria tur\u00edstica",
            "start": 2584.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 2586.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "perfecto muy bien pues gracias",
            "start": 2589.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nuevamente secretario",
            "start": 2593.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "torruco gracias doctor ricardo cortez",
            "start": 2596.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quisiera antes de pasar a la sesi\u00f3n de",
            "start": 2598.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas",
            "start": 2601.04,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y dejar dos o tres temas bien claros el",
            "start": 2603.67,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "primero es como se ha se\u00f1alado no",
            "start": 2609.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "podemos estar ni m\u00e9xico ni cualquier",
            "start": 2611.95,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds en un estado",
            "start": 2615.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "especial en un estado de reducci\u00f3n como",
            "start": 2618.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el que estamos de manera eterna",
            "start": 2622.35,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "esta es la realidad que todos los pa\u00edses",
            "start": 2625.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "confrontamos y esto de ninguna manera",
            "start": 2627.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "debe interpretarse como que se descuide",
            "start": 2630.4,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a un lado o se descuide el otro hemos",
            "start": 2633.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hablado con toda claridad en m\u00e9xico y en",
            "start": 2635.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses que hay dos bienes",
            "start": 2637.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos generales a cuidar la salud y",
            "start": 2639.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la vida que obviamente toman precedente",
            "start": 2643.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y el bienestar y la econom\u00eda que a su",
            "start": 2645.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vez son elementos de los que depende la",
            "start": 2649.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "salud y la vida entonces por eso tenemos",
            "start": 2653.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que encontrar un equilibrio apropiado lo",
            "start": 2656.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "segundo como se muestra claramente en",
            "start": 2658.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las palabras del secretario torruco y en",
            "start": 2660.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las precisiones t\u00e9cnicas que hizo el",
            "start": 2662.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "doctor ricardo cortez",
            "start": 2664.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se aprecia la necesidad de transitar a",
            "start": 2667.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una nueva normalidad es decir no es",
            "start": 2670.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "volver a lo acostumbrado sino es",
            "start": 2672.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encontrar todas las oportunidades para",
            "start": 2676.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cambiar nuestro comportamiento en el",
            "start": 2678.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico no solamente como",
            "start": 2680.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "individuos sino como colectividad y",
            "start": 2683.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "algunos son elementos que se cambian",
            "start": 2687.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estructural o f\u00edsicamente y otros son de",
            "start": 2690.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la manera en que nos comportamos como",
            "start": 2693.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "colectivo en los espacios p\u00fablicos y",
            "start": 2695.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dicho sea de paso iremos comentando",
            "start": 2698.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como ya lo hicimos para los elementos",
            "start": 2701.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "iniciales de la nueva normalidad junto",
            "start": 2703.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con las secretarias de econom\u00eda de",
            "start": 2706.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajo y el director del imms existen",
            "start": 2709.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchos elementos de interacci\u00f3n con",
            "start": 2712.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "otros sectores en el caso concreto que",
            "start": 2714.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hoy nos ocupa se ve la interacci\u00f3n del",
            "start": 2716.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sector tur\u00edstico con salud pero tambi\u00e9n",
            "start": 2719.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el sector transporte y por eso tambi\u00e9n",
            "start": 2722.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento al secretario",
            "start": 2724.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa y sus",
            "start": 2727.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "subsecretarios que han estado tambi\u00e9n",
            "start": 2730.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "muy cercanos a este",
            "start": 2732.35,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "grupo de trabajo este otro grupo de",
            "start": 2733.97,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajo aqu\u00ed hay otra interacci\u00f3n que",
            "start": 2735.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente comentaremos que es la de",
            "start": 2737.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los recintos tur\u00edsticos que tienen una",
            "start": 2740.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "connotaci\u00f3n cultural y nuestra muy",
            "start": 2743.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "querida secretaria alejandra frausto",
            "start": 2746.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n trabajando en su parte y en",
            "start": 2747.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "su momento haremos la presentaci\u00f3n",
            "start": 2751.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "conjunta de donde convergen la actividad",
            "start": 2753.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica con la actividad cultural y",
            "start": 2756.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por supuesto la extensi\u00f3n hacia la",
            "start": 2758.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cultura con otros aspectos de la vida",
            "start": 2759.83,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es todo un mosaico",
            "start": 2762.14,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "lo \u00faltimo que quiero dejar en claro es",
            "start": 2764.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que tenemos total conciencia y por",
            "start": 2766.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "supuesto nuestra absoluta empat\u00eda con la",
            "start": 2770.099,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "sociedad los de las personas que en este",
            "start": 2774.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "momento visualiza en otras realidades en",
            "start": 2779.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el d\u00eda a d\u00eda y quiero destacar en",
            "start": 2781.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "particular por un lado las personas que",
            "start": 2784.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen familiares enfermos en este",
            "start": 2787.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "momento particularmente quienes est\u00e1n",
            "start": 2790.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitalizados y a\u00fan m\u00e1s en condici\u00f3n",
            "start": 2792.27,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica",
            "start": 2795.39,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que vive en otra perspectiva porque en",
            "start": 2797.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este momento lo que ven es una situaci\u00f3n",
            "start": 2800.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy angustiante muy preocupante y",
            "start": 2801.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el personal de salud que d\u00eda a",
            "start": 2805.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "d\u00eda particularmente los hospitales que",
            "start": 2808.24,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sometidos a una enorme presi\u00f3n una",
            "start": 2810.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enorme demanda y est\u00e1n haciendo trabajo",
            "start": 2813.369,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "que siempre buscan calificado de heroico",
            "start": 2815.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personal de salud est\u00e1n tratando de",
            "start": 2818.34,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "salvar vidas y atender a personas en",
            "start": 2820.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "necesidad entonces esto nunca se nos",
            "start": 2822.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "debe perder de vista y todos los d\u00edas",
            "start": 2825.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mientras se est\u00e1 en proceso todo lo",
            "start": 2828.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s esto est\u00e1 presente y no debemos",
            "start": 2831.64,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "perder de vista que esto estar\u00e1 cuidado",
            "start": 2834.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en cada minuto hasta el final del",
            "start": 2837.849,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "periodo epid\u00e9mico no s\u00f3lo este inicial",
            "start": 2840.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sino los posibles elementos que vengan",
            "start": 2842.59,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 2845.5,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero a nivel de gobierno tenemos que ver",
            "start": 2846.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "integralmente a toda la sociedad y a",
            "start": 2849.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "toda la realidad nacional y en su",
            "start": 2851.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "momento tenemos que entendernos",
            "start": 2853.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "involucrar a toda la naci\u00f3n todo el",
            "start": 2856.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estado nacional en elementos que ya se",
            "start": 2859.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tienen que planear en elementos que en",
            "start": 2862.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "su momento ser\u00e1n instrumentados sin",
            "start": 2864.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "perder de vista estas elementos del d\u00eda",
            "start": 2866.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a d\u00eda entonces esa es la perspectiva y",
            "start": 2870.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo vamos a seguir trabajando con",
            "start": 2872.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "total apertura y que no se malinterprete",
            "start": 2874.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como que ya termin\u00f3 la jornada nacional",
            "start": 2877.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de distancia de sant a distancia porque",
            "start": 2880.86,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "no termin\u00f3",
            "start": 2883.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos quedan 12 valios\u00edsimos d\u00edas para",
            "start": 2883.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quedarnos en casa y en la medida en que",
            "start": 2887.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "logremos aprovechar",
            "start": 2889.2,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esos 12 d\u00edas con una gran disciplina",
            "start": 2892.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vamos a poder tener una mejor",
            "start": 2894.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "oportunidad de transitar a la nueva",
            "start": 2896.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "normalidad y no tener que prolongar los",
            "start": 2899.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "elementos de restricci\u00f3n entonces",
            "start": 2903.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "abrimos a preguntas y respuestas esta",
            "start": 2905.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ala se lee destacar los que ayer se",
            "start": 2908.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente usted nuestra compa\u00f1era",
            "start": 2910.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay atr\u00e1s usted y bianca y vamos a ir",
            "start": 2913.13,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole palabra gracias doctor",
            "start": 2917.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "preguntarle si me lo permite al",
            "start": 2918.79,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "secretario de turismo los hoteles se van",
            "start": 2920.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a reservar el derecho de admisi\u00f3n porque",
            "start": 2923.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vemos que hay como cuando salir a la",
            "start": 2926.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "calle vemos que algunos usan cubrebocas",
            "start": 2929.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "otros no usan cubrebocas no siguen las",
            "start": 2930.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "medidas otros no el hotel que se visite",
            "start": 2933.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se va a reservar el derecho de admisi\u00f3n",
            "start": 2937.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "va a haber alg\u00fan tipo de apoyo para los",
            "start": 2939.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hoteleros o para los restauranteros no",
            "start": 2942.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ser\u00edan este dentro de este plan de este",
            "start": 2945.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "documento y los puentes largos que",
            "start": 2948.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "refiere a partir de cuando esto a partir",
            "start": 2950.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ndo ser\u00e1 el primer puente largo y",
            "start": 2953.51,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "si \u00e9ste tambi\u00e9n ser\u00e1 escalonado",
            "start": 2955.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "busca el consumo interno se tendr\u00eda que",
            "start": 2958.099,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "revisar el sem\u00e1foro de ese pueblito al",
            "start": 2960.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "que se quiera ir a visitar muchas",
            "start": 2963.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gracias bueno el primer fuente es el 20",
            "start": 2965.45,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de noviembre es el \u00faltimo de los tres",
            "start": 2969.349,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que son en forma anual entonces ahora",
            "start": 2973.249,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que ya se da a conocer que no se",
            "start": 2976.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cancelan pues ya los hoteleros sobre",
            "start": 2978.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo que se maneja mucho el turismo",
            "start": 2982.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "interno y que es el 82 por ciento acude",
            "start": 2985.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a los pueblos m\u00e1gicos entonces se da a",
            "start": 2989.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conocer con mucha antelaci\u00f3n para que",
            "start": 2992.479,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "puedan negociar con los agentes de",
            "start": 2994.819,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viajes y los transportistas los paquetes",
            "start": 2998.299,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n realizando pero tambi\u00e9n les",
            "start": 3000.759,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "digo que en la semana que entra sacamos",
            "start": 3003.249,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a muy importante en redes",
            "start": 3006.009,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sociales en nuestra gran plataforma",
            "start": 3009.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "visitmexico y ha renovada en donde es",
            "start": 3010.749,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "visitada por m\u00e1s de 6 millones de",
            "start": 3013.809,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de personas y que les recuerdo que el",
            "start": 3016.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "58% de las consolidaci\u00f3n de la compra es",
            "start": 3021.17,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de redes sociales esto fue",
            "start": 3024.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia pero despu\u00e9s de la",
            "start": 3027.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pandemia porque ya hay un antes y un",
            "start": 3030.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hasta en el perfil del turista",
            "start": 3031.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la pandemia pues despu\u00e9s de",
            "start": 3033.59,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estar confinados hemos visto a trav\u00e9s de",
            "start": 3036.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestros socios aliados google y todos",
            "start": 3039.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de ellos que ha habido m\u00e1s personas que",
            "start": 3041.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "han incursionado en la navegaci\u00f3n en",
            "start": 3044.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "viajes entonces obviamente va a subir de",
            "start": 3046.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un 58 a un 70 por ciento la",
            "start": 3049.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de las compras a trav\u00e9s de",
            "start": 3052.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las plataformas y redes sociales por",
            "start": 3054.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ello vamos a lanzar una campa\u00f1a muy",
            "start": 3057.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "agresiva nos ha asesorado en una de las",
            "start": 3059.97,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mejores compa\u00f1\u00edas que por cinco a\u00f1os",
            "start": 3064.56,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tuvo el primer lugar a nivel mundial",
            "start": 3066.95,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como apple worldwide que es las que",
            "start": 3069.41,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "tienen representaci\u00f3n en 36 pa\u00edses y",
            "start": 3074.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sobre todo fueron los que en cada cinco",
            "start": 3077.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se han ganado el primer lugar",
            "start": 3080.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y asesorar sobre crisis en materia",
            "start": 3082.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica as\u00ed que la campa\u00f1a va muy",
            "start": 3084.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "consensuada con el sector",
            "start": 3088.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vamos a seguir dando determinados",
            "start": 3090.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "programas y determinadas acciones como",
            "start": 3093.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "\u00e9sta que abren una vez m\u00e1s las puertas",
            "start": 3096.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "al turismo interno vamos a dar a conocer",
            "start": 3099.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya los paquetes que hemos hecho y que",
            "start": 3102.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos tenido ya reuniones con todos los",
            "start": 3105.599,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "prestadores tal como lo hicimos cuando",
            "start": 3107.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estaba en la ciudad de mexico",
            "start": 3109.83,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ustedes recordar\u00e1n que en el 2013",
            "start": 3111.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hicimos el programa disfruta ciudad de",
            "start": 3113.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexico que ese mismo programa llevaba de",
            "start": 3115.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 158 proveedores ofertantes",
            "start": 3118.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "demandantes hasta partes tem\u00e1ticos y fue",
            "start": 3121.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como se posicion\u00f3 la ciudad como la",
            "start": 3124.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primera m\u00e1s visitada de turistas",
            "start": 3126.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hospedados en hotel y segunda en",
            "start": 3128.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "extranjero por abajo de canc\u00fan ese",
            "start": 3130.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "programa lo retoma sectur en el 2016 en",
            "start": 3132.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "julio le llam\u00f3 viajemos todos por mexico",
            "start": 3136.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo vamos a reforzar obviamente con el",
            "start": 3138.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "apoyo de todos los prestadores de",
            "start": 3141.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "servicios cual era la otra pregunta",
            "start": 3143.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en los hoteles siempre tienen sus",
            "start": 3148.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "propias pol\u00edticas pero generalmente",
            "start": 3150.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "antes o despu\u00e9s de la pandemia son todos",
            "start": 3152.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 3155.59,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "desde luego llevando a cabo los",
            "start": 3156.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "requisitos que marca la secretar\u00eda de",
            "start": 3158.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "salud y para ello ya van a tener todos",
            "start": 3161.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sus protocolos para cada una de las",
            "start": 3163.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00e1reas estamos hablando de m\u00e1s de 25",
            "start": 3166.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sectores que forman parte de la",
            "start": 3169.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "actividad tur\u00edstica incluyendo hasta",
            "start": 3171.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "balnearios campos de golf etc\u00e9tera todo",
            "start": 3173.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 incluido en este paquete por eso",
            "start": 3176.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 con m\u00e1s de 130 cuartillos",
            "start": 3178.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "carlos",
            "start": 3183.34,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal el doctor secretarios",
            "start": 3185.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "subsecretarios buenas tardes karlos",
            "start": 3187.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "demandaba noticias dos preguntas r\u00e1pidas",
            "start": 3190.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "una parte de turismo esta decisi\u00f3n que",
            "start": 3192.23,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "se toma por parte del presidente de",
            "start": 3194.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cancelar esta decisi\u00f3n que ten\u00eda de",
            "start": 3195.859,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "suspender los puentes largos es",
            "start": 3198.23,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "permanente o es \u00fanicamente durante la",
            "start": 3199.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n que se estima se tenga para",
            "start": 3202.039,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el sector tur\u00edstico despu\u00e9s de la",
            "start": 3204.23,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "pandemia en con una vista y una segunda",
            "start": 3205.489,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "para el doctor a ti estamos hablando de",
            "start": 3207.019,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "un antes y un despu\u00e9s desde luego que",
            "start": 3208.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este tipo de acciones fortalecen",
            "start": 3210.89,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el detonar el aparato productivo hay que",
            "start": 3214.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "generar riqueza y sobre todo a trav\u00e9s de",
            "start": 3217.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las corrientes tur\u00edsticas representa",
            "start": 3220.619,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "pues le estoy diciendo que el consumo",
            "start": 3222.96,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "del turista nacional pues es superar los",
            "start": 3226.29,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "124 mil millones de d\u00f3lares es el 82 por",
            "start": 3231.089,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ciento del total y ocupa el 85 por",
            "start": 3234.869,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ciento de la ocupaci\u00f3n hotelera nacional",
            "start": 3237.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "yo recuerdo cuando era presidente de",
            "start": 3238.95,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n mexicana de hoteles les dec\u00eda a",
            "start": 3241.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mis colegas en los diferentes estados en",
            "start": 3244.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "las buenas y en las malas siempre sale a",
            "start": 3246.39,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "flote el turismo interno el poder\u00edo del",
            "start": 3249.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "turismo interno es el que ha salvado",
            "start": 3252.869,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muchos negocios por ello",
            "start": 3255.089,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una gran convocatoria y",
            "start": 3257.099,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "les pido nos echen la mano para que en",
            "start": 3260.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el otro a\u00f1o viajemos todos por",
            "start": 3263.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el que ten\u00eda pensado hacer un",
            "start": 3266.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "viaje al extranjero que lo gaste a todos",
            "start": 3269.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los niveles socio-econ\u00f3micos vamos a",
            "start": 3271.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "viajar en nuestro pa\u00eds viajemos por",
            "start": 3273.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuestro territorio que adem\u00e1s es hermoso",
            "start": 3275.67,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a las monta\u00f1as nevadas hasta las selvas",
            "start": 3279.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tropicales as\u00ed que y en cada viaje y",
            "start": 3282.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a ustedes les pido compremos una",
            "start": 3285.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "artesan\u00eda para hacerle el d\u00eda a las",
            "start": 3287.95,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "familias artesanas de las manos m\u00e1gicas",
            "start": 3290.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permanentes de este ya esta decisi\u00f3n del",
            "start": 3293.04,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "presidente es permanente es permanente",
            "start": 3295.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n ya de dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 3297.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el presidente de retomar los \u00edndices",
            "start": 3299.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "semana largos ya habl\u00e9 con \u00e9l en la",
            "start": 3301.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y \u00e9l est\u00e1 de acuerdo en que se d\u00e9",
            "start": 3304.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siga como no sea no se modificar\u00e1n",
            "start": 3307.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aunque la ley federal de trabajo porque",
            "start": 3310.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fue por ley le recuerdo que empez\u00f3 la",
            "start": 3311.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "propuesta en el mayo de 1999",
            "start": 3314.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no pas\u00f3 luego en el 2001 el",
            "start": 3317.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente de la asociaci\u00f3n de",
            "start": 3320.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "balnearios fue el que a trav\u00e9s de",
            "start": 3323.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con su vicepresidenta hoy",
            "start": 3326.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "secreta de turismo de morelos",
            "start": 3328.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se turn\u00f3 para apoyarlos para sacar",
            "start": 3331.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "adelante los fines de semana largo una",
            "start": 3335.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "labor de todos los prestadores de",
            "start": 3337.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "servicios y fue gracias a la comisi\u00f3n de",
            "start": 3339.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "turismo que se aprob\u00f3 esa reforma a la",
            "start": 3342.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ley federal para permitir esos fines de",
            "start": 3346.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semana largo que tanto han dejado de",
            "start": 3348.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rama econ\u00f3mica pero no vamos a abandonar",
            "start": 3351.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los festejos de la constituci\u00f3n los",
            "start": 3353.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "festejos el aniversario de benito ju\u00e1rez",
            "start": 3356.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos a ponernos en contacto con la",
            "start": 3359.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n para que hagamos",
            "start": 3362.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "programas especiales que complementen la",
            "start": 3365.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cultura en este viaje viajemos todos por",
            "start": 3368.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sean gastemos en artesan\u00eda",
            "start": 3370.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mexicana si ustedes tienen un regalo den",
            "start": 3373.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una artesan\u00eda mexicana y ver\u00e1n que la",
            "start": 3377.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n hace la fuerza y vamos a salir",
            "start": 3379.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "victoriosos con el turismo interno y",
            "start": 3380.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el turismo extranjero tenemos",
            "start": 3383.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una excelente novedad",
            "start": 3386.59,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en una reciente encuesta que hizo una",
            "start": 3390.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "empresa internacional de gran",
            "start": 3394.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importancia resulta que en el perfil del",
            "start": 3395.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "turista del canadiense y del",
            "start": 3398.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estadounidense est\u00e1 en su mente viajar a",
            "start": 3400.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tan pronto se permita de acuerdo",
            "start": 3404.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a las autoridades de aquellos pa\u00edses",
            "start": 3407.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque no van a viajar m\u00e1s de cuatro",
            "start": 3409.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "horas y media de vuelo es como el",
            "start": 3411.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "turismo interno no va a manejar m\u00e1s de 5",
            "start": 3413.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "horas hemos analizado el perfil del",
            "start": 3417.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuevo perfil del turista y nos estamos",
            "start": 3420.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adaptando tal como lo dice la academia",
            "start": 3423.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "marketing tur\u00edstico satisfacer",
            "start": 3425.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesidades y expectativas del",
            "start": 3428.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "consumidor para el doctor gatell el d\u00eda",
            "start": 3429.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de hoy se da a conocer por parte de la",
            "start": 3432.51,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno claudia simao este plan",
            "start": 3434.099,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de desconf\u00eda miento como le llama en",
            "start": 3435.839,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a' o de regreso la nueva normalidad",
            "start": 3437.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "para la ciudad capital y obviamente la",
            "start": 3440.069,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "zona conurbada habla de puntos",
            "start": 3443.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "importantes pero s\u00ed me gustar\u00eda hablando",
            "start": 3445.049,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de industria sin chimeneas como es el",
            "start": 3447.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "turismo tambi\u00e9n otra industria es el",
            "start": 3449.309,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol son los eventos masivos si nos",
            "start": 3450.839,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "podr\u00eda precisar un poco cu\u00e1l es el",
            "start": 3453.27,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "acercamiento que se tiene ya con la liga",
            "start": 3454.77,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "x con la cer\u00e1mica en el f\u00fatbol la de",
            "start": 3456.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol respecto a la reapertura que",
            "start": 3458.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bueno seg\u00fan el calendario que presenta",
            "start": 3461.19,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "la jefa de goberno que nos comentaba que",
            "start": 3462.51,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "lo consultado con usted y con las",
            "start": 3464.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "autoridades tambi\u00e9n del estado de m\u00e9xico",
            "start": 3465.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se planea que sea a partir de julio",
            "start": 3467.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuando regresen sin p\u00fablico los eventos",
            "start": 3470.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "deportivos de gran calado si os puede",
            "start": 3472.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comentar un poco de eso que hay quedaban",
            "start": 3474.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "seis respecto no le quiero generar",
            "start": 3476.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "expectativas de espera pero el viernes",
            "start": 3478.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "va a venir con nosotros la jefa de",
            "start": 3480.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gobierno de la doctora claudia sheinbaum",
            "start": 3482.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y vamos a hablar en detalle precisamente",
            "start": 3484.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de el plan de de tr\u00e1nsito no es regreso",
            "start": 3487.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es tr\u00e1nsito hacia adelante hacia la",
            "start": 3490.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nueva normalidad en todo el pa\u00eds pero",
            "start": 3492.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vamos a hablar en detalle de eso incluye",
            "start": 3494.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el tema deportivo s\u00f3lo una peque\u00f1a",
            "start": 3496.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "referencia hemos tenido tambi\u00e9n perfecta",
            "start": 3500.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la liga mx con la liga",
            "start": 3502.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de f\u00fatbol desde el inicio desde la",
            "start": 3506.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entrada la las medidas de sana distancia",
            "start": 3508.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el doctor ricardo corte es precisamente",
            "start": 3510.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha sido nuestro enlace - lo",
            "start": 3512.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hablamos en detalle en ese momento ahora",
            "start": 3514.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no quisiera perder la oportunidad de",
            "start": 3516.75,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "retomar sobre la pregunta que hizo",
            "start": 3518.79,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nuestra compa\u00f1era araceli de canal 11",
            "start": 3520.11,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el derecho de admisi\u00f3n para que quede",
            "start": 3522.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy claro en m\u00e9xico es ilegal reservarse",
            "start": 3525.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "derecho de admisi\u00f3n",
            "start": 3528.59,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 cimentado en el art\u00edculo 1\u00ba de",
            "start": 3529.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n y en la ley para",
            "start": 3532.16,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "prevenir y eliminar la discriminaci\u00f3n",
            "start": 3534.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces nunca nos confundamos si hay",
            "start": 3536.35,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "una disposici\u00f3n de car\u00e1cter sanitario",
            "start": 3539.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que es de aplicaci\u00f3n general ya sea en",
            "start": 3541.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todo el territorio o como ser\u00e1 ahora en",
            "start": 3544.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los distintos entidades federativas",
            "start": 3546.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puede haber una justificaci\u00f3n para tomar",
            "start": 3549.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decisiones pero no es reservarse derecho",
            "start": 3551.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n y no es facultad de los",
            "start": 3553.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particulares decidir por s\u00ed mismos qui\u00e9n",
            "start": 3555.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entra y qui\u00e9n no a un establecimiento ni",
            "start": 3558.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siquiera porque a condiciones de salud",
            "start": 3560.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para no se presta a confusi\u00f3n por",
            "start": 3562.64,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "favor usted",
            "start": 3565.22,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "para noches r\u00e1pidamente juan hern\u00e1ndez",
            "start": 3567.849,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico basta y de europa cant\u00f3n",
            "start": 3569.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esta medida dejar\u00e1n atr\u00e1s expresamente",
            "start": 3571.299,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta media de eliminar los fines de",
            "start": 3573.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "semana largos cu\u00e1nto representa en",
            "start": 3575.259,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de empleo cuantos eso cu\u00e1ntos",
            "start": 3577.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este empleo se han rescatado hizo todo",
            "start": 3580.269,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante bueno nada m\u00e1s se nos",
            "start": 3582.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "puede repetir este lo que significar\u00eda",
            "start": 3584.829,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "precisamente esta derrama econ\u00f3mica de",
            "start": 3588.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los fin de semana las rastras",
            "start": 3590.95,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ya se los coment\u00e9 que es representa m\u00e1s",
            "start": 3593.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "o menos 78 puntos m\u00e1s de ocupaci\u00f3n y",
            "start": 3598.4,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "casi 5 millones de turistas nacionales y",
            "start": 3602.38,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "casi 2 millones de turistas hospedan",
            "start": 3607.099,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "cerrando las cifras dos millones de",
            "start": 3610.069,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "turistas hospedados en hotel una derrama",
            "start": 3613.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "impresionante de 38 mil 378 millones de",
            "start": 3615.589,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pesos el consumo total de estos fines de",
            "start": 3619.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semana largo entonces pues vamos",
            "start": 3622.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inclusive a hablar de c\u00f3mo lo hicimos el",
            "start": 3624.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado con el secretario de",
            "start": 3628.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que tiene algunos d\u00edas de",
            "start": 3630.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacer trabajos fue de acuerdo a al",
            "start": 3632.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sindicato para ver si nos regala dos",
            "start": 3634.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "d\u00edas para poderlo acomodar para otro",
            "start": 3638.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "puente pero aunque no sea por ley es por",
            "start": 3640.549,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "solicitud verdad de permiso de los",
            "start": 3643.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "padres de familia en sus empleos porque",
            "start": 3646.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "este tipo de actividades une a la",
            "start": 3648.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 3651.349,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "unifica el mayor criterio de",
            "start": 3652.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nacionalismo sobre los lugares bellos",
            "start": 3656.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que tenemos en nuestro pa\u00eds y por ello",
            "start": 3659.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el mismo presidente accedi\u00f3 a que no se",
            "start": 3661.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "quitaran y fortalecer de esta forma al",
            "start": 3665.48,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "turismo interno tan importante",
            "start": 3668.299,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "son los mismos empleos que tienen los",
            "start": 3678.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hoteleros en lugar nada m\u00e1s de tener un",
            "start": 3680.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "60 por ciento de ocupaci\u00f3n sube 7 puntos",
            "start": 3683.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el mismo personal que se maneja",
            "start": 3686.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar en cada hotel cada cuarto hotel",
            "start": 3688.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "genera un empleo directos y tres y medio",
            "start": 3692.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "indirectos",
            "start": 3694.52,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hay cuentas",
            "start": 3696.47,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "muchas gracias desafortunadamente son",
            "start": 3699.349,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "las 1958 ya no nos dar\u00eda tiempo de tomar",
            "start": 3701.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "otra pregunta hoy desde luego ma\u00f1ana",
            "start": 3704.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "continuamos y solo quisiera cerrar",
            "start": 3706.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agradeciendo al secretario de turismo y",
            "start": 3708.21,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al secretario de transportes que",
            "start": 3710.79,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hoy no est\u00e1 aqu\u00ed de comunicaciones y",
            "start": 3712.589,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "trasportes porque este trabajo",
            "start": 3713.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "coordinado nos ha dado mucha",
            "start": 3715.859,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tranquilidad insisto al inicio de la",
            "start": 3717.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "epidemia de poder tomar acciones de",
            "start": 3720.329,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica y manteniendo un correcto",
            "start": 3723.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "equilibrio con la parte econ\u00f3mica de un",
            "start": 3726.569,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sector tan relevante para la econom\u00eda",
            "start": 3728.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 3730.89,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3732.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lograrlo durante el proceso del primer",
            "start": 3734.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ciclo epid\u00e9mico y en los meses por venir",
            "start": 3737.81,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias secretarios para",
            "start": 3740.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "continuar gracias y viajar por m\u00e9xico",
            "start": 3742.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "comprar artesan\u00eda y ver\u00e1n pr\u00f3ximamente",
            "start": 3744.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todos los paquetes y las grandes",
            "start": 3746.92,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "promociones que haya integradas que",
            "start": 3750.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hemos venido trabajando con muy de cerca",
            "start": 3752.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con el sector privado sector privado ha",
            "start": 3755.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sido es y seguir\u00e1 siendo en la parte",
            "start": 3757.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fundamental para detonar la econom\u00eda de",
            "start": 3760.34,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds muchas gracias gracias",
            "start": 3762.23,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "secretario muchas gracias",
            "start": 3764.03,
            "duration": 3.29
        }
    ],
    "transcription_text": "buenas tardes o no muy buenas noches son las 19 horas en punto de este mi\u00e9rcoles 20 de mayo de 2000 20 x 20 de mayo y estamos en el palacio nacional en m\u00e9xico en la ciudad de mexico y vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre la situaci\u00f3n de kobe la pandemia de kobe causada por el nuevo coronavirus aresco 2 hoy nos vamos a centrar en dos aspectos el primero es el informe t\u00e9cnico que presentar\u00e1 el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda y yo complementar algo que presentamos peri\u00f3dicamente que son las curvas epid\u00e9micas y regionales espec\u00edficamente de algunas zonas metropolitanas y en la parte tem\u00e1tica tenemos el privilegio de que nos acompa\u00f1a el secretario de turismo miguel torruco aqu\u00ed presente muchas gracias secretario por acompa\u00f1arnos para comentar sobre el resultado de un trabajo que iniciamos pr\u00e1cticamente desde el inicio de la respuesta a la epidemia de comida en mexico que tiene que ver con esta coordinaci\u00f3n entre salud y turismo y las implicaciones del turismo sobre salud y de salud sobre el turismo y comentaremos justo este trabajo coordinado como nos ha permitido tener una contribuci\u00f3n muy valiosa de la disciplina del sector tur\u00edstico en el control de la epidemia y a su vez ahorita rumbo al momento de nueva normalidad como estamos planeando y contemplando lineamientos t\u00e9cnicos muy precisos al respecto de la seguridad sanitaria en el turismo entonces se presentar\u00e1 la introducci\u00f3n el secretario autor uco y el doctor ricardo cortez alcal\u00e1 en nuestro director de promoci\u00f3n de la salud quien ha sido nuestro punto focal tambi\u00e9n de coordinaci\u00f3n con el sector tur\u00edstico comentar\u00e1 las especificidades t\u00e9cnicas desde el punto de vista de salud doctora lo m\u00eda le pido si nos presenta el informe t\u00e9cnico muchas gracias se\u00f1or subsecretario con el permiso de la mesa muy buenas tardes a todas y todos vamos a iniciar con la actualizaci\u00f3n del panorama de esta noche es el d\u00eda 59 de nuestra jornada nacional de sana distancia estamos en nuestra conferencia vespertina n\u00famero 82 pasemos a la diapositiva del panorama internacional la cual ustedes comparan con la del d\u00eda anterior pr\u00e1cticamente no tiene cambios relevantes en los porcentajes m\u00e1s all\u00e1 que si la epidemia activa en todo el mundo en este caso la pandemia es el 25 por ciento solamente los casos en los \u00faltimos 14 d\u00edas o sea la pandemia activa representa s\u00f3lo una cuarta parte de todos los casos que en el mundo se han confirmado hasta el momento en la siguiente diapositiva actualizamos la los n\u00fameros nacionales m\u00e1s de 193 mil 500 personas las que han sido estudiadas e ingresaron al protocolo para poder descartar confirmar y adem\u00e1s recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica por ser casos sospechosos de la enfermedad 105 mil 129 fueron negativas y 56 mil 594 fueron las personas que se confirmaron a la enfermedad de este n\u00famero s\u00f3lo una quinta parte el 21 por ciento 12 mil 085 representan a su vez la epidemia activa en m\u00e9xico as\u00ed tambi\u00e9n y lamentablemente se han presentado 6 mil 90 defunciones confirmadas por laboratorio hasta el momento en la siguiente diapositiva vemos nuestra distribuci\u00f3n de carga de enfermedad por entidad federativa de todos los casos acumulados 44.3 los casos por 100.000 habitantes no ha habido mayores variaciones en la coloraci\u00f3n de los mapas aunque esperamos que la medida que se vayan cargando d\u00eda con d\u00eda los resultados podamos y tener m\u00e1s entidades sum\u00e1ndose a los colores m\u00e1s oscuros en la siguiente diapositiva vemos esta misma distribuci\u00f3n pero en orden descendente siguen siendo tres las entidades federativas que han superado s\u00f3lo el rango m\u00e1ximo estimado que es el de tres mil casos acumulados veamos la siguiente diapositiva ahora si nos enfocamos a la epidemia activa en m\u00e9xico 12 mil 85 casos tambi\u00e9n el mapa se mantiene digamos bastante estable los rangos de carga acumulada en esos 14 d\u00edas o con personas que iniciaron s\u00edntomas en los 14 d\u00edas se ha mantenido dentro de los rangos hasta este momento en la siguiente diapositiva podemos ver esta misma distribuci\u00f3n en orden ascendente y tienen ustedes los n\u00fameros totales por entidad federativa para que puedan r\u00e1pidamente identificar el dato as\u00ed como las entidades que tienen la mayor carga este de la epidemia activa en los \u00faltimos 14 d\u00edas la siguiente diapositiva as\u00ed veremos la distribuci\u00f3n por tasa de incidencia acumulada la cual nos permite comparar a las entidades con base poblacional y aqu\u00ed si vemos que las entidades que tengan el color m\u00e1s oscuro el verde m\u00e1s oscuro son precisamente las que est\u00e1n teniendo la mayor transmisi\u00f3n la transmisi\u00f3n m\u00e1s reciente y representan la este el motor de la epidemia en m\u00e9xico en este momento y podemos estar viendo como estos colores van cambiando en la siguiente diapositiva tenemos la misma distribuci\u00f3n de la tasa de incidencia pero en un orden descendente vemos como tambi\u00e9n tabasco ha estado incrementando acerc\u00e1ndose inclusive en tasa de incidencia a la ciudad de m\u00e9xico y otras entidades federativas que tambi\u00e9n han incrementado su tasa por habitantes en la siguiente diapositiva veremos la distribuci\u00f3n de las 6 mil 90 lamentables defunciones que han ocurrido y podemos ver tambi\u00e9n en el color 726 de funciones que tienen una muestra de laboratorio que est\u00e1 pendiente del resultado por lo tanto podemos esperar todav\u00eda que este n\u00famero se incremente vemos que la mayor\u00eda de estas defunciones con resultado pendiente de emitir un que la muestra pendiente emitir un resultado est\u00e1n precisamente en los \u00faltimos d\u00edas en la siguiente diapositiva vemos la distribuci\u00f3n diaria de las defunciones por entidad federativa as\u00ed como tambi\u00e9n en donde podemos esperar todav\u00eda que se confirmen m\u00e1s defunciones dado que hay 726 que tienen pendiente un resultado en la siguiente diapositiva nos vemos nuestra curva epid\u00e9mica casos confirmados con y tambi\u00e9n casos sospechosos que nos permite ver que la tendencia se mantiene y contin\u00faa todav\u00eda ascendente si bien es cierto algunos pr\u00e1cticamente el 40 45 por ciento de los casos sospechosos podr\u00e1 negativizar se los que se confirmen mantendr\u00e1n todav\u00eda esta tendencia al corte e informaci\u00f3n el 55% de estos casos sospechosos se encuentran distribuidos en la ciudad de mexico y el estado de m\u00e9xico que es donde estamos teniendo la mayor transmisi\u00f3n en la siguiente diapositiva veremos la carga acumulada el incremento diario fue de 4.1 por ciento represent\u00f3 2 mil 248 casos y podemos ver en la parte inferior las barras naranjas pues hoy d\u00eda tuvimos un incremento menor pero de todas maneras se mantiene una una tendencia similar a las de los d\u00edas anteriores en donde ya tenemos varios d\u00edas que todos los d\u00edas hemos confirmado m\u00e1s de 2.000 casos en algunos d\u00edas m\u00e1s de 2500 ya dec\u00edamos esto corresponde precisamente al inicio de la subida en la curva epid\u00e9mica de entidades federativas que hace 15 d\u00edas todav\u00eda no la ten\u00edan ahora si las tienen y sumadas a las entidades que ya est\u00e1n llegando a sus arm\u00e9 es decir a sus picos epid\u00e9micos pues bueno la carga esperamos que d\u00eda con d\u00eda se incremente de hecho en las \u00faltimas 24 horas 2.248 resultados positivos si le sumamos los resultados negativos fueron casi 6000 los resultados que se emitieron en las \u00faltimas 24 horas en las siguientes diapositivas vemos finalmente la ocupaci\u00f3n y disponibilidad hospitalaria 39 por ciento es el d\u00eda de hoy la ocupaci\u00f3n en todo m\u00e9xico es decir a nivel nacional y esto lo sabemos porque el 97 por ciento de las unidades que es una buena tasa de notificaci\u00f3n nos enviaron la informaci\u00f3n en su corte en la siguiente diapositiva vemos la distribuci\u00f3n de este 39% que es diferente en base a la entidad federativa la ciudad de mexico y m\u00e9xico junto con guerrero contienen las tasas de ocupaci\u00f3n m\u00e1s m\u00e1s alta los porcentajes m\u00e1s m\u00e1s elevados pero a\u00fan as\u00ed todav\u00eda mantienen una proporci\u00f3n de disponibilidad que permite seguir atendiendo y recibiendo pacientes en la siguiente y \u00faltima diapositiva vemos la espec\u00edfica de camas cr\u00edticas 32% el nivel nacional y vemos tambi\u00e9n disponibilidad aunque se ha incrementado la ocupaci\u00f3n en ciudad de m\u00e9xico m\u00e9xico baja california tenemos o se tienen en esas entidades federativas todav\u00eda disponibilidad para atender a estos este tipo de paciente ser\u00eda la actualizaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy muchas gracias doctora lo m\u00eda yo simplemente voy a complementar con este mensaje recordarles que la epidemia de kobe en los pa\u00edses que son extensos territorialmente no se comporta como una sola epidemia esto lo hemos dicho varias veces si tenemos pa\u00edses relativamente peque\u00f1os las distintas poblaciones poblados ciudades de mediano tama\u00f1o ciudades peque\u00f1as tienen mucha mayor movilidad entre ciudades de lo que pueden tener al interior de una misma ciudad porque son peque\u00f1as y esto lo que lleva es una sincronizaci\u00f3n es decir se ocurren los casos en tiempos semejantes en las distintas comunidades de un mismo pa\u00eds sin embargo cuando tenemos un pa\u00eds territorialmente extenso como es el caso de m\u00e9xico con 2000 kil\u00f3metros cuadrados de territorio o eeuu o brasil o rusia o china o la india dif\u00edcilmente entran en sincron\u00eda las epidemias en cada territorio reconocible por ejemplo por las demarcaciones pol\u00edticas 2 millones diges 2000 2 millones de kil\u00f3metros cuadrados se comportan las epidemias de manera aislada y pueden entrar en sincron\u00eda cuando existe una importante movilidad entre dos ciudades o entre dos estados y pueden entrar en sincron\u00eda pero si no no porque queremos mencionar eso y recordarlo porque lo que vamos a comentar enseguida sobre el sector tur\u00edstico tiene mucho que ver con las oportunidades de empezar a transitar hacia nuevas normalidad es en donde tenemos \u00e9xito insisto el \u00e9xito siempre desde el pueblo mexicano de lograr controles control de las tendencias de la epidemia y mostrar\u00e9 ahora algunas de las gr\u00e1ficas no todas pero algunas gr\u00e1ficas representativas de la curva epid\u00e9mica en ciertas zonas o en ciertas regiones en ciertas ciudades que nos ilustran precisamente situaciones alentadoras de el control de la epidemia y tambi\u00e9n para dejar en claro cuando vamos viendo todos los d\u00edas que hay mayor n\u00famero de casos y mayor n\u00famero de casos efectivamente si lo vemos como pa\u00eds en conjunto todav\u00eda est\u00e1 en una fase de crecimiento la epidemia pero ahora que lo veamos de manera individualizada en distintas ciudades ustedes se dar\u00e1n cuenta que hay sitios como la ciudad de mexico que representa pr\u00e1cticamente un poco m\u00e1s de la cuarta parte o casi la tercera parte de los casos diarios que est\u00e1n en la fase de el acn\u00e9 y en cambio otras que ya est\u00e1n en descenso muy claramente reconocible entonces eso quer\u00eda presentar aqu\u00ed est\u00e1 precisamente el valle de mexico en todos los casos son las curvas epid\u00e9micas de casos confirmados que ilustran la tendencia de la propagaci\u00f3n en el tiempo la dispersi\u00f3n en el tiempo de los casos que van ocurriendo sobra decir pero para que siempre lo tengamos muy presente la vigilancia epidemiol\u00f3gica no se basa solamente en los casos confirmados tenemos una se\u00f1al mucho m\u00e1s sensible mucho m\u00e1s oportuna que son los casos sospechosos es decir lo que va ocurriendo diariamente sin esperar la confirmaci\u00f3n del laboratorio y esto es importante porque nos permite una gran sensibilidad en el monitoreo epid\u00e9mico en todo el pa\u00eds aqu\u00ed lo que vemos es la curva epid\u00e9mica ya conocen ustedes bien las proyecciones son las predicciones que hacen estos fabulosos grupos acad\u00e9micos desde instituciones p\u00fablicas en mexico coordinados por conacyt y lo que se ve en las barras es lo que est\u00e1 ocurriendo en tiempo real y vean ustedes en el valle de m\u00e9xico estamos justo en la zona de el acn\u00e9 ya hemos dicho tambi\u00e9n muchas veces que no es un d\u00eda espec\u00edfico a una hora sino es una regi\u00f3n en la que empieza a estabilizarse la epidemia y posteriormente empezar\u00e1 a descender la siguiente por favor vaya de m\u00e9xico este es tabasco y para tabasco est\u00e1 en un mensaje particular el d\u00eda de hoy en tabasco vemos dos el comportamiento de dos curvas lo que t\u00e9cnicamente llamamos curva bimodal es un tecnicismo que quiere decir vemos un pico aqu\u00ed y vemos un pico a\u00fan mayor aqu\u00ed esto lo que significa en t\u00e9rminos epidemiol\u00f3gicos es que en alg\u00fan momento en promedio siete d\u00edas previos a el 5 perd\u00f3n al 10 de mayo es decir a inicios del mes de mayo hubo posiblemente un relajamiento de las medidas de distanciamiento social que llev\u00f3 a que se presentara este fen\u00f3meno de exacerbaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n entonces el mensaje es en este caso respetuosamente para el estado de tabasco para la sociedad tabasque\u00f1a de tener un cuidado especial porque esto es exactamente lo que no queremos que ocurra cuando venga la apertura y no es por individuo individualizar peyorativamente a tabasco ni a su pueblo ni a su gobierno pero s\u00ed para se\u00f1alar un asunto de inter\u00e9s nacional si esto ocurre en otros estados o nos ocurre en el conjunto del pa\u00eds no va a ser deseable entonces necesitamos concluir con todo orden en la jornada nacional de sana distancia nos quedan 12 d\u00edas muy valiosos de mantenernos en casa y posteriormente cuando empiecen las aperturas tienen que ser ordenadas escalonadas y bien cuidadas la siguiente por favor vamos un poco m\u00e1s r\u00e1pido quer\u00eda mencionar esos dos elementos en forma particular pero aqu\u00ed conectando directamente con el tema de turismo canc\u00fan el municipio benito ju\u00e1rez ya hemos reconocido el gran esfuerzo del pueblo quintanarroense de sus autoridades tanto el gobernador como su secreta de salud tambi\u00e9n que no se nos olvide m\u00e9rito tiene el gobierno municipal muy importante porque ha logrado en este important\u00edsimo sitio tur\u00edstico estrat\u00e9gico para la econom\u00eda mexicana lograr el \u00e9xito el orden vean ustedes como la curva sigui\u00f3 pr\u00e1cticamente la proyecci\u00f3n o la predicci\u00f3n en t\u00e9rminos absolutos incluso con menor actividad pero la tendencia francamente decreciente la siguiente culiac\u00e1n sinaloa tambi\u00e9n misma tendencia vamos en tendencia descendiente descendente la siguiente tijuana m\u00e1s california tambi\u00e9n tendencia descendente vean ustedes como las predicciones por cierto tienen un comportamiento muy estable en la mayor\u00eda de ellas veremos un par de ejemplos donde no pero vemos donde lleg\u00f3 al pico y empez\u00f3 a descender y vamos en buen sentido no pierdan de vista esta es una advertencia t\u00e9cnica siempre consideramos los \u00faltimos siete d\u00edas como poco informativos porque el retraso natural que ocurre en el proceso de comunicaci\u00f3n de datos de vigilancia primero ac\u00e1 lleva una aparente reducci\u00f3n entonces no estoy pensando en este parte esto ignoremos lo estoy pensando entre el pico y esta parte la siguiente veracruz todav\u00eda no veracruz est\u00e1 llegando a la zona del acn\u00e9 y este es un momento cr\u00edtico porque es donde se va a definir claramente si empieza o no en descenso la siguiente oaxaca aqu\u00ed es donde la predicci\u00f3n no est\u00e1 apegando o sea la realidad no es un problema de la predicci\u00f3n es un problema de que est\u00e1 pasando en oaxaca respecto al comportamiento de la movilidad social que es el determinante cr\u00edtico aqu\u00ed hay un elemento adicional oaxaca esta proyecci\u00f3n o predicci\u00f3n est\u00e1 hecha para la ciudad de oaxaca y su relativamente peque\u00f1a zona metropolitana o \u00e1rea periurbana y oaxaca es un estado muy disperso con una gran diversidad tanto geogr\u00e1fica como social cultural y de otra naturaleza que tambi\u00e9n lleva a que se concentre en la atenci\u00f3n hospitalaria y en la ciudad capital en otras pocas ciudades pero entonces el comportamiento nos sigue a todo el estado la siguiente cuernavaca todav\u00eda va en ascenso cuernavaca morelos y cuautla que no la presentamos pero sigue un patr\u00f3n muy semejante la siguiente acapulco el guerrero relacionado con turismo va en ascenso con acapulco todav\u00eda nos falta mucho para llegar a un momento de definici\u00f3n cr\u00edtica donde fuera el ascenso y lo enfatiz\u00f3 tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con el tema de hoy cuando tenemos una zona tur\u00edstica independientemente de lo que ahorita se comentar\u00e1 de reglas generales de seguridad sanitaria en la industria tur\u00edstica aqu\u00ed no podr\u00eda haber un inicio de actividades a\u00fan con importantes controles a diferencia de canc\u00fan que es el ejemplo m\u00e1s destacado en donde ya se puede proceder de manera m\u00e1s expedita la siguiente y yo creo que aqu\u00ed dejamos en los \u00faltimos dos casos que son importantes por su particularidad es guadalajara jalisco donde tenemos todav\u00eda muy poca actividad epid\u00e9mica y en un momento dado el elemento cr\u00edtico es qu\u00e9 va a pasar cuando se empiece a recuperar las actividades y en el contexto de la nueva normalidad y la \u00faltima es monterrey nuevo l\u00e9on donde tenemos un comportamiento semejante pero con muy baja transmisi\u00f3n a lo largo de este per\u00edodo entonces en resumen la epidemia se comporta de manera en parches no es sincr\u00f3nica y donde ya hay una oportunidad de empezar a transitar la nueva normalidad es donde empieza a ver un descenso sostenido de la curva epid\u00e9mica le pas\u00f3 la palabra a nuestro querido secretario de turismo para que nos convenci\u00f3 muchas gracias muy buenas tardes tengan todas todos ustedes saludo con afecto a mi buen amigo acci\u00f3n subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell a nuestros buenos amigos tambi\u00e9n con quienes hemos estado trabajando recientemente fueron muy intensas jos\u00e9 lu\u00eds a lo m\u00edo y tambi\u00e9n a ricardo cortez a todos ustedes amigos amigas de los medios de comunicaci\u00f3n y estamos en tiempos dif\u00edciles para m\u00e9xico y para el mundo entero estamos ante una crisis sanitaria que ha impactado a muchos sectores productivos entre ellos el turismo una de las principales actividades econ\u00f3micas del pa\u00eds con una aportaci\u00f3n al producto interno bruto de 8.7 por ciento al cierre del 2019 recibimos 45 millones 24 mil turistas internacionales cuya derrama fue de 24.000 millones 424 mil 563 millones de d\u00f3lares tanto en turismo como en divisas crecimos el 9 por ciento el consumo tur\u00edstico total en el que se incluye el turismo extranjero y el nacional es de la cifra de 173 mil 509 millones de d\u00f3lares de los cuales el 83 por ciento corresponden al mercado nacional y el 17 al mercado internacional derivado de esta contingencia en la llegada de turistas internacionales se ha impactado tan s\u00f3lo en el primer trimestre del 2020 se vio disminuida en un 34.4 por ciento respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior disminuyendo tambi\u00e9n la derrama econ\u00f3mica en este trimestre de 45.6 por ciento desde luego que cuando se d\u00e9 a conocer las cifras del segundo trimestre las cifras son realmente muy delicadas porque porque son los tres meses que m\u00e1s se impact\u00f3 a mi querida industria del turismo por ello es importante se\u00f1alar que la actividad tur\u00edstica no s\u00f3lo es para nuestro pa\u00eds sino prioritaria y por ello debemos de reactivar de manera urgente para evitar mayores p\u00e9rdidas de empleos y mayores afectaciones claro que respetando el rigor de los sem\u00e1foros que ha puesto en marcha la secretar\u00eda de salud a trav\u00e9s del subsecretario a quien el presidente design\u00f3 como m\u00e1xima autoridad y vocero en esta crisis por la que atraviesa el pa\u00eds desde el inicio de la contingencia hemos estado trabajando en forma coordinada con diversos actores del sector y con el subsecretario hugo l\u00f3pez en diversos protocolos sanitarios as\u00ed como la estrategia de reactivaci\u00f3n de la actividad tur\u00edstica los dos anteriores protocolos fueron el primero que se iba a hacer con las personas que quedaron varadas en los diferentes lugares ese protocolo lo platicamos y se puso en marcha en tiempo y en forma y tambi\u00e9n el segundo protocolo fue sobre la previa a la apertura en los establecimientos de alimentos bebidas y hospedaje en lo que concierne a fumigaci\u00f3n y un tratamiento especial de higiene asimismo el pasado 12 de mayo en el marco de una reuni\u00f3n de la conago en la que asisti\u00f3 la secretaria de gobernacion de educaci\u00f3n trabajo relaciones exteriores econom\u00eda y tambi\u00e9n turismo se conform\u00f3 un grupo de trabajo para el establecimiento de un protocolo de lineamientos sanitarios consensuados con la secretar\u00eda de salud para la apertura paulatina del sector tur\u00edstico del cual un servidor me toc\u00f3 coordinar como secretario de turismo desde ese momento la secretaria de turismo y la secretar\u00eda de salud hemos estado recopilando informaci\u00f3n de diversos protocolos establecidos a nivel internacional principalmente en eeuu canad\u00e1 y con el apoyo el sector privado esta ma\u00f1ana el subsecretario l\u00f3pez gatell y un servidor nos reunimos con 10 gobernadores que formaron parte de la mesa de trabajo y secretarios de turismo de estos mismos estados de la rep\u00fablica para integrar el documento que adem\u00e1s ahora se mandar\u00e1 un resumen del mismo que se presentar\u00e1 el d\u00eda de hoy en dicha reuni\u00f3n tambi\u00e9n estuvieron presentes el subsecretario de transportes ingeniero carlos mor\u00e1n mo moguel as\u00ed como los presidentes de el consejo nacional empresarial tur\u00edstico y la concanaco servytur que preside mis buenos amigos braulio arsuaga y jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campus cabe mencionar que de estos diez estados representan el 50.5 por ciento del producto interno bruto tur\u00edstico y el 85% del total del turismo de internaci\u00f3n con pernocta que se interna al territorio nacional esta baja california baja california tambi\u00e9n baja california sur ciudad de m\u00e9xico colima jalisco guerrero nayarit oaxaca quintana roo y sinaloa agradezco la dedicaci\u00f3n y la labor desarrollada por mis subsecretarios y tambi\u00e9n por los se\u00f1ores directores de generales el equipo del se\u00f1or subsecretario en la forma coordinada que logramos sacar este protocolo y muy especialmente pues al se\u00f1or subsecretario que es todo un profesional en la materia y que ha demostrado una gran calidad y sobre todo solidaridad para con la actividad tur\u00edstica nacional antes de darle la palabra para que d\u00e9 a conocer el extracto del documento que adem\u00e1s es un documento de cien hojas de m\u00e1s de 100 cuartillas y que habla en forma detallada de cada uno de los protocolos de todas las \u00e1reas desde aeropuertos hasta la salida todo migraci\u00f3n de toda la problem\u00e1tica donde tiene que ver el turista incluimos hasta estadios para dar ese protocolo detallado en la materia pero antes de dar la palabra quisiera dar una buena noticia que hoy en la tarde que habl\u00e9 con el presidente de la rep\u00fablica me autoriz\u00f3 dar a conocer a ustedes qu\u00e9 para y detonar el turismo interno que es fundamental van a permanecer los fines de semana largo los fines de semana largo nada m\u00e1s para darles una idea estamos hablando de aumentar la ocupaci\u00f3n hotelera m\u00e1s de 78 puntos hay m\u00e1s de 2 millones de turistas hospedados en hotel de rama y se detona el aparato productivo pero tambi\u00e9n 5 millones de turistas adicionales viajan a lo largo y ancho sobre todo en nuestro 121 pueblos m\u00e1gicos con una derrama de 38 mil 400 millones de pesos as\u00ed que pues seguir\u00e9 insistiendo en algunos otros puntos que tambi\u00e9n nos ha propuesto en la c\u00fapula empresarial para que esta actividad tan noble tan bella salga adelante son tiempos dif\u00edciles son tiempos de reto y sobre las adversidades siempre saldremos adelante y pone \u00e9pocas de austeridad es cuando m\u00e1s se propicia la creatividad as\u00ed que vamos a salir adelante el turismo seguir\u00e1 siendo parte fundamental de la actividad es ocupe el primer lugar en la balanza comercial favorable m\u00e1s de 14 mil 500 millones de d\u00f3lares as\u00ed que la generaci\u00f3n de empleos en los inversionistas siempre ser\u00e1n bienvenidos en esta noble actividad as\u00ed que conocieron su secretario para que les d\u00e9 a conocer parte del documento muchas gracias secretario miguel torruco le pido finalmente al doctor ricardo cort\u00e9s alcal\u00e1 si nos presenta manera sint\u00e9tica el trabajo que hemos hecho junto con el secretario de turismo y su equipo much\u00edsimas gracias con todo gusto se\u00f1or secretario subsecretario doctor alom\u00eda muchas gracias a todas y todos este este documento ha presentado el secretario torruco cuenta de muchos m\u00faltiples cap\u00edtulos es el trabajo conjunto entre el gobierno y la sociedad que se dedica a los empresarios que se dedican al tema de turismo y lo tenemos como una prioridad para regresar a una nueva normalidad [M\u00fasica] a retornar a regresar a una sana econom\u00eda junto con la salud p\u00fablica este tiene su su base en el sem\u00e1foro como ya bien se ha comentado que es la mejor herramienta que vamos a tener para poder saber qu\u00e9 tipo de actividades vamos a poder regresar en el momento en que estemos en cada uno de nuestros estados la siguiente por favor el sem\u00e1foro regional o sem\u00e1foro estatal tiene cuatro niveles verde que es la normalidad total con las actividades a las que regularmente no estamos acostumbrados como el estornudo de etiqueta el lavado constante de manos y sobre todo el quedarse en casa si uno est\u00e1 enfermo el sem\u00e1foro amarillo es en donde las actividades laborales tienen un flujo regular sin embargo el aforo en espacios p\u00fablicos est\u00e1 disminuido en un porcentaje est\u00e1 determinando para poder tener este distanciamiento social esta distancia m\u00ednima de metro y medio que hemos hablado desde que se implemente implement\u00f3 la jornada nacional de sanz a distancia y a partir de ah\u00ed las actividades en la zona naranja las actividades se consideran esenciales el resto se disminuye a solamente dentro de sus empresas las actividades prioritarias para no tener que detener toda la actividad y cuando llega al nivel rojo el sem\u00e1foro es como estamos encontrando es como nos encontramos en este momento con la jornada nacionales a distancia al 100% y solamente las actividades esenciales en funcionamiento el sector tur\u00edstico entre otros tiene m\u00faltiples diferentes actividades transporte a\u00e9reo terrestre hoteler\u00eda restaurantes destinos cruceros es un es un mundo muy muy grande y por eso lo que dice el secretario torruco es tan correcto de tener un documento que es tan espec\u00edfico para cada una de las actividades que result\u00f3 en un documento extenso de m\u00e1s de 130 cuartillas en donde detallamos cada una de estas actividades c\u00f3mo hay que llevarlas con esta nueva normalidad c\u00f3mo es que hay que llegar a aplicar los filtros sanitarios en la siguiente por favor aplicar y especificidades que deben de llevar todas las actividades tur\u00edsticas sin importar el giro de la empresa la siguiente por favor y estos son como las b\u00e1sicas no aplicar la sana distancia limpieza y desinfecci\u00f3n de objetos y superficies de uso com\u00fan el lavado correcto y constante de manos los filtros que hemos comentado ya filtros sanitarios de entrada a lugares de labores o lugares cerrados como aqu\u00ed seguramente al entrar ustedes les aplican gel anti bacterial para que entren ya con sus manos limpias hay que capacitar al personal de todas las empresas sobre c\u00f3mo es la nueva forma de abordar a los clientes c\u00f3mo atenderlos desde \u00e9l desde el mostrador como el mostrador hay que estar constantemente haciendo higiene para que no est\u00e9 contaminado de cualquiera de las digamos secreciones que estamos cuando hablamos y cuando intercambiamos palabras estamos escupiendo peque\u00f1as gotas de saliva y hay que estarlo limpiando en este momento mis gotas de saliva est\u00e1n cayendo aqu\u00ed y est\u00e1n cayendo en este micr\u00f3fono hay que limpiarlo una vez que termine esta conferencia de prensa aislamiento esto es muy importante hay una cultura laboral en nuestro pa\u00eds en el que uno cuando est\u00e1 enfermo por miedo a que pudieran tener repercusiones negativas en nuestro trabajo a veces acudimos enfermos a trabajar entonces lo que hay que hacer es cambiar tambi\u00e9n esa cultura acudir a recibir nuestra incapacidad y tener ejercer ese derecho que tenemos y poder quedarnos en casa a recuperarnos bien sin estar contaminando o contagiando o ampliando las cadenas de transmisi\u00f3n por miedo a perder nuestro trabajo hay que cambiar esa cultura tenemos derecho a las incapacidades y hay que ejercerlas en todos los sectores los rubros que destacamos para cada empresa tur\u00edstica es las \u00e1reas de m\u00e1s importancia para realizar limpieza y desinfecci\u00f3n como son los mostradores o las mesas en los restaurantes las medidas de prevenci\u00f3n medidas para incorporar al personal poco a poco una vez que se regrese a las actividades regulares c\u00f3mo va a ser el servicio al cliente y las acciones de comunicaci\u00f3n tanto interna como externa con los clientes para que sepan cu\u00e1l es el nuevo modo de y vivir como hay que hacer filas con una sana distancia de al menos metro y medio independientemente de la situaci\u00f3n en la que uno se encuentre transporte a\u00e9reo por ejemplo los mostradores que estamos hablando las \u00e1reas de tr\u00e1nsito en los aeropuertos deben de tener tambi\u00e9n flujos espec\u00edficos para para encontrarnos menos con gente de frente y que tengamos que ir de un lado hacia un sentido y de otro lado hacia otro sentido eso que en el metro dicho sea de paso en el metro est\u00e1 bien establecido y no respetamos hay que respetarlo hay que aprender a respetarlo hay un carril para ir hacia un lado y un carril para ir hacia el otro lado entonces como es como las como las calles no no tomamos cualquier calle y el sentido que se nos d\u00e9 la gana hay que circular por la derecha y as\u00ed es como tambi\u00e9n hay que aprender a hacerlo el proceso de abordaje y las medidas de abordo recuerden ustedes como uno cuando dicen el grupo 1 del abordaje del grupo 1 y ah\u00ed vamos todos y nos juntamos y hacemos grupitos y entonces hay que aprender a tener esa sana distancia a s\u00ed mismo en este espec\u00edfico del transporte a\u00e9reo por ejemplo el personal de sobrecargo est\u00e1 encargado de nuestra seguridad de nuestra seguridad en la aeronave y esto incluye y siempre ha incluido la seguridad sanitaria si alguien se siente mal durante su viaje durante su vuelo hay que reportarlo con el personal de sobrecargo mismo que va a reportarlo con el capit\u00e1n para que est\u00e9n listos en tierra para recibir a una persona que tiene signos y s\u00edntomas de cualquier enfermedad la siguiente por favor sanitizaci\u00f3n es importante despu\u00e9s de cada viaje hay que limpiar dije la siguiente porque hay que hacer lo mismo en el transporte terrestre las centrales de autobuses en vacaciones son verdaderos caldos de cultivo no s\u00f3lo para el coronavirus sino para influenza si es este temporada de influenza que se acerca en un futuro en un par de meses y para otro tipo de enfermedades hay que estar constantemente limpiando y desinfectando los las autobuses las aeronaves por dentro despu\u00e9s de cada viaje para que el siguiente pasajero pueda subirse y pueda hacerlo con toda la confianza la siguiente por favor los hoteles tenemos que aprender a convivir ahora de forma diferente en el lobby en las albercas el personal que nos atiende el personal que tan amable nos atiende nos lleva a alimentos no s\u00e9 a bebidas deber\u00e1n de portar un cubreboca por ejemplo para no estar contaminando potencialmente lo que nos est\u00e1 llevando lo que nos est\u00e1 sirviendo restaurantes bares habitaciones hay que hacer mejor limpieza y m\u00e1s profunda cada vez que hay un cambio de hu\u00e9sped o de familia la siguiente por favor los destinos de sol y playa hay que hacer una mejor gesti\u00f3n ambiental y mejor educaci\u00f3n ambiental en el en el ambiente tur\u00edstico de playa y mejorar la calidad del agua y la seguridad de todos los servicios que nos ofrecen la siguiente por favor finalmente los restaurantes en la cocina tambi\u00e9n hay que hay que mejorar muchas cosas hay que cambiar muchas culturas de repente los bufetes y barras de alimentos no tienen una protecci\u00f3n y uno va caminando sirvi\u00e9ndose la ensalada y platicando con el amigo literalmente escupi\u00e9ndole a la comida que se va a servir el siguiente entonces hay que cambiar todo esto hay que ir est\u00e9 sirviendo se los alimentos probablemente sin hablar y solicitar a los restauranteros que pongan acr\u00edlicos o vidrios que protejan de esta de este hablar de esta sal iva a los alimentos que est\u00e1n ah\u00ed a punto de servirse y finalmente la sana distancia entre los comensales y sobre todo de acuerdo al nivel de alerta que en el que est\u00e9 su estado de la rep\u00fablica en este nuevo sem\u00e1foro en donde cuando transitamos de verde a amarillo el aforo en los restaurantes tendr\u00e1 que disminuir s\u00e9 cuando pase a naranja tambi\u00e9n tendr\u00e1 que disminuir se m\u00e1s a\u00fan y esto es para toda la industria tur\u00edstica much\u00edsimas gracias perfecto muy bien pues gracias nuevamente secretario torruco gracias doctor ricardo cortez quisiera antes de pasar a la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas y dejar dos o tres temas bien claros el primero es como se ha se\u00f1alado no podemos estar ni m\u00e9xico ni cualquier otro pa\u00eds en un estado especial en un estado de reducci\u00f3n como el que estamos de manera eterna esta es la realidad que todos los pa\u00edses confrontamos y esto de ninguna manera debe interpretarse como que se descuide a un lado o se descuide el otro hemos hablado con toda claridad en m\u00e9xico y en muchos pa\u00edses que hay dos bienes p\u00fablicos generales a cuidar la salud y la vida que obviamente toman precedente y el bienestar y la econom\u00eda que a su vez son elementos de los que depende la salud y la vida entonces por eso tenemos que encontrar un equilibrio apropiado lo segundo como se muestra claramente en las palabras del secretario torruco y en las precisiones t\u00e9cnicas que hizo el doctor ricardo cortez se aprecia la necesidad de transitar a una nueva normalidad es decir no es volver a lo acostumbrado sino es encontrar todas las oportunidades para cambiar nuestro comportamiento en el espacio p\u00fablico no solamente como individuos sino como colectividad y algunos son elementos que se cambian estructural o f\u00edsicamente y otros son de la manera en que nos comportamos como colectivo en los espacios p\u00fablicos y aqu\u00ed dicho sea de paso iremos comentando como ya lo hicimos para los elementos iniciales de la nueva normalidad junto con las secretarias de econom\u00eda de trabajo y el director del imms existen muchos elementos de interacci\u00f3n con otros sectores en el caso concreto que hoy nos ocupa se ve la interacci\u00f3n del sector tur\u00edstico con salud pero tambi\u00e9n el sector transporte y por eso tambi\u00e9n nuestro agradecimiento al secretario ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa y sus subsecretarios que han estado tambi\u00e9n muy cercanos a este grupo de trabajo este otro grupo de trabajo aqu\u00ed hay otra interacci\u00f3n que pr\u00f3ximamente comentaremos que es la de los recintos tur\u00edsticos que tienen una connotaci\u00f3n cultural y nuestra muy querida secretaria alejandra frausto est\u00e1 tambi\u00e9n trabajando en su parte y en su momento haremos la presentaci\u00f3n conjunta de donde convergen la actividad tur\u00edstica con la actividad cultural y por supuesto la extensi\u00f3n hacia la cultura con otros aspectos de la vida p\u00fablica es todo un mosaico lo \u00faltimo que quiero dejar en claro es que tenemos total conciencia y por supuesto nuestra absoluta empat\u00eda con la sociedad los de las personas que en este momento visualiza en otras realidades en el d\u00eda a d\u00eda y quiero destacar en particular por un lado las personas que tienen familiares enfermos en este momento particularmente quienes est\u00e1n hospitalizados y a\u00fan m\u00e1s en condici\u00f3n cr\u00edtica que vive en otra perspectiva porque en este momento lo que ven es una situaci\u00f3n muy angustiante muy preocupante y tambi\u00e9n el personal de salud que d\u00eda a d\u00eda particularmente los hospitales que est\u00e1n sometidos a una enorme presi\u00f3n una enorme demanda y est\u00e1n haciendo trabajo que siempre buscan calificado de heroico personal de salud est\u00e1n tratando de salvar vidas y atender a personas en necesidad entonces esto nunca se nos debe perder de vista y todos los d\u00edas mientras se est\u00e1 en proceso todo lo dem\u00e1s esto est\u00e1 presente y no debemos perder de vista que esto estar\u00e1 cuidado en cada minuto hasta el final del periodo epid\u00e9mico no s\u00f3lo este inicial sino los posibles elementos que vengan despu\u00e9s pero a nivel de gobierno tenemos que ver integralmente a toda la sociedad y a toda la realidad nacional y en su momento tenemos que entendernos involucrar a toda la naci\u00f3n todo el estado nacional en elementos que ya se tienen que planear en elementos que en su momento ser\u00e1n instrumentados sin perder de vista estas elementos del d\u00eda a d\u00eda entonces esa es la perspectiva y as\u00ed lo vamos a seguir trabajando con total apertura y que no se malinterprete como que ya termin\u00f3 la jornada nacional de distancia de sant a distancia porque no termin\u00f3 nos quedan 12 valios\u00edsimos d\u00edas para quedarnos en casa y en la medida en que logremos aprovechar esos 12 d\u00edas con una gran disciplina vamos a poder tener una mejor oportunidad de transitar a la nueva normalidad y no tener que prolongar los elementos de restricci\u00f3n entonces abrimos a preguntas y respuestas esta ala se lee destacar los que ayer se qued\u00f3 pendiente usted nuestra compa\u00f1era hay atr\u00e1s usted y bianca y vamos a ir d\u00e1ndole palabra gracias doctor preguntarle si me lo permite al secretario de turismo los hoteles se van a reservar el derecho de admisi\u00f3n porque vemos que hay como cuando salir a la calle vemos que algunos usan cubrebocas otros no usan cubrebocas no siguen las medidas otros no el hotel que se visite se va a reservar el derecho de admisi\u00f3n va a haber alg\u00fan tipo de apoyo para los hoteleros o para los restauranteros no ser\u00edan este dentro de este plan de este documento y los puentes largos que refiere a partir de cuando esto a partir de cu\u00e1ndo ser\u00e1 el primer puente largo y si \u00e9ste tambi\u00e9n ser\u00e1 escalonado busca el consumo interno se tendr\u00eda que revisar el sem\u00e1foro de ese pueblito al que se quiera ir a visitar muchas gracias bueno el primer fuente es el 20 de noviembre es el \u00faltimo de los tres que son en forma anual entonces ahora que ya se da a conocer que no se cancelan pues ya los hoteleros sobre todo que se maneja mucho el turismo interno y que es el 82 por ciento acude a los pueblos m\u00e1gicos entonces se da a conocer con mucha antelaci\u00f3n para que puedan negociar con los agentes de viajes y los transportistas los paquetes que se est\u00e1n realizando pero tambi\u00e9n les digo que en la semana que entra sacamos una campa\u00f1a muy importante en redes sociales en nuestra gran plataforma visitmexico y ha renovada en donde es visitada por m\u00e1s de 6 millones de de personas y que les recuerdo que el 58% de las consolidaci\u00f3n de la compra es a trav\u00e9s de redes sociales esto fue antes de la pandemia pero despu\u00e9s de la pandemia porque ya hay un antes y un despu\u00e9s hasta en el perfil del turista despu\u00e9s de la pandemia pues despu\u00e9s de estar confinados hemos visto a trav\u00e9s de nuestros socios aliados google y todos de ellos que ha habido m\u00e1s personas que han incursionado en la navegaci\u00f3n en viajes entonces obviamente va a subir de un 58 a un 70 por ciento la consolidaci\u00f3n de las compras a trav\u00e9s de las plataformas y redes sociales por ello vamos a lanzar una campa\u00f1a muy agresiva nos ha asesorado en una de las mejores compa\u00f1\u00edas que por cinco a\u00f1os tuvo el primer lugar a nivel mundial como apple worldwide que es las que tienen representaci\u00f3n en 36 pa\u00edses y sobre todo fueron los que en cada cinco a\u00f1os se han ganado el primer lugar y asesorar sobre crisis en materia tur\u00edstica as\u00ed que la campa\u00f1a va muy consensuada con el sector vamos a seguir dando determinados programas y determinadas acciones como \u00e9sta que abren una vez m\u00e1s las puertas al turismo interno vamos a dar a conocer ya los paquetes que hemos hecho y que hemos tenido ya reuniones con todos los prestadores tal como lo hicimos cuando estaba en la ciudad de mexico ustedes recordar\u00e1n que en el 2013 hicimos el programa disfruta ciudad de mexico que ese mismo programa llevaba de m\u00e1s de 158 proveedores ofertantes demandantes hasta partes tem\u00e1ticos y fue como se posicion\u00f3 la ciudad como la primera m\u00e1s visitada de turistas hospedados en hotel y segunda en extranjero por abajo de canc\u00fan ese programa lo retoma sectur en el 2016 en julio le llam\u00f3 viajemos todos por mexico lo vamos a reforzar obviamente con el apoyo de todos los prestadores de servicios cual era la otra pregunta en los hoteles siempre tienen sus propias pol\u00edticas pero generalmente antes o despu\u00e9s de la pandemia son todos bienvenidos desde luego llevando a cabo los requisitos que marca la secretar\u00eda de salud y para ello ya van a tener todos sus protocolos para cada una de las \u00e1reas estamos hablando de m\u00e1s de 25 sectores que forman parte de la actividad tur\u00edstica incluyendo hasta balnearios campos de golf etc\u00e9tera todo est\u00e1 incluido en este paquete por eso sali\u00f3 con m\u00e1s de 130 cuartillos carlos qu\u00e9 tal el doctor secretarios subsecretarios buenas tardes karlos demandaba noticias dos preguntas r\u00e1pidas una parte de turismo esta decisi\u00f3n que se toma por parte del presidente de cancelar esta decisi\u00f3n que ten\u00eda de suspender los puentes largos es permanente o es \u00fanicamente durante la recuperaci\u00f3n que se estima se tenga para el sector tur\u00edstico despu\u00e9s de la pandemia en con una vista y una segunda para el doctor a ti estamos hablando de un antes y un despu\u00e9s desde luego que este tipo de acciones fortalecen el detonar el aparato productivo hay que generar riqueza y sobre todo a trav\u00e9s de las corrientes tur\u00edsticas representa pues le estoy diciendo que el consumo del turista nacional pues es superar los 124 mil millones de d\u00f3lares es el 82 por ciento del total y ocupa el 85 por ciento de la ocupaci\u00f3n hotelera nacional yo recuerdo cuando era presidente de naci\u00f3n mexicana de hoteles les dec\u00eda a mis colegas en los diferentes estados en las buenas y en las malas siempre sale a flote el turismo interno el poder\u00edo del turismo interno es el que ha salvado muchos negocios por ello vamos a hacer una gran convocatoria y les pido nos echen la mano para que en este a\u00f1o el otro a\u00f1o viajemos todos por m\u00e9xico el que ten\u00eda pensado hacer un viaje al extranjero que lo gaste a todos los niveles socio-econ\u00f3micos vamos a viajar en nuestro pa\u00eds viajemos por nuestro territorio que adem\u00e1s es hermoso a las monta\u00f1as nevadas hasta las selvas tropicales as\u00ed que y en cada viaje y tambi\u00e9n a ustedes les pido compremos una artesan\u00eda para hacerle el d\u00eda a las familias artesanas de las manos m\u00e1gicas permanentes de este ya esta decisi\u00f3n del presidente es permanente es permanente la decisi\u00f3n ya de dar marcha atr\u00e1s el presidente de retomar los \u00edndices semana largos ya habl\u00e9 con \u00e9l en la ma\u00f1ana y \u00e9l est\u00e1 de acuerdo en que se d\u00e9 siga como no sea no se modificar\u00e1n aunque la ley federal de trabajo porque fue por ley le recuerdo que empez\u00f3 la propuesta en el mayo de 1999 nada m\u00e1s que no pas\u00f3 luego en el 2001 el presidente de la asociaci\u00f3n de balnearios fue el que a trav\u00e9s de tambi\u00e9n con su vicepresidenta hoy secreta de turismo de morelos se turn\u00f3 para apoyarlos para sacar adelante los fines de semana largo una labor de todos los prestadores de servicios y fue gracias a la comisi\u00f3n de turismo que se aprob\u00f3 esa reforma a la ley federal para permitir esos fines de semana largo que tanto han dejado de rama econ\u00f3mica pero no vamos a abandonar los festejos de la constituci\u00f3n los festejos el aniversario de benito ju\u00e1rez vamos a ponernos en contacto con la secretaria de educaci\u00f3n para que hagamos programas especiales que complementen la cultura en este viaje viajemos todos por nuestro pa\u00eds sean gastemos en artesan\u00eda mexicana si ustedes tienen un regalo den una artesan\u00eda mexicana y ver\u00e1n que la uni\u00f3n hace la fuerza y vamos a salir victoriosos con el turismo interno y tambi\u00e9n el turismo extranjero tenemos tambi\u00e9n una excelente novedad en una reciente encuesta que hizo una empresa internacional de gran importancia resulta que en el perfil del turista del canadiense y del estadounidense est\u00e1 en su mente viajar a m\u00e9xico tan pronto se permita de acuerdo a las autoridades de aquellos pa\u00edses porque no van a viajar m\u00e1s de cuatro horas y media de vuelo es como el turismo interno no va a manejar m\u00e1s de 5 horas hemos analizado el perfil del nuevo perfil del turista y nos estamos adaptando tal como lo dice la academia marketing tur\u00edstico satisfacer necesidades y expectativas del consumidor para el doctor gatell el d\u00eda de hoy se da a conocer por parte de la jefa de gobierno claudia simao este plan de desconf\u00eda miento como le llama en espa\u00f1a' o de regreso la nueva normalidad para la ciudad capital y obviamente la zona conurbada habla de puntos importantes pero s\u00ed me gustar\u00eda hablando de industria sin chimeneas como es el turismo tambi\u00e9n otra industria es el f\u00fatbol son los eventos masivos si nos podr\u00eda precisar un poco cu\u00e1l es el acercamiento que se tiene ya con la liga x con la cer\u00e1mica en el f\u00fatbol la de b\u00e9isbol respecto a la reapertura que bueno seg\u00fan el calendario que presenta la jefa de goberno que nos comentaba que lo consultado con usted y con las autoridades tambi\u00e9n del estado de m\u00e9xico se planea que sea a partir de julio cuando regresen sin p\u00fablico los eventos deportivos de gran calado si os puede comentar un poco de eso que hay quedaban seis respecto no le quiero generar expectativas de espera pero el viernes va a venir con nosotros la jefa de gobierno de la doctora claudia sheinbaum y vamos a hablar en detalle precisamente de el plan de de tr\u00e1nsito no es regreso es tr\u00e1nsito hacia adelante hacia la nueva normalidad en todo el pa\u00eds pero vamos a hablar en detalle de eso incluye el tema deportivo s\u00f3lo una peque\u00f1a referencia hemos tenido tambi\u00e9n perfecta coordinaci\u00f3n con la liga mx con la liga de f\u00fatbol desde el inicio desde la entrada la las medidas de sana distancia el doctor ricardo corte es precisamente tambi\u00e9n ha sido nuestro enlace - lo hablamos en detalle en ese momento ahora no quisiera perder la oportunidad de retomar sobre la pregunta que hizo nuestra compa\u00f1era araceli de canal 11 el derecho de admisi\u00f3n para que quede muy claro en m\u00e9xico es ilegal reservarse derecho de admisi\u00f3n esto est\u00e1 cimentado en el art\u00edculo 1\u00ba de nuestra constituci\u00f3n y en la ley para prevenir y eliminar la discriminaci\u00f3n entonces nunca nos confundamos si hay una disposici\u00f3n de car\u00e1cter sanitario que es de aplicaci\u00f3n general ya sea en todo el territorio o como ser\u00e1 ahora en los distintos entidades federativas puede haber una justificaci\u00f3n para tomar decisiones pero no es reservarse derecho admisi\u00f3n y no es facultad de los particulares decidir por s\u00ed mismos qui\u00e9n entra y qui\u00e9n no a un establecimiento ni siquiera porque a condiciones de salud s\u00f3lo para no se presta a confusi\u00f3n por favor usted para noches r\u00e1pidamente juan hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico basta y de europa cant\u00f3n esta medida dejar\u00e1n atr\u00e1s expresamente esta media de eliminar los fines de semana largos cu\u00e1nto representa en t\u00e9rminos de empleo cuantos eso cu\u00e1ntos este empleo se han rescatado hizo todo lo m\u00e1s importante bueno nada m\u00e1s se nos puede repetir este lo que significar\u00eda precisamente esta derrama econ\u00f3mica de los fin de semana las rastras ya se los coment\u00e9 que es representa m\u00e1s o menos 78 puntos m\u00e1s de ocupaci\u00f3n y casi 5 millones de turistas nacionales y casi 2 millones de turistas hospedan cerrando las cifras dos millones de turistas hospedados en hotel una derrama impresionante de 38 mil 378 millones de pesos el consumo total de estos fines de semana largo entonces pues vamos inclusive a hablar de c\u00f3mo lo hicimos el a\u00f1o pasado con el secretario de educaci\u00f3n que tiene algunos d\u00edas de hacer trabajos fue de acuerdo a al sindicato para ver si nos regala dos d\u00edas para poderlo acomodar para otro puente pero aunque no sea por ley es por solicitud verdad de permiso de los padres de familia en sus empleos porque este tipo de actividades une a la familia unifica el mayor criterio de nacionalismo sobre los lugares bellos que tenemos en nuestro pa\u00eds y por ello el mismo presidente accedi\u00f3 a que no se quitaran y fortalecer de esta forma al turismo interno tan importante son los mismos empleos que tienen los hoteleros en lugar nada m\u00e1s de tener un 60 por ciento de ocupaci\u00f3n sube 7 puntos con el mismo personal que se maneja est\u00e1ndar en cada hotel cada cuarto hotel genera un empleo directos y tres y medio indirectos hay cuentas muchas gracias desafortunadamente son las 1958 ya no nos dar\u00eda tiempo de tomar otra pregunta hoy desde luego ma\u00f1ana continuamos y solo quisiera cerrar agradeciendo al secretario de turismo y tambi\u00e9n al secretario de transportes que hoy no est\u00e1 aqu\u00ed de comunicaciones y trasportes porque este trabajo coordinado nos ha dado mucha tranquilidad insisto al inicio de la epidemia de poder tomar acciones de salud p\u00fablica y manteniendo un correcto equilibrio con la parte econ\u00f3mica de un sector tan relevante para la econom\u00eda mexicana y tambi\u00e9n lograrlo durante el proceso del primer ciclo epid\u00e9mico y en los meses por venir muchas gracias secretarios para continuar gracias y viajar por m\u00e9xico comprar artesan\u00eda y ver\u00e1n pr\u00f3ximamente todos los paquetes y las grandes promociones que haya integradas que hemos venido trabajando con muy de cerca con el sector privado sector privado ha sido es y seguir\u00e1 siendo en la parte fundamental para detonar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds muchas gracias gracias secretario muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:46.620445"
}