{
    "video_id": "kiu6zwYnyaU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/kiu6zwYnyaU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAtSmp03CDZzgA2fhL31lYrVTnQug",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=kiu6zwYnyaU",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 9 al 13 de agosto de 2021.",
    "video_length_seconds": 1074,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 6.109,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "obrador realiz\u00f3 una gira de trabajo por",
            "start": 8.429,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el norte del pa\u00eds para supervisar",
            "start": 10.889,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "programas de bienestar e instalaciones",
            "start": 12.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional el programa la",
            "start": 15.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra va a seguir",
            "start": 17.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ampli\u00e1ndose el prop\u00f3sito es atender a",
            "start": 20.43,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "todas las escuelas de baja california",
            "start": 25.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sur que todas tengan",
            "start": 28.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "antes del 2024",
            "start": 31.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "su presupuesto para mantenimiento y que",
            "start": 34.35,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se entregue ese dinero de manera directa",
            "start": 38.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a madres a padres de familia para que",
            "start": 40.629,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 43.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sean los que decidan",
            "start": 45.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo aplicar esos recursos para mejorar",
            "start": 48.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las aulas los ba\u00f1os las instalaciones",
            "start": 52.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "educativas",
            "start": 56.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en donde estudian sus hijas sus hijos",
            "start": 56.86,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "tenemos que gobernar entre todos vamos",
            "start": 60.79,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a seguir consolidando la guardia",
            "start": 65.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 68.22,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 70.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a mejorar",
            "start": 72.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los salarios",
            "start": 75.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las prestaciones",
            "start": 77.79,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 80.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se van a tener",
            "start": 82.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "instalaciones como esta en todo el pa\u00eds",
            "start": 84.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 87.61,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "182 cuarteles",
            "start": 90.18,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que en poco tiempo",
            "start": 93.87,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vamos a tener",
            "start": 98.55,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cerca de 500",
            "start": 100.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cuarteles instalaciones para la guardia",
            "start": 104.06,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nacional a finales del gobierno",
            "start": 106.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y ahora son 100 mil elementos van a ser",
            "start": 109.83,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "145 mil elementos de la guardia nacional",
            "start": 114.32,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa crecencia",
            "start": 118.79,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sandoval rindi\u00f3 un informe sobre",
            "start": 121.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seguridad del estado de chihuahua el",
            "start": 123.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "total de delitos de alto impacto tienen",
            "start": 126.12,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "una ligera baja",
            "start": 128.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de conformidad a los n\u00fameros del shaker",
            "start": 131.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es el secretariado ejecutivo en lo que",
            "start": 135.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corresponde hasta el mes de junio el",
            "start": 137.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "total de delitos de alto impacto tambi\u00e9n",
            "start": 140.27,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 142.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "puede identificar una ligera reducci\u00f3n",
            "start": 144.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en junio ten\u00edan dos mil novecientos",
            "start": 147.77,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "cincuenta y cinco eventos y en mayo",
            "start": 151.82,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tenido tres mil 211 el presidente",
            "start": 156.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador destac\u00f3 la disminuci\u00f3n de",
            "start": 160.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles en la",
            "start": 162.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "frontera norte ayer",
            "start": 164.36,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "grab\u00e9 un v\u00eddeo",
            "start": 168.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para mostrar",
            "start": 172.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que en el caso de ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 173.97,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y de otras ciudades fronterizas",
            "start": 178.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la gasolina es m\u00e1s barata es hasta cinco",
            "start": 180.43,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "pesos o un poco m\u00e1s m\u00e1s barata que en el",
            "start": 186.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds todo esto se debe a un",
            "start": 190.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "programa especial que se aplica en la",
            "start": 193.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "zona fronteriza",
            "start": 196.34,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed como en la frontera sur",
            "start": 197.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este programa comenz\u00f3 en la frontera",
            "start": 202.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "norte pero ya se est\u00e1 replicando en la",
            "start": 204.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "frontera sur se redujo",
            "start": 207.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "\u00e9l iba",
            "start": 211.97,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "al 8% y lo mismo en impuestos sobre la",
            "start": 214.92,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "renta al 20% y en el caso de esta",
            "start": 219.959,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "frontera y eso es muy importante se",
            "start": 224.94,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 el salario m\u00ednimo",
            "start": 227.64,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en esta frontera el salario m\u00ednimo es",
            "start": 230.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "213 pesos",
            "start": 235.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y en el resto del pa\u00eds",
            "start": 237.49,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "141 pesos",
            "start": 241.35,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "si hay una gran diferencia el secretario",
            "start": 243.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de salud jorge alcocer y el",
            "start": 247.49,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "subsecretario del ramo l\u00f3pez gatell",
            "start": 249.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "informaron sobre el arribo de nuevos",
            "start": 251.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "medicamentos y la cantidad de biol\u00f3gicos",
            "start": 253.46,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "inyectados les recuerdo c\u00f3mo se ve en la",
            "start": 256.4,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "tabla que la demanda del sector",
            "start": 258.709,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salud incluy\u00f3",
            "start": 261.989,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "1840 claves y al d\u00eda de ayer se han",
            "start": 264.229,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "recibido cerca de 32 millones de piezas",
            "start": 267.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de medicamentos insumos que requiere",
            "start": 270.83,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "todo el sector salud llevamos ya en este",
            "start": 274.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "momento pr\u00e1cticamente 73 millones de",
            "start": 277.139,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas esto corresponde a 51.4",
            "start": 279.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "millones de personas adultas que han",
            "start": 284.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sido vacunadas y por lo tanto",
            "start": 287.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "57% de la poblaci\u00f3n adulta ya est\u00e1",
            "start": 289.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "protegida el secretario de relaciones",
            "start": 292.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "exteriores- marcelo ebrard explic\u00f3 los",
            "start": 294.8,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "puntos tratados en la conversaci\u00f3n con",
            "start": 297.78,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la vicepresidenta de los eeuu kamala",
            "start": 299.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "harris nos dio a conocer el respaldo del",
            "start": 302.849,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "gobierno de los eeuu a la estrategia que",
            "start": 305.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 siguiendo para inmunizaci\u00f3n",
            "start": 308.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "o vacunaci\u00f3n",
            "start": 311.52,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y por lo tanto nos anunci\u00f3 que se va a",
            "start": 313.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enviar esas vacunas que acabo de referir",
            "start": 316.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "3.5 millones moderna con el pse que son",
            "start": 318.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "dos dosis",
            "start": 322.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y 5 millones astraz\u00e9neca",
            "start": 323.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fechas de arribo por confirmar nos pero",
            "start": 327.25,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esto ya es muy pronto",
            "start": 330.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es decir en el mes de agosto",
            "start": 333.02,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en segundo lugar se coment\u00f3 la",
            "start": 337.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n que hizo el gobierno de los",
            "start": 340.819,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "eeuu de su estrategia para atender las",
            "start": 342.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "causas de fondo en la migraci\u00f3n ayer la",
            "start": 345.229,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "vicepresidenta harris coment\u00f3 con el",
            "start": 347.419,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente del plan que tienen",
            "start": 349.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para infraestructura y otras iniciativas",
            "start": 351.68,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en los eeuu para lograr la recuperaci\u00f3n",
            "start": 355.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 358.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incluso mencion\u00f3 que son proyectos de",
            "start": 361.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trillones de d\u00f3lares probablemente otro",
            "start": 364.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tema tambi\u00e9n que es muy importante tiene",
            "start": 366.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ver con la frontera y porque m\u00e9xico",
            "start": 368.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ya tuvo un avance muy importante en la",
            "start": 371.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en toda la frontera norte y",
            "start": 373.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vamos a dialogar con el sectario",
            "start": 376.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mallorca que es quien tiene a cargo este",
            "start": 377.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tema para ver cu\u00e1ndo podemos",
            "start": 380.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reabrir lo que son las actividades que",
            "start": 384.68,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ellos consideran que no son esenciales",
            "start": 388.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador expres\u00f3",
            "start": 391.009,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "su solidaridad con la periodista azucena",
            "start": 393.56,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "urest\u00ed quiero expresar mi solidaridad",
            "start": 396.199,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 399.889,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "periodista a su cena",
            "start": 401.259,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "por \u00e9ste",
            "start": 404.289,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 406.26,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "amenaza que recibi\u00f3",
            "start": 407.63,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de una de las organizaciones de la",
            "start": 411.55,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 416.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 418.129,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y decirle qu\u00e9",
            "start": 421.15,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuenta con nosotros desde qu\u00e9",
            "start": 423.42,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9",
            "start": 429.19,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "de instrucciones para que se le",
            "start": 431.08,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "atendiera el presidente exhort\u00f3 a las y",
            "start": 435.539,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "los legisladores a trabajar en la ley",
            "start": 439.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reglamentaria de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 441.669,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "mandato ayer me entero",
            "start": 443.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de que se re\u00fanen los",
            "start": 446.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 449.94,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "de todos los partidos",
            "start": 452.24,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "este convocan a un extraordinario",
            "start": 456.729,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "para tratar el desafuero",
            "start": 460.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 464.49,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 466.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de los diputados funcionarios pol\u00edticos",
            "start": 467.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 473.28,
            "duration": 1.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 474.01,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 475.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incluyen",
            "start": 477.32,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "en el orden del d\u00eda",
            "start": 479.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "lo de la aprobaci\u00f3n de la ley",
            "start": 482.289,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 486.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este llevar a cabo la revocaci\u00f3n del",
            "start": 489.24,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "mandato entonces qu\u00e9 bien que me",
            "start": 491.43,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preguntas sobre eso porque aprovech\u00f3",
            "start": 493.169,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para hacer un llamado respetuoso a los",
            "start": 495.03,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 497.699,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "de que ya resuelvan en lo m\u00e1s destacado",
            "start": 500.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 503.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana se desminti\u00f3",
            "start": 505.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n falsa divulgada por el",
            "start": 508.06,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "universal mario maldonado",
            "start": 510.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "editorialista de el universal publica un",
            "start": 513.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "texto titulado los empresarios detr\u00e1s",
            "start": 516.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "del gas bienestar del 6 de agosto de",
            "start": 519.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "2021 en la que pretende vincular a la",
            "start": 521.82,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "empresa estatal gas bienestar pemex que",
            "start": 525.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el gobierno echar\u00e1 a andar para",
            "start": 528.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "suministrar gas a la poblaci\u00f3n a precios",
            "start": 530.79,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "justos con la empresa acaba energy en la",
            "start": 533.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que supuestamente participa carolina",
            "start": 537.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adams esposa de jos\u00e9 ram\u00f3n l\u00f3pez beltr\u00e1n",
            "start": 540.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hijo del presidente l\u00f3pez obrador esa",
            "start": 543.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "empresa presuntamente firmar\u00eda contratos",
            "start": 547.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con pemex para suministrar el gas lp que",
            "start": 549.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "requiere el gas bienestar falso gas",
            "start": 552.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bienestar es una filial de pemex y",
            "start": 555.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "distribuir a distribuir gas lp que",
            "start": 558.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "produce la paraestatal adem\u00e1s de",
            "start": 561.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "combustible importado directamente",
            "start": 564.07,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por las viales de pemex sin",
            "start": 566.41,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "intermediarios el jefe del ejecutivo",
            "start": 568.98,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 que en mexico ya no sigue las",
            "start": 571.44,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "reglas del fondo monetario internacional",
            "start": 574.449,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pues nosotros somos muy respetuosos de",
            "start": 576.509,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los organismos financieros",
            "start": 579.279,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 581.949,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como el fondo monetario internacional",
            "start": 584.329,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "pero ya no",
            "start": 586.029,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este son ellos",
            "start": 588.54,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "los que dictan la agenda del gobierno de",
            "start": 591.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 597.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en todo el periodo neoliberal",
            "start": 598.45,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nunca hubo",
            "start": 600.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un plan de desarrollo",
            "start": 603.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 605.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todo era",
            "start": 609.51,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aplicar las recomendaciones",
            "start": 611.81,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de fondo monetario internacional con",
            "start": 614.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todo respecto",
            "start": 617.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esas recomendaciones",
            "start": 619.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nosotros nos vamos",
            "start": 622.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a aplicarlas en m\u00e9jico",
            "start": 624.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 629.03,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tenemos una pol\u00edtica econ\u00f3mica distinta",
            "start": 631.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el mandatario mexicano mostr\u00f3 la lista",
            "start": 635.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de medios impresos que hacen menci\u00f3n a",
            "start": 638.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "su persona de manera negativa y positiva",
            "start": 640.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en el mes de julio",
            "start": 643.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 645.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me das tan justo la verdad",
            "start": 650.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque si fuese al rev\u00e9s",
            "start": 653.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en est\u00e9reo preocupadas",
            "start": 656.05,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "noventa y nueve en contra",
            "start": 659.61,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "4 a favor",
            "start": 663.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "'el universal'",
            "start": 669.81,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "101",
            "start": 672.18,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "siento en menciones en contra",
            "start": 674.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 678.579,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 680.56,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "exc\u00e9lsior 45",
            "start": 681.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 685.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero yo digo que est\u00e1 m\u00e1s vinculado a",
            "start": 691.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nosotros 18 en contra",
            "start": 693.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "29",
            "start": 696.62,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 698.74,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ovaciones",
            "start": 703.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "41 en contra",
            "start": 705.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "21 a favor",
            "start": 708.37,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el financiero",
            "start": 710.59,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "61 5",
            "start": 712.35,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "eleconomista 51 7",
            "start": 714.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el heraldo de m\u00e9xico",
            "start": 719.08,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "43 12 el presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 722.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 un convenio con la asociaci\u00f3n",
            "start": 727.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "telet\u00f3n para utilizar su infraestructura",
            "start": 729.41,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y atender a ni\u00f1as y ni\u00f1os con",
            "start": 732.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "discapacidad tenemos centros de",
            "start": 735.03,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 738.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en los gobiernos estatales el gobierno",
            "start": 740.59,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 743.47,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pero no es suficiente",
            "start": 744.98,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 750.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "telet\u00f3n fue creando",
            "start": 752.75,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "una infraestructura",
            "start": 755.45,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de centros",
            "start": 758.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de rehabilitaci\u00f3n en todo el pa\u00eds",
            "start": 761.2,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que por falta de recursos",
            "start": 764.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 768.43,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "utilizada",
            "start": 770.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a plenitud",
            "start": 773.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y queremos",
            "start": 776.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aprovechar que existen todas esas",
            "start": 778.519,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "instalaciones para dem\u00e1s",
            "start": 781.74,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la capacidad el profesionalismo del",
            "start": 784.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "personal de estos centros",
            "start": 788.87,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para que ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 790.72,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 795.07,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "reciben las pensiones",
            "start": 797.529,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 799.529,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tengan esta atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 802.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar ariadna",
            "start": 814.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "montiel present\u00f3 un avance de la",
            "start": 816.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n a la pensi\u00f3n de los",
            "start": 818.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 65 a\u00f1os la",
            "start": 820.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de los adultos mayores se",
            "start": 823.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "va a realizar en cinco etapas",
            "start": 826.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "1182 municipios que son los m\u00e1s pobres",
            "start": 829.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se van a incorporar para",
            "start": 832.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "iniciar su cobro en este bimestre",
            "start": 835.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "julio-agosto e iremos incorporando a los",
            "start": 837.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "municipios en dos tres cuatro y hasta",
            "start": 841.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cinco etapas esta incorporaci\u00f3n inici\u00f3",
            "start": 844.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds el extra meta es llegar",
            "start": 847.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a 10 millones 320 mil adultos mayores",
            "start": 850.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el link ubica tu m\u00f3dulo punto",
            "start": 854.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienestar punto",
            "start": 857.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gob.mx diagonal index ah\u00ed pueden",
            "start": 858.5,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "registrarse buscar la ubicaci\u00f3n su",
            "start": 862.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estado su municipio su colonia o",
            "start": 866.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "localidad y va sale la fecha con",
            "start": 868.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n y el horario a donde deben",
            "start": 871.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acudir la secretaria de educaci\u00f3n del",
            "start": 873.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fin a g\u00f3mez anunci\u00f3 que el pr\u00f3ximo 30 de",
            "start": 876.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 879.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se iniciar\u00e1n clases presenciales sin un",
            "start": 880.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "duda ya es el regreso a clase es algo",
            "start": 883.41,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "inminente se debe hacer efectivamente",
            "start": 886.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "debe ser un retorno responsable ordenado",
            "start": 889.529,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y cauto a las aulas que como lo han",
            "start": 892.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comprobado cientos de miles de millones",
            "start": 896.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de familias mexicanas son m\u00e1s que un",
            "start": 897.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "espacio formativo",
            "start": 901.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "respetaremos y trabajaremos de manera",
            "start": 903.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conjunta alumnos madres y padres de",
            "start": 905.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "familia as\u00ed como maestros y maestros del",
            "start": 907.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "protocolo sanitario que se establece por",
            "start": 911.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diez acciones y que se han dise\u00f1ado",
            "start": 914.61,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "precisamente parece regreso a la escuela",
            "start": 916.56,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el jefe del ejecutivo present\u00f3 la nueva",
            "start": 919.259,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "iniciativa tianguis del bienestar la",
            "start": 922.259,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "cual consiste en regalar bienes",
            "start": 924.81,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "almacenados en bodegas vamos a limpiar",
            "start": 926.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todas las bodegas y se le va a entregar",
            "start": 931.97,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 934.759,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 936.87,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 937.87,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y ya comenzamos",
            "start": 939.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 942.05,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tianguis del bienestar",
            "start": 943.66,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "lleva a un municipio pobre",
            "start": 947.02,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y se entrega a la gente",
            "start": 951.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ropas",
            "start": 957.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "calzado",
            "start": 959.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se llevan juguetes para ni\u00f1os todo lo",
            "start": 960.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en",
            "start": 963.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las bodegas el presidente de m\u00e9xico",
            "start": 966.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "rindi\u00f3 un discurso por los 500 a\u00f1os de",
            "start": 969.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "resistencia ind\u00edgena en mexico de modo",
            "start": 972.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que la gran lecci\u00f3n de la llamada",
            "start": 975.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "conquista es que nada justifica imponer",
            "start": 977.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por la fuerza a otras naciones o",
            "start": 981.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "culturas un modelo pol\u00edtico econ\u00f3mico",
            "start": 984.16,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "social o religioso",
            "start": 987.27,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en ganas del bien de los conquistados o",
            "start": 990.47,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con la excusa de la civilizaci\u00f3n las",
            "start": 994.43,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "conquistas las invasiones las guerras",
            "start": 998.63,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "siempre ser\u00e1n un riesgo para la",
            "start": 1003.21,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "humanidad",
            "start": 1006.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del agravio principal traen",
            "start": 1008.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "consigo",
            "start": 1012.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "afectaciones",
            "start": 1013.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "culturales sociales y da\u00f1os colaterales",
            "start": 1014.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 todos hagamos el compromiso",
            "start": 1019.05,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de la no repetici\u00f3n",
            "start": 1023.4,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de no repetir los mismos errores",
            "start": 1026.51,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "y horrores",
            "start": 1028.99,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "pongamos fin a esos anacronismos",
            "start": 1032.089,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a esas atrocidades",
            "start": 1037.11,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y digamos nunca m\u00e1s una invasi\u00f3n",
            "start": 1039.589,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "una ocupaci\u00f3n o una conquista",
            "start": 1045.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aunque se emprenda en nombre de la fe",
            "start": 1049.07,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de la paz de la civilizaci\u00f3n de la",
            "start": 1053.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "democracia de la libertad o m\u00e1s grotesco",
            "start": 1056.49,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "a\u00fan en nombre de los derechos humanos",
            "start": 1060.69,
            "duration": 13.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1065.6,
            "duration": 8.88
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una gira de trabajo por el norte del pa\u00eds para supervisar programas de bienestar e instalaciones de la guardia nacional el programa la escuela es nuestra va a seguir ampli\u00e1ndose el prop\u00f3sito es atender a todas las escuelas de baja california sur que todas tengan antes del 2024 su presupuesto para mantenimiento y que se entregue ese dinero de manera directa a madres a padres de familia para que ellos sean los que decidan c\u00f3mo aplicar esos recursos para mejorar las aulas los ba\u00f1os las instalaciones educativas en donde estudian sus hijas sus hijos tenemos que gobernar entre todos vamos a seguir consolidando la guardia nacional van a mejorar los salarios las prestaciones y desde luego se van a tener instalaciones como esta en todo el pa\u00eds ya hay 182 cuarteles dec\u00eda que en poco tiempo vamos a tener cerca de 500 cuarteles instalaciones para la guardia nacional a finales del gobierno y ahora son 100 mil elementos van a ser 145 mil elementos de la guardia nacional el secretario de la defensa crecencia sandoval rindi\u00f3 un informe sobre seguridad del estado de chihuahua el total de delitos de alto impacto tienen una ligera baja de conformidad a los n\u00fameros del shaker es el secretariado ejecutivo en lo que corresponde hasta el mes de junio el total de delitos de alto impacto tambi\u00e9n se puede identificar una ligera reducci\u00f3n en junio ten\u00edan dos mil novecientos cincuenta y cinco eventos y en mayo hab\u00edan tenido tres mil 211 el presidente l\u00f3pez obrador destac\u00f3 la disminuci\u00f3n de los precios de los combustibles en la frontera norte ayer grab\u00e9 un v\u00eddeo para mostrar que en el caso de ciudad ju\u00e1rez y de otras ciudades fronterizas la gasolina es m\u00e1s barata es hasta cinco pesos o un poco m\u00e1s m\u00e1s barata que en el resto del pa\u00eds todo esto se debe a un programa especial que se aplica en la zona fronteriza tambi\u00e9n aqu\u00ed como en la frontera sur este programa comenz\u00f3 en la frontera norte pero ya se est\u00e1 replicando en la frontera sur se redujo \u00e9l iba al 8% y lo mismo en impuestos sobre la renta al 20% y en el caso de esta frontera y eso es muy importante se increment\u00f3 el salario m\u00ednimo en esta frontera el salario m\u00ednimo es 213 pesos y en el resto del pa\u00eds 141 pesos si hay una gran diferencia el secretario de salud jorge alcocer y el subsecretario del ramo l\u00f3pez gatell informaron sobre el arribo de nuevos medicamentos y la cantidad de biol\u00f3gicos inyectados les recuerdo c\u00f3mo se ve en la tabla que la demanda del sector salud incluy\u00f3 1840 claves y al d\u00eda de ayer se han recibido cerca de 32 millones de piezas de medicamentos insumos que requiere todo el sector salud llevamos ya en este momento pr\u00e1cticamente 73 millones de dosis aplicadas esto corresponde a 51.4 millones de personas adultas que han sido vacunadas y por lo tanto 57% de la poblaci\u00f3n adulta ya est\u00e1 protegida el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrard explic\u00f3 los puntos tratados en la conversaci\u00f3n con la vicepresidenta de los eeuu kamala harris nos dio a conocer el respaldo del gobierno de los eeuu a la estrategia que m\u00e9xico est\u00e1 siguiendo para inmunizaci\u00f3n o vacunaci\u00f3n y por lo tanto nos anunci\u00f3 que se va a enviar esas vacunas que acabo de referir 3.5 millones moderna con el pse que son dos dosis y 5 millones astraz\u00e9neca fechas de arribo por confirmar nos pero esto ya es muy pronto es decir en el mes de agosto en segundo lugar se coment\u00f3 la presentaci\u00f3n que hizo el gobierno de los eeuu de su estrategia para atender las causas de fondo en la migraci\u00f3n ayer la vicepresidenta harris coment\u00f3 con el se\u00f1or presidente del plan que tienen para infraestructura y otras iniciativas en los eeuu para lograr la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica lo m\u00e1s pronto posible incluso mencion\u00f3 que son proyectos de trillones de d\u00f3lares probablemente otro tema tambi\u00e9n que es muy importante tiene que ver con la frontera y porque m\u00e9xico ya tuvo un avance muy importante en la vacunaci\u00f3n en toda la frontera norte y vamos a dialogar con el sectario mallorca que es quien tiene a cargo este tema para ver cu\u00e1ndo podemos reabrir lo que son las actividades que ellos consideran que no son esenciales el presidente de l\u00f3pez obrador expres\u00f3 su solidaridad con la periodista azucena urest\u00ed quiero expresar mi solidaridad con la periodista a su cena por \u00e9ste por la amenaza que recibi\u00f3 de una de las organizaciones de la delincuencia quiero y decirle qu\u00e9 cuenta con nosotros desde qu\u00e9 me enter\u00e9 de instrucciones para que se le atendiera el presidente exhort\u00f3 a las y los legisladores a trabajar en la ley reglamentaria de la revocaci\u00f3n del mandato ayer me entero de que se re\u00fanen los senadores de todos los partidos este convocan a un extraordinario para tratar el desafuero este unos de los diputados funcionarios pol\u00edticos pero [M\u00fasica] no incluyen en el orden del d\u00eda lo de la aprobaci\u00f3n de la ley para este llevar a cabo la revocaci\u00f3n del mandato entonces qu\u00e9 bien que me preguntas sobre eso porque aprovech\u00f3 para hacer un llamado respetuoso a los legisladores de que ya resuelvan en lo m\u00e1s destacado de la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana se desminti\u00f3 informaci\u00f3n falsa divulgada por el universal mario maldonado editorialista de el universal publica un texto titulado los empresarios detr\u00e1s del gas bienestar del 6 de agosto de 2021 en la que pretende vincular a la empresa estatal gas bienestar pemex que el gobierno echar\u00e1 a andar para suministrar gas a la poblaci\u00f3n a precios justos con la empresa acaba energy en la que supuestamente participa carolina adams esposa de jos\u00e9 ram\u00f3n l\u00f3pez beltr\u00e1n hijo del presidente l\u00f3pez obrador esa empresa presuntamente firmar\u00eda contratos con pemex para suministrar el gas lp que requiere el gas bienestar falso gas bienestar es una filial de pemex y distribuir a distribuir gas lp que produce la paraestatal adem\u00e1s de combustible importado directamente por las viales de pemex sin intermediarios el jefe del ejecutivo explic\u00f3 que en mexico ya no sigue las reglas del fondo monetario internacional pues nosotros somos muy respetuosos de los organismos financieros internacionales como el fondo monetario internacional pero ya no este son ellos los que dictan la agenda del gobierno de mexico en todo el periodo neoliberal nunca hubo un plan de desarrollo propio todo era aplicar las recomendaciones de fondo monetario internacional con todo respecto esas recomendaciones nosotros nos vamos a aplicarlas en m\u00e9jico nosotros tenemos una pol\u00edtica econ\u00f3mica distinta el mandatario mexicano mostr\u00f3 la lista de medios impresos que hacen menci\u00f3n a su persona de manera negativa y positiva en el mes de julio reforma me das tan justo la verdad porque si fuese al rev\u00e9s en est\u00e9reo preocupadas noventa y nueve en contra 4 a favor 'el universal' 101 siento en menciones en contra 5 por favor exc\u00e9lsior 45 9 pero yo digo que est\u00e1 m\u00e1s vinculado a nosotros 18 en contra 29 a favor ovaciones 41 en contra 21 a favor el financiero 61 5 eleconomista 51 7 el heraldo de m\u00e9xico 43 12 el presidente de l\u00f3pez obrador firm\u00f3 un convenio con la asociaci\u00f3n telet\u00f3n para utilizar su infraestructura y atender a ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad tenemos centros de rehabilitaci\u00f3n en los gobiernos estatales el gobierno federal pero no es suficiente y al mismo tiempo telet\u00f3n fue creando una infraestructura de centros de rehabilitaci\u00f3n en todo el pa\u00eds que por falta de recursos no es utilizada a plenitud y queremos aprovechar que existen todas esas instalaciones para dem\u00e1s la capacidad el profesionalismo del personal de estos centros para que ni\u00f1as y ni\u00f1os qu\u00e9 reciben las pensiones adem\u00e1s tengan esta atenci\u00f3n m\u00e9dica la subsecretaria de bienestar ariadna montiel present\u00f3 un avance de la incorporaci\u00f3n a la pensi\u00f3n de los adultos mayores de 65 a\u00f1os la incorporaci\u00f3n de los adultos mayores se va a realizar en cinco etapas 1182 municipios que son los m\u00e1s pobres del pa\u00eds se van a incorporar para iniciar su cobro en este bimestre julio-agosto e iremos incorporando a los municipios en dos tres cuatro y hasta cinco etapas esta incorporaci\u00f3n inici\u00f3 en todo el pa\u00eds el extra meta es llegar a 10 millones 320 mil adultos mayores aqu\u00ed est\u00e1 el link ubica tu m\u00f3dulo punto bienestar punto gob.mx diagonal index ah\u00ed pueden registrarse buscar la ubicaci\u00f3n su estado su municipio su colonia o localidad y va sale la fecha con precisi\u00f3n y el horario a donde deben acudir la secretaria de educaci\u00f3n del fin a g\u00f3mez anunci\u00f3 que el pr\u00f3ximo 30 de agosto se iniciar\u00e1n clases presenciales sin un duda ya es el regreso a clase es algo inminente se debe hacer efectivamente debe ser un retorno responsable ordenado y cauto a las aulas que como lo han comprobado cientos de miles de millones de familias mexicanas son m\u00e1s que un espacio formativo respetaremos y trabajaremos de manera conjunta alumnos madres y padres de familia as\u00ed como maestros y maestros del protocolo sanitario que se establece por diez acciones y que se han dise\u00f1ado precisamente parece regreso a la escuela el jefe del ejecutivo present\u00f3 la nueva iniciativa tianguis del bienestar la cual consiste en regalar bienes almacenados en bodegas vamos a limpiar todas las bodegas y se le va a entregar a la gente a los pobres [M\u00fasica] y ya comenzamos se llama tianguis del bienestar lleva a un municipio pobre y se entrega a la gente ropas calzado se llevan juguetes para ni\u00f1os todo lo que est\u00e1 en las bodegas el presidente de m\u00e9xico rindi\u00f3 un discurso por los 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena en mexico de modo que la gran lecci\u00f3n de la llamada conquista es que nada justifica imponer por la fuerza a otras naciones o culturas un modelo pol\u00edtico econ\u00f3mico social o religioso en ganas del bien de los conquistados o con la excusa de la civilizaci\u00f3n las conquistas las invasiones las guerras siempre ser\u00e1n un riesgo para la humanidad adem\u00e1s del agravio principal traen consigo afectaciones culturales sociales y da\u00f1os colaterales ojal\u00e1 todos hagamos el compromiso de la no repetici\u00f3n de no repetir los mismos errores y horrores pongamos fin a esos anacronismos a esas atrocidades y digamos nunca m\u00e1s una invasi\u00f3n una ocupaci\u00f3n o una conquista aunque se emprenda en nombre de la fe de la paz de la civilizaci\u00f3n de la democracia de la libertad o m\u00e1s grotesco a\u00fan en nombre de los derechos humanos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:11.303691"
}