{
    "video_id": "Kq6TZF-mra8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Kq6TZF-mra8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA14eRy0B02Y1181pFS3APebBNOMg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Kq6TZF-mra8",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Gran Museo de Chich\u00e9n Itz\u00e1.",
    "video_length_seconds": 3041,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.57,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 19.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "del Gran museo de chichen el presidente",
            "start": 22.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 25.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 27.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 43.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "asiento lo acompa\u00f1an en el presidio el",
            "start": 52.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "licenciado Mauricio vilal gobernador del",
            "start": 55.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 59.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 67.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 69.96,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n general Luis cresencio",
            "start": 76.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 79.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 80.799,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nacional secretario de",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Marina antrop\u00f3logo Diego",
            "start": 94.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez director general del Instituto",
            "start": 97.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 99.759,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 102.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Historia ingeniera Mar\u00eda Luisa alborz",
            "start": 107.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y",
            "start": 110.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 112.96,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "naturales licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 117.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 121.32,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 122.799,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Transportes general de divisi\u00f3n",
            "start": 127.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 129.959,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n subsecretario de la defensa",
            "start": 132.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nacional general de brigada intendente",
            "start": 138.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor \u00d3scar David",
            "start": 141.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Lozano \u00e1guila director general de la",
            "start": 144.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "empresa de participaci\u00f3n estatal",
            "start": 146.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mayoritaria",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n piloto aviador",
            "start": 153.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Jos\u00e9",
            "start": 155.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Gerardo Vega Rivera director general del",
            "start": 157.4,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "grupo aeroportuario ferroviario de",
            "start": 159.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "servicios auxiliares y conexos Olmeca",
            "start": 161.519,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 163.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "mejica doctora Guadalupe Philips marga\u00edn",
            "start": 166.959,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "directora general de empresas",
            "start": 170.159,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ica",
            "start": 178.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "coordinador Nacional de museos y",
            "start": 181.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "exposiciones del Instituto Nacional de",
            "start": 182.959,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e",
            "start": 185.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Historia licenciado Juan Pablo de boton",
            "start": 191.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la",
            "start": 194.239,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 196.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "P\u00fablico y licenciado Octavio Silva",
            "start": 203.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Rivero director de igna desarrollos",
            "start": 206.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Contamos con la presencia de",
            "start": 214.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 216.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "municipales invitados especiales",
            "start": 218.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 221.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por",
            "start": 222.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 224.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 227.36,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "bienvenida dosal gobernador del estado",
            "start": 238.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n har\u00e1 uso de la",
            "start": 241.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "palabra Muy buenas tardes tengan todos",
            "start": 248.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ustedes le damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 250.879,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Bienvenida al presidente de los Estados",
            "start": 253.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 255.48,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias",
            "start": 257.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por estar de nueva",
            "start": 258.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuenta aqu\u00ed en Yucat\u00e1n y con \u00e9l pues",
            "start": 260.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradecer la presencia de todos los",
            "start": 263.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "funcionarios del Gobierno Federal que",
            "start": 266.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy",
            "start": 268.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "especialmente la secretaria de",
            "start": 269.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Mar\u00eda Luisa alcalde el",
            "start": 271.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 273.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa y el almirante",
            "start": 275.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de la",
            "start": 277.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Marina y pues estamos muy contentos",
            "start": 280.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de estar ya aqu\u00ed",
            "start": 282.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presentes en la inauguraci\u00f3n de este",
            "start": 284.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gran museo de chichenitsa que pues a los",
            "start": 287.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a las y los yucatecos nos hace sentir",
            "start": 290.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pues muy entusiasmados porque a trav\u00e9s",
            "start": 292.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de este museo se va a poder conocer m\u00e1s",
            "start": 294.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de nuestra cultura milenaria de la",
            "start": 296.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cultura maya que no solamente reconocida",
            "start": 298.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico sino en todo el mundo ya",
            "start": 301.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "exist\u00eda un museo aqu\u00ed en esta zona",
            "start": 303.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica eh fue inaugurado en 1987",
            "start": 306.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hace 37 a\u00f1os de antig\u00fcedad y lo que",
            "start": 309.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hemos podido ver en el recorrido que",
            "start": 312.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tuvimos junto con usted se\u00f1or presidente",
            "start": 314.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pues este museo no solamente lo supera",
            "start": 316.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "por mucho en la infraestructura que se",
            "start": 319.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 sino tambi\u00e9n en la calidad de",
            "start": 321.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "las piezas que as\u00ed que aqu\u00ed se exhiben y",
            "start": 323.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues yo quiero eh agradecer y felicitar",
            "start": 326.479,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a a Lina por el trabajo que ha realizado",
            "start": 330.28,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no solamente a su director a la delegada",
            "start": 333.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estatal sino tambi\u00e9n a todos los",
            "start": 335.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos trabajadores y colabores de",
            "start": 337.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Lina que hacen que esto sea posible un",
            "start": 339.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fuerte aplauso para todos",
            "start": 341.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ustedes y Bueno pues la Zona",
            "start": 350.24,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de chichenitza que ahora",
            "start": 352.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues se nutre de este nuevo museo pues",
            "start": 354.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no solamente es una de las zonas",
            "start": 357.919,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes de de todo",
            "start": 359.759,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el Mundo Maya sino tambi\u00e9n es patrimonio",
            "start": 361.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de la humanidad de la UNESCO y tambi\u00e9n",
            "start": 364.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ha sido designada como una de las siete",
            "start": 366.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "maravillas del mundo moderno esta zona",
            "start": 368.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica es la zona arqueol\u00f3gica m\u00e1s",
            "start": 371.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "visitada de todo el pa\u00eds por encima de",
            "start": 373.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Teotihuac\u00e1n y de otras zonas",
            "start": 376.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas y el a\u00f1o pasado recibi\u00f3",
            "start": 378.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "2.3 millones de visitantes los cuales",
            "start": 381.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos seguros que se van a incrementar",
            "start": 385.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Durante este y los pr\u00f3ximos a\u00f1os aos",
            "start": 387.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "porque ahora chichenitza pues ya no",
            "start": 389.919,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solamente tiene este gran atractivo que",
            "start": 391.479,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es el museo que va a tener tambi\u00e9n ya su",
            "start": 393.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nuevo eh parador tur\u00edstico sino que",
            "start": 395.639,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n ya se inaugur\u00f3 lo que es",
            "start": 398.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n viejo que pudimos inaugurarlo",
            "start": 399.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "junto con el presidente de la Rep\u00fablica",
            "start": 401.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el mes de septiembre y ahora tambi\u00e9n",
            "start": 403.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pues mucho m\u00e1s f\u00e1cil poder llegar a",
            "start": 406.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "chichinit a trav\u00e9s de esta obra tan",
            "start": 408.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "importante que es el tren Maya eh hoy el",
            "start": 410.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tuvimos la oportunidad y le",
            "start": 414.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "agradecemos al presidente que nos haya",
            "start": 415.919,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "invitado a hacer un recorrido en el tren",
            "start": 417.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "V salimos desde Palenque a las 10 y",
            "start": 419.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cachito de la ma\u00f1ana en 6 horas y un",
            "start": 422.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s Ya estuvimos aqu\u00ed m\u00e1s de 145",
            "start": 425.479,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "km porh en algunos tramos lo cual Pues a",
            "start": 429.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los que hemos estado trabajando en este",
            "start": 431.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "importante proyecto Pues la verdad es",
            "start": 434.039,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que nos llena de gusto y nos llena de",
            "start": 435.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "orgullo porque este proyecto como",
            "start": 437.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siempre lo hemos dicho en Yucat\u00e1n es un",
            "start": 439.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "proyecto que le trae bienestar y",
            "start": 441.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desarrollo a las y los yucatecos el",
            "start": 443.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder tener este medio de transporte que",
            "start": 446.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nos permite ser parte de los millones de",
            "start": 448.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "turistas que llegan a Canc\u00fan y la Rivera",
            "start": 450.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Maya acercarlos al Estado de Yucat\u00e1n",
            "start": 452.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acercarlo tambi\u00e9n a los otros estados de",
            "start": 455.28,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y aprovecho para saludar a",
            "start": 457.28,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros gobernadores",
            "start": 459.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "a la gobernadora de Campeche a laida",
            "start": 461.879,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "amar a la gobernadora de Quintana Roy",
            "start": 464.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "por supuesto a rutilio gobernador de",
            "start": 466.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Chiapas que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy",
            "start": 468.039,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vamos a darle un fuerte aplauso tambi\u00e9n",
            "start": 469.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a las y los",
            "start": 471.879,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 473.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gobernadores dec\u00eda Pues que este este",
            "start": 478.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "proyecto del tren Maya pues es muy bueno",
            "start": 480.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "para Yucat\u00e1n y es bueno para Yucat\u00e1n",
            "start": 482.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque nos va a permitir que m\u00e1s gente",
            "start": 484.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "visite valladolit que m\u00e1s gente visite",
            "start": 486.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "chichenitsa que m\u00e1s gente visite izamal",
            "start": 488.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s gente visite M\u00e9rida que m\u00e1s",
            "start": 491.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gente visite eh mascu que la parte",
            "start": 493.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cercana de la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal",
            "start": 496.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y esto lo que trae Es m\u00e1s empleo m\u00e1s",
            "start": 498.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desarrollo y m\u00e1s bienestar para las",
            "start": 501.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "familias Yucatecas As\u00ed que se\u00f1or",
            "start": 503.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente pues no me queda nada m\u00e1s que",
            "start": 506.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "darle las gracias por esta inauguraci\u00f3n",
            "start": 507.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de este museo por el tren Maya por las",
            "start": 510.599,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otras obras tan importantes que estamos",
            "start": 512.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y que hemos desarrollado en Yucat\u00e1n",
            "start": 514.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "solamente por mencionar algunas las",
            "start": 517.159,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "centrales termoel\u00e9ctricas que se est\u00e1n",
            "start": 519.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "construyendo que le agradecemos tambi\u00e9n",
            "start": 521.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al al licenciado Barlett eh lo que",
            "start": 522.599,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "est lo que hemos hecho junto con la",
            "start": 525.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa El Gran Parque de",
            "start": 527.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la plancha el el hospital or\u00e1n",
            "start": 529.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente el estadio eh cuculc\u00e1n la",
            "start": 532.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del puerto de Progreso junto",
            "start": 535.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de Marina y todas",
            "start": 537.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estas obras que sin duda est\u00e1n generando",
            "start": 540.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un antes y un despu\u00e9s aqu\u00ed en Yucat\u00e1n",
            "start": 542.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente la semana pasada tuve la",
            "start": 546.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "oportunidad de estar en en Washington",
            "start": 548.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con el embajador Moctezuma y cuando",
            "start": 551.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "me preguntaban Oigan este este tema del",
            "start": 553.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds y del impulso me",
            "start": 556.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preguntaba la gente en Estados Unidos",
            "start": 559.839,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se est\u00e1 dando Yo les dec\u00eda miren lo",
            "start": 561.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que ha pasado en estos 5 a\u00f1os y medio en",
            "start": 564.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el sureste del pa\u00eds es un antes y un",
            "start": 566.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 568.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "porque hoy por primera vez el sureste y",
            "start": 569.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lo digo en espec\u00edfico hoy el caso de",
            "start": 572.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n est\u00e1 teniendo la infraestructura",
            "start": 573.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que en el sureste nunca se hab\u00eda tenido",
            "start": 576.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la infraestructura que siempre se hizo",
            "start": 579.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "en el norte que siempre se hizo en el",
            "start": 580.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds y que nunca nos lleg\u00f3 al",
            "start": 582.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sureste hoy Yucat\u00e1n y los estados del",
            "start": 584.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sureste podemos competir no solamente",
            "start": 586.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para atraer turistas con cualquier lugar",
            "start": 589.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del mundo sino tambi\u00e9n estamos teniendo",
            "start": 591.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las condiciones para que las empresas de",
            "start": 593.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todos los lugares del mundo puedan venir",
            "start": 595.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a invertir a Yucat\u00e1n con la infraestruc",
            "start": 597.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "infraestructura que se est\u00e1 creando As\u00ed",
            "start": 599.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que yo le agradezco mucho presidente que",
            "start": 601.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no solamente se haya quedado en el",
            "start": 603.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "discurso esto de impulsar el sureste",
            "start": 605.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sino que con hechos con acciones y con",
            "start": 608.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "obras se est\u00e1 demostrando que las",
            "start": 610.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "palabras se convirtieron en realidad",
            "start": 612.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Muchas gracias y Bienvenido a",
            "start": 615.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n favor de tomar asiento",
            "start": 626.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el antrop\u00f3logo",
            "start": 631.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Diego Hern\u00e1ndez director general",
            "start": 634.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 637.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Historia Muy buenas tardes tengan todas",
            "start": 646.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y todos ustedes se\u00f1or presidente de la",
            "start": 649.6,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 653.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador de Yucat\u00e1n",
            "start": 657.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Mauricio Vila se\u00f1oras gobernadoras se\u00f1or",
            "start": 659.68,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "gobernador Amigas y amigos",
            "start": 664.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "todos hoy sin duda alguna es un gran d\u00eda",
            "start": 667.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para la arqueolog\u00eda",
            "start": 672.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mexicana porque",
            "start": 674.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "finalmente la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 677.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "chicheniza",
            "start": 680.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esta gran ciudad que",
            "start": 681.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hegemoniza parte de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 686.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 688.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos entre el a\u00f1o 900 y el a\u00f1o",
            "start": 690.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "1200",
            "start": 694.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tiene un museo que puede",
            "start": 696.04,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "presentar el esplendor y la grandeza de",
            "start": 700.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "esta ciudad",
            "start": 703.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Maya por eso es un gran d\u00eda tambi\u00e9n para",
            "start": 706.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 710.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "historia en sus 85 a\u00f1os que cumple con",
            "start": 713.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este este museo una asignatura pendiente",
            "start": 718.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que era desarrollar un museo que pudiera",
            "start": 722.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ir m\u00e1s all\u00e1 de la sala de exposiciones",
            "start": 726.24,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "con la que contaba chichen it\u00e1 desde",
            "start": 730.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "1987 hace ya 37 a\u00f1os que requer\u00edamos un",
            "start": 735.639,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "museo que permitiera exponer de manera",
            "start": 740.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s intensa y",
            "start": 745.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cabal la la maravilla de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 747.6,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "que floreci\u00f3 en esta gran ciudad estado",
            "start": 752.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de los mayas de ayer que sigue siendo un",
            "start": 757.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "gran referente para los pueblos mayas de",
            "start": 760.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hoy por eso tambi\u00e9n Creo que es un gran",
            "start": 764.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda para el proyecto integral tren Maya",
            "start": 767.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 771.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para la naci\u00f3n Maya de M\u00e9xico y de",
            "start": 772.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Mesoam\u00e9rica",
            "start": 777.839,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por fin este museo abrir\u00e1 sus",
            "start": 780.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "puertas a partir del viernes primero de",
            "start": 784.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "marzo Todos Los visitantes podr\u00e1n",
            "start": 788.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acceder a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n La",
            "start": 791.199,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima estaci\u00f3n chichen del tren maya",
            "start": 794.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para llegar al museo y de aqu\u00ed",
            "start": 798.399,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trasladarse al acceso que hasta hoy",
            "start": 802.68,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "opera en tanto se regla se termina el",
            "start": 805.959,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes al que",
            "start": 811.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ya se refiri\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 814.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gobernador de manera",
            "start": 816.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que sin duda alguna si chichenitza en",
            "start": 819.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 823.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "se proyect\u00f3 como la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 825.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "con el mayor n\u00famero de",
            "start": 829.199,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "visitantes hasta 2019 era",
            "start": 830.959,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Teotihuacan ahora sin duda alguna",
            "start": 835.399,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rebasar\u00e1 con mucho los promedios de",
            "start": 838.759,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "visita que tiene hasta",
            "start": 841.759,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hoy en donde encontramos un promedio de",
            "start": 844.959,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "visita y esto es un reconocimiento para",
            "start": 850.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "los trabajadores que tienen esta zona",
            "start": 854.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de alrededor de 8000",
            "start": 857.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visitantes al",
            "start": 860.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "d\u00eda as\u00ed es de que debemos prepararnos",
            "start": 861.8,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "para recibir m\u00e1s",
            "start": 866.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y por eso nos da mucho gusto que el",
            "start": 869.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica haya",
            "start": 872.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "instruido para que los arque\u00f3logos que",
            "start": 875.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en el programa de",
            "start": 878.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 880.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "promesa lo sigan haciendo durante todo",
            "start": 882.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o de",
            "start": 886.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "2024 pero no solo eso ha instruido una",
            "start": 888.199,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "provisi\u00f3n presupuestal para precisamente",
            "start": 892.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "podernos hacer cargo de los nuevos",
            "start": 895.759,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "museos y de las \u00e1reas adicionales a cada",
            "start": 899.199,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica que ahora requerir\u00e1n",
            "start": 903.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 906.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "custodios m\u00e1s personal de jardiner\u00eda Y",
            "start": 908.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 913.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "supuesto en general un mayor n\u00famero de",
            "start": 914.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "trabajadores nos da un enorme gusto Este",
            "start": 918.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "paso que da Este programa de",
            "start": 922.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 925.24,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "promesa tren Maya que tambi\u00e9n yo dir\u00eda",
            "start": 927.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "puede denominarse proeza tren Maya",
            "start": 931.959,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque vaya que nos ha costado trabajo",
            "start": 935.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sacar adelante esta gran tarea",
            "start": 938.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y",
            "start": 940.959,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "cultural quiero reconocer como lo ha",
            "start": 947.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hecho el gobernador a la",
            "start": 950.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comunidad toda del Instituto Nacional de",
            "start": 954.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda historia",
            "start": 957.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se ha volcado en las tareas del",
            "start": 960.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "promesa tren Maya y en la",
            "start": 963.16,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n en la instalaci\u00f3n de este",
            "start": 966.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gran museo de chicheniza",
            "start": 970.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a los trabajadores en general a los",
            "start": 972.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "investigadores y funcionarios",
            "start": 976.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos antrop\u00f3logos",
            "start": 979.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos por supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 981.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "restauradoras y restauradores",
            "start": 983.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muse\u00f3grafos y comunicadores",
            "start": 986.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es un gran trabajo el que est\u00e1 detr\u00e1s de",
            "start": 990.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este gran museo de chichenitsa",
            "start": 993.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reconocer tambi\u00e9n la",
            "start": 995.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n generosa de las",
            "start": 998.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "empresas muy en particular de ica",
            "start": 1002.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "construcciones a la que le toca el",
            "start": 1006.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desarrollo de todo el tramo",
            "start": 1010.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "4ro y que nos ha",
            "start": 1013.079,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado para poder tener los recursos",
            "start": 1015.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y los apoyos necesarios para sacar",
            "start": 1019.959,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "adelante este gran museo tambi\u00e9n a la",
            "start": 1023.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "empresa ignitia una empresa",
            "start": 1026.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que como dice la canci\u00f3n Con dinero y",
            "start": 1031.039,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "sin dinero se flet para levantar este",
            "start": 1035.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "museo reconocer tambi\u00e9n a todo el equipo",
            "start": 1043.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de tren maya",
            "start": 1047.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de defensa la Sedatu la",
            "start": 1049.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "semarnat la secretar\u00eda del bienestar que",
            "start": 1053.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "han ayudado mucho en todo lo que",
            "start": 1057.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "representa la tarea de este proyecto",
            "start": 1059.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "integral hemos podido en este",
            "start": 1065.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sentido enfrentar el desaf\u00edo de atender",
            "start": 1068.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la Zona Arqueol\u00f3gica m\u00e1s visitada de",
            "start": 1073.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y una de las m\u00e1s extensas en el",
            "start": 1076.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hemos podido como se ha dicho abrir",
            "start": 1080.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuevas \u00e1reas a la visita p\u00fablica como",
            "start": 1083.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n",
            "start": 1086.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viejo Tambi\u00e9n conocido como serie",
            "start": 1087.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inicial que venimos a conocer con el",
            "start": 1090.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente en septiembre",
            "start": 1093.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pasado reitero por primera vez esta zona",
            "start": 1097.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuenta con el museo que",
            "start": 1100.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "necesitaba Ahora nos toca concluir con",
            "start": 1103.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las tareas de",
            "start": 1107.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "amiento de esta gran zona",
            "start": 1109.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica por supuesto de la mano de",
            "start": 1111.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la empresa ica con el gobierno del",
            "start": 1115.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estado y con todos los actores que",
            "start": 1118.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inciden en esta zona que sin duda alguna",
            "start": 1121.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es un factor fundamental de desarrollo",
            "start": 1124.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "social cultural y bienestar para las",
            "start": 1127.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "comunidades de pist\u00e9 chalop San Felipe",
            "start": 1130.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "yun y todas las que integran el",
            "start": 1134.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipio de tinum y municipios",
            "start": 1137.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "circunvecinos porque las zonas",
            "start": 1141.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas No solo son lugares para",
            "start": 1143.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "visitar son verdaderos centros y polos",
            "start": 1146.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de desarrollo que generan una gran",
            "start": 1150.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cantidad de empleo Ahora nos toca",
            "start": 1152.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "trabajar con los artesanos con los",
            "start": 1156.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "comerciantes con los gu\u00edas de turistas",
            "start": 1160.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para darle vida al centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 1163.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "visitantes que prx Pr\u00f3ximamente Se",
            "start": 1166.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abrir\u00e1 y significar\u00e1 un",
            "start": 1169.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reordenamiento de toda la zona porque",
            "start": 1172.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hoy en la medida en que no tenemos el",
            "start": 1175.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes qu\u00e9",
            "start": 1178.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00e1 la mayor\u00eda seguir\u00e1 llegando por",
            "start": 1181.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la unidad de servicios que actualmente",
            "start": 1184.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "existen otros empezar\u00e1n a llegar por la",
            "start": 1186.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n chichenitza que tengo entendido",
            "start": 1190.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a partir de ma\u00f1ana dar\u00e1 servicio a todos",
            "start": 1193.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Los viajeros del tren en",
            "start": 1197.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "maya vendr\u00e1n al museo y de aqu\u00ed el mismo",
            "start": 1198.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "transporte los llevar\u00e1 al parador actual",
            "start": 1203.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pero a la postre vamos a poder habilitar",
            "start": 1207.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un gran centro de recepci\u00f3n de Los",
            "start": 1212.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "visitantes un centro en donde los",
            "start": 1215.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "artesanos comerciantes prestadores de",
            "start": 1219.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "servicios puedan tener un ingreso",
            "start": 1222.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo un centro cercano al hotel tren",
            "start": 1225.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Maya y un centro de atenci\u00f3n a",
            "start": 1229.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "visitantes que tiene una excelente",
            "start": 1231.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "arquitectura resultado del dise\u00f1o de",
            "start": 1235.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro querido arquitecto yucateco",
            "start": 1238.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Carlos kesnel por otro",
            "start": 1241.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lado decirles",
            "start": 1249.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que este museo solo para dar algunos",
            "start": 1252.799,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "datos cuenta con 2800 m cuad de \u00e1reas de",
            "start": 1256.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "exhibici\u00f3n y 1300 m cuadrad de \u00e1reas de",
            "start": 1261.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "servicio a",
            "start": 1265.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "visitantes m\u00e1s de 400 piezas originales",
            "start": 1267.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y diversos vestigios arqueol\u00f3gicos que",
            "start": 1271.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hoy pudieron reconstituirse adentro del",
            "start": 1274.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "museo una gran cantidad de esculturas de",
            "start": 1277.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "piedra que se encontraban a la",
            "start": 1280.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "intemperie Y que ahora se pudieron",
            "start": 1282.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "recuperar para ser proteg",
            "start": 1286.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de los agentes del tiempo de la lluvia",
            "start": 1289.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "del sol al interior de este museo hay",
            "start": 1294.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una buena cantidad de fachadas que",
            "start": 1298.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaban dispersas en el suelo y que",
            "start": 1301.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ahora se reintegran para que la gente",
            "start": 1303.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "las pueda observar Pero adem\u00e1s en la",
            "start": 1306.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "visita museogr\u00e1fica se incluyen",
            "start": 1309.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "reconstrucciones tan se\u00f1aladas como la",
            "start": 1313.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del templo que se entra en la",
            "start": 1316.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "subestructura del castillo de chichen",
            "start": 1319.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "it\u00e1 Y que ahora obviamente por el",
            "start": 1321.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ordenamiento que debe tener una zona tan",
            "start": 1325.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "visitada como esta ya no puede ser",
            "start": 1327.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "visitada Pero ahora creo que por primera",
            "start": 1330.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vez se va a poder apreciar el friso de",
            "start": 1334.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ese templo de la subestructura del",
            "start": 1336.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "castillo de chichen it\u00e1 con sus Jaguares",
            "start": 1338.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con su recet y con todos estos elementos",
            "start": 1341.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "iconol\u00f3gico",
            "start": 1345.08,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "recuperada en la r\u00e9plica que se incluye",
            "start": 1348.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en la visita del",
            "start": 1351.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "museo decirle presidente decirles que",
            "start": 1353.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos un",
            "start": 1358.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 1361.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque los elementos tecnol\u00f3gicos no",
            "start": 1364.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "llegaron en el momento debido que es que",
            "start": 1367.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el museo in incluir\u00e1 una gran sala de",
            "start": 1372.039,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "inmersi\u00f3n donde habr\u00e1 a 360 gr pero",
            "start": 1375.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cenital para que uno pueda",
            "start": 1380.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "introducirse en el ambiente de los",
            "start": 1382.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "antiguos mayas de los antepasados mayas",
            "start": 1386.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en la comprensi\u00f3n de lo que",
            "start": 1389.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "significa su su cosmovisi\u00f3n y su",
            "start": 1392.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lenguaje de igual",
            "start": 1399.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "manera este museo habr\u00e1 de ser un museo",
            "start": 1401.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vivo en la medida en que incorpora un",
            "start": 1405.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "centro de investigaciones",
            "start": 1408.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas que permitir\u00e1 estar",
            "start": 1409.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "incorporando nuevas piezas para que el",
            "start": 1413.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "museo sea siempre un espacio de",
            "start": 1417.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "atracci\u00f3n el museo incorpor\u00f3 buena",
            "start": 1422.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cantidad de piezas que estaban aqu\u00ed en",
            "start": 1425.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la zona otras que provienen del Gran del",
            "start": 1426.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Museo de regional de antropolog\u00eda de",
            "start": 1430.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Palacio cant\u00f3n y otras que",
            "start": 1433.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "provienen y aqu\u00ed Quiero agradecer mucho",
            "start": 1436.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n del gobernador Mauricio",
            "start": 1439.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Vila porque el gran Museo del Mundo Maya",
            "start": 1442.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en M\u00e9rida Yucat\u00e1n tambi\u00e9n aport\u00f3 piezas",
            "start": 1446.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "importantes para cerrar el discurso",
            "start": 1451.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "museol\u00f3gico y el compromiso ahora",
            "start": 1454.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es que el Instituto pueda",
            "start": 1456.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reforzar el gran Museo del Mundo Maya",
            "start": 1459.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que es un espacio importante de visita",
            "start": 1462.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en la ciudad de M\u00e9rida y",
            "start": 1465.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n por eso tambi\u00e9n Quiero felicitar",
            "start": 1468.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "muy en particular y reconocer el trabajo",
            "start": 1471.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de la coordinaci\u00f3n Nacional de museos y",
            "start": 1474.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "exposiciones de Lina por supuesto de su",
            "start": 1476.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "coordinador Juan Manuel Garibay que se",
            "start": 1479.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "fl\u00f3 pues",
            "start": 1482.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todo el mes \u00faltimo",
            "start": 1485.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "instal\u00e1ndose aqu\u00ed en chicheniza para",
            "start": 1488.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poder trabajar junto con la empresa",
            "start": 1491.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ignitia en la culminaci\u00f3n de este museo",
            "start": 1493.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hoy la Zona Arqueol\u00f3gica de chichen it\u00e1",
            "start": 1500.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuenta ya con un recinto muse\u00edstico a la",
            "start": 1503.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "altura de su importancia vinculado a",
            "start": 1507.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestro presente nacional grande y",
            "start": 1510.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "diverso en culturas y lugares en",
            "start": 1514.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 1517.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "biocultural y",
            "start": 1518.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "grandeza expresando por supuesto la",
            "start": 1521.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enorme fuerza de la naci\u00f3n Maya de",
            "start": 1524.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Mesoam\u00e9rica",
            "start": 1527.84,
            "duration": 17.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1531.14,
            "duration": 13.709
        },
        {
            "text": "Gracias escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 1550.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1553.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Obrador presente constitucional de los",
            "start": 1556.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 1558.679,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Mexicanos amigas",
            "start": 1561.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "amigos me da mucho gusto",
            "start": 1564.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "participar en la",
            "start": 1568.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este importante",
            "start": 1571.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "museo de chicheniza",
            "start": 1575.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de la cultura",
            "start": 1579.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 1583.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos",
            "start": 1585.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "porque poco a poco los",
            "start": 1588.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os se est\u00e1n",
            "start": 1593.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "convirtiendo en",
            "start": 1595.279,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "realidades desde",
            "start": 1600.159,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que llegamos al",
            "start": 1603.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1606.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "decidimos llevar a",
            "start": 1609.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cabo todo este",
            "start": 1611.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "plan de comunicar",
            "start": 1614.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "las antiguas ciudades",
            "start": 1618.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mayas con un",
            "start": 1623.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 1626.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "para que se conociera",
            "start": 1628.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la",
            "start": 1633.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importancia cultural",
            "start": 1636.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "art\u00edstica de esta",
            "start": 1638.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de nuestro",
            "start": 1640.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hoy",
            "start": 1645.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abordamos el",
            "start": 1648.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tren en",
            "start": 1651.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 1654.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "otra gran ciudad",
            "start": 1655.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Maya del periodo",
            "start": 1658.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico y ya estamos aqu\u00ed en chichen it\u00e1",
            "start": 1662.64,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "y como lo mencion\u00f3 Mauricio Vila",
            "start": 1668.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 1672.679,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n hicimos todo el",
            "start": 1675.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trayecto",
            "start": 1678.679,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en menos de 7 horas de una ciudad Maya a",
            "start": 1681.08,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "otra importante ciudad Maya",
            "start": 1686.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1691.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed se ha venido",
            "start": 1693.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "avanzando y",
            "start": 1697.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "espero",
            "start": 1699.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 1701.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "junio de este mismo a\u00f1o",
            "start": 1704.679,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ya terminemos de",
            "start": 1708.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "integrar toda la regi\u00f3n",
            "start": 1712.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "malla del sureste de",
            "start": 1716.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque vamos",
            "start": 1720.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 1724.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1726.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "154",
            "start": 1729.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "km de v\u00edas f\u00e9rreas para los trenes de",
            "start": 1731.519,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 1736.799,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "imaginemos que as\u00ed como viajamos",
            "start": 1741.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hoy de",
            "start": 1745.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Palenque a chichenitsa",
            "start": 1747.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 1752.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "viajarse de",
            "start": 1754.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Palenque a calan",
            "start": 1757.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mul con el mismo",
            "start": 1766.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tiempo por el tren porque va a haber una",
            "start": 1769.279,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n en",
            "start": 1773.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "calul pero tambi\u00e9n si no quisi\u00e9ramos",
            "start": 1776.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "viajar",
            "start": 1780.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tanto llegar\u00edamos",
            "start": 1782.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a otra ciudad Maya",
            "start": 1786.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "important\u00edsima y",
            "start": 1791.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed se va avanzando",
            "start": 1794.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1797.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dejar concluida esta gran",
            "start": 1799.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "obra que tiene el",
            "start": 1803.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1806.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1809.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exaltar",
            "start": 1812.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1816.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1818.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "profundo lo que nos",
            "start": 1820.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "heredaron",
            "start": 1823.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 1824.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "las civilizaciones que florecieron en lo",
            "start": 1828.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que hoy es nuestro",
            "start": 1831.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nos importa",
            "start": 1836.72,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "mucho el rendir homenaje",
            "start": 1839.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a los antiguos",
            "start": 1844.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mayas porque",
            "start": 1848.48,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "gracias a ellos y a la herencia de otras",
            "start": 1851.919,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 1858.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que florecieron en nuestro",
            "start": 1860.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tenemos los",
            "start": 1864.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mexicanos una",
            "start": 1867.919,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "idiosincrasia",
            "start": 1871.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque nos fueron",
            "start": 1874.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1878.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "transmitiendo se fueron heredando de",
            "start": 1880.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n",
            "start": 1882.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 1886.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que vienen de",
            "start": 1888.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lejos valores",
            "start": 1890.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "culturales tenemos una Gran Reserva en",
            "start": 1893.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de valores",
            "start": 1896.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 1899.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 1902.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "espirituales y",
            "start": 1905.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eso es lo",
            "start": 1907.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 1909.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "protege frente a",
            "start": 1911.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "todas las calamidades",
            "start": 1914.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestras culturas nos han protegido",
            "start": 1920.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siempre por eso",
            "start": 1924.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1926.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1929.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reconocer la",
            "start": 1931.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "importancia de nuestro",
            "start": 1934.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pasado decir sin",
            "start": 1937.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "titubeos que M\u00e9xico es una potencia",
            "start": 1941.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 1946.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 1947.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mundo son muy pocos los",
            "start": 1949.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en el",
            "start": 1952.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mundo que",
            "start": 1955.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tienen este",
            "start": 1957.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1960.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "glorioso",
            "start": 1963.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 1965.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido Por",
            "start": 1968.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso tenemos que estar",
            "start": 1970.159,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "reafirmando esos valores",
            "start": 1974.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ni siquiera hacerle",
            "start": 1979.679,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "caso a esos",
            "start": 1982.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "seudo",
            "start": 1988.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "intelectuales que llegaron a",
            "start": 1990.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hablar del fin de la historia",
            "start": 1993.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo",
            "start": 1999.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "absurdo C\u00f3mo no vamos nosotros los",
            "start": 2001.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mexicanos a",
            "start": 2004.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reconocer nuestra",
            "start": 2008.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "historia si la historia es la maestra de",
            "start": 2010.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la vida el que no sabe De d\u00f3nde viene",
            "start": 2013.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber Hacia d\u00f3nde",
            "start": 2016.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "va y",
            "start": 2021.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed como se",
            "start": 2024.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "enaltece",
            "start": 2028.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a los antiguos",
            "start": 2030.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 2033.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2035.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enalteciendo",
            "start": 2038.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole su lugar pagando la deuda",
            "start": 2040.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que se",
            "start": 2045.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tiene con los Mayas en la",
            "start": 2046.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "actualidad cuando Mauricio",
            "start": 2052.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "hablaba de que cambi\u00f3 la",
            "start": 2055.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en el pa\u00eds porque en efecto",
            "start": 2061.359,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal o",
            "start": 2065.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 2071.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paradigma como sosten\u00edan los tecn\u00f3cratas",
            "start": 2077.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 2082.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eso fue lo que se padeci\u00f3 durante el",
            "start": 2084.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Porfiriato bueno durante todo el periodo",
            "start": 2091.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 2095.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porfirista se",
            "start": 2098.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 el",
            "start": 2101.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sureste en 36 a\u00f1os para tener una idea",
            "start": 2104.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2109.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuantitativa creci\u00f3 el",
            "start": 2112.119,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "norte 4% en promedio anual el centro",
            "start": 2115.64,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "2% en promedio",
            "start": 2123.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 2125.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y el sur",
            "start": 2127.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 2129.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cero por",
            "start": 2131.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "c en 36",
            "start": 2134.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2138.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ahora cambi\u00f3 la",
            "start": 2142.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2145.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 2147.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que aqu\u00ed est\u00e1n muchos recursos",
            "start": 2149.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "naturales que sirvieron para el",
            "start": 2153.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desarrollo del",
            "start": 2157.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pensemos nada m\u00e1s en el",
            "start": 2158.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo cu\u00e1nto petr\u00f3leo se extrajo de",
            "start": 2162.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Campeche de Tabasco de",
            "start": 2167.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Chiapas pensemos",
            "start": 2172.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 2175.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Divisas que",
            "start": 2177.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aport\u00f3 en los \u00faltimos tiempos en las",
            "start": 2181.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00faltimas",
            "start": 2184.8,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 2185.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 2187.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quintanaro mucha",
            "start": 2191.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "gente en la \u00e9poca de la crisis del",
            "start": 2194.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "neoliberalismo busc\u00f3",
            "start": 2200.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Refugio busc\u00f3 empleo trabajo en Quintana",
            "start": 2202.8,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "Ro en el norte de Quintana Ro en",
            "start": 2207.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan porque no hab\u00eda trabajo si no hay",
            "start": 2211.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico no hay empleo Y si",
            "start": 2215.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no hay empleo no hay",
            "start": 2217.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "bienestar de Yucat\u00e1n de Campeche de",
            "start": 2221.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Tabasco de Chiapas de Oaxaca de todo el",
            "start": 2225.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a Canc\u00fan a la Ribera Maya",
            "start": 2228.68,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "era como un islote porque ni",
            "start": 2234.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "siquiera hab\u00eda desarrollo en todo",
            "start": 2239.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Quintana",
            "start": 2243.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "r nada m\u00e1s",
            "start": 2244.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "era en la punta de la Pen\u00ednsula en el",
            "start": 2247.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "norte del estado de Quintana",
            "start": 2250.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "r Pues eso ya",
            "start": 2254.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 ahora la",
            "start": 2259.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 2263.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se",
            "start": 2265.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "destin\u00f3 m\u00e1s al sur sureste no se",
            "start": 2267.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 el centro no se",
            "start": 2271.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 el norte",
            "start": 2274.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 impulsando m\u00e1s al sur",
            "start": 2278.56,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "sureste porque era un acto de Justicia",
            "start": 2282.44,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "devolverle recompensar al sureste de lo",
            "start": 2288.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mucho que aport\u00f3 para el desarrollo de",
            "start": 2292.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n Y eso es lo que se ha",
            "start": 2296.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 2300.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2302.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y en cuantitativo tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 2305.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "resultados el",
            "start": 2309.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2310.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pasado creci\u00f3 el",
            "start": 2312.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sureste el doble de lo que creci\u00f3 el",
            "start": 2315.2,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds eso lo cuantitativo Pero",
            "start": 2319.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s",
            "start": 2324.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "importa y si me preguntan ya lo han",
            "start": 2325.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hecho de qu\u00e9 me siento m\u00e1s",
            "start": 2330.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "satisfecho de qu\u00e9",
            "start": 2334.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "me siento m\u00e1s contento qu\u00e9 me produce",
            "start": 2337.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2340.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Orgullo El que en el tiempo que llevamos",
            "start": 2341.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "se redujo la pobreza en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2346.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2351.24,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2353.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el sureste Imag\u00ednese poder decir",
            "start": 2355.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2361.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Chiapas es el primer lugar",
            "start": 2362.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en reducci\u00f3n de",
            "start": 2367.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 2373.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero lo mismo Tabasco lo mismo Campeche",
            "start": 2375.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lo mismo Quintana ro lo mismo",
            "start": 2378.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Eso es lo m\u00e1s",
            "start": 2383.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "importante entonces por eso pues nos da",
            "start": 2387.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar",
            "start": 2390.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed antes de concluir nuestro mandato",
            "start": 2393.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos a regresar",
            "start": 2396.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2399.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Porque hay que terminar bien",
            "start": 2400.72,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "todo dejar todo muy bien entregar muy",
            "start": 2404.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 2410.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cuentas no me",
            "start": 2411.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "refiero al manejo del presupuesto",
            "start": 2414.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2418.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 garantizado el presupuesto en",
            "start": 2420.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno se maneja con honradez",
            "start": 2425.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Y esa es una caracter\u00edstica es un",
            "start": 2428.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "distintivo de nuestra administraci\u00f3n y",
            "start": 2434.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sobre todo de los servidores p\u00fablicos me",
            "start": 2437.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "refiero a que no dejemos obras en",
            "start": 2441.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "proceso que se concluya",
            "start": 2444.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2447.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que antes de concluir nuestro",
            "start": 2448.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mandato entreguemos bien a la nueva",
            "start": 2453.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n a quienes vamos a",
            "start": 2456.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entregar la banda presidencial se",
            "start": 2458.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entreguen ya estas obras Y que",
            "start": 2461.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se entreguen operando funcionando",
            "start": 2463.88,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "Y que adem\u00e1s se eh garanticen",
            "start": 2468.96,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "presupuestos no solo para terminar el",
            "start": 2475.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que nosotros concluimos a finales de",
            "start": 2478.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "septiembre no solo para terminar en",
            "start": 2482.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "diciembre sino tambi\u00e9n dejarles",
            "start": 2486.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2491.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reservas cuando",
            "start": 2493.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2495.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "para un a\u00f1o m\u00e1s que tengan su",
            "start": 2496.96,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "presupuesto de ah\u00ed que los",
            "start": 2503.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos",
            "start": 2507.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "reconstructores",
            "start": 2509.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2512.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos todos los que est\u00e1n",
            "start": 2515.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajando sobre todos los j\u00f3venes",
            "start": 2518.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2520.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mejoramiento eh la recuperaci\u00f3n de las",
            "start": 2523.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2527.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que sigan adelante sea este a\u00f1o hasta",
            "start": 2529.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "diciembre est\u00e1 garantizado que no va a",
            "start": 2534.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "faltar el presupuesto yo termino nada",
            "start": 2536.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s haciendo un",
            "start": 2542.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reconocimiento miren",
            "start": 2545.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh nos hemos",
            "start": 2548.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh coordinado",
            "start": 2550.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bien f\u00edjense lo",
            "start": 2553.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extraordinario que ha sido",
            "start": 2555.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh esta",
            "start": 2559.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n C\u00f3mo se han",
            "start": 2561.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alineado los",
            "start": 2564.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "astros",
            "start": 2567.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este las buenas se\u00f1ales porque no todo",
            "start": 2569.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es racional en la vida eh si importa lo",
            "start": 2573.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00edstico Bueno",
            "start": 2578.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este nos ha ayudado much\u00edsimo hemos",
            "start": 2582.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajado junto con el gobernador de",
            "start": 2585.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 2588.079,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "f\u00edjense y somos",
            "start": 2591.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de movimientos",
            "start": 2595.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "distintos pero hemos",
            "start": 2597.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "actuado con responsabilidad poniendo por",
            "start": 2600.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "delante el inter\u00e9s del pueblo",
            "start": 2603.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del pueblo de de",
            "start": 2606.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 2610.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2614.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh de com\u00fan",
            "start": 2616.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "acuerdo las",
            "start": 2619.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2622.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo si las empresas",
            "start": 2624.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2627.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2631.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buscaban solo la ganancia",
            "start": 2633.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y ni",
            "start": 2636.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 2638.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "razonable",
            "start": 2640.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sino lo que buscaban era el",
            "start": 2642.28,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "lucro comoo ahora las empresas tienen",
            "start": 2646.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una dimensi\u00f3n social",
            "start": 2651.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cultural y C\u00f3mo trabajan junto con",
            "start": 2654.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nosotros c\u00f3mo nos unimos sector p\u00fablico",
            "start": 2658.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sector privado sector",
            "start": 2662.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "social eso nuestro reconocimiento a las",
            "start": 2665.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "empresas aqu\u00ed en este tramo a ica que",
            "start": 2668.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "han hecho muy buen",
            "start": 2672.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "trabajo y ya ahora s\u00ed termino porque ya",
            "start": 2676.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ven que yo no hablo de",
            "start": 2681.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "corrido me tardo mucho y todav\u00eda nos",
            "start": 2683.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tenemos que ir a a Canc\u00fan porque ma\u00f1ana",
            "start": 2687.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar el tramo de Canc\u00fan a",
            "start": 2691.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "playa de del Carmen el tren",
            "start": 2694.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mal pero ya nada m\u00e1s para terminar",
            "start": 2698.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9 hubi\u00e9semos",
            "start": 2702.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hecho sin",
            "start": 2705.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Diego qu\u00e9 hubi\u00e9semos",
            "start": 2709.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "hecho n m\u00e1s per todos tenemos un",
            "start": 2717.559,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter especial todos no",
            "start": 2722.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Este pero Diego es",
            "start": 2727.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 2730.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque tiene",
            "start": 2735.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2737.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conocimiento de la historia y de la",
            "start": 2739.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cultura es",
            "start": 2742.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sensible es",
            "start": 2745.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "honesto sabe",
            "start": 2750.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Escuchar es",
            "start": 2752.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "plural",
            "start": 2754.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2756.96,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 2759.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y sabe",
            "start": 2762.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "conciliar Aqu\u00ed hablando donde no nos",
            "start": 2767.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "escuchan ni nos",
            "start": 2771.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ven dec\u00edan qu\u00e9 van a hacer c\u00f3mo le van a",
            "start": 2775.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hacer con los",
            "start": 2780.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "maestros c\u00f3mo le van a hacer con la",
            "start": 2782.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sente no va a haas",
            "start": 2784.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es no van a poder miren estamos",
            "start": 2786.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "terminando no ha habido paros los",
            "start": 2790.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "maestros est\u00e1n actuando de manera",
            "start": 2793.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "responsable las maestras los maestros",
            "start": 2798.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Porque ya no se les",
            "start": 2800.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ningunea se les trata como merecen",
            "start": 2805.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nuestras maestras nuestros maestros No",
            "start": 2809.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hemos tenido ning\u00fan problema Bueno pero",
            "start": 2812.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ent trenos dec\u00edan lo mismo del",
            "start": 2817.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Sindicato de trabajadores del",
            "start": 2820.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ina c\u00f3mo le van a",
            "start": 2824.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hacer ning\u00fan problema al",
            "start": 2828.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contrario nuestro agradecimiento a los",
            "start": 2832.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajadores de",
            "start": 2835.28,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Lina",
            "start": 2840.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pero tiene mucho que ver el trabajo de",
            "start": 2843.079,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "Diego por eso muchas gracias y nos vamos",
            "start": 2847.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a seguir encontrando felicidades por",
            "start": 2852.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este gran",
            "start": 2855.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "museo a continuaci\u00f3n el presidente de",
            "start": 2865.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 2868.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador llevar\u00e1 a",
            "start": 2871.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cabo el corte del hisor inaugural",
            "start": 2874.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "del Gran museo de chichen lo acompa\u00f1an",
            "start": 2876.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del",
            "start": 2879.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "presidium a a las dos a las",
            "start": 2894.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "TR",
            "start": 2904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2909.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se les invita a entonar nuestro Himno",
            "start": 2915.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Nacional a todos nuestros invitados Les",
            "start": 2917.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pedimos permanecer en posici\u00f3n de",
            "start": 2920.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2927.43,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 2934.599,
            "duration": 25.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2936.02,
            "duration": 24.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2964.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2973.06,
            "duration": 12.429
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 2994.52,
            "duration": 25.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2995.52,
            "duration": 24.679
        },
        {
            "text": "se despide de usted",
            "start": 3024.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 3026.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos agradecemos a ustedes",
            "start": 3028.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "su amable asistencia dese\u00e1ndoles que",
            "start": 3031.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pasen una excelente",
            "start": 3033.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3039.599,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n del Gran museo de chichen el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado sean tan amables de tomar asiento lo acompa\u00f1an en el presidio el licenciado Mauricio vilal gobernador del estado de maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional secretario de Marina antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e [Aplausos] Historia ingeniera Mar\u00eda Luisa alborz Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y recursos naturales licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n subsecretario de la defensa nacional general de brigada intendente diplomado de Estado Mayor \u00d3scar David Lozano \u00e1guila director general de la empresa de participaci\u00f3n estatal mayoritaria general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Jos\u00e9 Gerardo Vega Rivera director general del grupo aeroportuario ferroviario de servicios auxiliares y conexos Olmeca Maya mejica doctora Guadalupe Philips marga\u00edn directora general de empresas ica coordinador Nacional de museos y exposiciones del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico y licenciado Octavio Silva Rivero director de igna desarrollos tambi\u00e9n Contamos con la presencia de autoridades federales estatales y municipales invitados especiales representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida dosal gobernador del estado de Yucat\u00e1n har\u00e1 uso de la palabra Muy buenas tardes tengan todos ustedes le damos la m\u00e1s cordial Bienvenida al presidente de los Estados Unidos Mexicanos el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias se\u00f1or presidente por estar de nueva cuenta aqu\u00ed en Yucat\u00e1n y con \u00e9l pues agradecer la presencia de todos los funcionarios del Gobierno Federal que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy especialmente la secretaria de gobernaci\u00f3n Mar\u00eda Luisa alcalde el general Luis cresencio Sandoval secretario de la defensa y el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de la Marina y pues estamos muy contentos se\u00f1or presidente de estar ya aqu\u00ed presentes en la inauguraci\u00f3n de este gran museo de chichenitsa que pues a los a las y los yucatecos nos hace sentir pues muy entusiasmados porque a trav\u00e9s de este museo se va a poder conocer m\u00e1s de nuestra cultura milenaria de la cultura maya que no solamente reconocida en M\u00e9xico sino en todo el mundo ya exist\u00eda un museo aqu\u00ed en esta zona arqueol\u00f3gica eh fue inaugurado en 1987 hace 37 a\u00f1os de antig\u00fcedad y lo que hemos podido ver en el recorrido que tuvimos junto con usted se\u00f1or presidente pues este museo no solamente lo supera por mucho en la infraestructura que se construy\u00f3 sino tambi\u00e9n en la calidad de las piezas que as\u00ed que aqu\u00ed se exhiben y pues yo quiero eh agradecer y felicitar a a Lina por el trabajo que ha realizado no solamente a su director a la delegada estatal sino tambi\u00e9n a todos los arque\u00f3logos trabajadores y colabores de Lina que hacen que esto sea posible un fuerte aplauso para todos ustedes y Bueno pues la Zona Arqueol\u00f3gica de chichenitza que ahora pues se nutre de este nuevo museo pues no solamente es una de las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes de de todo el Mundo Maya sino tambi\u00e9n es patrimonio de la humanidad de la UNESCO y tambi\u00e9n ha sido designada como una de las siete maravillas del mundo moderno esta zona arqueol\u00f3gica es la zona arqueol\u00f3gica m\u00e1s visitada de todo el pa\u00eds por encima de Teotihuac\u00e1n y de otras zonas arqueol\u00f3gicas y el a\u00f1o pasado recibi\u00f3 2.3 millones de visitantes los cuales estamos seguros que se van a incrementar Durante este y los pr\u00f3ximos a\u00f1os aos porque ahora chichenitza pues ya no solamente tiene este gran atractivo que es el museo que va a tener tambi\u00e9n ya su nuevo eh parador tur\u00edstico sino que ahora tambi\u00e9n ya se inaugur\u00f3 lo que es Chich\u00e9n viejo que pudimos inaugurarlo junto con el presidente de la Rep\u00fablica en el mes de septiembre y ahora tambi\u00e9n pues mucho m\u00e1s f\u00e1cil poder llegar a chichinit a trav\u00e9s de esta obra tan importante que es el tren Maya eh hoy el d\u00eda de hoy tuvimos la oportunidad y le agradecemos al presidente que nos haya invitado a hacer un recorrido en el tren V salimos desde Palenque a las 10 y cachito de la ma\u00f1ana en 6 horas y un poquito m\u00e1s Ya estuvimos aqu\u00ed m\u00e1s de 145 km porh en algunos tramos lo cual Pues a los que hemos estado trabajando en este importante proyecto Pues la verdad es que nos llena de gusto y nos llena de orgullo porque este proyecto como siempre lo hemos dicho en Yucat\u00e1n es un proyecto que le trae bienestar y desarrollo a las y los yucatecos el poder tener este medio de transporte que nos permite ser parte de los millones de turistas que llegan a Canc\u00fan y la Rivera Maya acercarlos al Estado de Yucat\u00e1n acercarlo tambi\u00e9n a los otros estados de la rep\u00fablica y aprovecho para saludar a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros gobernadores a la gobernadora de Campeche a laida amar a la gobernadora de Quintana Roy por supuesto a rutilio gobernador de Chiapas que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy vamos a darle un fuerte aplauso tambi\u00e9n a las y los [Aplausos] gobernadores dec\u00eda Pues que este este proyecto del tren Maya pues es muy bueno para Yucat\u00e1n y es bueno para Yucat\u00e1n porque nos va a permitir que m\u00e1s gente visite valladolit que m\u00e1s gente visite chichenitsa que m\u00e1s gente visite izamal que m\u00e1s gente visite M\u00e9rida que m\u00e1s gente visite eh mascu que la parte cercana de la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal y esto lo que trae Es m\u00e1s empleo m\u00e1s desarrollo y m\u00e1s bienestar para las familias Yucatecas As\u00ed que se\u00f1or presidente pues no me queda nada m\u00e1s que darle las gracias por esta inauguraci\u00f3n de este museo por el tren Maya por las otras obras tan importantes que estamos y que hemos desarrollado en Yucat\u00e1n solamente por mencionar algunas las centrales termoel\u00e9ctricas que se est\u00e1n construyendo que le agradecemos tambi\u00e9n aqu\u00ed al al licenciado Barlett eh lo que est lo que hemos hecho junto con la secretar\u00eda de defensa El Gran Parque de la plancha el el hospital or\u00e1n Pr\u00f3ximamente el estadio eh cuculc\u00e1n la ampliaci\u00f3n del puerto de Progreso junto con la secretar\u00eda de Marina y todas estas obras que sin duda est\u00e1n generando un antes y un despu\u00e9s aqu\u00ed en Yucat\u00e1n presidente la semana pasada tuve la oportunidad de estar en en Washington ah\u00ed con el embajador Moctezuma y cuando me preguntaban Oigan este este tema del sureste del pa\u00eds y del impulso me preguntaba la gente en Estados Unidos C\u00f3mo se est\u00e1 dando Yo les dec\u00eda miren lo que ha pasado en estos 5 a\u00f1os y medio en el sureste del pa\u00eds es un antes y un despu\u00e9s porque hoy por primera vez el sureste y lo digo en espec\u00edfico hoy el caso de Yucat\u00e1n est\u00e1 teniendo la infraestructura que en el sureste nunca se hab\u00eda tenido la infraestructura que siempre se hizo en el norte que siempre se hizo en el centro del pa\u00eds y que nunca nos lleg\u00f3 al sureste hoy Yucat\u00e1n y los estados del sureste podemos competir no solamente para atraer turistas con cualquier lugar del mundo sino tambi\u00e9n estamos teniendo las condiciones para que las empresas de todos los lugares del mundo puedan venir a invertir a Yucat\u00e1n con la infraestruc infraestructura que se est\u00e1 creando As\u00ed que yo le agradezco mucho presidente que no solamente se haya quedado en el discurso esto de impulsar el sureste sino que con hechos con acciones y con obras se est\u00e1 demostrando que las palabras se convirtieron en realidad Muchas gracias y Bienvenido a Yucat\u00e1n favor de tomar asiento hace uso de la palabra el antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se\u00f1or gobernador de Yucat\u00e1n Mauricio Vila se\u00f1oras gobernadoras se\u00f1or gobernador Amigas y amigos todos hoy sin duda alguna es un gran d\u00eda para la arqueolog\u00eda mexicana porque finalmente la Zona Arqueol\u00f3gica de chicheniza esta gran ciudad que hegemoniza parte de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n m\u00e1s o menos entre el a\u00f1o 900 y el a\u00f1o 1200 tiene un museo que puede presentar el esplendor y la grandeza de esta ciudad Maya por eso es un gran d\u00eda tambi\u00e9n para el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia en sus 85 a\u00f1os que cumple con este este museo una asignatura pendiente que era desarrollar un museo que pudiera ir m\u00e1s all\u00e1 de la sala de exposiciones con la que contaba chichen it\u00e1 desde 1987 hace ya 37 a\u00f1os que requer\u00edamos un museo que permitiera exponer de manera mucho m\u00e1s intensa y cabal la la maravilla de la civilizaci\u00f3n que floreci\u00f3 en esta gran ciudad estado de los mayas de ayer que sigue siendo un gran referente para los pueblos mayas de hoy por eso tambi\u00e9n Creo que es un gran d\u00eda para el proyecto integral tren Maya y para la naci\u00f3n Maya de M\u00e9xico y de Mesoam\u00e9rica por fin este museo abrir\u00e1 sus puertas a partir del viernes primero de marzo Todos Los visitantes podr\u00e1n acceder a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n La bell\u00edsima estaci\u00f3n chichen del tren maya para llegar al museo y de aqu\u00ed trasladarse al acceso que hasta hoy opera en tanto se regla se termina el centro de atenci\u00f3n a visitantes al que ya se refiri\u00f3 el se\u00f1or gobernador de manera que sin duda alguna si chichenitza en este a\u00f1o se proyect\u00f3 como la Zona Arqueol\u00f3gica con el mayor n\u00famero de visitantes hasta 2019 era Teotihuacan ahora sin duda alguna rebasar\u00e1 con mucho los promedios de visita que tiene hasta hoy en donde encontramos un promedio de visita y esto es un reconocimiento para los trabajadores que tienen esta zona arqueol\u00f3gica de alrededor de 8000 visitantes al d\u00eda as\u00ed es de que debemos prepararnos para recibir m\u00e1s y por eso nos da mucho gusto que el presidente de la rep\u00fablica haya instruido para que los arque\u00f3logos que est\u00e1n trabajando en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa lo sigan haciendo durante todo este a\u00f1o de 2024 pero no solo eso ha instruido una provisi\u00f3n presupuestal para precisamente podernos hacer cargo de los nuevos museos y de las \u00e1reas adicionales a cada zona arqueol\u00f3gica que ahora requerir\u00e1n m\u00e1s custodios m\u00e1s personal de jardiner\u00eda Y por supuesto en general un mayor n\u00famero de trabajadores nos da un enorme gusto Este paso que da Este programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya que tambi\u00e9n yo dir\u00eda puede denominarse proeza tren Maya porque vaya que nos ha costado trabajo sacar adelante esta gran tarea arqueol\u00f3gica y cultural quiero reconocer como lo ha hecho el gobernador a la comunidad toda del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia que se ha volcado en las tareas del promesa tren Maya y en la edificaci\u00f3n en la instalaci\u00f3n de este gran museo de chicheniza a los trabajadores en general a los investigadores y funcionarios arque\u00f3logos antrop\u00f3logos f\u00edsicos por supuesto tambi\u00e9n restauradoras y restauradores muse\u00f3grafos y comunicadores es un gran trabajo el que est\u00e1 detr\u00e1s de este gran museo de chichenitsa reconocer tambi\u00e9n la colaboraci\u00f3n generosa de las empresas muy en particular de ica construcciones a la que le toca el desarrollo de todo el tramo 4ro y que nos ha acompa\u00f1ado para poder tener los recursos y los apoyos necesarios para sacar adelante este gran museo tambi\u00e9n a la empresa ignitia una empresa que como dice la canci\u00f3n Con dinero y sin dinero se flet para levantar este museo reconocer tambi\u00e9n a todo el equipo de tren maya la secretar\u00eda de defensa la Sedatu la semarnat la secretar\u00eda del bienestar que han ayudado mucho en todo lo que representa la tarea de este proyecto integral hemos podido en este sentido enfrentar el desaf\u00edo de atender la Zona Arqueol\u00f3gica m\u00e1s visitada de M\u00e9xico y una de las m\u00e1s extensas en el pa\u00eds hemos podido como se ha dicho abrir nuevas \u00e1reas a la visita p\u00fablica como Chich\u00e9n viejo Tambi\u00e9n conocido como serie inicial que venimos a conocer con el presidente en septiembre pasado reitero por primera vez esta zona cuenta con el museo que necesitaba Ahora nos toca concluir con las tareas de amiento de esta gran zona arqueol\u00f3gica por supuesto de la mano de la empresa ica con el gobierno del estado y con todos los actores que inciden en esta zona que sin duda alguna es un factor fundamental de desarrollo social cultural y bienestar para las comunidades de pist\u00e9 chalop San Felipe yun y todas las que integran el municipio de tinum y municipios circunvecinos porque las zonas arqueol\u00f3gicas No solo son lugares para visitar son verdaderos centros y polos de desarrollo que generan una gran cantidad de empleo Ahora nos toca trabajar con los artesanos con los comerciantes con los gu\u00edas de turistas para darle vida al centro de atenci\u00f3n a visitantes que prx Pr\u00f3ximamente Se abrir\u00e1 y significar\u00e1 un reordenamiento de toda la zona porque hoy en la medida en que no tenemos el centro de atenci\u00f3n a visitantes qu\u00e9 ocurrir\u00e1 la mayor\u00eda seguir\u00e1 llegando por la unidad de servicios que actualmente existen otros empezar\u00e1n a llegar por la estaci\u00f3n chichenitza que tengo entendido a partir de ma\u00f1ana dar\u00e1 servicio a todos Los viajeros del tren en maya vendr\u00e1n al museo y de aqu\u00ed el mismo transporte los llevar\u00e1 al parador actual pero a la postre vamos a poder habilitar aqu\u00ed un gran centro de recepci\u00f3n de Los visitantes un centro en donde los artesanos comerciantes prestadores de servicios puedan tener un ingreso leg\u00edtimo un centro cercano al hotel tren Maya y un centro de atenci\u00f3n a visitantes que tiene una excelente arquitectura resultado del dise\u00f1o de nuestro querido arquitecto yucateco Carlos kesnel por otro lado decirles que este museo solo para dar algunos datos cuenta con 2800 m cuad de \u00e1reas de exhibici\u00f3n y 1300 m cuadrad de \u00e1reas de servicio a visitantes m\u00e1s de 400 piezas originales y diversos vestigios arqueol\u00f3gicos que hoy pudieron reconstituirse adentro del museo una gran cantidad de esculturas de piedra que se encontraban a la intemperie Y que ahora se pudieron recuperar para ser proteg de los agentes del tiempo de la lluvia del sol al interior de este museo hay una buena cantidad de fachadas que estaban dispersas en el suelo y que ahora se reintegran para que la gente las pueda observar Pero adem\u00e1s en la visita museogr\u00e1fica se incluyen reconstrucciones tan se\u00f1aladas como la del templo que se entra en la subestructura del castillo de chichen it\u00e1 Y que ahora obviamente por el ordenamiento que debe tener una zona tan visitada como esta ya no puede ser visitada Pero ahora creo que por primera vez se va a poder apreciar el friso de ese templo de la subestructura del castillo de chichen it\u00e1 con sus Jaguares con su recet y con todos estos elementos iconol\u00f3gico recuperada en la r\u00e9plica que se incluye en la visita del museo decirle presidente decirles que todav\u00eda tenemos un pendiente porque los elementos tecnol\u00f3gicos no llegaron en el momento debido que es que el museo in incluir\u00e1 una gran sala de inmersi\u00f3n donde habr\u00e1 a 360 gr pero tambi\u00e9n cenital para que uno pueda introducirse en el ambiente de los antiguos mayas de los antepasados mayas y tambi\u00e9n en la comprensi\u00f3n de lo que significa su su cosmovisi\u00f3n y su lenguaje de igual manera este museo habr\u00e1 de ser un museo vivo en la medida en que incorpora un centro de investigaciones arqueol\u00f3gicas que permitir\u00e1 estar incorporando nuevas piezas para que el museo sea siempre un espacio de atracci\u00f3n el museo incorpor\u00f3 buena cantidad de piezas que estaban aqu\u00ed en la zona otras que provienen del Gran del Museo de regional de antropolog\u00eda de Yucat\u00e1n Palacio cant\u00f3n y otras que provienen y aqu\u00ed Quiero agradecer mucho la disposici\u00f3n del gobernador Mauricio Vila porque el gran Museo del Mundo Maya en M\u00e9rida Yucat\u00e1n tambi\u00e9n aport\u00f3 piezas importantes para cerrar el discurso museol\u00f3gico y el compromiso ahora tambi\u00e9n es que el Instituto pueda reforzar el gran Museo del Mundo Maya que es un espacio importante de visita en la ciudad de M\u00e9rida y Yucat\u00e1n por eso tambi\u00e9n Quiero felicitar muy en particular y reconocer el trabajo de la coordinaci\u00f3n Nacional de museos y exposiciones de Lina por supuesto de su coordinador Juan Manuel Garibay que se fl\u00f3 pues pr\u00e1cticamente todo el mes \u00faltimo instal\u00e1ndose aqu\u00ed en chicheniza para poder trabajar junto con la empresa ignitia en la culminaci\u00f3n de este museo hoy la Zona Arqueol\u00f3gica de chichen it\u00e1 cuenta ya con un recinto muse\u00edstico a la altura de su importancia vinculado a nuestro presente nacional grande y diverso en culturas y lugares en patrimonio biocultural y grandeza expresando por supuesto la enorme fuerza de la naci\u00f3n Maya de M\u00e9xico y Mesoam\u00e9rica [Aplausos] Gracias escuchemos el mensaje que nos dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos amigas amigos me da mucho gusto participar en la inauguraci\u00f3n de este importante museo de chicheniza de la cultura maya estamos muy contentos porque poco a poco los sue\u00f1os se est\u00e1n convirtiendo en realidades desde que llegamos al gobierno decidimos llevar a cabo todo este plan de comunicar las antiguas ciudades mayas con un tren para que se conociera m\u00e1s la importancia cultural art\u00edstica de esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds hoy abordamos el tren en Palenque otra gran ciudad Maya del periodo cl\u00e1sico y ya estamos aqu\u00ed en chichen it\u00e1 y como lo mencion\u00f3 Mauricio Vila gobernador de Yucat\u00e1n hicimos todo el trayecto en menos de 7 horas de una ciudad Maya a otra importante ciudad Maya y as\u00ed se ha venido avanzando y espero que en junio de este mismo a\u00f1o ya terminemos de integrar toda la regi\u00f3n malla del sureste de M\u00e9xico porque vamos a tener los 154 km de v\u00edas f\u00e9rreas para los trenes de pasajeros imaginemos que as\u00ed como viajamos hoy de Palenque a chichenitsa podr\u00eda viajarse de Palenque a calan mul con el mismo tiempo por el tren porque va a haber una estaci\u00f3n en calul pero tambi\u00e9n si no quisi\u00e9ramos viajar tanto llegar\u00edamos a otra ciudad Maya important\u00edsima y as\u00ed se va avanzando y vamos a dejar concluida esta gran obra que tiene el prop\u00f3sito de exaltar nuestro M\u00e9xico profundo lo que nos heredaron las culturas las civilizaciones que florecieron en lo que hoy es nuestro pa\u00eds nos importa mucho el rendir homenaje a los antiguos mayas porque gracias a ellos y a la herencia de otras culturas que florecieron en nuestro pa\u00eds tenemos los mexicanos una idiosincrasia porque nos fueron eh transmitiendo se fueron heredando de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n valores que vienen de lejos valores culturales tenemos una Gran Reserva en nuestro pa\u00eds de valores culturales Morales espirituales y eso es lo que nos protege frente a todas las calamidades nuestras culturas nos han protegido siempre por eso tenemos que reconocer la importancia de nuestro pasado decir sin titubeos que M\u00e9xico es una potencia cultural en el mundo son muy pocos los pa\u00edses en el mundo que tienen este pasado glorioso excepcional espl\u00e9ndido Por eso tenemos que estar reafirmando esos valores ni siquiera hacerle caso a esos seudo intelectuales que llegaron a hablar del fin de la historia imag\u00ednense lo absurdo C\u00f3mo no vamos nosotros los mexicanos a reconocer nuestra historia si la historia es la maestra de la vida el que no sabe De d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber Hacia d\u00f3nde va y tambi\u00e9n as\u00ed como se enaltece a los antiguos mayas seguir enalteciendo d\u00e1ndole su lugar pagando la deuda hist\u00f3rica que se tiene con los Mayas en la actualidad cuando Mauricio hablaba de que cambi\u00f3 la pol\u00edtica en el pa\u00eds porque en efecto durante todo el periodo neoliberal o neoporfirismo paradigma como sosten\u00edan los tecn\u00f3cratas neoliberales eso fue lo que se padeci\u00f3 durante el Porfiriato bueno durante todo el periodo neoliberal o porfirista se abandon\u00f3 el sureste en 36 a\u00f1os para tener una idea solo cuantitativa creci\u00f3 el norte 4% en promedio anual el centro 2% en promedio anual y el sur sureste cero por c en 36 a\u00f1os qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo ahora cambi\u00f3 la pol\u00edtica Porque adem\u00e1s de que aqu\u00ed est\u00e1n muchos recursos naturales que sirvieron para el desarrollo del pa\u00eds pensemos nada m\u00e1s en el petr\u00f3leo cu\u00e1nto petr\u00f3leo se extrajo de Campeche de Tabasco de Chiapas pensemos en las Divisas que aport\u00f3 en los \u00faltimos tiempos en las \u00faltimas d\u00e9cadas Canc\u00fan quintanaro mucha gente en la \u00e9poca de la crisis del neoliberalismo busc\u00f3 Refugio busc\u00f3 empleo trabajo en Quintana Ro en el norte de Quintana Ro en Canc\u00fan porque no hab\u00eda trabajo si no hay crecimiento econ\u00f3mico no hay empleo Y si no hay empleo no hay bienestar de Yucat\u00e1n de Campeche de Tabasco de Chiapas de Oaxaca de todo el pa\u00eds a Canc\u00fan a la Ribera Maya era como un islote porque ni siquiera hab\u00eda desarrollo en todo Quintana r nada m\u00e1s era en la punta de la Pen\u00ednsula en el norte del estado de Quintana r Pues eso ya cambi\u00f3 ahora la inversi\u00f3n p\u00fablica se destin\u00f3 m\u00e1s al sur sureste no se abandon\u00f3 el centro no se abandon\u00f3 el norte se est\u00e1 impulsando m\u00e1s al sur sureste porque era un acto de Justicia devolverle recompensar al sureste de lo mucho que aport\u00f3 para el desarrollo de nuestra naci\u00f3n Y eso es lo que se ha venido haciendo y en cuantitativo tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1n los resultados el a\u00f1o pasado creci\u00f3 el sureste el doble de lo que creci\u00f3 el norte del pa\u00eds eso lo cuantitativo Pero lo que m\u00e1s importa y si me preguntan ya lo han hecho de qu\u00e9 me siento m\u00e1s satisfecho de qu\u00e9 me siento m\u00e1s contento qu\u00e9 me produce m\u00e1s Orgullo El que en el tiempo que llevamos se redujo la pobreza en nuestro pa\u00eds pero m\u00e1s m\u00e1s en el sureste Imag\u00ednese poder decir que Chiapas es el primer lugar en reducci\u00f3n de pobreza pero lo mismo Tabasco lo mismo Campeche lo mismo Quintana ro lo mismo Yucat\u00e1n Eso es lo m\u00e1s importante entonces por eso pues nos da mucho gusto estar aqu\u00ed antes de concluir nuestro mandato vamos a regresar eh Porque hay que terminar bien todo dejar todo muy bien entregar muy buenas cuentas no me refiero al manejo del presupuesto porque eso est\u00e1 garantizado el presupuesto en nuestro gobierno se maneja con honradez Y esa es una caracter\u00edstica es un distintivo de nuestra administraci\u00f3n y sobre todo de los servidores p\u00fablicos me refiero a que no dejemos obras en proceso que se concluya todo que antes de concluir nuestro mandato entreguemos bien a la nueva administraci\u00f3n a quienes vamos a entregar la banda presidencial se entreguen ya estas obras Y que adem\u00e1s se entreguen operando funcionando Y que adem\u00e1s se eh garanticen presupuestos no solo para terminar el a\u00f1o que nosotros concluimos a finales de septiembre no solo para terminar en diciembre sino tambi\u00e9n dejarles eh reservas cuando menos para un a\u00f1o m\u00e1s que tengan su presupuesto de ah\u00ed que los arque\u00f3logos reconstructores eh antrop\u00f3logos todos los que est\u00e1n trabajando sobre todos los j\u00f3venes en el mejoramiento eh la recuperaci\u00f3n de las zonas arqueol\u00f3gicas que sigan adelante sea este a\u00f1o hasta diciembre est\u00e1 garantizado que no va a faltar el presupuesto yo termino nada m\u00e1s haciendo un reconocimiento miren eh nos hemos eh coordinado bien f\u00edjense lo extraordinario que ha sido eh esta coordinaci\u00f3n C\u00f3mo se han alineado los astros este las buenas se\u00f1ales porque no todo es racional en la vida eh si importa lo M\u00edstico Bueno este nos ha ayudado much\u00edsimo hemos trabajado junto con el gobernador de Yucat\u00e1n f\u00edjense y somos de movimientos distintos pero hemos actuado con responsabilidad poniendo por delante el inter\u00e9s del pueblo inter\u00e9s del pueblo de de Yucat\u00e1n todos los servidores p\u00fablicos trabajando eh de com\u00fan acuerdo las empresas C\u00f3mo si las empresas no antes buscaban solo la ganancia y ni siquiera razonable sino lo que buscaban era el lucro comoo ahora las empresas tienen una dimensi\u00f3n social cultural y C\u00f3mo trabajan junto con nosotros c\u00f3mo nos unimos sector p\u00fablico sector privado sector social eso nuestro reconocimiento a las empresas aqu\u00ed en este tramo a ica que han hecho muy buen trabajo y ya ahora s\u00ed termino porque ya ven que yo no hablo de corrido me tardo mucho y todav\u00eda nos tenemos que ir a a Canc\u00fan porque ma\u00f1ana vamos a inaugurar el tramo de Canc\u00fan a playa de del Carmen el tren mal pero ya nada m\u00e1s para terminar imag\u00ednense qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho sin Diego qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho n m\u00e1s per todos tenemos un car\u00e1cter especial todos no Este pero Diego es excepcional porque tiene eh conocimiento de la historia y de la cultura es sensible es honesto sabe Escuchar es plural tiene paciencia y sabe conciliar Aqu\u00ed hablando donde no nos escuchan ni nos ven dec\u00edan qu\u00e9 van a hacer c\u00f3mo le van a hacer con los maestros c\u00f3mo le van a hacer con la sente no va a haas es no van a poder miren estamos terminando no ha habido paros los maestros est\u00e1n actuando de manera responsable las maestras los maestros Por qu\u00e9 Porque ya no se les ningunea se les trata como merecen nuestras maestras nuestros maestros No hemos tenido ning\u00fan problema Bueno pero aqu\u00ed ent trenos dec\u00edan lo mismo del Sindicato de trabajadores del ina c\u00f3mo le van a hacer ning\u00fan problema al contrario nuestro agradecimiento a los trabajadores de Lina pero tiene mucho que ver el trabajo de Diego por eso muchas gracias y nos vamos a seguir encontrando felicidades por este gran museo a continuaci\u00f3n el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador llevar\u00e1 a cabo el corte del hisor inaugural del Gran museo de chichen lo acompa\u00f1an distinguidos integrantes del presidium a a las dos a las TR [Aplausos] se les invita a entonar nuestro Himno Nacional a todos nuestros invitados Les pedimos permanecer en posici\u00f3n de [M\u00fasica] firmes [M\u00fasica] de [M\u00fasica] B [M\u00fasica] se despide de usted presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:50.222510"
}