{
    "video_id": "KqzXugZ8vSc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KqzXugZ8vSc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA7pP2BHnysR8fXMQEKMnYB7-QdZg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KqzXugZ8vSc",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 6 al 10 de mayo de 2024.",
    "video_length_seconds": 576,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.1,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Obrador asegur\u00f3 que gracias a las",
            "start": 8.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas el pa\u00eds goza de paz y",
            "start": 10.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estabilidad la polic\u00eda federal que se",
            "start": 12.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ech\u00f3 a perder se",
            "start": 15.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "corrompi\u00f3 y por eso se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 16.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nacional y eso nos ha ayudado",
            "start": 19.52,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo para",
            "start": 23.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "atemperar el problema de la seguridad y",
            "start": 26.519,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "de la violencia por eso y por el trabajo",
            "start": 30.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "coordinado por no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 35.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por la perseverancia porque yo todos los",
            "start": 38.04,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "d\u00edas recibo el parte el reporte de lo",
            "start": 40.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sucedido en el pa\u00eds desde las 6 de la",
            "start": 44.879,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y conjuntamente tomamos",
            "start": 47.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decisiones algo que no sucede en ning\u00fan",
            "start": 50.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del mundo que un presidente",
            "start": 53.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "encabece A las 6 de la ma\u00f1ana el",
            "start": 56.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gabinete seguridad de lunes a viernes",
            "start": 59.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Todo eso ayuda pero lo que ha ayudado",
            "start": 62.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ha sido la pol\u00edtica",
            "start": 64.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "social porque para los conservadores los",
            "start": 66.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fachos todo lo quieren",
            "start": 70.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "resolver con el uso de la",
            "start": 73.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fuerza con medidas",
            "start": 76.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "coercitivas y nosotros pensamos de otra",
            "start": 79.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "forma estamos atendiendo las causas y",
            "start": 82.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso como estaba muy",
            "start": 85.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "abandonado y era mucha la corrupci\u00f3n",
            "start": 87.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "era lo que",
            "start": 90.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "impulsaba el que hubiesen muchos delitos",
            "start": 93.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 97.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "homicidios mucha violencia Entonces como",
            "start": 98.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ahora todos los j\u00f3venes te doy otro",
            "start": 102.64,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "dato hay 12 millones de j\u00f3venes con",
            "start": 106.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "becas en el pa\u00eds eso no",
            "start": 111.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sucede en otras partes ni en Estados",
            "start": 115.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Unidos en ning",
            "start": 119.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "proporcionalmente a la poblaci\u00f3n tenemos",
            "start": 120.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un programa que se llama j\u00f3venes",
            "start": 123.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro que ya va para 3",
            "start": 124.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "millones de j\u00f3venes que se les da",
            "start": 127.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "trabajo como aprendices se les paga un",
            "start": 130.599,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo Durante un a\u00f1o ese",
            "start": 133.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "programa ha significado una inversi\u00f3n",
            "start": 138.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que no gasto de",
            "start": 141.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Cent 15000 millones de pesos sabes",
            "start": 143.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto le destinaron a los j\u00f3venes",
            "start": 147.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos cco gobiernos en 30",
            "start": 150.68,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 7000 millones y nada m\u00e1s este",
            "start": 155.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "programa no el de las becas que es otro",
            "start": 158.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tanto Este programa",
            "start": 161.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "115000 millones de pesos mi",
            "start": 163.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reconocimiento a las fuerzas armadas nos",
            "start": 166.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "han ayudado mucho mucho mucho mucho con",
            "start": 169.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 172.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sacrificio porque tambi\u00e9n a veces eso se",
            "start": 174.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "olvida",
            "start": 176.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las fuerzas",
            "start": 180.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 183.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 185.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "asesinatos hay desaparecidos S\u00ed y hay",
            "start": 187.519,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "este quienes pierden la vida en las",
            "start": 191.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obras este sufren",
            "start": 199.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "padecen mi reconocimiento a todos ellos",
            "start": 203.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y a sus familiares el director del",
            "start": 206.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "obledo mostr\u00f3 la nueva cifra r\u00e9cord de",
            "start": 209.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleos es que tenemos una",
            "start": 212.2,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cifra eh r\u00e9cord",
            "start": 215.599,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 218.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 222.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "explica Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 224.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "como lo saben todos los todos los meses",
            "start": 227.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se publica el dato del empleo",
            "start": 230.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Generalmente es el 6 de cada de cada mes",
            "start": 232.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y este abril fue un mes verdaderamente",
            "start": 235.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "extraordinario en recuperaci\u00f3n de el",
            "start": 238.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "empleo es el mejor mes el cuarto mejor",
            "start": 240.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mes de abril de lo que se lleva registro",
            "start": 244.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de",
            "start": 246.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "84,85 7 empleos solo en este mes eso nos",
            "start": 248.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pone en esta cifra de",
            "start": 253.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "22,37 4,000 empleos registrados ante el",
            "start": 257.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "seguro social la el el dato M\u00e1s alto que",
            "start": 261.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hemos tenido en toda la administraci\u00f3n",
            "start": 265.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ha sido en noviembre del 23 con 22 m",
            "start": 268.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "400000 pero pues ya nos estamos",
            "start": 272.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "acercando mucho como saben siempre",
            "start": 274.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s diciembre hay una una ca\u00edda y",
            "start": 276.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ahora ha habido una muy buena",
            "start": 279.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n El jefe del ejecutivo",
            "start": 281.759,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 que ante los apagones el\u00e9ctricos",
            "start": 284.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el gobierno garantiza el abasto de",
            "start": 286.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "energ\u00eda lo del los apagones de ayer se",
            "start": 288.6,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "presentaron primero porque",
            "start": 294.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh fue muy",
            "start": 298.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "intenso el calor ayer en todo el pa\u00eds",
            "start": 300.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed lleg\u00f3 a 33 gr promedio eh Como a",
            "start": 304.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "esa hora como a las 4 de la tarde y el",
            "start": 309.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "senace que es el que controla lo de la",
            "start": 313.52,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de energ\u00eda tiene",
            "start": 316.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sistemas de alarma y se estableci\u00f3 la",
            "start": 319.759,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 324.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y por poco tiempo",
            "start": 327.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no en todo el",
            "start": 330.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hubieron apagones",
            "start": 331.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "afortunadamente se",
            "start": 335.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "restableci\u00f3 de nuevo todo el sistema de",
            "start": 338.16,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica pero vamos a estar muy",
            "start": 341.96,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pendientes por esta situaci\u00f3n especial",
            "start": 345.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 348.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "viviendo ya estamos en eso ahorita tengo",
            "start": 351.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n para",
            "start": 353.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eso Pero decirle a la gente",
            "start": 355.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que eh tenemos",
            "start": 358.639,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda a\u00fan",
            "start": 361.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "con esto es que yo creo que",
            "start": 365.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "este fue algo excepcional que no se",
            "start": 369.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "esperaba tenemos que este evitarlo a eso",
            "start": 373.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "voy ahora a tener una",
            "start": 378.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n para que nos pongamos de acuerdo",
            "start": 381.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 384.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no todav\u00eda la mitad de la",
            "start": 387.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica se",
            "start": 390.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "produce con empresas particulares y",
            "start": 392.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenemos que ponernos de acuerdo para que",
            "start": 395.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "este se tengan las",
            "start": 399.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "plantas en buen",
            "start": 403.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado todas las plantas de generaci\u00f3n y",
            "start": 406.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que este todos ayudemos el presidente",
            "start": 408.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador celebr\u00f3 el",
            "start": 412.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "d\u00eda de las madres con m\u00fasica popular",
            "start": 414.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "desde Palacio Nacional felicidades a",
            "start": 416.56,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 419.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s de nuestro",
            "start": 421.879,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y de otros",
            "start": 424.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses a todas las madres a",
            "start": 428.96,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s que se nos",
            "start": 434.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "adelantaron pero como",
            "start": 438.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 441.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "decirlo en una",
            "start": 443.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n hay amor",
            "start": 447.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eter para todas",
            "start": 452.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ellas nuestro cari\u00f1o nuestro",
            "start": 455.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "recuerdo y para las",
            "start": 459.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s que est\u00e1n con",
            "start": 462.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 468.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s",
            "start": 470.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abuelitas a",
            "start": 473.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todas muchas muchas muchas",
            "start": 475.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 479.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 484.4,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 486.32,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1or celebremos con gusto",
            "start": 499.199,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores este d\u00eda de placer tan dichoso",
            "start": 503.879,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tu santo te encuentres",
            "start": 509.639,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "gustosa y tranquilo tu fiel",
            "start": 512.599,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n vive feliz en el",
            "start": 518.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mund que",
            "start": 522.839,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "nad y pondremos un l en la",
            "start": 526.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "frente con las",
            "start": 531.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conchas seguro que s",
            "start": 535.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or mam\u00e1s de",
            "start": 538.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed se\u00f1or venga",
            "start": 541.36,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 544.23,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "borito Dios bendiga este d\u00eda",
            "start": 555.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aventuroso y bendiga la prenda que",
            "start": 558.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "adoro hoy Los \u00c1ngeles cantan en",
            "start": 564.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "coro por los a\u00f1os que vas a cumplir",
            "start": 568.36,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 573.52,
            "duration": 3.42
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que gracias a las fuerzas armadas el pa\u00eds goza de paz y estabilidad la polic\u00eda federal que se ech\u00f3 a perder se corrompi\u00f3 y por eso se cre\u00f3 la guardia nacional y eso nos ha ayudado much\u00edsimo para atemperar el problema de la seguridad y de la violencia por eso y por el trabajo coordinado por no permitir la corrupci\u00f3n por la perseverancia porque yo todos los d\u00edas recibo el parte el reporte de lo sucedido en el pa\u00eds desde las 6 de la ma\u00f1ana y conjuntamente tomamos decisiones algo que no sucede en ning\u00fan pa\u00eds del mundo que un presidente encabece A las 6 de la ma\u00f1ana el gabinete seguridad de lunes a viernes Todo eso ayuda pero lo que ha ayudado m\u00e1s ha sido la pol\u00edtica social porque para los conservadores los fachos todo lo quieren resolver con el uso de la fuerza con medidas coercitivas y nosotros pensamos de otra forma estamos atendiendo las causas y eso como estaba muy abandonado y era mucha la corrupci\u00f3n era lo que impulsaba el que hubiesen muchos delitos y homicidios mucha violencia Entonces como ahora todos los j\u00f3venes te doy otro dato hay 12 millones de j\u00f3venes con becas en el pa\u00eds eso no sucede en otras partes ni en Estados Unidos en ning proporcionalmente a la poblaci\u00f3n tenemos un programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro que ya va para 3 millones de j\u00f3venes que se les da trabajo como aprendices se les paga un salario m\u00ednimo Durante un a\u00f1o ese programa ha significado una inversi\u00f3n que no gasto de Cent 15000 millones de pesos sabes cu\u00e1nto le destinaron a los j\u00f3venes en los \u00faltimos cco gobiernos en 30 a\u00f1os 7000 millones y nada m\u00e1s este programa no el de las becas que es otro tanto Este programa 115000 millones de pesos mi reconocimiento a las fuerzas armadas nos han ayudado mucho mucho mucho mucho con bastante sacrificio porque tambi\u00e9n a veces eso se olvida tambi\u00e9n en las fuerzas armadas hay asesinatos hay desaparecidos S\u00ed y hay este quienes pierden la vida en las obras este sufren padecen mi reconocimiento a todos ellos y a sus familiares el director del obledo mostr\u00f3 la nueva cifra r\u00e9cord de creaci\u00f3n de empleos es que tenemos una cifra eh r\u00e9cord en empleos explica Muchas gracias se\u00f1or presidente como lo saben todos los todos los meses se publica el dato del empleo Generalmente es el 6 de cada de cada mes y este abril fue un mes verdaderamente extraordinario en recuperaci\u00f3n de el empleo es el mejor mes el cuarto mejor mes de abril de lo que se lleva registro con la creaci\u00f3n de 84,85 7 empleos solo en este mes eso nos pone en esta cifra de 22,37 4,000 empleos registrados ante el seguro social la el el dato M\u00e1s alto que hemos tenido en toda la administraci\u00f3n ha sido en noviembre del 23 con 22 m 400000 pero pues ya nos estamos acercando mucho como saben siempre despu\u00e9s diciembre hay una una ca\u00edda y ahora ha habido una muy buena recuperaci\u00f3n El jefe del ejecutivo explic\u00f3 que ante los apagones el\u00e9ctricos el gobierno garantiza el abasto de energ\u00eda lo del los apagones de ayer se presentaron primero porque eh fue muy intenso el calor ayer en todo el pa\u00eds Aqu\u00ed lleg\u00f3 a 33 gr promedio eh Como a esa hora como a las 4 de la tarde y el senace que es el que controla lo de la distribuci\u00f3n de energ\u00eda tiene sistemas de alarma y se estableci\u00f3 la alarma y por poco tiempo no en todo el pa\u00eds hubieron apagones afortunadamente se restableci\u00f3 de nuevo todo el sistema de energ\u00eda el\u00e9ctrica pero vamos a estar muy pendientes por esta situaci\u00f3n especial que se est\u00e1 viviendo ya estamos en eso ahorita tengo una reuni\u00f3n para eso Pero decirle a la gente que eh tenemos capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda a\u00fan con esto es que yo creo que este fue algo excepcional que no se esperaba tenemos que este evitarlo a eso voy ahora a tener una reuni\u00f3n para que nos pongamos de acuerdo porque todav\u00eda no todav\u00eda la mitad de la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica se produce con empresas particulares y tenemos que ponernos de acuerdo para que este se tengan las plantas en buen estado todas las plantas de generaci\u00f3n y que este todos ayudemos el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador celebr\u00f3 el d\u00eda de las madres con m\u00fasica popular desde Palacio Nacional felicidades a todas las mam\u00e1s de nuestro pa\u00eds y de otros pa\u00edses a todas las madres a las mam\u00e1s que se nos adelantaron pero como vamos a decirlo en una canci\u00f3n hay amor eter para todas ellas nuestro cari\u00f1o nuestro recuerdo y para las mam\u00e1s que est\u00e1n con nosotros mam\u00e1s abuelitas a todas muchas muchas muchas [M\u00fasica] S\u00ed [M\u00fasica] se\u00f1or celebremos con gusto se\u00f1ores este d\u00eda de placer tan dichoso tu santo te encuentres gustosa y tranquilo tu fiel coraz\u00f3n vive feliz en el mund que nad y pondremos un l en la frente con las conchas seguro que s se\u00f1or mam\u00e1s de M\u00e9xico s\u00ed se\u00f1or venga [M\u00fasica] borito Dios bendiga este d\u00eda aventuroso y bendiga la prenda que adoro hoy Los \u00c1ngeles cantan en coro por los a\u00f1os que vas a cumplir [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:27.176511"
}