{
    "video_id": "Ku59D51pstM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Ku59D51pstM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCR91nBeLI30uO1Eq8yXojVaD59lQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ku59D51pstM",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Lunes 29 de julio de 2024",
    "video_length_seconds": 11810,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1696.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 1698.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos",
            "start": 1703.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a tener una",
            "start": 1706.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 1711.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pero vamos a procurar que sea",
            "start": 1713.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "breve bueno y breve doblemente",
            "start": 1717.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1725.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero vamos",
            "start": 1728.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1730.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "enviar lo primero es lo primero",
            "start": 1733.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Primero lo",
            "start": 1738.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primero nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 1739.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico haya obtenido una medalla",
            "start": 1744.279,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpica una medalla de bronce en tiro",
            "start": 1749.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1753.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "arco",
            "start": 1755.12,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 1756.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mujeres Alejandra Valencia de Hermosillo",
            "start": 1758.519,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "Sonora Ana Paula V\u00e1zquez",
            "start": 1763.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de Ramos arispe",
            "start": 1768.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Coahuila y \u00c1ngela Ruiz de Saltillo",
            "start": 1770.48,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "Coahuila pusieron en alto el nombre de",
            "start": 1775.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nuestro querido M\u00e9xico en las olimpiadas",
            "start": 1779.519,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ya tenemos la primera medalla",
            "start": 1783.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y n",
            "start": 1787.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mandamos nuestras",
            "start": 1791.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "felicitaciones del gobierno y y decirles",
            "start": 1795.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que estamos muy",
            "start": 1799.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contentos yo me enter\u00e9",
            "start": 1802.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1805.399,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "ayer en la Costa Chica de Guerrero all\u00e1",
            "start": 1807.399,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "por Cruz",
            "start": 1815.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Grande por",
            "start": 1817.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "marquelia porque en todos lados la gente",
            "start": 1821.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente",
            "start": 1825.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y muchas felicidades y",
            "start": 1828.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "adelante hay que seguir",
            "start": 1831.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh en todas las competencias",
            "start": 1835.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh entreg\u00e1ndolo todo con mucha pasi\u00f3n",
            "start": 1838.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 1843.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1845.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con el apoyo de los",
            "start": 1846.799,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "familiares de las atletas de los",
            "start": 1851.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "atletas con el apoyo de los",
            "start": 1856.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "entrenadores de mucha gente Entonces eso",
            "start": 1859.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es lo primero y vamos a la",
            "start": 1863.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "agenda vamos a empezar con el Qui\u00e9n es",
            "start": 1868.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios como todos los",
            "start": 1871.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 1874.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "luego les vamos",
            "start": 1875.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a informar sobre c\u00f3mo vamos en el tren",
            "start": 1878.279,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "Maya luego",
            "start": 1884.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 1888.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 1890.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n",
            "start": 1892.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de El se\u00f1or",
            "start": 1895.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Zambada",
            "start": 1899.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "todo lo que quieran",
            "start": 1900.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "saber sobre este tema y",
            "start": 1905.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "otros para eso es este di\u00e1logo",
            "start": 1909.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "circular para",
            "start": 1914.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este que la gente est\u00e9 completamente",
            "start": 1916.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "informada aqu\u00ed no se oculta",
            "start": 1920.679,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nada se aplica la regla de oro de la",
            "start": 1924.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Democracia la",
            "start": 1928.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "transparencia y no hay",
            "start": 1930.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "censura hay libertades",
            "start": 1934.08,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "plenas no es como en otras",
            "start": 1937.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "partes por eso vamos a a comenzar",
            "start": 1941.519,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "entonces adelante con es qui\u00e9n en los",
            "start": 1944.519,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "precios tambi\u00e9n vamos a premiar a las",
            "start": 1950.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tiendas",
            "start": 1955.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "departamentales que nos han ayudado",
            "start": 1957.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mucho para",
            "start": 1961.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 1964.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "precios justos en combustibles en",
            "start": 1967.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "alimentos para controlar la inflaci\u00f3n",
            "start": 1972.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que no haya carest\u00eda",
            "start": 1975.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y lo han hecho de manera voluntaria",
            "start": 1978.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estos comercios hay 24",
            "start": 1981.399,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "productos que est\u00e1n por abajo del precio",
            "start": 1985.639,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que se pact\u00f3",
            "start": 1990.679,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "originalmente cuando iniciamos con este",
            "start": 1994.919,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "plan eran 24 productos por c por",
            "start": 1999.159,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "1000 39 pesos y est\u00e1 en",
            "start": 2004.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "promedio esta canasta en 800",
            "start": 2009.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pesos en los centros",
            "start": 2013.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comerciales estamos hablando de los",
            "start": 2016.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos Entonces s\u00ed ayuda mucho y por",
            "start": 2018.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eso pues tenemos que",
            "start": 2023.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2026.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "eh hacerles este reconocimiento a",
            "start": 2028.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quienes nos ayudan de esta manera",
            "start": 2031.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2034.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or gobernador",
            "start": 2038.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Mauricio Vila de Yucat\u00e1n secretaria",
            "start": 2040.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente a todos los compa\u00f1eros del",
            "start": 2043.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tren Maya director Manuel barlet Buenos",
            "start": 2044.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos ustedes empezamos como de",
            "start": 2047.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "costumbre con el precio de la mezcla",
            "start": 2049.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo al al 25 de Julio",
            "start": 2052.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la cual estuvo en",
            "start": 2056.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "7366 eso impacta desde luego en este en",
            "start": 2059.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n de manera muy estable en",
            "start": 2063.28,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles para",
            "start": 2065.359,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esta esta semana el precio promedio de",
            "start": 2067.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la gasolina regular estuvo en 23",
            "start": 2069.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "p91 el precio promedio en el caso de la",
            "start": 2072.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de alto octanaje la Premium 25",
            "start": 2075.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "p49 y 25",
            "start": 2078.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "p58 en el caso del diesel en",
            "start": 2081.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consecuencia lo que vemos para esta",
            "start": 2084.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "semana solamente tenemos incentivo",
            "start": 2086.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fiscal para el caso de la gasolina",
            "start": 2088.04,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "regular en este en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2090.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "5.6 la Premium y el diesel no tienen",
            "start": 2092.879,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal en cuanto a los",
            "start": 2096.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "indicadores de ganancia por Marca a",
            "start": 2098.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "nivel nacional nos encontramos con redco",
            "start": 2099.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arco y oxogas como aquellas franquicias",
            "start": 2101.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con Los indicadores m\u00e1s altos y los",
            "start": 2104.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "precios en consecuencia m\u00e1s altos en",
            "start": 2106.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "contraste tenemos a repsol orsan y Total",
            "start": 2109.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como las franquicias con mejores precios",
            "start": 2112.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y menores indicadores de ganancia esto",
            "start": 2114.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es las aliadas de las y los consumidores",
            "start": 2117.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pasamos ahora por regiones y en el caso",
            "start": 2120.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la gasolina regular nos encontramos",
            "start": 2123.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguimos ah\u00ed con ciertas I sobre todo en",
            "start": 2126.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el precio de la regular en Monterrey",
            "start": 2128.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n pero en este caso fue una",
            "start": 2130.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "franquicia de Pemex servicio Cumbres s",
            "start": 2131.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "decb con el precio promedio por litro de",
            "start": 2133.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "26 pes con 85av casi 3 pesos por arriba",
            "start": 2136.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "del promedio nacional y 4 pes con2",
            "start": 2140.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "centavos como indicador de ganancia en",
            "start": 2143.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contraste tenemos a nexum servicio Rio",
            "start": 2146.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "panu Guay en Tampico Tamaulipas con el",
            "start": 2148.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "litro promedio en 22 pes con 40 1.51 por",
            "start": 2151.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "debajo del promedio y tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2155.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tenemos franquicias como un bp Pemex",
            "start": 2157.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil con precios tambi\u00e9n por debajo del",
            "start": 2159.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "promedio nacional y en varios estados",
            "start": 2162.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como podemos ver Veracruz tlascala",
            "start": 2164.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Durango Oaxaca Guanajuato y baja",
            "start": 2166.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "California sur la mayor parte de estos",
            "start": 2169.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "buenos precios est\u00e1n como les he venido",
            "start": 2171.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diciendo en otras semanas en todo el",
            "start": 2174.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin embargo pasamos con una",
            "start": 2176.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "franquicia de shell en el caso de la",
            "start": 2178.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gasolina Premium con precios altos aqu\u00ed",
            "start": 2180.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en naucalpa estado de M\u00e9xico 27",
            "start": 2182.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p99 dos pun 5 pesos por arriba del",
            "start": 2186.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "promedio y",
            "start": 2189.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "3.53 pesos de indicador de ganancia sin",
            "start": 2190.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "embargo vemos a red Energy operadora",
            "start": 2194.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "monsy ac\u00e1 en el puerto de Veracruz con",
            "start": 2196.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el precio promedio de la gasolina",
            "start": 2199.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Premium en solamente 23 pes con",
            "start": 2201.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "39av poquito m\u00e1s de 2 pesos por debajo",
            "start": 2204.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del promedio y adem\u00e1s Tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 2207.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sobre todo franquicias Pemex Valero all\u00e1",
            "start": 2210.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en el norte Tambi\u00e9n tenemos a Extreme",
            "start": 2213.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Drop fuel y platinum con precios tambi\u00e9n",
            "start": 2215.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "debajo del promedio seguimos ahora con",
            "start": 2218.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "diesel Y una vez m\u00e1s Est\u00e1n volviendo a",
            "start": 2221.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ser nuestros clientes y vamos a estar",
            "start": 2223.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muy enf\u00e1ticos con ellos la franquicia",
            "start": 2225.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "arco en este caso una estaci\u00f3n grupo",
            "start": 2227.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "enermar en Empalme Sonora con el precio",
            "start": 2230.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "promedio por litro de di\u00e9sel en 27",
            "start": 2233.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "p69",
            "start": 2237.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "3.85 pesos de indicador de ganancia 2",
            "start": 2238.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pes por arriba del promedio nacional y",
            "start": 2242.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pasamos sin embargo este tenemos",
            "start": 2246.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a PEMEX en jilotzingo estado de M\u00e9xico",
            "start": 2249.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con un precio por litro promedio",
            "start": 2252.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solamente de 23",
            "start": 2254.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "p98 como vemos ese contraste respecto al",
            "start": 2257.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "precio anterior all\u00e1 en Empalme Sonora",
            "start": 2260.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "27 p69 centavos ac\u00e1 en el Estado de",
            "start": 2262.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 23",
            "start": 2265.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "p98 y Tenemos tambi\u00e9n buenos precios en",
            "start": 2268.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Tabasco Yucat\u00e1n Chihuahua Coahuila",
            "start": 2270.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Guanajuato Oaxaca y Sonora como Les",
            "start": 2273.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comento buenos precios en la mayor parte",
            "start": 2276.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en el tema de las",
            "start": 2279.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "verificaciones del 19 al 25 de Julio",
            "start": 2280.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "atendimos 205 denuncias de las cuales",
            "start": 2284.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh encontramos que se negaron a ser",
            "start": 2288.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "verificadas",
            "start": 2291.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh En el caso de las de las visitas de",
            "start": 2292.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n cuatro de ellas una en",
            "start": 2295.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Nayarit una en Guanajuato dos en",
            "start": 2297.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Chihuahua seis fueron encontradas con",
            "start": 2299.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "irregularidades en dar litros de a litro",
            "start": 2303.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fueron una en Oaxaca una en Guanajuato",
            "start": 2305.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tres en Nuevo Le\u00f3n una en Chihuahua y",
            "start": 2308.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bueno de ese de ese total realizamos 303",
            "start": 2311.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "visitas de verificaci\u00f3n y o constataci\u00f3n",
            "start": 2314.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasando ahora al tema del Qui\u00e9nes",
            "start": 2318.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quieren los precios del gas LP al 24 de",
            "start": 2320.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Julio nos encontramos que en el",
            "start": 2323.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "referente internacional encontramos el",
            "start": 2325.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "kilo de gas LP en 22 pesos con 17",
            "start": 2328.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "centavos frente al promedio Nacional del",
            "start": 2331.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "kilo a solamente 19es con 63 centavos",
            "start": 2335.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para ese mismo d\u00eda el 24 de Julio en el",
            "start": 2339.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caso del gas por litro lo encontramos en",
            "start": 2341.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el referente internacional a 12 pesos y",
            "start": 2344.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un peso con 40 centavos m\u00e1s barato a",
            "start": 2347.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nivel nacional en solamente 10 pesos con",
            "start": 2349.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "60 centavos en el caso de las",
            "start": 2352.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "verificaciones que realizamos en el tema",
            "start": 2355.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del gas LP fueron",
            "start": 2357.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "775 visitas y en todas ellas se",
            "start": 2360.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cumplieron los precios m\u00e1ximos o",
            "start": 2363.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inclusive encontrar precios por bajo de",
            "start": 2365.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aquellos establecidos por la comisi\u00f3n",
            "start": 2368.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "reguladora de energ\u00eda por ejemplo en el",
            "start": 2369.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "gas estacionario el que se vende por",
            "start": 2372.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "litros lo encontramos en gas de",
            "start": 2373.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Tlanepantla en solamente 10",
            "start": 2375.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p57 cavos de igual manera encontramos",
            "start": 2378.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "precios similares por debajo del m\u00e1ximo",
            "start": 2381.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en Guanajuato Nuevo Le\u00f3n Veracruz y",
            "start": 2384.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n en el caso del gas por",
            "start": 2386.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "kilogramo supergas de Los Altos ofreci\u00f3",
            "start": 2388.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el kilogramo en 19",
            "start": 2391.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "p77 tambi\u00e9n casos en Guerrero Oaxaca San",
            "start": 2394.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed Zacatecas Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 2397.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Colima y como les comentaba entre el 20",
            "start": 2400.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y el 26 de julio entre estas",
            "start": 2403.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "verificaciones que realizamos para gas",
            "start": 2405.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "LP fue una muy buena semana una vez m\u00e1s",
            "start": 2407.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "volvemos a repetir no hubo ninguna",
            "start": 2409.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "infracci\u00f3n y no inmovilizando ni",
            "start": 2411.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos ni b\u00e1sculas ni instrumentos ni",
            "start": 2413.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cilindros pasando ahora al tema de la",
            "start": 2417.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica seguimos con en todos los",
            "start": 2419.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "casos monitoreados en el pa\u00eds por debajo",
            "start": 2422.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del compromiso de 1039 pes como ya lo",
            "start": 2423.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 el se\u00f1or presidente y solo",
            "start": 2426.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "reforzar que es una canasta tambi\u00e9n como",
            "start": 2429.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se mencion\u00f3 de 24 productos muy bien",
            "start": 2431.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seleccionados con las caracter\u00edsticas",
            "start": 2434.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que cumplen para una familia tipo",
            "start": 2436.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "integrada por cuatro personas y todo",
            "start": 2438.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto monitoreado en tiendas de",
            "start": 2441.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "autoservicio y centrales de abasto en",
            "start": 2443.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n podemos reportar que el",
            "start": 2446.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "precio promedio Nacional de la canasta",
            "start": 2448.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica fue de",
            "start": 2450.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "81223 pasando ahora por zonas lo comento",
            "start": 2454.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de manera muy r\u00e1pida en la zona centro",
            "start": 2457.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "encontramos entre el 15 y el 19 de julio",
            "start": 2459.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Walmart sucursal Lomas aqu\u00ed en Miguel",
            "start": 2462.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Hidalgo Ciudad de M\u00e9xico en 1,31",
            "start": 2464.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "p50 esta canasta sin embargo tambi\u00e9n del",
            "start": 2467.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mismo grupo pero en su formato de Bodega",
            "start": 2470.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Aurrera sucursal Fuentes del Valle en",
            "start": 2472.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Tultitl\u00e1n Estado de M\u00e9xico \u00fanicamente",
            "start": 2474.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "807 pes con 70 centavos en la zona",
            "start": 2477.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "centro Norte chedrahu y alzano en la",
            "start": 2481.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "capital del Estado de Michoac\u00e1n en",
            "start": 2483.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Morelia 1021 pes 10",
            "start": 2484.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y Bodega Aurrer\u00e1 nuevamente sucursal",
            "start": 2487.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Arboledas en Guadalajara Jalisco",
            "start": 2490.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "761 pes con 80 cavos una buena noticia",
            "start": 2492.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n all\u00ed en el norte en la zona",
            "start": 2497.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "norte la central de abastos de Monterrey",
            "start": 2498.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la canasta la ofreci\u00f3 en 988 pes con",
            "start": 2501.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "55av y hay muy cerca en Saltillo",
            "start": 2505.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Coahuila bodega ahurrera sucursal Emilio",
            "start": 2508.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Carranza una sucursal que reiteradamente",
            "start": 2510.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "repetimos",
            "start": 2512.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ofreci\u00f3 la canasta en 771 pesos",
            "start": 2513.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "con 65 cavos finalmente en la zona Sur",
            "start": 2517.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como les comentaba entre el 15 y el 19",
            "start": 2522.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de julio en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas",
            "start": 2524.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Walmart belizario Dom\u00ednguez ofreci\u00f3 la",
            "start": 2526.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "canasta en 940 pesos con 10 centavos y",
            "start": 2529.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "chedragui Plaza del Carmen centro en",
            "start": 2533.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Solidaridad Quintana roc con la canasta",
            "start": 2535.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata encontrada en este periodo en",
            "start": 2537.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00danicamente",
            "start": 2540.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "751 con 40 y como bien lo comenta el",
            "start": 2542.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presidente el el d\u00eda de hoy es un d\u00eda de",
            "start": 2546.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "premiaci\u00f3n si me",
            "start": 2549.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "permiten para poder comentar en el caso",
            "start": 2555.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de las estaciones de servicio y",
            "start": 2558.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "particularmente en el caso de la",
            "start": 2561.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gasolina regular la de bajo octanaje nos",
            "start": 2563.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a por parte de franquicia Pemex",
            "start": 2565.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Luis Fernando Guti\u00e9rrez L\u00f3pez director",
            "start": 2568.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comercial que all\u00e1 en Altamira",
            "start": 2570.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Tamaulipas nos ofreci\u00f3 en este segundo",
            "start": 2572.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "trimestre un precio promedio de",
            "start": 2574.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "adelante por",
            "start": 2579.839,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2584.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2586.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2588.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "graci en el mismo sentido en el caso de",
            "start": 2600.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la gasolina de alto octanaje la conocida",
            "start": 2603.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como Premium tenemos a Catalina Sandoval",
            "start": 2606.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "armijo directora adjunta de orz\u00e1n Qui",
            "start": 2610.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n para recibir este",
            "start": 2613.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reconocimiento all\u00e1 con una estaci\u00f3n en",
            "start": 2614.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuatza cualcos Veracruz en Zaragoza",
            "start": 2617.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esquina quil Cerd\u00e1n Colonia Centro con",
            "start": 2619.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el precio a 23 pes con 32avos en este",
            "start": 2622.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "trimestre",
            "start": 2626.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hasta luego en el mismo sentido de parte",
            "start": 2639.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de g500 nos acompa\u00f1a su directora",
            "start": 2642.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "general Ana Paulina Rubio Castellanos",
            "start": 2645.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con una sucursal de g500 en tlanepan",
            "start": 2648.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico en la V\u00eda Gustavo bas",
            "start": 2652.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "2222 colonia San Lorenzo con el promedio",
            "start": 2654.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de diesel en este segundo trimestre en",
            "start": 2658.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2379",
            "start": 2660.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2669.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "Gracias y pasando ahora a los formatos",
            "start": 2673.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de tiendas de autoservicio quienes nos",
            "start": 2676.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "han ayudado mucho mucho mucho en este",
            "start": 2678.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "programa que hay siempre por debajo de",
            "start": 2680.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los 1039 pesos en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2683.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nuevamente tenemos como ganador a Bodega",
            "start": 2685.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Aurrera nos acompa\u00f1a su vicepresidente",
            "start": 2688.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Tom\u00e1s Andrade durande La Barca quienes",
            "start": 2691.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nos apoyaron para tener la canasta",
            "start": 2694.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica promedio en",
            "start": 2697.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "776 pesos con 3 centavos vale la pena",
            "start": 2699.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mencionar a chedragui como",
            "start": 2703.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "segundo lugar en 782",
            "start": 2705.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "p95 y como le reiter en varias ocasiones",
            "start": 2708.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "felicitar tambi\u00e9n a la Comer que se",
            "start": 2712.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "integr\u00f3 en este trimestre con 796 pesos",
            "start": 2713.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "con 37 centavos por canasta Muchas",
            "start": 2717.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2720.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or",
            "start": 2734.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias muy buenos",
            "start": 2739.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos este la",
            "start": 2741.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional va en",
            "start": 2744.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cumplimiento a las instrucciones se\u00f1or",
            "start": 2747.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "presidente vamos a informarles c\u00f3mo",
            "start": 2749.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos operando con el tramo 3 del tren",
            "start": 2750.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "maya en la siguiente l\u00e1mina es el",
            "start": 2752.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "reporte de operaciones que tenemos Al",
            "start": 2754.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "D\u00eda de la fecha si me permiten",
            "start": 2757.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "explicarles recordarles que son 160 km",
            "start": 2759.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de v\u00eda que pasan por 15 municipios de",
            "start": 2762.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los estados de Campeche y Yucat\u00e1n",
            "start": 2765.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "iniciamos en calquin que es la estaci\u00f3n",
            "start": 2767.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "La primera estaci\u00f3n pero en realidad el",
            "start": 2770.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tramo empieza en civil chalt\u00fa y recorre",
            "start": 2772.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las seis estaciones que ustedes observan",
            "start": 2774.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mascanu Man M\u00e9rida teya tis cop y",
            "start": 2776.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "concluye en isamal a partir de M\u00e9rida",
            "start": 2779.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inicia el tramo de doble v\u00eda",
            "start": 2782.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electrificado en este tramo corresponde",
            "start": 2784.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente 60 km de los",
            "start": 2787.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "690 que incluir\u00e1 el circuito",
            "start": 2790.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "electrificado de doble v\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2792.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informarles que tenemos una base de",
            "start": 2795.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mantenimiento para darle mantenimiento a",
            "start": 2797.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estos kil\u00f3metros de v\u00eda tenemos una",
            "start": 2800.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cochera para el resguardo de los trenes",
            "start": 2802.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que a manera de de operaci\u00f3n hemos",
            "start": 2804.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "implementado establecido ah\u00ed equipos",
            "start": 2808.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adicionales para tener capacidades de",
            "start": 2810.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mantenimiento Tambi\u00e9n en esta cochera",
            "start": 2812.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenemos el centro de procesamiento de",
            "start": 2815.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "datos tambi\u00e9n en en M\u00e9rida y eh como",
            "start": 2817.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "parte de la infraestructura de carga que",
            "start": 2820.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se construir\u00e1 a partir del 2025 es de",
            "start": 2822.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "destacar que contaremos con una terminal",
            "start": 2825.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "multimodal en progreso un libramento",
            "start": 2827.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ferroviario que nos va a unir desde el",
            "start": 2830.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "centro de operaciones ferroviarias en",
            "start": 2831.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poxil\u00e1 hasta progreso y vamos a tener",
            "start": 2833.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "unas cargaderas de combustibles",
            "start": 2836.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Precisamente en la terminal de",
            "start": 2839.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "almacenamiento y despacho ah\u00ed en",
            "start": 2841.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "progreso en la siguiente l\u00e1mina por",
            "start": 2843.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "favor estos son los servicios que",
            "start": 2844.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "estamos brindando en el tramo TR Son",
            "start": 2847.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "seis servicios de Palenque a Canc\u00fan que",
            "start": 2849.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "salen a las 9 de la ma\u00f1ana de Canc\u00fan a",
            "start": 2851.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Palenque a las 99:30 de Campeche a",
            "start": 2854.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan sale a las 7 de la ma\u00f1ana de",
            "start": 2856.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "regreso de Canc\u00fan a Campeche a las 16:30",
            "start": 2858.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y de M\u00e9rida a playa del Carmen que este",
            "start": 2861.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es un servicio que nos hab\u00eda estado",
            "start": 2863.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pidiendo la gente a las 7 de la ma\u00f1ana y",
            "start": 2865.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de Playa del Carmen a M\u00e9rida a las",
            "start": 2867.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "17:30 estos seis servicios son los que",
            "start": 2870.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cubren esta ruta hemos transportado tren",
            "start": 2872.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "malla transportado a cerca de",
            "start": 2875.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "277,000 pasajeros desde que iniciamos",
            "start": 2878.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "operaciones en este tramo son",
            "start": 2881.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "7313 hemos vendido los boletos a trav\u00e9s",
            "start": 2885.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las taquillas",
            "start": 2888.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "55,14 y el resto casi 18,000 en l\u00ednea",
            "start": 2890.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ven ustedes la p\u00e1gina web si",
            "start": 2894.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entran a",
            "start": 2896.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "www.tren.com tambi\u00e9n los dirige al lugar",
            "start": 2899.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "donde se venden los boletos hemos por",
            "start": 2902.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tipo de pasajeros casi 70,000 adultos y",
            "start": 2905.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cerca de 3,600 ni\u00f1os se han transportado",
            "start": 2909.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en este tramo en el especial o el boleto",
            "start": 2911.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con tarifa especial que es para adultos",
            "start": 2915.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mayores para estudiantes maestros y",
            "start": 2917.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas de movilidad reducida",
            "start": 2919.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "13,122 pasajeros locales los que se",
            "start": 2922.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mueven dentro de la misma zona",
            "start": 2924.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "18909 turistas nacionales",
            "start": 2928.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "37212 y turistas internacionales 3900 en",
            "start": 2931.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina vemos c\u00f3mo se ha",
            "start": 2936.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comportado la venta de boletos en las",
            "start": 2938.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimas fechas llegamos al 21 de Julio",
            "start": 2940.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con un tope de",
            "start": 2943.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "2919 Pero la verdad es que en este fin",
            "start": 2945.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de semana logramos rebasar ya 3000 3000",
            "start": 2947.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pasajeros movilizados en esta semana",
            "start": 2951.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto nos est\u00e1 de alguna manera pidiendo",
            "start": 2955.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la el incrementar otros dos nuevos",
            "start": 2958.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "servicios en esta ruta a partir de este",
            "start": 2961.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "viernes empezamos con una m\u00e1s de de",
            "start": 2963.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a M\u00e9rida saliendo a las 11:45 y",
            "start": 2966.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s de M\u00e9rida a Canc\u00fan saliendo a",
            "start": 2969.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2972.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "14:40 horas en total tendremos ocho",
            "start": 2973.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "servicios movilizando personas a lo",
            "start": 2976.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "largo de esta ruta en la siguiente",
            "start": 2978.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina pues invitarlos invitarlos a",
            "start": 2980.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conocer la gran cantidad de destinos de",
            "start": 2983.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sitios tur\u00edsticos arqueol\u00f3gicos que",
            "start": 2985.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ofrece esta ruta usmal parque el remate",
            "start": 2987.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desde la estaci\u00f3n de calquin desde",
            "start": 2990.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "mascanu que podemos ir a las grutas de",
            "start": 2992.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cetoc o bien San Miguel \u00c1ngel de hum\u00e1n",
            "start": 2994.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vamos a la r\u00eda de celest\u00fan a y ascop",
            "start": 2997.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poil a San Francisco de As\u00eds en t M\u00e9rida",
            "start": 2999.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay un mont\u00f3n de lugares para ir a",
            "start": 3002.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "visitar desde Progreso El Gran Parque de",
            "start": 3004.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la plancha el Palacio de Cant\u00f3n civ",
            "start": 3007.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "chalt\u00fan la Zona Arqueol\u00f3gica tioveles",
            "start": 3008.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "convento y el templo de San Bernardino y",
            "start": 3011.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la hacienda de San Lorenzo aqu\u00e9 y desde",
            "start": 3013.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "izamal que es una ciudad hermos\u00edsima el",
            "start": 3016.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "parque de Los ca\u00f1ones el exconvento de",
            "start": 3018.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "San Antonio de Padua y la Zona",
            "start": 3020.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de kinich cacm en general",
            "start": 3022.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "invitarlos a todos ustedes a que se",
            "start": 3026.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "suban al tren Maya que participen en la",
            "start": 3029.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina por favor porque hay",
            "start": 3030.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas cosas que los est\u00e1n esperando",
            "start": 3032.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y la gente de verdad se sube con un",
            "start": 3035.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entusiasmo extraordinario Los invito a",
            "start": 3037.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "compartir esa",
            "start": 3039.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "experiencia a continuaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 3040.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "presidente le presentaremos un un",
            "start": 3042.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o video del tramo",
            "start": 3044.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "tres Acomp\u00e1\u00f1ame a continuar nuestro",
            "start": 3052.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "viaje y descubramos lo que tren maya",
            "start": 3054.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tiene para ti te invitamos",
            "start": 3056.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n a lo largo de",
            "start": 3059.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la ruta del tramo 3 visita el tesoro",
            "start": 3062.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cultural y natural de los 160 km de esta",
            "start": 3064.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "v\u00eda cruzando por 15 municipios de los",
            "start": 3067.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estados de Campeche y Yucat\u00e1n desde el",
            "start": 3069.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "16 de diciembre del 2023 el tren Maya ha",
            "start": 3072.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "movilizado en total a",
            "start": 3075.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "27682 pasajeros de los cuales",
            "start": 3078.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "7314 se han transportado entre las",
            "start": 3082.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estaciones del tramo 3 que compr calquin",
            "start": 3084.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mascu uman merid te tishkov e isamal",
            "start": 3087.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "siendo esta ruta con mayor afluencia",
            "start": 3091.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entre los turistas d\u00eda y noche personal",
            "start": 3093.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de cada estaci\u00f3n y a bordo del tren as\u00ed",
            "start": 3096.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como ingenieros y controladores se",
            "start": 3098.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "encargan de mantener funcionando los",
            "start": 3100.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sistemas para seguir brindando un",
            "start": 3102.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "servicio de calidad en los 160 km de v\u00eda",
            "start": 3104.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de los cuales 100 km son de v\u00eda ferrea",
            "start": 3107.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sencilla y 60 km de v\u00eda doble",
            "start": 3110.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "electrificada preparando el tren para un",
            "start": 3113.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recorrido de 600 0 km con tracci\u00f3n",
            "start": 3115.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica a trav\u00e9s de catenaria desde",
            "start": 3118.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida hasta Chetumal pasa el arco Maya",
            "start": 3120.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "e ingresa a calquin recorre el convento",
            "start": 3123.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de San Juan obispo de tolosa y la",
            "start": 3125.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "exhacienda de tancuch\u00e9 ad\u00e9ntrate en la",
            "start": 3127.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "riqueza natural de Yucat\u00e1n y en nkanu",
            "start": 3129.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "conoce las grutas de caleto Y con\u00e9ctate",
            "start": 3132.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "con el pasado visitando vestigios de",
            "start": 3135.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "usmal desde la estaci\u00f3n uman Ac\u00e9rcate a",
            "start": 3136.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la biosfera r\u00ed celestun con su",
            "start": 3139.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "diversidad de flora y fauna en M\u00e9rida se",
            "start": 3141.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "encuentra el alma y el coraz\u00f3n del tren",
            "start": 3144.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Maya con sus modernas oficinas centrales",
            "start": 3146.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no te vayas sin conocer su historia en",
            "start": 3149.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "palacio cant\u00f3n y monumento a la patria",
            "start": 3151.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recorre el Gran Parque de la plancha y",
            "start": 3153.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ac\u00e9rcate a la ciudad de Progreso con el",
            "start": 3156.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "muelle m\u00e1s largo del mundo en tish kocok",
            "start": 3158.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llega al exconvento y templo de San",
            "start": 3160.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Bernardino y la Hacienda San Lorenzo aqu",
            "start": 3163.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y desde la estaci\u00f3n izamal llega al",
            "start": 3165.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parque Los ca\u00f1ones el exconvento de San",
            "start": 3167.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Antonio de Padua y la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 3170.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "kinish kak lo que completa un atractivo",
            "start": 3172.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recorrido para los turistas as\u00ed en cada",
            "start": 3175.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro recorrido el tren Maya avanza",
            "start": 3178.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "junto a la historia los sue\u00f1os y las",
            "start": 3181.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "esperanzas de un pueblo que respira vida",
            "start": 3183.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y progreso convirti\u00e9ndose en m\u00e1s que un",
            "start": 3185.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "medio de transporte pues es un s\u00edmbolo",
            "start": 3187.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de la Uni\u00f3n de todos los mexicanos todas",
            "start": 3190.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y todos somos tren Maya es cuos se\u00f1or",
            "start": 3192.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 3202.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todas el tramo tres que muy bien explic\u00f3",
            "start": 3205.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "el general Lozano \u00e1guila corresponde",
            "start": 3209.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde calquin hasta izamal y estuvo a",
            "start": 3212.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cargo de la empresa grupo indie y",
            "start": 3215.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la empresa grupo asvi",
            "start": 3217.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh este tramo gener\u00f3 m\u00e1s de 35000",
            "start": 3220.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "empleos directos e indirectos 80% de la",
            "start": 3224.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mano de obra fue de la regi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 3226.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como se llev\u00f3 un a cabo un plan",
            "start": 3229.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n para la mano de obra",
            "start": 3231.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "local en cuanto equipo y maquinaria",
            "start": 3233.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ocuparon m\u00e1s de de 1300 equipos y",
            "start": 3236.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "maquinaria se instal\u00f3 una planta de",
            "start": 3238.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "prefabricados para las traves y tambi\u00e9n",
            "start": 3240.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se instal\u00f3 una planta de prefabricados",
            "start": 3242.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "para los durmientes que el siguiente",
            "start": 3244.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mostraremos en un video eh los trabajos",
            "start": 3246.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ejecutados fueron 220 km de d\u00eda en 160",
            "start": 3249.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "km 9 millones de metros c\u00fabicos de de",
            "start": 3253.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "materiales 400,000 durmientes 34 pasos",
            "start": 3256.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "vehiculares 153 obras de drenaje tres",
            "start": 3259.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "viaductos 250 obras inducidas as\u00ed esto",
            "start": 3263.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Esto se logr\u00f3 en un plazo de",
            "start": 3267.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 3 a\u00f1os la siguiente por",
            "start": 3268.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "favor se tienen instalado 120 km de",
            "start": 3271.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "catenaria en un tramo de 60",
            "start": 3274.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "km se construyeron 45000 m cu de",
            "start": 3277.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estaciones y bases de mantenimiento como",
            "start": 3282.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fue calquin mascanu Um\u00e1n M\u00e9rida teya",
            "start": 3284.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tishkov yamal y la base de mantenimiento",
            "start": 3287.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en",
            "start": 3289.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida tambi\u00e9n Se realizaron 14,500 m cu",
            "start": 3290.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de obras para la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3294.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica en la ruta en la ruta puc",
            "start": 3296.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor se se llevaron a",
            "start": 3299.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cabo m\u00e1s de 100 obras sociales para la",
            "start": 3302.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda en apoyo como espacios",
            "start": 3305.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "deportivos escuelas red el\u00e9ctrica",
            "start": 3307.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de calles cl\u00ednicas y",
            "start": 3309.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "alumbrado p\u00fablico y a continuaci\u00f3n",
            "start": 3311.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenemos un peque\u00f1o",
            "start": 3313.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "video en el sur de M\u00e9xico la vida es un",
            "start": 3320.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "festejo los",
            "start": 3324.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "1554 km del tren maya en el sureste",
            "start": 3327.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicano se construyen en siete tramos",
            "start": 3330.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el tramo TR inicia en el Estado de",
            "start": 3333.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Campeche en calche y termina en el",
            "start": 3336.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estado de Yucat\u00e1n en el pueblo m\u00e1gico de",
            "start": 3339.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "izamal comprende 220 km de v\u00eda el primer",
            "start": 3342.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "tramo de v\u00eda sencilla de 100 km y el",
            "start": 3346.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "segundo tramo 60 km de v\u00eda doble en el",
            "start": 3349.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "recorrido por el tramo TR los pasajeros",
            "start": 3353.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n ascender y descender en seis",
            "start": 3356.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estaciones que se construyeron en",
            "start": 3358.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "calquin mascu Um\u00e1n M\u00e9rida tishk cop e",
            "start": 3360.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "isamal estar en una obra esta dimensi\u00f3n",
            "start": 3365.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es algo que pues realmente Nunca me",
            "start": 3368.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "imagin\u00e9 poder tener a cargo seis obras",
            "start": 3370.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ha sido un reto bastante fuerte Esta",
            "start": 3373.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "obra tan importante para la historia de",
            "start": 3375.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a lo largo del tramo tres Se",
            "start": 3377.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "realizaron 34 pasos vehiculares as\u00ed como",
            "start": 3380.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tres viaductos Para no afectar",
            "start": 3383.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "actividades en en las ciudades",
            "start": 3385.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "destacando el viaducto en la carretera",
            "start": 3387.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Campeche 153 obras",
            "start": 3389.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "complementarias como pasos de fauna",
            "start": 3392.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obras de drenaje y pasos generales y m\u00e1s",
            "start": 3394.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de 9 millones de metros c\u00fabicos de",
            "start": 3397.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "materiales de terracer\u00edas balasto y",
            "start": 3399.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "subbalasto dentro de los retos m\u00e1s",
            "start": 3402.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "importantes que enfrentamos para la",
            "start": 3405.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la obra del tren Maya ha",
            "start": 3408.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sido la implementaci\u00f3n de la log\u00edstica",
            "start": 3410.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para el suministro de todos los",
            "start": 3413.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "materiales que intervienen en cada etapa",
            "start": 3414.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y proceso constructivo se implementaron",
            "start": 3416.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dos plantas de prefabricados una para la",
            "start": 3419.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las traves de los",
            "start": 3422.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puentes vehiculares y otra para la",
            "start": 3424.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de m\u00e1s de 400,000 durmientes",
            "start": 3426.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ad vindy ha tenido que que enfrentar el",
            "start": 3429.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "reto de atravesar el el c\u00edrculo de",
            "start": 3433.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cenotes no por su proximidad a chichulub",
            "start": 3437.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo un reto que yo creo que que ninguno",
            "start": 3440.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de nosotros somos todav\u00eda capaces de de",
            "start": 3443.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "valorar no el tramo 3 del tren Maya",
            "start": 3446.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cuenta con 60 km de v\u00eda doble",
            "start": 3449.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electrificada es decir 120 km de",
            "start": 3451.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "catenaria instalada la mano de obra",
            "start": 3455.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mexicana se ha implicado en todos los",
            "start": 3457.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos del proyecto",
            "start": 3459.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "desde el \u00e1rea de seguridad hasta el \u00e1rea",
            "start": 3462.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n el tren Maya podr\u00e1",
            "start": 3464.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Mostrar al mundo el patrimonio cultural",
            "start": 3467.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico y natural de esta regi\u00f3n",
            "start": 3470.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "como parte del del promesa del programa",
            "start": 3473.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3475.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 en la en la parte de",
            "start": 3477.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de estas",
            "start": 3479.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas y la construcci\u00f3n de",
            "start": 3482.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos c la poblaci\u00f3n por donde se",
            "start": 3484.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "construye Esta majestuosa obra recibe",
            "start": 3487.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los beneficios de los programas para el",
            "start": 3490.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bienestar pero con el tren Maya tambi\u00e9n",
            "start": 3492.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "forma parte de un programa integral de",
            "start": 3495.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "desarrollo que significa reconstrucci\u00f3n",
            "start": 3497.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de calles y caminos mejoramiento de red",
            "start": 3499.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica construcci\u00f3n de campos de",
            "start": 3502.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol bueno como parte de la de la",
            "start": 3505.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "obra social se encarg\u00f3 de desarrollar",
            "start": 3508.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 obras sociales a lo largo del",
            "start": 3510.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tramo 3 que va de calquin a izamal el",
            "start": 3513.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tren Maya unir\u00e1 pueblos y enlazar\u00e1 a los",
            "start": 3516.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pasajeros con actividades y tradiciones",
            "start": 3519.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "profundas es cu",
            "start": 3525.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 3536.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos Pues esta semana",
            "start": 3538.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "esta semana esta ma\u00f1ana vamos a hablar",
            "start": 3541.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de temas del",
            "start": 3545.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n Hoy vamos a escuchar los latidos",
            "start": 3547.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "del jagua",
            "start": 3551.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "rodante les vamos a presentar las",
            "start": 3552.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "arterias que le dan vida al tren Maya",
            "start": 3555.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde hombres y mujeres operan",
            "start": 3559.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la maquinaria dise\u00f1an trabajan sin",
            "start": 3562.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "importar el tama\u00f1o ni lo dif\u00edcil que sea",
            "start": 3566.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "por estas venas circula la precisi\u00f3n que",
            "start": 3571.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "implica el m\u00e1s m\u00ednimo ensamble Este es",
            "start": 3574.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n en donde cabe la mano de obra",
            "start": 3579.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada del mundo",
            "start": 3583.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n donde se construye el tren",
            "start": 3588.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Maya Plant seg\u00fan",
            "start": 3593.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fundada en",
            "start": 3596.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "1952 la planta de alstom en M\u00e9xico",
            "start": 3598.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ubicada en Ciudad sagun Hidalgo la m\u00e1s",
            "start": 3601.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "grande de Am\u00e9rica y la tercera m\u00e1s",
            "start": 3603.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "grande del mundo para el grupo su",
            "start": 3605.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "impacto econ\u00f3mico en la regi\u00f3n es",
            "start": 3608.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "innegable actualmente proporciona empleo",
            "start": 3610.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "directo a m\u00e1s de 1600 personas y alberga",
            "start": 3612.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta una tercera generaci\u00f3n de familias",
            "start": 3616.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajadoras que han elegido esta",
            "start": 3618.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empresa para desarrollarse la superficie",
            "start": 3620.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "total del predio es de 508000 Met cu de",
            "start": 3623.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los cuales m\u00e1s de 100000 est\u00e1n ocupados",
            "start": 3627.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 30 edificios cinco l\u00edneas de",
            "start": 3630.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ensamble tres v\u00edas para pruebas",
            "start": 3632.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1ticas dos v\u00edas para pruebas",
            "start": 3635.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "din\u00e1micas entre otros esta planta cuenta",
            "start": 3637.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con varias",
            "start": 3640.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "certificaciones el personal de",
            "start": 3641.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n es especialista en la",
            "start": 3643.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de acero al carb\u00f3n acero",
            "start": 3645.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "inoxidable y aluminio un diferenciador",
            "start": 3648.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de plantas ag\u00fan al tener la",
            "start": 3650.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "infraestructura y experiencia para",
            "start": 3652.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajar con estos materiales",
            "start": 3654.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los procesos especiales industriales m\u00e1s",
            "start": 3656.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "utilizados son soldadura enderezado",
            "start": 3659.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tratamiento superficial pintura pegado",
            "start": 3662.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "torque hog bolting remachado y crimpado",
            "start": 3666.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "los departamentos de dise\u00f1o industrial y",
            "start": 3671.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "procesos de manufactura definen los",
            "start": 3673.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros e instrucciones para la",
            "start": 3675.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en el \u00e1rea de partes",
            "start": 3677.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "primarias comienza la fabricaci\u00f3n de",
            "start": 3679.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ensambles menores para el proyecto de",
            "start": 3681.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tren malla se entrega en semanal mente",
            "start": 3683.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en promedio 20,000 piezas plantas sagun",
            "start": 3686.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es la \u00fanica en M\u00e9xico que manufactura",
            "start": 3689.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esta clase de piezas lo que garantiza el",
            "start": 3691.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "suministro e incrementa el contenido",
            "start": 3694.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional se necesitan cerca de 46,000",
            "start": 3696.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "partes para integrar un tren incluyendo",
            "start": 3699.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las partes met\u00e1licas montaje el\u00e9ctrico",
            "start": 3701.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "equipamiento interior sistemas de",
            "start": 3704.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "rodamiento alimentaci\u00f3n de voltaje hasta",
            "start": 3706.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llegar al montaje final el centro de",
            "start": 3708.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "maquinado realiza operaciones",
            "start": 3711.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mecanizadas con alta precisi\u00f3n y calidad",
            "start": 3712.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "\u00e1a de boogies es experta en producir",
            "start": 3715.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "desde la estructura de los boogies hasta",
            "start": 3717.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la estructura de los mismos plantas agun",
            "start": 3719.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene la capacidad de manufacturar",
            "start": 3722.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "boogies tanto en su estructura como en",
            "start": 3724.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "su equipamiento y pronto se har\u00e1 lo",
            "start": 3727.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mismo para ruedas y ejes despu\u00e9s del",
            "start": 3729.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "montaje final se realizan en sitio",
            "start": 3731.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "diferentes pruebas est\u00e1ticas y din\u00e1micas",
            "start": 3733.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la planta sagun tambi\u00e9n alberga una",
            "start": 3736.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "destacada escuela de soldadores y de",
            "start": 3738.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pintores la cual es reconocida por su",
            "start": 3740.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "excelencia y liderazgo en la formaci\u00f3n",
            "start": 3743.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de futuros",
            "start": 3744.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "plantas sagun no solo es un motor",
            "start": 3746.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "crucial para la econom\u00eda local y",
            "start": 3749.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "regional sino tambi\u00e9n de presencia",
            "start": 3750.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "internacional subensambles y ensambles",
            "start": 3753.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mayores para trenes de Nueva York",
            "start": 3755.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "edmonton Toronto Minneapolis as\u00ed como se",
            "start": 3758.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "han fabricado trenes para kuala lumpur",
            "start": 3762.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rat y San Francisco su legado est\u00e1",
            "start": 3764.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presente en proyectos de alto impacto",
            "start": 3767.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "habiendo fabricado 2000 locomotoras y",
            "start": 3770.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3500 carros de tren este sitio en",
            "start": 3772.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "demuestra las capacidades de alstom y su",
            "start": 3776.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compromiso como un actor dedicado hacia",
            "start": 3778.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el progreso y la movilidad en el",
            "start": 3780.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la siguiente Bueno aqu\u00ed tenemos m\u00e1s",
            "start": 3785.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o menos un poco la foto de de c\u00f3mo",
            "start": 3788.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estamos trabajando tenemos 13 por de",
            "start": 3792.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mujeres ya operadoras tambi\u00e9n en esta",
            "start": 3795.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "planta y seguimos por m\u00e1s en la parte de",
            "start": 3798.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n tenemos 20% de mujeres y",
            "start": 3801.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bueno solamente para para el tren Maya",
            "start": 3805.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "solamente para el tren Maya de estos",
            "start": 3808.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "500000 Met cuad tenemos m\u00e1s de 50.000",
            "start": 3809.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Met cuadrados desde el proceso de partes",
            "start": 3813.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "primarias hasta todo lo que vimos en el",
            "start": 3816.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "video y hasta que sale el tren listo de",
            "start": 3818.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Eh pues ya para trasladarse a a la",
            "start": 3821.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula la siguiente por favor Aqu\u00ed",
            "start": 3825.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s algunos proyectos Se\u00f1or usted",
            "start": 3828.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reconocer\u00e1 la foto de ah\u00ed abajo a la",
            "start": 3830.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "izquierda que es cuando entregamos los",
            "start": 3832.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trenes eh del",
            "start": 3835.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh el nm 02 eh que son los trenes que se",
            "start": 3838.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "fabricaron tambi\u00e9n para el metro entre",
            "start": 3842.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "otros muchos proyectos la",
            "start": 3844.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "siguiente y bueno Pues un poco aqu\u00ed lo",
            "start": 3846.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que estamos viendo Es el",
            "start": 3850.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "electrocardiograma que nos muestra la",
            "start": 3852.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "buena salud del tren Maya a trav\u00e9s de",
            "start": 3854.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo este proceso de manufactura los",
            "start": 3857.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "latidos de este coraz\u00f3n que est\u00e1 en una",
            "start": 3859.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "planta que llevamos Todos aqu\u00ed adentro",
            "start": 3863.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "entro en esta planta de sag\u00fan que son",
            "start": 3865.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tan fuertes tan fuertes que se escuchan",
            "start": 3868.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds en donde se construye un",
            "start": 3871.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico Muchas",
            "start": 3874.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1ores",
            "start": 3877.52,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "cuanto muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 3884.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "gobernador Amigas y amigos de este",
            "start": 3888.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "equipo de gobierno y del programa",
            "start": 3892.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "integral tren",
            "start": 3895.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Maya Amigas y amigos de los medios de",
            "start": 3897.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quien nos siguen en las",
            "start": 3901.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "redes plataformas y medios",
            "start": 3905.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "audiovisuales quisiera",
            "start": 3908.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "iniciar",
            "start": 3911.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "este informe expresando mi profunda pena",
            "start": 3913.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 3918.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fallecimiento de la licenciada Mar\u00eda",
            "start": 3919.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Villarreal Quien fuera des de",
            "start": 3923.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "1998 la abogada general la coordinadora",
            "start": 3928.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Nacional de asuntos jur\u00eddicos de Lina y",
            "start": 3931.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que quiero expresar mis m\u00e1s sentidas",
            "start": 3935.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "condolencias a su familia a sus",
            "start": 3939.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "innumerables amigas y amigos y a toda la",
            "start": 3942.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "comunidad del Instituto Nacional de",
            "start": 3946.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda historia que la vamos a",
            "start": 3948.839,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar vamos a pasar ahora a revisar",
            "start": 3951.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el avance del programa de mejoramiento",
            "start": 3956.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de zonas arqueol\u00f3gicas en el tramo TR",
            "start": 3959.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos siete zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3961.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que corresponden a la llamada regi\u00f3n puc",
            "start": 3964.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n que florece en el periodo",
            "start": 3969.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico tard\u00edo entre el a\u00f1o 600 y el a\u00f1o",
            "start": 3971.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "850 a\u00fan cuando el poblamiento viene de",
            "start": 3976.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y se alarga pr\u00e1cticamente hasta el",
            "start": 3980.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "postcl\u00e1sico y la otra zona tambi\u00e9n de",
            "start": 3983.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "enorme relevancia es cich altun al norte",
            "start": 3986.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "del Estado de Yucat\u00e1n la que sigue por",
            "start": 3990.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "favor es osos kinok es la primera de",
            "start": 3993.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estas zonas de la regi\u00f3n puc tenemos ya",
            "start": 3998.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "concluida la tarea de investigaci\u00f3n y",
            "start": 4001.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n la colocaci\u00f3n del cedulario",
            "start": 4004.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y los senderos interpretativos y la",
            "start": 4008.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "infraestructura est\u00e1 pr\u00e1cticamente ya en",
            "start": 4010.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "un periodo conclusivo de manera que",
            "start": 4013.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 eh terminada esta misma semana os",
            "start": 4015.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "kinok que pueden disfrutar eh llegando",
            "start": 4019.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "accediendo Ah ella a trav\u00e9s de la",
            "start": 4023.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n mascu La que sigue por favor es",
            "start": 4024.799,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "usmal patrimonio de la humanidad una",
            "start": 4029.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "zona de enorme relevancia en donde hemos",
            "start": 4033.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "concluido las tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 4036.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n que nos permiten haber",
            "start": 4038.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ampliado en m\u00e1s de un 25% el \u00e1rea",
            "start": 4040.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "visitable tenemos ya colocada la",
            "start": 4044.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica y habilitados los senderos",
            "start": 4047.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para los caminamientos ahora mucho m\u00e1s",
            "start": 4050.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "extensos la infraestructura y el centro",
            "start": 4053.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a visitantes avanzan ya con",
            "start": 4055.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "paso firme y esperamos tener concluida",
            "start": 4059.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "la tarea de mejoramiento de usmal al 15",
            "start": 4063.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de septiembre del presente a\u00f1o la que",
            "start": 4068.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sigue por favor ser\u00eda tambi\u00e9n eh en el",
            "start": 4071.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "puc la zona arqueol\u00f3gica de Cab",
            "start": 4074.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "alrededor de 16 km de distancia en",
            "start": 4077.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con",
            "start": 4080.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "usmal incluso hay un sacb antiguo que",
            "start": 4081.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vamos a recuperar con las comunidades",
            "start": 4085.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para que se pueda hacer ese",
            "start": 4088.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "caminamiento a pie o en bicicleta hemos",
            "start": 4090.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "concluido la investigaci\u00f3n y",
            "start": 4093.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de esta zona igual que la",
            "start": 4095.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica y los senderos",
            "start": 4098.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "interpretativos la infraestructura va en",
            "start": 4100.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "un 82 y estaremos Endo el 31 de agosto",
            "start": 4102.679,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "la que sigue en la misma zona de Cab",
            "start": 4109.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "vamos a ubicar un museo arqueol\u00f3gico del",
            "start": 4113.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "puc un museo que va a dar cuenta de la",
            "start": 4117.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "riqueza cultural hist\u00f3rica de esta",
            "start": 4120.12,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la civilizaci\u00f3n maya",
            "start": 4125.279,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "antigua llevamos ya un avance del",
            "start": 4129.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "57.8 y esperamos concluir este gran",
            "start": 4133.759,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "museo en este mismo a\u00f1o 2024 la que",
            "start": 4136.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sigue es la zona arqueol\u00f3gica de la abn",
            "start": 4141.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n en la ruta",
            "start": 4145.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "puc en ella hemos concluido la tarea de",
            "start": 4148.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n el tema de las se\u00f1al\u00e9tica",
            "start": 4151.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y los caminos para el recorrido del",
            "start": 4155.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sitio y la infraestructura que va ya",
            "start": 4159.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cerca del 80% concluiremos el 31 de de",
            "start": 4161.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agosto lo mismo adelante que sayil en",
            "start": 4165.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "donde estamos avanzando en la tarea ha",
            "start": 4169.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "concluido la investigaci\u00f3n las tareas de",
            "start": 4172.839,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n habilitar nuevas \u00e1reas para",
            "start": 4175.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la visita p\u00fablica la infraestructura",
            "start": 4178.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un 87 por y concluiremos el 31",
            "start": 4181.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de agosto la que sigue al igual que en",
            "start": 4185.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "xlapac otra zona de la regi\u00f3n del puc en",
            "start": 4189.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "donde hemos concluido la investigaci\u00f3n",
            "start": 4192.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la habilitaci\u00f3n de los caminamientos y",
            "start": 4195.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la infraestructura tendr\u00e1 que concluir a",
            "start": 4198.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tardar en el mes de agosto y",
            "start": 4202.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "terminamos la regi\u00f3n puc con",
            "start": 4204.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "chacmultun",
            "start": 4208.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que eh Tambi\u00e9n lleva avances",
            "start": 4210.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de terminales en investigaci\u00f3n",
            "start": 4215.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n se\u00f1al\u00e9tica y senderos",
            "start": 4218.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "interpretativos la infraestructura eh",
            "start": 4221.239,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "va en un 66 6% perd\u00f3n y estar\u00e1 concluida",
            "start": 4225.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "igual en el mes de agosto nos vamos al",
            "start": 4231.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "norte de Yucat\u00e1n la que sigue a la zona",
            "start": 4234.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de civil chalt\u00fa una zona que se ha dado",
            "start": 4237.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a conocer se\u00f1aladamente por los",
            "start": 4241.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos",
            "start": 4243.84,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "desde el sacb principal se pueda",
            "start": 4255.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "observar el amanecer a trav\u00e9s del",
            "start": 4258.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "edificio de las siete mu\u00f1ecas ah\u00ed hemos",
            "start": 4262.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "concluido la tarea de investigaci\u00f3n los",
            "start": 4265.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ceduli los caminamientos La",
            "start": 4269.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "infraestructura y el casv llevan avances",
            "start": 4271.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el casv pr\u00e1cticamente estar\u00e1 estar\u00e1",
            "start": 4274.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "concluido en este mismo mes y la",
            "start": 4276.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infraestructura esperamos tener la lista",
            "start": 4278.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en el mes de agosto y ah\u00ed",
            "start": 4281.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mismo la que sigue",
            "start": 4283.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos un museo un nuevo museo de sitio",
            "start": 4285.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de civil chalt\u00fa que llevamos ya avances",
            "start": 4289.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4293.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "53.837661306417814 de la tarea",
            "start": 4314.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de la que sigue por",
            "start": 4317.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "favor la tarea que corresponde al",
            "start": 4320.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas y",
            "start": 4324.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para tener un \u00e1rea en donde se puedan",
            "start": 4326.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estar presentando los grandes hallazgos",
            "start": 4329.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "del salvamento y rescate arqueol\u00f3gico en",
            "start": 4332.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el tren Maya estamos habilitando el",
            "start": 4336.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ateneo peninsular en la ciudad de M\u00e9rida",
            "start": 4338.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "un lugar en que habr\u00e1 tambi\u00e9n un museo",
            "start": 4341.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de para explicar lo que fue el obispado",
            "start": 4344.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida y el ateneo peninsular este",
            "start": 4347.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proyecto tan importante que",
            "start": 4351.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollaron Salvador Alvarado Y Felipe",
            "start": 4352.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto en el coraz\u00f3n de M\u00e9rida",
            "start": 4355.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n estamos en una tercera etapa de",
            "start": 4359.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que esperamos estar",
            "start": 4361.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "concluyendo a m\u00e1s tardar el 12 de",
            "start": 4363.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "septiembre voy a a omitir los siguientes",
            "start": 4366.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que eran una explicaci\u00f3n de hallazgos",
            "start": 4369.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "relevantes para irme directamente a un",
            "start": 4372.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "video",
            "start": 4374.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que habla mucho de la vinculaci\u00f3n de la",
            "start": 4375.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tarea arqueol\u00f3gica con la comunidad y",
            "start": 4379.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muy particularmente con las mujeres",
            "start": 4382.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mayas del M\u00e9xico contempor\u00e1neo adelante",
            "start": 4384.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4411.59,
            "duration": 22.53
        },
        {
            "text": "una de las zonas arqueol\u00f3gicas que han",
            "start": 4432.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sido contempladas en el programa de",
            "start": 4434.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4435.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "promesa tren Maya es la emblem\u00e1tica y",
            "start": 4437.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ancestral ciudad Maya de usmal casa de",
            "start": 4440.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "fuego enclavada en la regi\u00f3n conocida",
            "start": 4444.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como el puc en la que florecieron",
            "start": 4446.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "diversas ciudades y poblaciones que a\u00fan",
            "start": 4449.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos deslumbran por su",
            "start": 4451.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4454.91,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "magnificencia en estas zonas",
            "start": 4456.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas se ha puesto en marcha un",
            "start": 4458.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "interesante proyecto de participaci\u00f3n",
            "start": 4461.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 4463.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4469.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "desde su origen el proyecto promesa lo",
            "start": 4474.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "encajamos dentro de un plan general de",
            "start": 4477.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inicio en la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica",
            "start": 4481.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en usmal hoy recibimos",
            "start": 4484.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "350,000 visitantes al a\u00f1o y entonces",
            "start": 4487.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fonatur nos dijo les van a llegar 2",
            "start": 4490.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "millones de gente al a\u00f1o ah",
            "start": 4492.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tenemos problemas el espacio",
            "start": 4496.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "visitable",
            "start": 4500.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rebasa esa capacidad de esa capacidad de",
            "start": 4502.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "carga No cabe en el en el espacio que",
            "start": 4505.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos restaurado Entonces planteamos",
            "start": 4508.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el proyecto en el patio hundido del",
            "start": 4511.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "palomar porque es un espacio que puede",
            "start": 4513.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dar cabida a una mayor capacidad de",
            "start": 4516.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "visitantes segundo que es el espacio del",
            "start": 4519.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que nos nos taba encontrar la",
            "start": 4523.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "arquitectura cl\u00e1sica puc cl\u00e1sica en",
            "start": 4527.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "usmal cuando inicio el trabajo en usmal",
            "start": 4533.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "me reencuentro con la gente de la regi\u00f3n",
            "start": 4537.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "voy a San Sim\u00f3n contrato a la gente para",
            "start": 4540.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que se integrara el trabajo de",
            "start": 4543.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda empec\u00e9 a contratar a la",
            "start": 4546.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gente empec\u00e9 a conocer a las se\u00f1oras no",
            "start": 4548.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estaban acostumbradas pero tambi\u00e9n los",
            "start": 4552.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "maridos",
            "start": 4554.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acostum a que las mujeres ganaran su",
            "start": 4555.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "dinero Enton empezaron los problemas ent",
            "start": 4558.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que mediar hasta que los hombres",
            "start": 4561.679,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "acostumbrar",
            "start": 4563.88,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4566.71,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4599.67,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "cu",
            "start": 4611.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4616.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bonito y me dice alg\u00fan d\u00eda llegar\u00e1s a",
            "start": 4617.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conocerlo me dice le digo Ser\u00e1 cierto",
            "start": 4620.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque de antes no sal\u00edamos solo ac\u00e1 en",
            "start": 4624.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el pueblo est\u00e1bamos es una oportunidad",
            "start": 4626.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nos dan para que salgamos con",
            "start": 4628.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nuestra familia adelante de eso nos",
            "start": 4631.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ayudamos porque nos ayudan mucho porque",
            "start": 4634.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nos dan el trabajo all\u00e1 nos apoyamos",
            "start": 4636.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente",
            "start": 4639.0,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4640.77,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "cuando se van familiarizando con la",
            "start": 4648.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "labor cuando van se van dando cuenta de",
            "start": 4651.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que esto es algo que hicieron nuestros",
            "start": 4654.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ancestros entonces cambian totalmente",
            "start": 4656.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Entonces ya dicen nuestros abuelos lo",
            "start": 4660.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que hicieron nuestros abuelos lo que",
            "start": 4663.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hicieron nuestros ancestros y esa",
            "start": 4664.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de identidad para nosotros",
            "start": 4666.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es muy importante porque las mujeres y",
            "start": 4669.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los hombres no solo est\u00e1n conscientes",
            "start": 4673.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del trabajo que hacen en el en la",
            "start": 4675.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y la restauraci\u00f3n de los",
            "start": 4678.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "monumentos de usmal sino que al al final",
            "start": 4680.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4683.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reencuentran",
            "start": 4684.36,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4687.21,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "revalor a m\u00ed Me fascin\u00f3 ir a trabajar",
            "start": 4695.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1 cuando me dijeron que iba yo a ir a",
            "start": 4698.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trabajar en usmal a m\u00ed me gust\u00f3 porque",
            "start": 4701.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que all\u00e1 es nuestro patrimonio de",
            "start": 4704.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "nosotros Porque solo all\u00e1 tenemos",
            "start": 4706.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "trabajo en Normal nos gusta ver los",
            "start": 4708.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mides vengo y les platico a mis",
            "start": 4710.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hijos hijos yo hice eso Yo trabaj\u00e9 en",
            "start": 4713.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esto a m\u00ed me gusta el trabajo que a m\u00ed",
            "start": 4716.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me dan hacer all\u00e1 y me respetan all\u00e1 le",
            "start": 4719.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "digo es como dice mi esposo es nuestro",
            "start": 4722.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "patrimonio de nosotros tambi\u00e9n de",
            "start": 4725.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nuestros hijos hay que cuidarlos",
            "start": 4727.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "alrededor de todo ya han cambiado de",
            "start": 4728.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "forma de pensar ya ya est\u00e1n pensando que",
            "start": 4731.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es eso tambi\u00e9n es suyo porque cuando",
            "start": 4734.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4738.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "iniciamos la gente no ven\u00eda y la gente",
            "start": 4739.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "te dec\u00eda no vamos porque es un lugar",
            "start": 4742.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para gringos porque es un lugar donde se",
            "start": 4743.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cobra nosotros no vamos a pagar por",
            "start": 4745.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entrar a ver las piedras pero cuando ya",
            "start": 4747.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se integran conocen ya todos los",
            "start": 4751.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "edificios conocen los ya los conjuntos",
            "start": 4753.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos y ya ya saben cada una",
            "start": 4756.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de las actividades que se desarrollan",
            "start": 4759.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "durante el proyecto",
            "start": 4761.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico yo cuando estoy all\u00e1 yo",
            "start": 4763.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "siento como una emoci\u00f3n encontrada de",
            "start": 4766.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estar m\u00e1s cerca de cada pieza porque la",
            "start": 4768.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "verdad son muy muy valiosas y no pues",
            "start": 4771.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cada pieza que te encuentras son",
            "start": 4775.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "espectaculares verad por ejemplo cuando",
            "start": 4777.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se hizo el descubrimiento de la Estela",
            "start": 4780.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de estar cerca",
            "start": 4782.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya Ay es una emoci\u00f3n explicable la Zona",
            "start": 4792.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de usmal es muy importante",
            "start": 4796.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para nosotras lo que viene haciendo en",
            "start": 4798.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especial para las mujeres porque es",
            "start": 4800.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "donde nos dan la oportunidad de trabajar",
            "start": 4802.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "desde de ganar un poco de nuestro",
            "start": 4804.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dinerito y de salir adelante apoyar lo",
            "start": 4807.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que viene siendo nuestros gastos y a",
            "start": 4810.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestros hijos sacar adelante a nuestros",
            "start": 4813.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hijos y es muy importante para",
            "start": 4815.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotras me gustar\u00eda ir a trabajar a",
            "start": 4817.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conocer a otras personas con qui\u00e9n",
            "start": 4820.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "platicar saber m\u00e1s de a los que ellos",
            "start": 4823.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "saben tambi\u00e9n y nos ense\u00f1a un poco m\u00e1s",
            "start": 4825.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estamos orgullosos por ser",
            "start": 4828.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4835.0,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "Yucatecas Muchas gracias licenciado",
            "start": 4845.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 4858.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4861.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "todas el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 4862.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica le encomend\u00f3 a la Comisi\u00f3n",
            "start": 4864.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad la construcci\u00f3n",
            "start": 4867.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de toda la infraestructura el\u00e9ctrica",
            "start": 4871.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "necesaria para la movilizaci\u00f3n de esta",
            "start": 4873.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Monumental obra que es el tren May esto",
            "start": 4876.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "implic\u00f3 en esta",
            "start": 4880.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n enorme que es la Pen\u00ednsula",
            "start": 4882.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n una un enorme esfuerzo de los",
            "start": 4887.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trabajadores de la CFE la construcci\u00f3n",
            "start": 4891.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de una aut\u00e9ntica infraestructura",
            "start": 4893.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que abarca kil\u00f3metros y",
            "start": 4895.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros y luego la distribuci\u00f3n de",
            "start": 4898.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "esa electricidad a cada uno de los",
            "start": 4901.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "puntos necesarios ya sean cocheras",
            "start": 4904.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "talleres puestos de administraci\u00f3n",
            "start": 4908.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera ese trabajo ido acompa\u00f1ando la",
            "start": 4911.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obra del tren Maya que es una",
            "start": 4916.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del sur de este pa\u00eds",
            "start": 4918.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abandonado ante el crecimiento del Norte",
            "start": 4922.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Ahora no se ha invertido pero el norte y",
            "start": 4926.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el sur crecen de manera importante y",
            "start": 4929.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "paralela presentamos el desarrollo de",
            "start": 4933.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "esta obra en un video que pedimos se",
            "start": 4937.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "presente en este momento Muchas gracias",
            "start": 4941.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4946.79,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "gracias a la confianza que el presidente",
            "start": 4948.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica ha depositado en la",
            "start": 4950.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para el",
            "start": 4952.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "desarrollo de los proyectos m\u00e1s",
            "start": 4954.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importantes de la Administraci\u00f3n CFE",
            "start": 4955.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "participa en la electrificaci\u00f3n del tren",
            "start": 4958.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Maya obra insignia del gobierno de",
            "start": 4960.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que interconectar cinco estados",
            "start": 4962.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del sureste del pa\u00eds Tabasco Chiapas",
            "start": 4964.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n y Quintana roc",
            "start": 4967.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "detonando el desarrollo econ\u00f3mico de la",
            "start": 4969.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y mejorando la calidad de vida de",
            "start": 4971.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sus habitantes el tren Maya recorrer\u00e1",
            "start": 4973.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "una distancia de",
            "start": 4976.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "1554 km de los cuales 690 funcionar\u00e1n",
            "start": 4977.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con energ\u00eda el\u00e9ctrica lo que significa",
            "start": 4981.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que la CFE electrificar el 44 de su",
            "start": 4983.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recorrido esta importante haza\u00f1a ha sido",
            "start": 4987.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "posible gracias a la labor incansable de",
            "start": 4989.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los trabajadores electricistas y",
            "start": 4991.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos quienes en un tiempo r\u00e9cord",
            "start": 4993.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "desarrollaron una infraestructura",
            "start": 4995.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica equivalente a instalar",
            "start": 4997.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nuevamente el sistema el\u00e9ctrico de la",
            "start": 4999.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9rida esta extensi\u00f3n",
            "start": 5001.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica cubrir\u00e1 una superficie m\u00e1s",
            "start": 5003.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "grande que la de Pa\u00edses Bajos Dinamarca",
            "start": 5005.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y Suiza combinados el proyecto de",
            "start": 5007.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n del tren Maya comprende",
            "start": 5010.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "53 obras mayores que considera 11 l\u00edneas",
            "start": 5012.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n y 42 subestaciones que",
            "start": 5015.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "proporcionan la fuerza de tracci\u00f3n",
            "start": 5017.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "necesaria a trav\u00e9s de las catenarias",
            "start": 5019.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para el impulso del tren a lo largo de",
            "start": 5020.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "su recorrido electrificado adem\u00e1s se",
            "start": 5023.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "construyeron m\u00e1s de 556 km de l\u00edneas de",
            "start": 5025.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "media tensi\u00f3n y se instalaron alrededor",
            "start": 5029.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de 6000 postes para alimentar a m\u00e1s de",
            "start": 5031.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "100 casetas tc Tas las cuales son",
            "start": 5033.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esenciales para el monitoreo continuo de",
            "start": 5035.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la velocidad posici\u00f3n y cambios de v\u00eda",
            "start": 5037.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del tren Asimismo se desarroll\u00f3",
            "start": 5040.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "infraestructura complementaria para",
            "start": 5042.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "garantizar el suministro el\u00e9ctrico de",
            "start": 5044.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "171 servicios asociados incluyendo 34",
            "start": 5045.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estaciones bases de mantenimiento",
            "start": 5049.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "oficinas y talleres entre otros la CFE",
            "start": 5051.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 la central fotovoltaica \u00f1",
            "start": 5055.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "chicom con una capacidad de 7 mw la cual",
            "start": 5057.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dotar\u00e1 de energ\u00eda a los autobuses",
            "start": 5060.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos cero emisiones del s tema de",
            "start": 5062.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico y e tram facilitando",
            "start": 5064.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "as\u00ed el acceso de los usuarios desde la",
            "start": 5067.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ciudad hasta las estaciones del tren",
            "start": 5069.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Maya ubicadas en las poblaciones de",
            "start": 5070.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hum\u00e1n y teya este esfuerzo es solo una",
            "start": 5072.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "parte del plan estrat\u00e9gico de la",
            "start": 5075.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n para reforzar el",
            "start": 5076.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico en toda la",
            "start": 5078.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n CFE despliega la",
            "start": 5080.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayor infraestructura energ\u00e9tica en la",
            "start": 5083.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "historia del sureste con una inversi\u00f3n",
            "start": 5085.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de 126 millones d\u00f3 se construyen dos",
            "start": 5087.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "centrales de ciclo combinado de \u00faltima",
            "start": 5090.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda a gas en la ciudad ciudades",
            "start": 5092.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida y Valladolid las cuales",
            "start": 5094.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "robustecer la generaci\u00f3n en la zona con",
            "start": 5096.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una capacidad de 1519 mw energ\u00eda",
            "start": 5099.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "suficiente para suministrar al tren",
            "start": 5102.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "malla y atender la creciente demanda de",
            "start": 5104.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "energ\u00eda en la regi\u00f3n con la operaci\u00f3n de",
            "start": 5106.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estas centrales se evitar\u00e1 la emisi\u00f3n de",
            "start": 5109.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 800,000 toneladas anuales de",
            "start": 5111.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "di\u00f3xido de carbono y el consumo de m\u00e1s",
            "start": 5113.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de 5 millones de barriles de combustoleo",
            "start": 5115.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de igual manera se implementaron",
            "start": 5118.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "acciones contundentes para transportar",
            "start": 5120.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "el gas a las centrales generadoras",
            "start": 5122.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ampliando la infraestructura de",
            "start": 5124.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "gasoductos en el sureste se",
            "start": 5126.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "interconectado el Antiguo gasoducto",
            "start": 5127.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mayacan con el Sistema Nacional de",
            "start": 5129.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gasoductos lo que implicar\u00e1 que la",
            "start": 5131.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "disponibilidad de este combustible",
            "start": 5133.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aumente en un 400 por en la regi\u00f3n",
            "start": 5135.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adicionalmente se desarrolla el",
            "start": 5137.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gasoducto puerta al sureste que",
            "start": 5139.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 el transporte de gas",
            "start": 5141.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "conectando Texas con los estados de",
            "start": 5143.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Veracruz y Tabasco duplicando la",
            "start": 5145.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "capacidad en el transporte de este",
            "start": 5147.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "combustible Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5149.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Electricidad es la coraci\u00f3n de la CFE al",
            "start": 5152.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tren Maya Muchas gracias",
            "start": 5156.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "presidente peris con su permiso se\u00f1or",
            "start": 5162.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 5165.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todas en el tramo tres del tren Maya que",
            "start": 5167.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "va de calquin y zamal la direcci\u00f3n",
            "start": 5170.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "general de ingenieros de la secretar\u00eda",
            "start": 5173.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional ejecuta",
            "start": 5174.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "principalmente en el estado de Yucat\u00e1n",
            "start": 5176.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "varias obras en un predio de 2000",
            "start": 5177.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas entre los estados de Campeche",
            "start": 5180.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y Yucat\u00e1n construye el parque nuevo",
            "start": 5183.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usmal localizado a 20 km de la estaci\u00f3n",
            "start": 5185.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "del tren calquin cuya funci\u00f3n principal",
            "start": 5188.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 unir al tren Maya con la Zona",
            "start": 5190.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de usmal Tal como lo",
            "start": 5192.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el antrop\u00f3logo Diego es",
            "start": 5194.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta zona es declarada patrimonio",
            "start": 5198.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "cultural de la humanidad por la UNESCO y",
            "start": 5200.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "debido al mismo trazo del tren eh la",
            "start": 5202.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de usmal quedaba un",
            "start": 5204.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "poco alejada he ah\u00ed el importancia de de",
            "start": 5206.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este parque que es justamente la de unir",
            "start": 5210.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el tren Maya con esta zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 5212.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en su interior el parque albergar\u00e1 un",
            "start": 5215.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "centro modal de transferencia para que",
            "start": 5216.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los turistas que desciendan de la",
            "start": 5218.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de tren calquin sean",
            "start": 5220.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trasladados al parque en veh\u00edculos y de",
            "start": 5221.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ah\u00ed puedan acceder a la zona",
            "start": 5224.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica a trav\u00e9s de un sendero por",
            "start": 5226.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medio de veh\u00edculos el\u00e9ctricos de",
            "start": 5228.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bicicletas o a quien as\u00ed lo decida a pie",
            "start": 5230.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en un recorrido de aproximadamente 9 km",
            "start": 5233.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "donde podr\u00e1n disfrutar de un recorrido",
            "start": 5236.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contemplativo de la flora y fauna de el",
            "start": 5238.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "parque y de la regi\u00f3n el el parque fue",
            "start": 5240.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "declarado natural protegida y en su",
            "start": 5243.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "interior se construyen tres recintos",
            "start": 5245.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para albergar animales end\u00e9micos como",
            "start": 5246.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Jaguares y faisanes entre otros as\u00ed como",
            "start": 5249.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mercados de artesan\u00edas temascales \u00e1reas",
            "start": 5251.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de camping Palapas ba\u00f1os y",
            "start": 5254.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estacionamientos la obra presenta un",
            "start": 5256.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "avance del",
            "start": 5258.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "85.73 se Ejecutan trabajos en los",
            "start": 5259.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "accesos monumentales al parque y la",
            "start": 5261.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "culminaci\u00f3n del sendero hacia la Zona",
            "start": 5264.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica as\u00ed como los recintos su",
            "start": 5265.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n est\u00e1 eh programada para el",
            "start": 5268.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo mes de septiembre ah\u00ed mismo en",
            "start": 5270.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el parque en este parque enmar se",
            "start": 5273.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "construye el hotel tren Maya eh tiene",
            "start": 5275.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "una capacidad de 160 habitaciones",
            "start": 5278.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "habitaciones dobles y sencillas el cual",
            "start": 5281.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con amenidades necesarias como",
            "start": 5283.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alberca spa restaurante y bar para hacer",
            "start": 5285.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que el turista que as\u00ed lo desea pueda",
            "start": 5287.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "visitar la Zona Arqueol\u00f3gica y las dem\u00e1s",
            "start": 5289.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atracciones tur\u00edsticas aleda\u00f1as como ya",
            "start": 5291.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se mencionaron todas las zonas",
            "start": 5294.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de la zona puc como caba",
            "start": 5296.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "donde se construye adem\u00e1s el museo de la",
            "start": 5300.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ruta las grutas de calcetoc y el",
            "start": 5301.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n de de cenotes tambi\u00e9n que se",
            "start": 5304.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "encuentra muy cerca de lo que es esta",
            "start": 5306.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "zona la obra presenta un avance de 77.20",
            "start": 5309.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se Ejecutan trabajos de acabados en las",
            "start": 5313.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "habitaciones as\u00ed como las \u00e1reas comunes",
            "start": 5314.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del hotel y el equipamiento del mismo",
            "start": 5316.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ambas obras el hotel y el parque han",
            "start": 5319.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "generado m\u00e1s de 700 empleos para",
            "start": 5321.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajadores de la regi\u00f3n y de otras",
            "start": 5323.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "partes de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n que han",
            "start": 5325.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llegado para apoyar el esfuerzo",
            "start": 5327.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constructivo Asimismo y como parte del",
            "start": 5329.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "programa de mitigaci\u00f3n ambiental se",
            "start": 5332.08,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "tiene contemplado un programa de",
            "start": 5333.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n ah\u00ed mismo en el parque de",
            "start": 5334.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5000 \u00e1rboles end\u00e9micos por",
            "start": 5336.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea por ambas sombr por ambas obras",
            "start": 5339.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se tiene programada su inauguraci\u00f3n para",
            "start": 5342.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo mes de septiembre eh en la",
            "start": 5344.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9rida tambi\u00e9n se lleva a cabo",
            "start": 5347.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la remodelaci\u00f3n del estadio de b\u00e9isbol",
            "start": 5349.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuculc\u00e1n la obra considera la ampliaci\u00f3n",
            "start": 5350.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la capacidad del inmueble de",
            "start": 5354.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "12,075 a",
            "start": 5356.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "16393 personas as\u00ed como la construcci\u00f3n",
            "start": 5358.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de la tienda del equipo local locales",
            "start": 5361.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "comerciales restaurante y \u00e1reas de",
            "start": 5363.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "juegos para ni\u00f1os la obra presenta un",
            "start": 5364.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "avance del 36.70 y se trabaja marchas",
            "start": 5367.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "forzadas para poder inaugurar a finales",
            "start": 5370.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo mes de septiembre por \u00faltimo",
            "start": 5372.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo en la ciudad de M\u00e9rida se",
            "start": 5375.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "materializ\u00f3 la construcci\u00f3n del edificio",
            "start": 5377.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "corporativo de zona para la empresa tren",
            "start": 5379.119,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Maya la cual tendr\u00e1 el control operativo",
            "start": 5381.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y administrativo para el correcto",
            "start": 5383.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "funcionamiento del tren la obra se",
            "start": 5384.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "encuentra concluida y ya se encuentra en",
            "start": 5387.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n se generaron m\u00e1s de 600",
            "start": 5389.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empleos para trabajadores de la regi\u00f3n y",
            "start": 5391.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "se se llev\u00f3 a cabo una reforestaci\u00f3n del",
            "start": 5393.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00e1rea con m\u00e1s de 500 \u00e1rboles end\u00e9micos",
            "start": 5395.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5397.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 5402.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gracias por la invitaci\u00f3n y Bueno",
            "start": 5406.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para platicar pues del gran",
            "start": 5408.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "momento hist\u00f3rico que est\u00e1 viviendo",
            "start": 5411.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n gracias al trabajo coordinado",
            "start": 5412.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entre el Gobierno Federal y el gobierno",
            "start": 5414.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Estatal siguiente por favor",
            "start": 5417.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siguiente un poquito presidente hablar",
            "start": 5420.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un poquito de c\u00f3mo c\u00f3mo estamos en",
            "start": 5422.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "seguridad en Yucat\u00e1n siguiente ha habido",
            "start": 5424.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "un esfuerzo muy importante que hemos",
            "start": 5426.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hecho desde el gobierno Estatal para",
            "start": 5428.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aumentar en estos eh 5 a\u00f1os un 138 por",
            "start": 5430.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el presupuesto eh de la Secretar\u00eda de",
            "start": 5434.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica pasamos de 1,49",
            "start": 5436.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "millones a",
            "start": 5438.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "3,687 millones siguiente desde 2019 eh",
            "start": 5440.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "sustituimos el programa escudo Yucat\u00e1n",
            "start": 5446.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con el programa Yucat\u00e1n seguro que nos",
            "start": 5448.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 pasar de poco m\u00e1s de 2,200",
            "start": 5450.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de de seguridad A casi 7,000 de",
            "start": 5453.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "100 arcos lectores de placas a 219 eh",
            "start": 5455.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "crear un nuevo centro de monitoreo c5i",
            "start": 5459.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entre muchas otras cosas siguiente por",
            "start": 5461.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "favor hemos eh logrado entregar m\u00e1s de",
            "start": 5463.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "2200 veh\u00edculos eh de seguridad que van",
            "start": 5467.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no solamente eh patrullas veh\u00edculos",
            "start": 5470.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "blindados motocicletas sino tambi\u00e9n",
            "start": 5473.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos para bomberos y ambulancias",
            "start": 5475.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y para nosotros",
            "start": 5477.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente en Yucat\u00e1n Pues siempre muy",
            "start": 5480.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "importante Eh pues las mejoras a las",
            "start": 5481.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "prestaciones y los salarios de nuestros",
            "start": 5483.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "polic\u00edas hemos logrado ya que el polic\u00eda",
            "start": 5485.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que menos gana en Yucat\u00e1n gane",
            "start": 5487.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "20,70 pesos menos impuestos hemos estado",
            "start": 5489.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o aumentando sus salarios",
            "start": 5493.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y tambi\u00e9n pues",
            "start": 5496.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "siendo la \u00fanica polic\u00eda estatal en el",
            "start": 5498.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que sus trabajadores est\u00e1n",
            "start": 5500.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "afiliados al infonavid gracias a la",
            "start": 5501.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que usted dio al infonavid",
            "start": 5504.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "donde ya nuestros polic\u00edas pueden contar",
            "start": 5506.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con una vivienda siguiente por favor y",
            "start": 5508.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "bueno presidente tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 5510.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Pues que ya todos los hijos e hijas de",
            "start": 5512.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "polic\u00edas que sus hijos estudian en",
            "start": 5514.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "universidades no importa si es p\u00fablica o",
            "start": 5515.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "privada cuentan con un 100% de beca de",
            "start": 5518.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n y tambi\u00e9n de colegiatura",
            "start": 5521.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siguiente Y bueno pues los resultados",
            "start": 5523.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente pues son que en los \u00faltimos",
            "start": 5525.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "eh 5 a\u00f1os hemos logrado bajar un 75 por",
            "start": 5527.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva y hoy Yucat\u00e1n",
            "start": 5531.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tiene la menor incidencia eh de tasa",
            "start": 5533.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "delictiva de todo el pa\u00eds siguiente hoy",
            "start": 5536.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos la menor tasa de homicidios de",
            "start": 5539.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "secuestros de robo a veh\u00edculos de",
            "start": 5541.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n y de roba casa habitaci\u00f3n en",
            "start": 5543.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y bueno la Polic\u00eda Estatal de",
            "start": 5545.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n ocupa el primer lugar en",
            "start": 5547.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de las polic\u00edas estatales",
            "start": 5550.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "seg\u00fan datos eh del ineji y somos el",
            "start": 5552.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuarto estado con m\u00e1s polic\u00edas por",
            "start": 5555.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "n\u00famero de habitantes",
            "start": 5557.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "siguiente Y bueno pues hoy los",
            "start": 5559.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "indicadores por ejemplo de la tasa de",
            "start": 5561.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "homicidios de Yucat\u00e1n est\u00e1n por encima",
            "start": 5562.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses como Francia Luxemburgo Canad\u00e1",
            "start": 5565.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y Estados Unidos pues le habla del Gran",
            "start": 5568.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado que se ha hecho entre",
            "start": 5570.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Marina Guardia nacional Y por",
            "start": 5572.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "supuesto las autoridades de Yucat\u00e1n",
            "start": 5574.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siguiente eh sin duda presidente el tren",
            "start": 5576.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Maya pues es una obra que ha beneficiado",
            "start": 5578.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde ya el turismo en Yucat\u00e1n siguiente",
            "start": 5581.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por favor hemos eh logrado en temas Pon",
            "start": 5584.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ejemplo de conectividad a\u00e9rea pues ya el",
            "start": 5587.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional es el sexto con",
            "start": 5589.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mayor llegada de pasajeros nacionales",
            "start": 5591.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasamos de 8o a 14 rutas nacionales de",
            "start": 5594.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuatro a nueve rutas internacionales",
            "start": 5597.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siguiente por favor con el apoyo de la",
            "start": 5599.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de turismo federal y de",
            "start": 5601.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "licenciado torruco y por instrucci\u00f3n de",
            "start": 5603.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "usted pasamos de dos a siete nuevos",
            "start": 5605.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Pueblos M\u00e1gicos ya adem\u00e1s de Valladolid",
            "start": 5607.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "e izamal se suman cisal man\u00ed tecash",
            "start": 5609.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "espita y motul hemos hecho eh",
            "start": 5612.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "remodelaciones importantes en malecones",
            "start": 5615.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por supuesto en plazas eh",
            "start": 5617.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "principales para mejorar pues ahora s\u00ed",
            "start": 5620.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que eh el atractivo de estos lugares",
            "start": 5621.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguiente eh destacamos en esta",
            "start": 5624.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidente el el el puerto de Progreso",
            "start": 5626.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "donde con su apoyo logramos construir el",
            "start": 5630.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Museo del meteorito que ya tiene m\u00e1s de",
            "start": 5632.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o que se inaugur\u00f3 pero tambi\u00e9n la",
            "start": 5634.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n que hicimos del Malec\u00f3n",
            "start": 5635.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tradicional del Malec\u00f3n internacional",
            "start": 5638.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entre algunas otras eh mejoras siguiente",
            "start": 5640.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por favor eh lo que se ha invertido en",
            "start": 5642.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el centro hist\u00f3rico de la ciudad de",
            "start": 5645.719,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida presidente que la inversi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 5647.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "importante la hizo eh su gobierno de la",
            "start": 5648.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mano del gobierno Estatal que es el Gran",
            "start": 5651.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Parque de la plancha que construy\u00f3 la",
            "start": 5653.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa pero tambi\u00e9n se",
            "start": 5655.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hizo la universidad de las artes de",
            "start": 5657.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n el museo de la luz una inversi\u00f3n",
            "start": 5659.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importante en teatros el corredor",
            "start": 5662.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico gastron\u00f3mico Pues que une",
            "start": 5664.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "desde la plaza grande hasta hasta el",
            "start": 5666.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "parque de santaana y de ah\u00ed hasta el",
            "start": 5668.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "parque de la plancha siguiente por favor",
            "start": 5670.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Y bueno pues el a\u00f1o 2023 fue el a\u00f1o que",
            "start": 5672.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s turistas hemos recibido en nuestra",
            "start": 5675.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "historia en los \u00faltimos 5 a\u00f1os hemos",
            "start": 5676.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasado de 2.4 millones de pasajeros a",
            "start": 5678.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "3.7 millones lo que representa un",
            "start": 5681.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "incremento del 50% siguiente por favor Y",
            "start": 5684.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esto presidente y sobre todo pues la",
            "start": 5688.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "expectativa de la llegada del tren Maya",
            "start": 5690.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ha hecho que haya llegado mucha nueva",
            "start": 5692.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n tur\u00edstica a Yucat\u00e1n m\u00e1s de 300",
            "start": 5694.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proyectos de inversi\u00f3n y lo m\u00e1s",
            "start": 5697.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "importante es que el 63 por est\u00e1n en el",
            "start": 5698.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "interior del estado y le van a permitir",
            "start": 5701.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Pues a Los viajeros del tren Maya a",
            "start": 5703.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "poder tener pues conocer las bellezas",
            "start": 5705.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que tenemos pero tambi\u00e9n con una mucho",
            "start": 5707.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mejor infraestructura tur\u00edstica",
            "start": 5709.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siguiente por favor el turismo en los",
            "start": 5711.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 5 a\u00f1os creciendo no solamente en",
            "start": 5714.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "n\u00famero de llegada de visitantes sino",
            "start": 5716.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo m\u00e1s importante que es la",
            "start": 5718.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "derrama econ\u00f3mica crecimos un 82 por pas",
            "start": 5719.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de 7000 millones a casi 13000 millones",
            "start": 5724.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5726.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pesos y bueno presidente pues la",
            "start": 5727.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en Yucat\u00e1n la verdad tambi\u00e9n",
            "start": 5729.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "dando muy buenos resultados siguiente",
            "start": 5730.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "por favor Nosotros siempre hemos dicho",
            "start": 5732.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que agradecemos que usted pues este",
            "start": 5734.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decir que se iba a dar prioridad al",
            "start": 5737.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sureste al crecimiento del sureste pues",
            "start": 5739.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no solamente se qued\u00f3 en palabras sino",
            "start": 5740.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que fue respaldado en los hechos hoy",
            "start": 5743.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 390 nuevos proyectos de",
            "start": 5745.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n muchos de los cuales hemos",
            "start": 5748.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "trabajado de la mano de su gobierno Como",
            "start": 5749.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por ejemplo la planta de keeken",
            "start": 5751.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 5754.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "favor Y bueno pues hoy en los \u00faltimos 3",
            "start": 5755.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la econom\u00eda de Yucat\u00e1n presidente",
            "start": 5758.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ha estado un 32 de crecimiento por",
            "start": 5760.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "encima del promedio nacional y esto",
            "start": 5763.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene que ver mucho Pues con las obras",
            "start": 5766.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de infraestructura que se han estado",
            "start": 5767.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "realizando siguiente por favor hoy en",
            "start": 5769.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda tenemos el mayor n\u00famero de empleos",
            "start": 5771.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "formales en la historia de Yucat\u00e1n",
            "start": 5773.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siguiente por favor tambi\u00e9n el mayor",
            "start": 5775.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "n\u00famero de patrones registrados en la",
            "start": 5778.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "historia de Yucat\u00e1n siguiente por favor",
            "start": 5780.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el 2023 es el a\u00f1o con la mayor",
            "start": 5784.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cantidad de inversi\u00f3n extranjera directa",
            "start": 5787.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en la historia del Estado siguiente algo",
            "start": 5789.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy importante presidente Pues con los",
            "start": 5793.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "crecimientos del salario m\u00ednimo pero",
            "start": 5794.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el crecimiento del salario",
            "start": 5796.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hoy en Yucat\u00e1n tenemos el salario",
            "start": 5798.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "promedio m\u00e1s alto de nuestra historia",
            "start": 5800.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que es un incremento del 64 con respecto",
            "start": 5802.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "al salario del a\u00f1o 2018 siguiente pues",
            "start": 5806.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 nos ha permitido pues nos ha",
            "start": 5809.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "permitido que haya una gran reducci\u00f3n de",
            "start": 5811.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pobreza en Yucat\u00e1n en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 5813.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh logramos sacar",
            "start": 5815.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "236,000 personas de pobreza en Yucat\u00e1n",
            "start": 5817.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hoy tenemos la menor tasa de pobreza en",
            "start": 5820.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la historia de Yucat\u00e1n siguiente por",
            "start": 5823.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "favor Tambi\u00e9n tenemos la menor tasa de",
            "start": 5825.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pobreza extrema en la historia y lo que",
            "start": 5828.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se habla de las inversiones En el",
            "start": 5830.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds presidente pues hoy ha",
            "start": 5831.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "habido pues una reducci\u00f3n que es tres",
            "start": 5834.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s en Yucat\u00e1n del promedio a",
            "start": 5835.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nivel nacional siguiente por favor Y",
            "start": 5838.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una reducci\u00f3n tres veces mayor",
            "start": 5840.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en lo que es la desigualdad ambas cifras",
            "start": 5842.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh las mejores cifras en la historia de",
            "start": 5845.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n siguiente por favor hoy tambi\u00e9n",
            "start": 5847.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Contamos con el menor rezago educativo",
            "start": 5849.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en nuestra historia siguiente por favor",
            "start": 5851.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la menor tasa de",
            "start": 5854.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "analfabetismo en la historia de Yucat\u00e1n",
            "start": 5855.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y pues esto se debe al trabajo",
            "start": 5857.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "coordinado presidente a las inversiones",
            "start": 5859.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pero sobre todo a que se ha demostrado",
            "start": 5861.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que cuando se Apuesta por el sureste del",
            "start": 5863.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se pueden obtener grandes",
            "start": 5865.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 5867.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "siguiente el proyecto de jetram",
            "start": 5868.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presidente que hemos trabajado de la",
            "start": 5870.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "mano Eh Pues el gobierno federal y",
            "start": 5872.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Estatal siguiente por favor recordar que",
            "start": 5873.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es una inversi\u00f3n de 2820 millones",
            "start": 5876.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de pesos que hacemos entre gobierno del",
            "start": 5879.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Estado Gobierno Federal y la iniciativa",
            "start": 5880.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "privada y aqu\u00ed la buena noticia",
            "start": 5883.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente es que ya el jram a partir",
            "start": 5884.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del 3 de agosto va a empezar ya tambi\u00e9n",
            "start": 5887.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a llevar a la gente de la estaci\u00f3n de",
            "start": 5889.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Um\u00e1n Ya directamente a la plancha como",
            "start": 5891.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya lo hace desde hace algunos meses a",
            "start": 5894.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desde la estaci\u00f3n de tya y aqu\u00ed le",
            "start": 5896.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "dejamos un breve video presidente de lo",
            "start": 5899.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que es el jetram",
            "start": 5901.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5907.1,
            "duration": 24.22
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de con el gran",
            "start": 5927.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "siguiente por favor un dato curioso",
            "start": 5933.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presidente este el alcalde de Londres",
            "start": 5936.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "acaba de anunciar que para este verano",
            "start": 5938.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ya van a tener jetram Pues ac\u00e1 ya les",
            "start": 5940.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ganamos porque lo tenemos ya desde el",
            "start": 5942.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mes de diciembre en Yucat\u00e1n siguiente",
            "start": 5944.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por favor Y por supuesto pues agradecer",
            "start": 5947.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n F de Electricidad al",
            "start": 5949.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "licenciado barlet porque para que",
            "start": 5951.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "podamos concretar este proyecto por",
            "start": 5953.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "instrucciones de usted se\u00f1or presidente",
            "start": 5955.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 la planta fotovoltaica de",
            "start": 5956.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nachicocom As\u00ed que la energ\u00eda que est\u00e1",
            "start": 5959.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "utilizando el jetram pues es 100% limpia",
            "start": 5961.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "siguiente por favor algunos indicadores",
            "start": 5965.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importantes presidente siguiente por",
            "start": 5968.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "favor eh la calificaci\u00f3n crediticia del",
            "start": 5970.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Estado de Yucat\u00e1n ha mejorado en el a\u00f1o",
            "start": 5973.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2024 siguiente eh seg\u00fan la Secretar\u00eda de",
            "start": 5975.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Yucat\u00e1n ocup\u00f3",
            "start": 5979.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el primer lugar nacional en avance de la",
            "start": 5981.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del presupuesto basado en",
            "start": 5983.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "resultados siguiente por favor el",
            "start": 5986.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "observatorio Nacional de mejora",
            "start": 5988.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "regulatoria Yucat\u00e1n ocupa el primer",
            "start": 5990.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lugar en el pa\u00eds en mejora regulatoria",
            "start": 5992.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y seg\u00fan datos del",
            "start": 5995.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Inegi presidente para su gobierno ha",
            "start": 5997.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "sido una prioridad y tambi\u00e9n para el",
            "start": 5999.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestro el gobierno de Yucat\u00e1n ocupa el",
            "start": 6000.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primer lugar con la menor percepci\u00f3n de",
            "start": 6003.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hacia un gobierno estatal en",
            "start": 6005.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds siguiente por favor eh la",
            "start": 6007.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "consultora brit\u00e1nica delo indica que",
            "start": 6010.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n es el estado con las mejores",
            "start": 6012.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "condiciones para hacer negocios en el",
            "start": 6014.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds siguiente por favor y ya para",
            "start": 6016.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "terminar pues hablar un poquito de los",
            "start": 6018.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gicos presidente que",
            "start": 6020.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con con su gobierno",
            "start": 6022.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "siguiente por favor la construcci\u00f3n del",
            "start": 6024.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hospital de ticul que trae un avance del",
            "start": 6027.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "54 por que lo Est\u00e1 realizando el IMS es",
            "start": 6029.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la primera vez en la historia del Estado",
            "start": 6033.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente que se est\u00e1n construyendo",
            "start": 6034.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tres hospitales al mismo tiempo",
            "start": 6036.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed con la",
            "start": 6038.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina estamos",
            "start": 6040.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "construyendo el hospital naval de",
            "start": 6042.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Progreso donde hay una inversi\u00f3n de la",
            "start": 6043.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina pero tambi\u00e9n del",
            "start": 6045.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal porque este hospital va",
            "start": 6047.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "a estar atendiendo tambi\u00e9n a la",
            "start": 6049.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil siguiente por favor eh",
            "start": 6050.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa que est\u00e1",
            "start": 6053.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "construyendo el hospital eh el nuevo",
            "start": 6055.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hospital or\u00e1n que es el hospital pues",
            "start": 6057.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande que se va a construir en este",
            "start": 6059.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh sexenio siguiente por favor ya",
            "start": 6061.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comentaba el coronel Blast del estadio",
            "start": 6064.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuculc\u00e1n siguiente por favor y pues",
            "start": 6066.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hablar de una obra important\u00edsima",
            "start": 6070.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente que tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo",
            "start": 6072.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n fedal de Electricidad que es la",
            "start": 6073.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del ducto de gas natural de",
            "start": 6075.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mayacan que va a permitir Pues que eh la",
            "start": 6077.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n tenga el gas",
            "start": 6080.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "natural necesario para poder bajar los",
            "start": 6081.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "costos de electricidad Pero tambi\u00e9n para",
            "start": 6083.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "poder recibir la industria que tanto",
            "start": 6085.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "necesitamos para seguir eh mejorando los",
            "start": 6087.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "salarios siguiente por favor ya",
            "start": 6089.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "comentaba el licenciado barlet de las",
            "start": 6091.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "dos plantas de ciclo combinado que nos",
            "start": 6093.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "van a venir a dar la energ\u00eda que",
            "start": 6095.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "necesitamos para los pr\u00f3ximos 20 25 a\u00f1os",
            "start": 6096.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siguiente por favor el viaducto elevado",
            "start": 6099.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de Progreso que trae un avance ya del 65",
            "start": 6102.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por este es un viaducto de 2.7 km que va",
            "start": 6104.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a unir lo que es el muelle de Progreso",
            "start": 6108.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh va a pasar por arriba de lo que es el",
            "start": 6110.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el la poblaci\u00f3n de Progreso y entronca",
            "start": 6113.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con lo que es la carretera federal",
            "start": 6116.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Pues bueno eh el",
            "start": 6118.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tren Maya que por supuesto sus",
            "start": 6120.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "beneficios no solamente en el tema",
            "start": 6122.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico sino en el tema de carga",
            "start": 6123.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Y esto presidente",
            "start": 6126.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 es lo \u00faltimo que usted nos",
            "start": 6129.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 que es la creaci\u00f3n de dos polos",
            "start": 6130.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "industriales del bienestar eh M\u00e9rida 1 y",
            "start": 6133.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "progreso 1 que tienen los mismos",
            "start": 6135.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "incentivos Fiscales que los polos",
            "start": 6137.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "industriales del proyecto del corredor",
            "start": 6139.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trans\u00edsmica y es en espec\u00edfico que est\u00e1",
            "start": 6141.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "enfocado a 11 ramas de la industria",
            "start": 6144.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entre las que destacan el\u00e9ctrica",
            "start": 6146.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica semiconductores Automotriz",
            "start": 6148.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "autopartes y algunos otros siguiente por",
            "start": 6151.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "favor el tema de la ampliaci\u00f3n del ramal",
            "start": 6154.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del tren Maya de de poxil\u00e1 Um\u00e1n hasta",
            "start": 6157.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Progreso donde Pues aqu\u00ed El compromiso",
            "start": 6161.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es que el gobierno del Estado entregue",
            "start": 6163.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los derechos de v\u00eda que ya traemos un",
            "start": 6165.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "48 de avance entregado y un 52 que se",
            "start": 6168.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando",
            "start": 6171.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "siguiente por favor pues esto es todo",
            "start": 6173.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidente pues agradecer el trabajo",
            "start": 6175.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "coordinado que hemos realizado entre",
            "start": 6177.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal y Gobierno Federal",
            "start": 6178.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "siempre de manera respetuosa pero sobre",
            "start": 6180.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo Sin ver partidos pol\u00edticos y aqu\u00ed",
            "start": 6182.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los resultados de cuando se",
            "start": 6185.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabaja la mano Muchas gracias y muy",
            "start": 6187.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 6188.88,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 6193.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos sobre el",
            "start": 6196.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "seguimiento a la notificaci\u00f3n de que",
            "start": 6199.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Ismael El Mayo Zambada y Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n",
            "start": 6202.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez l\u00edderes del C\u00e1rtel de Sinaloa",
            "start": 6206.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hab\u00edan arribado al aeropuerto de Santa",
            "start": 6209.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Teresa en Estados Unidos y capturados al",
            "start": 6212.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "descender del avi\u00f3n en el que",
            "start": 6216.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viajaron el gobierno de M\u00e9xico solicit\u00f3",
            "start": 6219.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al departamento de justicia de Estados",
            "start": 6222.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6224.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "uniforme oficial de las conductas en",
            "start": 6226.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "territorio mexicano as\u00ed como planes de",
            "start": 6229.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vuelo y circunstancias de tiempo modo y",
            "start": 6232.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lugar de cada",
            "start": 6235.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hecho al respecto las autoridades",
            "start": 6237.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estadounidenses a trav\u00e9s de su embajada",
            "start": 6241.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico dieron respuesta el s\u00e1bado 27",
            "start": 6243.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de Julio a la informaci\u00f3n solicitada por",
            "start": 6248.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 6252.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando lo siguiente uno las fuerzas",
            "start": 6254.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del orden de Estados Unidos fueron",
            "start": 6259.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "informadas en varias ocasiones previas",
            "start": 6261.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez estaba",
            "start": 6264.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "considerando Rendirse ante las",
            "start": 6268.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 6271.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estadounidenses sin embargo nunca hab\u00eda",
            "start": 6272.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "concretado dicha",
            "start": 6276.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n dos las fuerzas del orden",
            "start": 6279.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estadounidenses fueron informadas",
            "start": 6283.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a las 1030 horas del",
            "start": 6285.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "jueves 25 de julio de 2024 que Joaqu\u00edn",
            "start": 6288.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n L\u00f3pez estaba considerando",
            "start": 6292.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Rendirse al entrar a territorio",
            "start": 6295.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estadounidense en un vuelo privado ese",
            "start": 6298.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "d\u00eda tres Aproximadamente a las 2:35 de",
            "start": 6301.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "la tarde las autoridades del orden",
            "start": 6306.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablico estadounidenses fueron",
            "start": 6308.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "informadas que Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez",
            "start": 6311.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estaba volando hacia los Estados Unidos",
            "start": 6314.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en un avi\u00f3n que hab\u00eda despegado en de",
            "start": 6317.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que era su intenci\u00f3n volar a",
            "start": 6319.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos para",
            "start": 6323.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Rendirse las autoridades del orden",
            "start": 6325.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico estadounidense No tuvieron un",
            "start": 6328.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aviso previo de este vuelo y no tuvieron",
            "start": 6331.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n independiente de que",
            "start": 6335.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez efectivamente",
            "start": 6337.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estuviera en el vuelo cuatro las",
            "start": 6341.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "autoridades del orden p\u00fablico",
            "start": 6345.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estadounidenses fueron informadas",
            "start": 6348.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a las 2:40",
            "start": 6350.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pm una vez que el avi\u00f3n estaba en el",
            "start": 6353.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aire que Ismael Zambada Garc\u00eda podr\u00eda",
            "start": 6355.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estar tambi\u00e9n en la",
            "start": 6359.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeronave las autoridades del orden",
            "start": 6362.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico estadounidenses no ten\u00edan",
            "start": 6364.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n independiente alguna que",
            "start": 6367.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ismael Zambada Garc\u00eda estuviera",
            "start": 6370.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "efectivamente en el vuelo cinco el vuelo",
            "start": 6373.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desde M\u00e9xico aterriz\u00f3 en los Estados",
            "start": 6378.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Unidos en el aeropuerto de Santa Teresa",
            "start": 6380.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en Nuevo M\u00e9xico Aproximadamente a las",
            "start": 6383.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "4:24 pm este aeropuerto est\u00e1 justo a las",
            "start": 6386.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "afueras del Paso Texas el vuelo en s\u00ed no",
            "start": 6392.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "fue planeado por agencia gubernamental",
            "start": 6396.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "estadounidense alguna seis una vez",
            "start": 6400.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "alertados despu\u00e9s de que el avi\u00f3n",
            "start": 6406.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "despeg\u00f3 como se mencion\u00f3 anteriormente",
            "start": 6408.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las autoridades del orden p\u00fablico",
            "start": 6411.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estadounidenses llegaron a la aeronave",
            "start": 6414.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una vez Habiendo aterrizado en el",
            "start": 6417.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Santa Teresa el avi\u00f3n",
            "start": 6419.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ten\u00eda dos pasajeros las autoridades del",
            "start": 6422.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "orden p\u00fablico estadounidenses detuvieron",
            "start": 6425.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los dos pasajeros cuando bajaron del",
            "start": 6427.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 6430.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "siete el gobierno mexicano fue",
            "start": 6432.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "notificado en cuanto Se confirm\u00f3 que",
            "start": 6435.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tanto Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez como Ismael",
            "start": 6439.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda eran los dos pasajeros en la",
            "start": 6443.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aeronave en particular una vez",
            "start": 6445.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "confirmada su identidad el personal de",
            "start": 6448.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la embajada de los Estados Unidos en la",
            "start": 6451.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico se comunic\u00f3",
            "start": 6454.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inmediatamente con autoridades del",
            "start": 6456.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico y se enviaron",
            "start": 6458.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de los sospechosos a los",
            "start": 6461.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 6464.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con quien se tiene una colaboraci\u00f3n",
            "start": 6466.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "regular cierro comillas",
            "start": 6469.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sobre el seguimiento de las hechas de",
            "start": 6473.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los hechos Se informa tambi\u00e9n que la",
            "start": 6475.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica abri\u00f3",
            "start": 6478.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la carpeta Federal",
            "start": 6481.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "1882 24 en el estado de Sonora por los",
            "start": 6485.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "delitos que pudieran haber ocurrido",
            "start": 6490.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inici\u00e1ndose tambi\u00e9n todas las acciones y",
            "start": 6492.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "diligencias ministeriales policiacas y",
            "start": 6496.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "periciales que el caso amerite",
            "start": 6499.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "incluyendo el origen y destino en la",
            "start": 6503.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aeronave en la que viajaron a Estados",
            "start": 6506.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Unidos dentro de la investigaci\u00f3n se",
            "start": 6510.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contempla obtener las declaraciones de",
            "start": 6513.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los abogados y testigos de los hechos",
            "start": 6515.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reiterar que el gabinete de seguridad",
            "start": 6519.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encabezado por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 6521.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador dar\u00e1 seguimiento a",
            "start": 6523.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las investigaciones hasta que hasta que",
            "start": 6526.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se esclarezca el desarrollo de los",
            "start": 6530.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hechos en los que Ismael El Mayo Zambada",
            "start": 6533.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez quedaron bajo",
            "start": 6536.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "custodia de las autoridades",
            "start": 6539.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estadounidenses y en cuya acci\u00f3n no",
            "start": 6541.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 el gobierno de M\u00e9xico de todas",
            "start": 6544.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "maneras sobre este asunto continuaremos",
            "start": 6547.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "informando al pueblo de M\u00e9xico con apego",
            "start": 6551.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a la verdad sin ocultar absolutamente",
            "start": 6554.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "nada Gracias presidente",
            "start": 6558.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya bastante informaci\u00f3n pero muy",
            "start": 6563.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 6568.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n V\u00e1monos",
            "start": 6570.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con este V\u00e1monos con las preguntas",
            "start": 6574.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pero de acuerdo al orden",
            "start": 6579.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no quedaron",
            "start": 6583.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pendientes sha Y Felipe",
            "start": 6589.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6594.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Buenos d\u00edas presidente shila",
            "start": 6595.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "rosagel corresponsal de Grupo hili El",
            "start": 6597.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de",
            "start": 6599.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Mexicali y frontera de Tijuana empezar",
            "start": 6601.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente por si nos pueden aclarar si",
            "start": 6604.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "si el vuelo sali\u00f3 de Hermosillo o no",
            "start": 6607.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como se coment\u00f3 el viernes si nos",
            "start": 6610.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pudieran aclarar eso porque el piloto ha",
            "start": 6613.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "declarado en Estados Unidos en medios",
            "start": 6615.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que que no fue \u00e9 el que no fue este",
            "start": 6617.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vuelo que que hubo un ocaci\u00f3n un error",
            "start": 6621.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por parte de M\u00e9xico al mencionarlo",
            "start": 6623.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solamente eso si nos podr\u00edan aclarar si",
            "start": 6625.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "si en efecto S\u00ed fue este vuelo que sali\u00f3",
            "start": 6627.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana de Hermosillo donde se",
            "start": 6630.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "traslad\u00f3 Pues a Ismael Elmo zada y y a",
            "start": 6633.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn s\u00ed efectivamente como dec\u00eda",
            "start": 6640.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "anteriormente es parte de las",
            "start": 6644.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "investigaciones que la fiscal\u00eda general",
            "start": 6646.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica est\u00e1 haciendo va a hacer",
            "start": 6648.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "todas las consideraciones de todos las",
            "start": 6651.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entidades o aeropuertos personal que",
            "start": 6654.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hayan estado Digamos como testigos en",
            "start": 6658.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este caso Eso es parte de las",
            "start": 6661.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "investigaciones de la fgr entonces a\u00fan",
            "start": 6663.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no se descarta que haya sal que sea este",
            "start": 6666.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vuelo de hermosill vamos a esperar Qu\u00e9",
            "start": 6668.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dice la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 6670.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6673.36,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "esperar la identidad del piloto tambi\u00e9n",
            "start": 6677.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es parte de lases que ya trae la",
            "start": 6681.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pero",
            "start": 6683.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a prop\u00f3sito de eso estamos",
            "start": 6686.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esperando m\u00e1s informaci\u00f3n precisamente",
            "start": 6688.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sobre este estas preguntas que ustedes",
            "start": 6692.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 6694.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre el vuelo la ruta todo eso de las",
            "start": 6697.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "autoridades de Estados Unidos",
            "start": 6700.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no es parte de la",
            "start": 6707.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n nosotros estamos hoy dando",
            "start": 6711.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un reporte que nos da la Embajada de",
            "start": 6714.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Estados Unidos a la fiscal\u00eda general y a",
            "start": 6718.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todas los integrantes del gabinete de",
            "start": 6720.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguridad entonces lo que estamos",
            "start": 6723.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "haciendo es exclusivamente transmitirles",
            "start": 6726.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "informarles a ustedes qu\u00e9 es lo que hay",
            "start": 6728.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hasta el",
            "start": 6731.239,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "momento falta todav\u00eda alguna informaci\u00f3n",
            "start": 6736.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que consideren tambi\u00e9n en este en esta",
            "start": 6740.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n proporcionar las",
            "start": 6744.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "autoridades de Estados Unidos por lo",
            "start": 6747.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pronto enumerados estos siete puntos",
            "start": 6749.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "textualmente es lo que ellos",
            "start": 6752.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "informan funcionarios mexicanos Ya",
            "start": 6756.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "declarados por lo de este",
            "start": 6759.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vuelo C\u00f3mo dice si ha habido algunas",
            "start": 6762.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "declaraciones de funcionarios mexicanos",
            "start": 6765.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para ir esclareciendo lo del vuelo est\u00e1n",
            "start": 6767.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n que tiene la",
            "start": 6770.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 6772.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "seguramente que todos estar\u00e1n este",
            "start": 6774.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "haciendo las declaraciones en las",
            "start": 6778.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "diligencias",
            "start": 6781.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "correspondientes Gracias presidente en",
            "start": 6784.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un segundo tema preguntarle sobre los",
            "start": 6786.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "planes de Justicia que se tienen con los",
            "start": 6789.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pueblos originarios de Sonora Yaqui ser",
            "start": 6791.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y mayayo y guijo eh si preguntarle Qu\u00e9",
            "start": 6793.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obras o compromisos van a quedar en",
            "start": 6796.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proceso para el pr\u00f3ximo sexenio Y si ya",
            "start": 6798.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 con la eh",
            "start": 6801.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "virtual presidentea electa sobre estas",
            "start": 6803.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estas obras su seguimiento S\u00ed este",
            "start": 6805.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fuimos bueno",
            "start": 6810.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh Fuimos con los seris",
            "start": 6812.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 6815.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Los Yaquis",
            "start": 6817.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh nos falt\u00f3 visitar de nuevo",
            "start": 6821.4,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "eh a los gu\u00edos Eh pero en todos los",
            "start": 6825.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "casos va a haber continuidad de los",
            "start": 6831.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "programas de justicia",
            "start": 6834.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que",
            "start": 6837.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ver con los seris ya",
            "start": 6839.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 6845.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminada la instalaci\u00f3n de El",
            "start": 6847.88,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "acueducto eso fue un compromiso y ya se",
            "start": 6852.88,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 el que tengan agua es antes de",
            "start": 6858.079,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "que concluya nuestro gobierno va a estar",
            "start": 6864.119,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "terminada esa importante obra agua dulce",
            "start": 6868.0,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "que necesitaban de tener este",
            "start": 6874.36,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "alimento y en el caso de los yais eh se",
            "start": 6879.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "va a terminar el distrito de riego y",
            "start": 6884.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el",
            "start": 6887.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "acueducto si vamos a ir hicimos el",
            "start": 6888.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "compromiso antes de",
            "start": 6893.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "terminar voy a estar de nuevo con los",
            "start": 6896.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pueblos Yaquis invitamos para entonces a",
            "start": 6900.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "la presidenta electa y se van a entregar",
            "start": 6904.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 6908.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "obras puede ser que quede algo pendiente",
            "start": 6910.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero muy",
            "start": 6914.04,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "poco porque ya se entregaron las tierras",
            "start": 6916.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6924.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "restituyeron alrededor de",
            "start": 6925.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "45000 hect\u00e1reas que se entregaron a los",
            "start": 6928.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblos Yaquis",
            "start": 6931.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh Cuando regresemos va a estar",
            "start": 6933.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "terminado el",
            "start": 6937.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hospital y otras",
            "start": 6939.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "obras pero si quedara",
            "start": 6942.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 6946.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la presidenta constitucional se va el",
            "start": 6948.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 6953.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6954.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "algo excepcional",
            "start": 6957.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "extraordinario que me tiene muy",
            "start": 6960.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 6963.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan cuando procuramos no dejar",
            "start": 6966.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6969.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pendiente terminar todo lo que",
            "start": 6971.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "iniciamos ahora",
            "start": 6976.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "eh pues pues",
            "start": 6980.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6983.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 6985.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidenta electa futura presidenta",
            "start": 6988.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "constitucional me da m\u00e1s",
            "start": 6991.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tranquilidad que si por alguna raz\u00f3n por",
            "start": 6994.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ejemplo las",
            "start": 6996.719,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "lluvias",
            "start": 6998.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que nos han afectado en algunas obras",
            "start": 6999.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "por ejemplo el ramal de",
            "start": 7004.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "istepec hacia Guatemala",
            "start": 7007.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que quer\u00edamos",
            "start": 7012.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terminar la primera parte de istepec del",
            "start": 7014.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ismo a Chiapas",
            "start": 7018.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Arriaga pero",
            "start": 7022.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "llovi\u00f3",
            "start": 7025.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y se nos est\u00e1 complicando de",
            "start": 7027.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todas maneras se est\u00e1 trabajando pero si",
            "start": 7031.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no termin\u00e1ramos ese",
            "start": 7035.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tramo Pues tengo la plena seguridad que",
            "start": 7038.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "este mismo a\u00f1o se va a",
            "start": 7043.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "concluir lo mismo",
            "start": 7047.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7051.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puedo comentar",
            "start": 7053.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7056.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el tren de Toluca la Ciudad de M\u00e9xico lo",
            "start": 7058.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar hasta Santa",
            "start": 7062.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Fe",
            "start": 7065.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh a finales de de agosto tambi\u00e9n vamos",
            "start": 7067.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "juntos con la presidenta",
            "start": 7073.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "eh Y a finales de a\u00f1o ya se concluye",
            "start": 7075.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 7082.36,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "eh Porque se nos",
            "start": 7085.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presentaron imprevistos lo",
            "start": 7089.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mismo el tren pasa por la delegaci\u00f3n",
            "start": 7093.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro",
            "start": 7098.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n y y los que gobiernan",
            "start": 7099.679,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues no quer\u00edan que se",
            "start": 7106.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "avanzara y nos pusieron",
            "start": 7109.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos un poco lo de los amparos y",
            "start": 7113.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todo esto que hemos pcir en las obras",
            "start": 7116.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 7120.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ya este se est\u00e1 resolviendo",
            "start": 7121.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "el problema y se va a concluir este a\u00f1o",
            "start": 7125.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 7130.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "luego y es importante tambi\u00e9n",
            "start": 7134.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "informarlo el troleb\u00fas",
            "start": 7139.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de Chalco a Santa",
            "start": 7142.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Marta nos qued\u00f3 mal una",
            "start": 7145.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empresa constructora hemos venido",
            "start": 7149.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "batallando bastante con eso porque",
            "start": 7152.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "quedaron muy echadas a perder las",
            "start": 7156.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 7159.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo",
            "start": 7162.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 7164.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este eran",
            "start": 7166.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7170.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empresas que actuaban a partir del",
            "start": 7171.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "influyentismo y de la",
            "start": 7174.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n quedaron muy pocas",
            "start": 7179.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "empresas constructoras serias",
            "start": 7183.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 7186.599,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "honestas la mayor\u00eda de las empresas ni",
            "start": 7191.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "siquiera se les puede llamar empresas",
            "start": 7194.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "constructoras sino",
            "start": 7198.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "contratistas que este estaban",
            "start": 7201.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acostumbradas a",
            "start": 7204.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incumplir en algunos",
            "start": 7207.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "casos se llevaban hasta los",
            "start": 7209.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "anticipos no terminaban las",
            "start": 7214.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "obras eran muy buenas para litigar",
            "start": 7217.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ten\u00edan Y todav\u00eda hay quienes tienen m\u00e1s",
            "start": 7223.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "abogados que",
            "start": 7227.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ingenieros y siempre no Buscando c\u00f3mo",
            "start": 7229.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "saquear C\u00f3mo",
            "start": 7233.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "robar c\u00f3mo quedarse con dinero del",
            "start": 7237.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "presupuesto En complicidad con",
            "start": 7241.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "funcionarios entonces todo",
            "start": 7244.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso se cort\u00f3 de",
            "start": 7246.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Tajo pero si es un",
            "start": 7249.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si es un problema porque todav\u00eda hay",
            "start": 7252.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este estos",
            "start": 7257.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lastres ya se ha ido limpiando ya hay",
            "start": 7259.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "empresas muy buenas que",
            "start": 7264.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "entendieron las nuevas",
            "start": 7267.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "circunstancias hablando de Los Yaquis",
            "start": 7270.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo me gusta esa",
            "start": 7273.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "frase antes como antes ahora como",
            "start": 7275.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ahora Entonces ya lo",
            "start": 7280.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entendieron que antes",
            "start": 7282.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pod\u00edan sacar un contrato con un",
            "start": 7287.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "moche y hacer mal la",
            "start": 7291.76,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "obra y cobrar m\u00e1s de la cuenta o no",
            "start": 7295.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "terminarla antes como",
            "start": 7303.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antes ahora como",
            "start": 7306.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ahora entonces en el caso de de Chalco",
            "start": 7308.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Santa Marta qued\u00f3 mal una empresa",
            "start": 7312.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Eh y",
            "start": 7315.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nos",
            "start": 7317.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "encontramos un",
            "start": 7319.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "colector como de 1",
            "start": 7323.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro",
            "start": 7326.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y se tuvo que Modificar el",
            "start": 7329.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "proyecto se sigue",
            "start": 7333.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajando puede ser que no terminemos a",
            "start": 7336.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "finales de septiembre pero este a\u00f1o se",
            "start": 7339.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "termina y me da",
            "start": 7342.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 7344.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque la presidenta electa",
            "start": 7346.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pues es una",
            "start": 7351.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 7353.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "responsable con",
            "start": 7355.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 7358.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "acostumbrada acostumbrada a",
            "start": 7360.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 7362.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7364.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "como se trabaja en este gobierno",
            "start": 7366.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y una mujer",
            "start": 7372.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "honesta eso me tiene muy tranquilo ya",
            "start": 7374.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hasta podr\u00eda decir Eh me",
            "start": 7379.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 7382.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque se van a terminar todas las",
            "start": 7384.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 7389.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no veo ninguna",
            "start": 7392.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dificultad en la transici\u00f3n en el relevo",
            "start": 7395.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos visitando",
            "start": 7399.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "juntos pues todo el",
            "start": 7402.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds viendo obras",
            "start": 7405.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh supervisando",
            "start": 7410.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "obras y",
            "start": 7413.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n platicando sobre planes hablando",
            "start": 7416.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1les empresas",
            "start": 7421.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son desde nuestro punto de vista",
            "start": 7424.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "confiables Cu\u00e1les no este",
            "start": 7427.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los proyectos",
            "start": 7432.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "futuros para el pa\u00eds platicando mucho",
            "start": 7434.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que somos compa\u00f1eros nos",
            "start": 7439.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entendemos desde hace muchos a\u00f1os hemos",
            "start": 7442.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "luchado por la",
            "start": 7446.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "justicia desde hace mucho",
            "start": 7448.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tiempo pues estamos ahora en una",
            "start": 7453.04,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n permanente intensa",
            "start": 7458.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de modo que si quedara algo en",
            "start": 7462.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 7466.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pendiente lo de los",
            "start": 7468.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos se termina todo se termina los",
            "start": 7471.32,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "caminos lo de",
            "start": 7476.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "guaimas lo vamos a",
            "start": 7480.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "inaugurar la carretera antes a ver si",
            "start": 7482.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aprovechamos el mismo d\u00eda que",
            "start": 7486.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7488.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 7492.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Yaquis aprovechamos para inaugurar las",
            "start": 7494.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "obras que se hicieron en guaimas el",
            "start": 7497.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puerto La primera parte del puerto de",
            "start": 7500.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "guaimas y la carretera hacia",
            "start": 7502.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Chihuahua y de los",
            "start": 7505.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos presidente Qu\u00e9 obras quedar\u00edan",
            "start": 7507.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pendientes de con ellos y de los",
            "start": 7510.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mayos nos queda pendiente todav\u00eda",
            "start": 7514.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bastante en el caso de los mayos m\u00e1s",
            "start": 7517.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7521.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tienen Pues todos los apoyos de los",
            "start": 7523.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 7526.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "bienestar pero queda m\u00e1s por hacer y en",
            "start": 7528.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el caso de los guidos s se ha avanzado",
            "start": 7533.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mucho en caminos en",
            "start": 7535.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "puentes ah\u00ed terminamos una presa",
            "start": 7538.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que afectaba mucho",
            "start": 7545.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "porque la dejaron abandonada y se",
            "start": 7548.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "inundaba toda la parte baja",
            "start": 7551.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial",
            "start": 7557.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a estudiantes",
            "start": 7561.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7565.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas hay",
            "start": 7570.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "albergues",
            "start": 7573.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con alimentaci\u00f3n para las ni\u00f1as para los",
            "start": 7576.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pero falta",
            "start": 7580.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "todav\u00eda okay presidente eh presidente el",
            "start": 7583.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo primero de septiembre usted va a",
            "start": 7587.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "rendir su sexto informe de gobierno su",
            "start": 7589.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimo informe eh preguntarle si tiene",
            "start": 7592.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7595.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "balance preliminar de su sexenio cu\u00e1l",
            "start": 7596.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el \u00e1rea donde considera que hay un",
            "start": 7598.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mejor resultado y donde a\u00fan hace falta",
            "start": 7601.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por avanzar Y c\u00f3mo eval\u00faa la seguridad",
            "start": 7604.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cuando casi est\u00e1 a punto de concluir ya",
            "start": 7607.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el sexenio ser\u00eda todo presidente las dos",
            "start": 7609.04,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "cosas lo que me produce m\u00e1s",
            "start": 7612.599,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n",
            "start": 7619.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "claro tendr\u00edamos",
            "start": 7622.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "que explicarlo pero en",
            "start": 7625.28,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "resultados lo que m\u00e1s",
            "start": 7630.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 7635.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "satisface es que se redujo la pobreza",
            "start": 7637.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 7641.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "desigualdad podr\u00e1n",
            "start": 7643.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "decir lo que quieran nuestros",
            "start": 7646.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "adversarios Pero eso no se",
            "start": 7650.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lograba en el periodo neoliberal al",
            "start": 7653.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "contrario m\u00e1s pobreza y m\u00e1s",
            "start": 7658.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desigualdad Y nosotros a pesar de la",
            "start": 7662.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pandemia a pesar de las",
            "start": 7665.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "crisis logramos reducir la pobreza",
            "start": 7668.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sacamos de la pobreza hasta",
            "start": 7672.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ahora a 5 millones de mexicanos pero van",
            "start": 7675.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 7680.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque el corte se",
            "start": 7682.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hizo en el",
            "start": 7686.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "22 y en estos 2s a\u00f1os se ha invertido",
            "start": 7688.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s y se ha apoyado mucho m\u00e1s",
            "start": 7693.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda del",
            "start": 7697.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pueblo entonces eso me produce",
            "start": 7699.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 7704.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n y en cuanto a la seguridad",
            "start": 7708.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3",
            "start": 7711.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7712.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y es cosa hoy hablamos por",
            "start": 7715.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ejemplo de la",
            "start": 7719.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n sobre",
            "start": 7722.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "inseguridad en el \u00faltimo reporte de lji",
            "start": 7724.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico y a nivel",
            "start": 7729.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n la gente est\u00e1 viendo",
            "start": 7732.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se Est\u00e1 avanzando y acabamos de",
            "start": 7736.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "escuchar el informe del gobernador de",
            "start": 7739.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n es el primer lugar",
            "start": 7743.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en seguridad en todo el",
            "start": 7746.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero si vemos la Ciudad de M\u00e9xico a",
            "start": 7749.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ver si",
            "start": 7752.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este la Gr\u00e1fica miren",
            "start": 7754.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "eso es del inji ac\u00e1 de",
            "start": 7758.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "salir si por eso est\u00e1n",
            "start": 7768.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llegando muchos",
            "start": 7773.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7776.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estadounidenses a vivir a trabajar a la",
            "start": 7777.239,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y por qu\u00e9 no pones",
            "start": 7781.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7786.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la la gr\u00e1fica",
            "start": 7788.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sobre homicidios en la ciudad est\u00e1 como",
            "start": 7792.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hace 20",
            "start": 7800.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o",
            "start": 7803.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es",
            "start": 7806.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7808.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "homicidios para toda la",
            "start": 7812.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ciudad y",
            "start": 7816.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "miren la la",
            "start": 7819.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de todos los",
            "start": 7822.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 7825.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 7827.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este tenemos",
            "start": 7829.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "alzas en datos",
            "start": 7832.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "oficiales en extorsi\u00f3n a nivel",
            "start": 7836.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7841.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "homicidios robos de",
            "start": 7843.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo",
            "start": 7846.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "secuestro feminicidio todo a la baja",
            "start": 7847.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones eh igual",
            "start": 7854.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7858.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7860.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el el general no pero no de homicidios",
            "start": 7863.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "buen tambi\u00e9n lo puedes poner pero el de",
            "start": 7866.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n del Inegi el",
            "start": 7870.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "\u00faltimo es lo m\u00e1s bajo",
            "start": 7875.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desde que se inici\u00f3 el registro",
            "start": 7881.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ahora es el",
            "start": 7889.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Inegi sin",
            "start": 7896.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "embargo pues",
            "start": 7899.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "este nuestros",
            "start": 7901.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adversarios no reconocen",
            "start": 7904.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "esto lo que m\u00e1s nos ha costado trabajo",
            "start": 7907.88,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "es la reducci\u00f3n en el n\u00famero de",
            "start": 7913.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "homicidios porque nos dejaron muy",
            "start": 7918.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "arriba el n\u00famero de",
            "start": 7922.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "homicidios y lo de",
            "start": 7927.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n",
            "start": 7929.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Aunque es lo \u00fanico que est\u00e1 arriba desde",
            "start": 7931.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7934.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llegamos consideramos que tiene que ver",
            "start": 7935.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con el hecho de que la gente est\u00e1",
            "start": 7938.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 7940.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque es un delito como otros que",
            "start": 7942.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiene cifra",
            "start": 7946.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "negra los que no tienen cifra negra es",
            "start": 7948.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "homicidio o muy poca y robo de veh\u00edculos",
            "start": 7951.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7956.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s muchas veces no se",
            "start": 7957.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "denuncian o se denuncian de acuerdo a la",
            "start": 7962.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "confianza que hay en el gobierno",
            "start": 7966.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s ahorita hablaba que lo que le",
            "start": 7971.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "satisface mucho es la reducci\u00f3n de la de",
            "start": 7973.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la pobreza y la desigualdad es cu\u00e1l",
            "start": 7976.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el \u00e1rea de de su gobierno donde",
            "start": 7979.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "faltar\u00eda",
            "start": 7982.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "avanzar est esta \u00e1rea de la No pues este",
            "start": 7984.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Hay que seguir avanzando en todo es",
            "start": 7987.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7992.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7993.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "saliendo de la",
            "start": 7995.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "decadencia el",
            "start": 7999.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "periodo sobre todo por el",
            "start": 8004.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "saqueo que se llev\u00f3 a",
            "start": 8007.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cabo por el robo de bienes del pueblo de",
            "start": 8011.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8016.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n es el",
            "start": 8017.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "periodo que se",
            "start": 8020.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 Cuando llegamos nosotros el",
            "start": 8022.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal o",
            "start": 8025.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8031.28,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "1983 al",
            "start": 8036.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "2018 es cuando",
            "start": 8038.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "m\u00e1s han",
            "start": 8041.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "robado cuando m\u00e1s saquearon a",
            "start": 8044.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ni siquiera se compara lo he",
            "start": 8049.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dicho muchas veces con el periodo",
            "start": 8051.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colonial que vaya que saquearon a M\u00e9xico",
            "start": 8057.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8063.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8066.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "gobernantes la monarqu\u00eda espa\u00f1ola porque",
            "start": 8069.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n toda esa riqueza que se llevaron",
            "start": 8073.559,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no fue para el pueblo",
            "start": 8078.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol el pueblo espa\u00f1ol sigui\u00f3 siendo",
            "start": 8081.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pobre sino para las \u00e9lites Por eso hay",
            "start": 8085.199,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que diferenciar una cosa o sea es el",
            "start": 8088.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pueblo y otra cosa son los gobiernos las",
            "start": 8091.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "\u00e9lites Bueno pero",
            "start": 8095.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh en oro en",
            "start": 8100.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "plata en el periodo",
            "start": 8103.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "neoliberal lo",
            "start": 8107.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "menos se extrajo de M\u00e9xico eh 10 veces",
            "start": 8110.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en los \u00faltimos tiempos que Durante",
            "start": 8115.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 8119.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "colonial Entonces nos toc\u00f3 enfrentar una",
            "start": 8125.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "decadencia tamb bien la",
            "start": 8132.079,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "pregunta que este que se podr\u00eda hacer",
            "start": 8135.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aunque no me",
            "start": 8144.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 8146.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "formularla porque era lo que dec\u00edan",
            "start": 8148.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "los este neoliberales",
            "start": 8152.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "corruptos pero",
            "start": 8156.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "dec\u00edan si no hubi\u00e9semos hecho esto si no",
            "start": 8158.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "se aplica esta",
            "start": 8163.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica si hubiese arruinado el pa\u00eds",
            "start": 8165.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 8168.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no que nos plante\u00e1rselo saqueo",
            "start": 8170.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda el pa\u00eds",
            "start": 8183.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8188.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos en la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 8190.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pagando m\u00e1s por la luz los mexicanos sin",
            "start": 8193.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 8198.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8200.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "generando el 10",
            "start": 8202.76,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "15% todo lo dem\u00e1s est de empresas",
            "start": 8207.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 8213.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 8217.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pagando mucho m\u00e1s por las gasolinas y",
            "start": 8218.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "por el diesel y por el",
            "start": 8223.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 8226.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y cuando llegamos se importaban se",
            "start": 8229.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "compraban el 80% de las gasolinas que",
            "start": 8234.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "consum\u00edamos en el pa\u00eds ahorita",
            "start": 8238.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 8241.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "importando casi todo porque ya hubiesen",
            "start": 8244.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cerrado ya se hubiesen convertido en",
            "start": 8247.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "chatarras en Plantas",
            "start": 8250.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "chatarras las seis refiner\u00edas que nos",
            "start": 8253.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dejaron Y si quieren",
            "start": 8258.719,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "saber de c\u00f3mo estar\u00edamos en cuanto al",
            "start": 8262.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "precio de los combustibles pongan los",
            "start": 8267.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "precios de los",
            "start": 8271.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "combustibles Cu\u00e1l era la tendencia los",
            "start": 8273.679,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 8282.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 8285.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estar\u00edamos en",
            "start": 8287.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 8289.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 8292.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 8296.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n 8% pb",
            "start": 8299.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "arriba Pe\u00f1a",
            "start": 8303.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "8%",
            "start": 8306.16,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nosotros a pesar de la pandemia y de",
            "start": 8307.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8310.719,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "cinco esto lo que lo que costaba la",
            "start": 8317.519,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gasolina con",
            "start": 8323.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n 2%",
            "start": 8325.519,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "aumento con 42 con nosotros baj\u00f3",
            "start": 8328.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "5.8 pero no solo eso",
            "start": 8337.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Eh no compramos el 80% de las gasolinas",
            "start": 8340.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8344.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8345.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por empezar",
            "start": 8347.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a comprar cuando mucho el",
            "start": 8350.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "15% del 80 al",
            "start": 8355.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "15 porque",
            "start": 8359.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desde que llegamos rehabilitamos las",
            "start": 8361.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "seis refiner\u00edas no hemos dejado de",
            "start": 8364.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "invertir en el mantenimiento de las se",
            "start": 8366.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas compramos una refiner\u00eda",
            "start": 8370.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 8374.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "digo una refiner\u00eda ya produciendo en",
            "start": 8376.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Houston",
            "start": 8381.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Park",
            "start": 8383.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y este el",
            "start": 8385.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado ya empieza a producir completo",
            "start": 8388.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "toda la refiner\u00eda de dos bocas va a",
            "start": 8393.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "producir como",
            "start": 8397.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "200 50,000",
            "start": 8400.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "260,000 barriles de gasolinas",
            "start": 8402.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "diarias Ah Aqu\u00ed",
            "start": 8406.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pero c\u00f3mo",
            "start": 8410.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos esto",
            "start": 8415.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si era lo que se refin ahora Pero pon",
            "start": 8421.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ven\u00eda cayendo la producci\u00f3n de",
            "start": 8425.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 8435.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "miren de la",
            "start": 8437.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "herencia si segu\u00edamos",
            "start": 8442.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed en enero del 19 1,600000",
            "start": 8445.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8452.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "2004 3",
            "start": 8453.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "millones en 15 a\u00f1os se",
            "start": 8458.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 la mitad un poco m\u00e1s de la",
            "start": 8466.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mitad la producci\u00f3n",
            "start": 8470.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "petrolera son unos",
            "start": 8474.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "irresponsables corruptos",
            "start": 8477.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 8482.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "importaba el",
            "start": 8484.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estaban",
            "start": 8486.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dedicados como",
            "start": 8489.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enajenados a",
            "start": 8491.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "robar y miren c\u00f3mo lo",
            "start": 8500.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "levantamos y ahora el 75",
            "start": 8505.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de los ingresos de",
            "start": 8511.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Pemex provienen de las ventas",
            "start": 8513.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8518.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hidrocarburos la venta de gasolina de",
            "start": 8520.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel de turbosina en",
            "start": 8524.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8528.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8530.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tenemos que lograr el prop\u00f3sito nos",
            "start": 8531.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "falta muy poco de la autosuficiencia",
            "start": 8534.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "completa para no de",
            "start": 8538.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nadie y el",
            "start": 8544.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "peso Pon c\u00f3mo estaba el",
            "start": 8549.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "peso por el informe no que me est\u00e1s",
            "start": 8554.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntando",
            "start": 8561.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "como desde cheverr\u00eda",
            "start": 8563.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n L\u00f3pez Portillo",
            "start": 8572.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n Miguel de la Madrid",
            "start": 8576.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n Salinas",
            "start": 8579.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n Ah es que me pas\u00e9 es que es",
            "start": 8586.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de la Madrid y luego fue",
            "start": 8590.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Salinas y luego Cedillo",
            "start": 8593.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Fox Calder\u00f3n",
            "start": 8603.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a y nosotros es la primera vez que el",
            "start": 8606.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "peso no se",
            "start": 8611.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "deval\u00faa en 50",
            "start": 8614.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de modo que vamos muy",
            "start": 8625.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bien la gente est\u00e1 muy contenta que es",
            "start": 8629.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 8632.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "importante donde quiera que",
            "start": 8632.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vamos la gente",
            "start": 8635.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "reconoce lo que se ha hecho Y claro que",
            "start": 8638.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 8642.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 8644.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda Por eso fue sabia la decisi\u00f3n",
            "start": 8646.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "del pueblo de",
            "start": 8650.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de darle",
            "start": 8651.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "continuidad al proceso de",
            "start": 8654.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque lo que viene va",
            "start": 8657.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a estar mejor mucho",
            "start": 8661.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mejor nosotros nos cost\u00f3 m\u00e1s trabajo por",
            "start": 8664.6,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ejemplo lo del tren si Cedillo se",
            "start": 8667.8,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "avent\u00f3 la",
            "start": 8674.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de desaparecer los",
            "start": 8678.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trenes de",
            "start": 8681.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pasajeros acab\u00f3 con como con",
            "start": 8684.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "150 C 60 a\u00f1os de",
            "start": 8688.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "historia de los",
            "start": 8691.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de un plumazo",
            "start": 8694.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 con todos los trenes de pasajero",
            "start": 8698.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Bueno desde Cedillo a la fecha sin",
            "start": 8701.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "trenes de",
            "start": 8705.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pasajero",
            "start": 8706.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues se",
            "start": 8708.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 parte de la",
            "start": 8710.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "experiencia en la construcci\u00f3n de los",
            "start": 8714.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "trenes en construcci\u00f3n de v\u00edas",
            "start": 8717.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 8722.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "retroceso en t\u00e9rminos de tecnolog\u00eda",
            "start": 8723.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8727.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ferroviaria",
            "start": 8729.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 8733.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya estamos retomando Esto me dio mucho",
            "start": 8735.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gusto que hace unos d\u00edas entregamos",
            "start": 8739.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "certificados a",
            "start": 8741.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que ya est\u00e1n estudiando",
            "start": 8744.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 8746.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ferroviaria y",
            "start": 8748.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el programa de la",
            "start": 8751.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidenta de que ahora van los trenes",
            "start": 8755.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8757.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "norte los trenes de",
            "start": 8758.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pasajeros ya se",
            "start": 8763.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8769.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "experiencia en este",
            "start": 8771.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8775.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "porque cuando empezamos a escuchar",
            "start": 8776.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8781.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh t\u00e9rminos las",
            "start": 8784.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "palabras como",
            "start": 8787.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh sucede",
            "start": 8790.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "algo y empiezan a poner los camiones de",
            "start": 8792.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Volteo no el",
            "start": 8795.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "vulcan\u00f3logo porque eso ser\u00e1 despu\u00e9s de",
            "start": 8797.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8802.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "volc\u00e1n",
            "start": 8806.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Este pero por por ejemplo las C\u00f3mo se",
            "start": 8808.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llama las cu\u00f1as que",
            "start": 8811.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "les la",
            "start": 8815.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "brida brida",
            "start": 8818.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "balasto",
            "start": 8822.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 qu\u00e9 es balasto y empieza uno a",
            "start": 8824.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "conocer que por ejemplo todo el balasto",
            "start": 8829.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que es una piedra",
            "start": 8832.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dura como",
            "start": 8834.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fierro que es la que resiste",
            "start": 8837.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ese balasto no hay en el sureste m\u00e1s que",
            "start": 8842.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "en la zona de los tuxla de San Andr\u00e9s",
            "start": 8847.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tuxla y todo ese balastro se tuvo que",
            "start": 8850.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "llevar el balastro del tren Maya de los",
            "start": 8854.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tuxla porque es el que resiste Y claro",
            "start": 8863.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que hay monta\u00f1as enormes",
            "start": 8868.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8871.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Chiapas S\u00ed pero no hay",
            "start": 8872.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ese balasto que se",
            "start": 8875.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "requiere sino en la zona de los",
            "start": 8878.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tuxla para tener una idea los olmecas de",
            "start": 8883.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se llevaban la",
            "start": 8888.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "piedra para esculpir las cabezas",
            "start": 8892.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "colosales en balzas",
            "start": 8895.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por toda la costa Diego debe saber m\u00e1s",
            "start": 8900.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de eso y luego las met\u00edan por los r\u00edos",
            "start": 8903.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 8908.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Tonal\u00e1 por el",
            "start": 8910.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "papaloapam por el",
            "start": 8913.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grijalba y les llevaban a las ciudades y",
            "start": 8915.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los",
            "start": 8918.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "artistas pero esa",
            "start": 8920.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "piedra es de los",
            "start": 8923.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "tlas entonces todo esto",
            "start": 8927.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 8931.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nuevo porque se hab\u00eda perdido eso va a",
            "start": 8932.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ser de mucha utilidad ahora que se hacen",
            "start": 8936.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los trenes nuevos ya",
            "start": 8938.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este pues se",
            "start": 8943.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tiene por ejemplo lo de las catenarias",
            "start": 8946.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8949.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "electrificar los trenes",
            "start": 8952.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos luego la",
            "start": 8957.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "automatizaci\u00f3n con fibra \u00f3ptica para el",
            "start": 8960.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "manejo de los",
            "start": 8964.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trenes que eso eh",
            "start": 8966.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "alst la construcci\u00f3n de los",
            "start": 8970.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "trenes lo que ayuda",
            "start": 8973.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Eh el que los trenes est\u00e9n haciendo en",
            "start": 8977.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sag\u00fa los",
            "start": 8980.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "empleos y lo mejor lo mejor lo mejor la",
            "start": 8983.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mano de obra",
            "start": 8988.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los trabajadores mexicanos son de los",
            "start": 8991.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "mejores del",
            "start": 8993.2,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "mundo pero tanto los que hacen los",
            "start": 8996.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "trenes en sag\u00fa como los",
            "start": 8998.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "fierreros que hacen las estructuras",
            "start": 9003.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tejen el acero para hacer las columnas",
            "start": 9006.92,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "eso no se encuentran en otras partes son",
            "start": 9011.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "artistas eso es",
            "start": 9018.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "entonces todo eso lo tenemos",
            "start": 9022.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 9026.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hablo de que nos va a ir",
            "start": 9028.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "mejor porque pues iba en picada el pa\u00eds",
            "start": 9032.399,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "era un proceso de",
            "start": 9038.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n",
            "start": 9041.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "progresiva en todos los",
            "start": 9043.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes Empezando por el mal de las",
            "start": 9046.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "\u00e9lites que se dedicaban a saquear a",
            "start": 9052.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "robar que no les importaba ni el pueblo",
            "start": 9055.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ni el",
            "start": 9059.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces ya se sentaron las bases y",
            "start": 9060.92,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "va hacia adelante M\u00e9xico y",
            "start": 9066.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Sonora que le va a ir muy bien a",
            "start": 9073.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Sonora por muchas razones que hemos",
            "start": 9077.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hablado aqu\u00ed y a todo el",
            "start": 9080.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todo el pa\u00eds pues vamos con Felipe",
            "start": 9082.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "las elecciones en Venezuela Cu\u00e1l es su",
            "start": 9088.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "postura bueno que",
            "start": 9089.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh vamos",
            "start": 9092.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "a a esperar que terminen de contar los",
            "start": 9094.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "votos nosotros",
            "start": 9100.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh tenemos la",
            "start": 9105.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que",
            "start": 9107.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el el \u00f3rgano electoral de",
            "start": 9114.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Venezuela le est\u00e1 dando el triunfo",
            "start": 9119.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a el presidente",
            "start": 9123.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "maduro Esto es lo que",
            "start": 9127.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sabemos Es el \u00f3rgano electoral el",
            "start": 9131.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Consejo Nacional",
            "start": 9134.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "electoral aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 9137.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "primero la",
            "start": 9141.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque si no",
            "start": 9142.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no este primero a ver cu\u00e1l es la",
            "start": 9146.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que hay que si no",
            "start": 9150.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9155.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hablar de que se reconoce no se reconoce",
            "start": 9157.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "No que ya se",
            "start": 9161.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pronunci\u00f3 un Gobierno ya se pronunci\u00f3",
            "start": 9163.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "otro pero",
            "start": 9167.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Creo que este es el bolet\u00edn",
            "start": 9173.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no esto es el",
            "start": 9178.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "resultado con el",
            "start": 9182.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "80% de las",
            "start": 9186.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "casillas entonces hay que",
            "start": 9197.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 el",
            "start": 9200.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "100% y nos vamos a guiar por",
            "start": 9203.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9216.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9217.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no a m\u00ed me",
            "start": 9219.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "preocupaba la",
            "start": 9222.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "violencia eso es lo que m\u00e1s me",
            "start": 9225.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "preocupa y quiero felicitar al pueblo de",
            "start": 9227.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Venezuela a todo el pueblo de",
            "start": 9232.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 9235.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque ayer no hubo violencia en la",
            "start": 9237.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n por eso pero",
            "start": 9244.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9248.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "como estaba la",
            "start": 9250.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy",
            "start": 9254.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tensa yo vi gente en la calle pues",
            "start": 9257.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9261.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no vi",
            "start": 9265.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 9268.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violentos",
            "start": 9272.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estuve",
            "start": 9274.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pendiente y si hubiese habido violencia",
            "start": 9277.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde el principio o si",
            "start": 9281.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hubiese hubiese sido",
            "start": 9283.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eh el distintivo de la",
            "start": 9287.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n pues hubiese sido la nota todo",
            "start": 9291.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el d\u00eda pero no fue esa la nota",
            "start": 9294.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eh se empezaron a a calentar las",
            "start": 9298.84,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "cosas al cierre de las casillas ya en la",
            "start": 9303.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "noche ah\u00ed fue donde Ya empezaron",
            "start": 9309.319,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "a a calentarse las cosas como a",
            "start": 9312.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "las 6 de la tarde de",
            "start": 9317.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 8 de la noche de all\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 9320.96,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 Este pero todo el",
            "start": 9326.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda yo estuve pendiente de las redes",
            "start": 9332.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sociales que por cierto grandanes",
            "start": 9335.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pliegue de redes",
            "start": 9339.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 9343.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh Y ah\u00ed se ve pues eh",
            "start": 9345.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es",
            "start": 9350.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 9353.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque los",
            "start": 9358.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "medios las empresas de",
            "start": 9361.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "medios pues tienen su",
            "start": 9367.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda",
            "start": 9371.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y como se dice",
            "start": 9373.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "coloquialmente la casa tambi\u00e9n juega",
            "start": 9376.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9379.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no entonces ve\u00eda yo",
            "start": 9381.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 9385.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de de parte de qui\u00e9n y hay que",
            "start": 9387.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ir esperando",
            "start": 9393.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "esperando porque si",
            "start": 9400.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no no se tiene una buena informaci\u00f3n",
            "start": 9404.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a esperar el",
            "start": 9407.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "resultado ya cuando se haya llevado a",
            "start": 9410.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "cabo el recuento ver cu\u00e1l es el proceso",
            "start": 9414.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 9419.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Y entonces vamos a pronunciarnos",
            "start": 9421.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 9427.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 9429.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "autoridad electoral",
            "start": 9431.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh confirma esta tendencia nosotros",
            "start": 9435.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9439.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "reconocer al gobierno electo por el",
            "start": 9440.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 9444.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Venezuela Porque as\u00ed es la",
            "start": 9446.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "democracia pero vamos a",
            "start": 9450.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "esperar por eso tampoco este",
            "start": 9453.479,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "podemos desconocer ning\u00fan",
            "start": 9458.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "resultado vamos a esperar esperar y ya",
            "start": 9463.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a tener todos los elementos es lo",
            "start": 9467.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mismo guardad las",
            "start": 9470.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "proporciones de esto del se\u00f1or",
            "start": 9472.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Zambada Necesitamos",
            "start": 9476.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "saber todo porque los abogados",
            "start": 9479.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dicen que",
            "start": 9484.399,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9487.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9489.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9490.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hijo de",
            "start": 9493.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de Joaqu\u00edn",
            "start": 9501.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n fue el que lo lo lo",
            "start": 9502.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "detuvo",
            "start": 9508.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este eso dicen los abogados",
            "start": 9512.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de de Zambada entonces Queremos",
            "start": 9516.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saber a",
            "start": 9520.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ver fue \u00e9l con qui\u00e9n porque tambi\u00e9n dice",
            "start": 9522.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que con uniforme militar",
            "start": 9526.92,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "un informe militar de M\u00e9xico de Estados",
            "start": 9531.359,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "Unidos en qu\u00e9 sitio",
            "start": 9537.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fue en",
            "start": 9542.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde nosotros tenemos la informaci\u00f3n",
            "start": 9544.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed",
            "start": 9548.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "confirmada de que no",
            "start": 9550.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "intervino el ej\u00e9rcito mexicano ni la",
            "start": 9553.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 9557.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "confirmado ni la guardia",
            "start": 9564.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nacional difundiendo en redes sociales",
            "start": 9569.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "donde se ve que llega la avioneta y",
            "start": 9571.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las",
            "start": 9573.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "camionetas lo Tom all\u00e1 no",
            "start": 9575.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Ah lo que queremos ver es",
            "start": 9579.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed d\u00f3nde F",
            "start": 9583.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9590.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n ya cuando estaban all\u00e1",
            "start": 9592.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en El",
            "start": 9596.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Paso No es que no hemos encontrado nada",
            "start": 9603.12,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nada este se ha hecho ya una",
            "start": 9606.479,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por parte de la fiscal\u00eda y",
            "start": 9612.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hasta ahora no hay pero",
            "start": 9616.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 9621.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "saber este Antes de que lo diga el",
            "start": 9623.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "corrido lo vamos a",
            "start": 9627.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 9636.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues no sabemos desde",
            "start": 9639.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "luego son temas no que se est\u00e1n tratando",
            "start": 9643.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 9647.479,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 9649.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "embargo Pues hay tambi\u00e9n no el",
            "start": 9650.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "antecedente como el mismo gobierno de",
            "start": 9655.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Estados Unidos lo",
            "start": 9658.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 asegurando de que ven\u00edan haciendo",
            "start": 9659.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "acuerdos con",
            "start": 9664.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n",
            "start": 9669.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este eso es lo que ellos dicen de tiempo",
            "start": 9672.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s incluso hablan hasta de dos tres",
            "start": 9676.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de acuerdos",
            "start": 9680.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no dicen",
            "start": 9684.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que hace algunas semanas pero hay",
            "start": 9686.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la versi\u00f3n de que llevaban m\u00e1s",
            "start": 9691.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 9694.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este con acuerdos con",
            "start": 9695.8,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "\u00e9l no se habla de de del otro del se\u00f1or",
            "start": 9699.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sambad no no no no no no no y este",
            "start": 9706.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9713.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo Espero que no",
            "start": 9715.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "haya deseo que no",
            "start": 9718.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "haya la violencia no va a solucionar",
            "start": 9720.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada",
            "start": 9724.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9730.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Y se tienen que aclarar las cosas Qu\u00e9",
            "start": 9732.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 9737.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "n m\u00e1s comentar que nosotros",
            "start": 9742.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cooperamos siempre con el gobierno de",
            "start": 9746.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 9750.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Unidos en todo el combate a tr\u00e1fico de",
            "start": 9751.08,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "droga siempre hemos",
            "start": 9757.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "combatido el tr\u00e1fico de",
            "start": 9762.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "droga hemos cuidado nada m\u00e1s",
            "start": 9766.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que se haga por decisi\u00f3n",
            "start": 9771.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "nuestra que no sea como antes que las",
            "start": 9776.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "agencias de Estados Unidos eran las que",
            "start": 9781.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mandaban en M\u00e9xico en esta",
            "start": 9785.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "materia ya hay orden Ya no existe el",
            "start": 9790.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "llamado plan M\u00e9rida",
            "start": 9794.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Pero cooperamos",
            "start": 9799.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque es un",
            "start": 9801.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 9804.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "humanitario",
            "start": 9806.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las buenas relaciones es un",
            "start": 9808.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "asunto humanitario porque ellos tienen",
            "start": 9812.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ese problema",
            "start": 9815.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "grave del",
            "start": 9816.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 9819.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9821.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "drogas muy",
            "start": 9825.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mort\u00edferas como el",
            "start": 9828.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fentanilo Entonces nosotros",
            "start": 9830.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ayudamos Aunque nosotros",
            "start": 9834.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9837.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "somos partidarios de otra",
            "start": 9839.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para enfrentar esos",
            "start": 9842.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "problemas Nosotros somos partidarios yo",
            "start": 9845.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho de atender las",
            "start": 9848.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 9853.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque se puede detener",
            "start": 9856.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "er Los",
            "start": 9859.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Capos y si no se resuelve el problema",
            "start": 9863.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9867.68,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "consumo pues van a surgir nuevos capos",
            "start": 9870.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "porque va a seguir la",
            "start": 9875.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "demanda sea hay que atender las causas",
            "start": 9880.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 9883.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9886.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atender eh el",
            "start": 9888.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9 de las",
            "start": 9890.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adicciones Por qu\u00e9 los j\u00f3venes",
            "start": 9892.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "optan por eh la droga qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 9896.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pasando porque hay una",
            "start": 9902.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 9904.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "social por qu\u00e9 los j\u00f3venes",
            "start": 9909.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh buscan en las drogas",
            "start": 9912.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "eh una felicidad ef\u00edmera",
            "start": 9915.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que luego les va a producir",
            "start": 9919.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "infelicidad",
            "start": 9922.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "incluso la",
            "start": 9925.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "muerte Entonces si no se atiende",
            "start": 9928.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso pues no se avanza porque puede",
            "start": 9932.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "desaparecer as\u00ed de la noche a la",
            "start": 9935.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana desaparece el",
            "start": 9940.0,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "fentanil pero van a surgir otras drogas",
            "start": 9944.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "porque va a",
            "start": 9951.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "seguir el",
            "start": 9953.24,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "consumo Entonces",
            "start": 9956.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros de todas maneras ayudamos",
            "start": 9960.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque es una",
            "start": 9963.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tragedia Y si ellos consideran de que de",
            "start": 9965.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "esa manera se resuelve el problema",
            "start": 9969.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Aunque tengamos",
            "start": 9974.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nosotros una idea distinta ayudamos y",
            "start": 9976.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hemos estado",
            "start": 9981.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayudando nada m\u00e1s que se respete nuestra",
            "start": 9983.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda estee le parece suficiente",
            "start": 9988.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este no todav\u00eda falta mucho falta por",
            "start": 9991.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 9994.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "saber de d\u00f3nde",
            "start": 9996.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "salieron lo",
            "start": 9999.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que shila aqu\u00ed nos",
            "start": 10001.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "preguntaba porque originalmente mandaron",
            "start": 10005.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de aci\u00f3n de M\u00e9xico eso no es Estados",
            "start": 10008.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Unidos lo de el Plan de",
            "start": 10012.8,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "vuelo de Hermosillo de una avioneta",
            "start": 10017.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "a Nuevo",
            "start": 10023.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero",
            "start": 10025.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 10027.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este se menciona de Que no salieron de",
            "start": 10029.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y no se tiene",
            "start": 10035.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este una informaci\u00f3n",
            "start": 10040.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 10045.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "confiable d\u00f3nde despeg\u00f3 la aeronave",
            "start": 10049.56,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "no no la la la versi\u00f3n es esta de que",
            "start": 10054.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de Hermosillo que fue una avioneta",
            "start": 10059.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pero eh No hay de parte de Estados",
            "start": 10061.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Unidos este la informaci\u00f3n",
            "start": 10065.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica dicen",
            "start": 10069.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10073.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero pues M\u00e9xico",
            "start": 10076.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 10079.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este 2 millones de kil\u00f3metros",
            "start": 10080.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuadrados eso si lo han",
            "start": 10088.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "aclarado de",
            "start": 10090.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 10093.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "detenido y parece que lo",
            "start": 10095.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 10100.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "penal las dos cosas me dice aqu\u00ed",
            "start": 10106.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10110.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Ros",
            "start": 10112.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es al momento",
            "start": 10116.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solamente nos dijeron nos informaron",
            "start": 10119.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "oficialmente que el 23 de Julio dej\u00f3 el",
            "start": 10123.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "reclusorio bueno el penal en donde",
            "start": 10127.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estaba y que cambi\u00f3 de medida cautelar",
            "start": 10130.0,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pero sigue en manos de las autoridades",
            "start": 10135.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estadounidenses no no le podemos decir",
            "start": 10139.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nosotros Porque",
            "start": 10142.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh de que es un testigo protegido Porque",
            "start": 10145.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no tenemos la informaci\u00f3n as\u00ed no la",
            "start": 10148.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enviaron a las autoridades estad saber",
            "start": 10151.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la calidad que actualmente tiene idio",
            "start": 10154.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n s si la solicitamos y solamente",
            "start": 10157.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nos dijeron que estaba en manos que",
            "start": 10162.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "segu\u00eda en manos de las autoridades",
            "start": 10164.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estadounidenses pero s\u00ed que no estaba en",
            "start": 10167.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ese lugar",
            "start": 10170.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh en el penal en donde hab\u00eda estado",
            "start": 10171.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "originalmente C\u00f3mo quedar\u00eda El C\u00e1rtel de",
            "start": 10175.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Sinaloa en nuestro pa\u00eds con estos",
            "start": 10178.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "acontecimientos el cambio de situaci\u00f3n",
            "start": 10181.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "legal o calidad legal de Ovidio la",
            "start": 10183.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entrega o detenci\u00f3n o como haya sucedido",
            "start": 10186.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "seg\u00fan se esclarezca desarticulado",
            "start": 10189.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "completamente independientemente mir lo",
            "start": 10191.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que le puedo decir en este momento Es",
            "start": 10193.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que la investigaci\u00f3n la est\u00e1 llevando la",
            "start": 10196.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en",
            "start": 10198.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico s\u00ed y que nosotros le estamos",
            "start": 10200.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ayudando coadyuvando en la informaci\u00f3n",
            "start": 10203.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que requiera pero que eh nosotros",
            "start": 10206.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estamos pendientes de cualquier cuesti\u00f3n",
            "start": 10209.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las fuerzas armadas de M\u00e9xico",
            "start": 10212.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "independientemente de eso criminalmente",
            "start": 10215.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "el mapa criminal de",
            "start": 10217.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el digo en este momento no tengo el mapa",
            "start": 10219.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "criminal Pero lo que s\u00ed le puedo decir",
            "start": 10222.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es que estamos estudiando todo los",
            "start": 10224.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "movimientos de lo que pasa",
            "start": 10226.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "No s\u00ed Pero adem\u00e1s va a ir saliendo es",
            "start": 10229.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que ya no es el tiempo de",
            "start": 10234.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "antes donde se ocultaba la",
            "start": 10237.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o sea",
            "start": 10241.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a estar",
            "start": 10243.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "informando y lo mejor es la verdad",
            "start": 10245.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "conocer toda la",
            "start": 10250.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "verdad no no puedo descartar eso tenemos",
            "start": 10256.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que esperarnos",
            "start": 10261.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tenemos que esperar a que nos",
            "start": 10262.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "informen",
            "start": 10268.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este C\u00f3mo",
            "start": 10270.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fue esta",
            "start": 10274.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y y lo mejor es la",
            "start": 10276.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que no se caiga en",
            "start": 10282.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "conjeturas en",
            "start": 10286.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "especulaciones lo que s\u00ed es pedirle a",
            "start": 10290.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 10294.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gente a todos todos todos",
            "start": 10296.319,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "todos a los mexicanos que est\u00e9n",
            "start": 10300.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tranquilos este",
            "start": 10306.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 10309.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "logrado que nuestro pueblo",
            "start": 10310.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n act\u00fae con mucha",
            "start": 10315.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad pero creo que nos van a",
            "start": 10327.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pasar toda la",
            "start": 10330.76,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tenemos confianza en eso",
            "start": 10333.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Lo que pasa que pues me imagino que",
            "start": 10340.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n consultando pero",
            "start": 10343.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esperaban",
            "start": 10346.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que que nosotros",
            "start": 10348.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este definamos no esta situaci\u00f3n y yo",
            "start": 10352.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e1 quedando de manifiesto que",
            "start": 10357.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "queremos toda la",
            "start": 10361.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n disponible No la que os este",
            "start": 10365.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenga informaci\u00f3n de qui\u00e9n pilote este",
            "start": 10371.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n donde detuvieron no no no este lo",
            "start": 10374.56,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "que dicen es que no es ning\u00fan piloto de",
            "start": 10379.92,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "agencias es decir del gobierno",
            "start": 10385.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de de Estados",
            "start": 10389.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Unidos no",
            "start": 10394.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sabemos es todo esto es lo que estamos",
            "start": 10395.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pidiendo por el horario Tendr\u00eda que",
            "start": 10398.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "haber sido otro avi\u00f3n al que al que",
            "start": 10400.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaron el viernes S\u00ed pero",
            "start": 10402.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este ellos ya deben de saber todo esto y",
            "start": 10406.16,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "vienen adem\u00e1s las investigaciones van a",
            "start": 10411.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "a tomarle declaraci\u00f3n a los",
            "start": 10415.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "detenidos hay que",
            "start": 10420.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esperar Hay posibilidad de una incursi\u00f3n",
            "start": 10423.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de de fuerzas de Estados",
            "start": 10426.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Unidos a M\u00e9xico para detener a a a estos",
            "start": 10429.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "personajes no se descarta pero este no",
            "start": 10432.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10437.08,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "pruebas lo que s\u00ed les podemos decir es",
            "start": 10441.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10444.16,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10445.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "particip\u00f3",
            "start": 10447.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh el gobierno de",
            "start": 10450.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o sea no participaron las fuerzas",
            "start": 10452.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "armadas de M\u00e9xico",
            "start": 10455.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estas negociaciones previas eh para una",
            "start": 10460.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "entrega evidentemente las agencias Pues",
            "start": 10463.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "si estaban haciendo alguna labor en",
            "start": 10466.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no s si s\u00ed es que hay",
            "start": 10468.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh un n\u00famero determinado de",
            "start": 10472.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "agentes",
            "start": 10475.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 10477.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que llevan a cabo",
            "start": 10480.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este este tipo",
            "start": 10482.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 10486.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10489.56,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 10493.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como no tan cotidiano pero este",
            "start": 10497.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "piden piden este que est\u00e9n un n\u00famero",
            "start": 10502.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "determinado de",
            "start": 10505.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "agentes de las",
            "start": 10507.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "agencias",
            "start": 10512.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 10516.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y se les autoriza es parte de un",
            "start": 10519.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10527.61,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "acuerdo no",
            "start": 10530.16,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10534.27,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hayes no si son bienes del pueblo de",
            "start": 10539.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tienen que regresar al pueblo de",
            "start": 10543.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10546.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya se ha logrado En este",
            "start": 10548.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gobierno por ejemplo lo que",
            "start": 10551.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se le confisc\u00f3 al tesorero de el",
            "start": 10555.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 10559.16,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Coahuila lo est\u00e1n",
            "start": 10562.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "devolviendo por primera vez",
            "start": 10565.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "secuestro lo est\u00e1 haciendo la fiscal\u00eda",
            "start": 10578.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 pidiendo toda la informaci\u00f3n",
            "start": 10580.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 10583.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 10586.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo todo todo todo todo tenemos que",
            "start": 10588.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "conocer Qu\u00e9 pas\u00f3 o sea hay versiones no",
            "start": 10592.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "una versi\u00f3n es la que da el gobierno de",
            "start": 10597.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de que ten\u00edan ellos eh",
            "start": 10601.6,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de de que quer\u00eda",
            "start": 10606.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "negociar",
            "start": 10611.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "este el hijo de Guzm\u00e1n Loera con ellos",
            "start": 10613.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "entregarse que ya llevaban",
            "start": 10619.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 10624.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este estamos pendientes de todas",
            "start": 10632.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "maneras este",
            "start": 10635.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes las fuerzas armadas",
            "start": 10640.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero no hay",
            "start": 10644.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nada nada nada",
            "start": 10646.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nada que indique que puedan haber",
            "start": 10649.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 10653.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y convocamos a que no se",
            "start": 10656.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "den estos",
            "start": 10659.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "enfrentamientos porque no es ese el",
            "start": 10663.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 10666.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la violencia no entonces",
            "start": 10668.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10672.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "esperar esperar a que se tenga m\u00e1s",
            "start": 10675.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 10678.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10680.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh darle la espalda a la",
            "start": 10683.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10689.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "violencia sa la gente est\u00e1 muy",
            "start": 10691.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "consciente en todos lados",
            "start": 10696.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en todas",
            "start": 10699.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "partes entonces pero",
            "start": 10700.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Quienes se dedican a Estas",
            "start": 10704.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas",
            "start": 10707.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "saben de",
            "start": 10709.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que no resuelven",
            "start": 10712.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nada con la confrontaci\u00f3n",
            "start": 10716.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que van a ir",
            "start": 10720.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "a a exponer la vida de",
            "start": 10723.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "otros seres",
            "start": 10729.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "humanos y que para qu\u00e9",
            "start": 10732.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sufrimiento de las",
            "start": 10735.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "familias que no es el camino a la",
            "start": 10739.16,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "violencia y yo conf\u00edo que este no va a",
            "start": 10742.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 10749.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n lo deseo ya m\u00e1s le pido a",
            "start": 10750.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 10756.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10758.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh nos comportemos con",
            "start": 10760.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad y que apostemos a la",
            "start": 10764.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "paz a la paz",
            "start": 10768.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh Nada m\u00e1s es cosa de que se aclare Qu\u00e9",
            "start": 10771.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 que tengan confianza que",
            "start": 10775.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a ocultar",
            "start": 10778.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 10780.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nada y que tengan tambi\u00e9n la confianza",
            "start": 10782.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de que nosotros no establecemos",
            "start": 10786.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "relaciones de complicidad con",
            "start": 10789.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nadie ni en M\u00e9xico ni en el",
            "start": 10792.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "extranjero Adem\u00e1s eso lo sabe la",
            "start": 10796.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 10800.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Aunque nuestros adversarios este",
            "start": 10803.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh hagan",
            "start": 10807.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as con prop\u00f3sitos pol\u00edticos",
            "start": 10811.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicos y tambi\u00e9n este los que no",
            "start": 10815.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "quieren que se fortalezca nuestro",
            "start": 10820.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 10823.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh quisieran tener",
            "start": 10825.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 10829.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "debilitadas instituciones",
            "start": 10831.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "socavados para que ellos sean los que",
            "start": 10834.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dominen M\u00e9xico",
            "start": 10839.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "No si ha costado much\u00edsimo",
            "start": 10842.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que se haya",
            "start": 10849.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "logrado mucho esfuerzo mucho sacrificio",
            "start": 10851.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "muchas fatigas del pueblo de M\u00e9xico en",
            "start": 10855.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "toda su historia para tener un pa\u00eds",
            "start": 10857.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "libre independiente",
            "start": 10860.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "soberano No eso",
            "start": 10865.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ya hubieron ah\u00ed",
            "start": 10868.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "algunos que se",
            "start": 10871.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "doblaron pero nosotros",
            "start": 10874.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "seguimos",
            "start": 10878.64,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 10881.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "consigna la m\u00e1xima de melchoro",
            "start": 10887.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 10893.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "me me quiebro pero no me",
            "start": 10896.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "doblo y hay quienes piensan que es al",
            "start": 10899.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s",
            "start": 10903.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10910.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "me me doblo pero no me quiebro No no es",
            "start": 10912.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10917.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es es peor",
            "start": 10918.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "doblarse que",
            "start": 10922.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "quebrarse o sea el que se dobla se",
            "start": 10925.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "somete entonces no o campo lo dec\u00eda muy",
            "start": 10931.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "bien s\u00ed",
            "start": 10936.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "me quiebro pero no me",
            "start": 10938.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "doblo entonces as\u00ed es Y hay un dirigente",
            "start": 10940.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "latinoamericano",
            "start": 10946.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante que logr\u00f3",
            "start": 10953.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10956.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "independencia del canal de",
            "start": 10959.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 Omar torrijos",
            "start": 10964.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10968.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el que se aflige se",
            "start": 10969.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "afloja y Hab\u00eda otro extraordinario",
            "start": 10978.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de aquellos tiempos por eso",
            "start": 10982.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes S\u00ed si se",
            "start": 10985.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "necesita el conocimiento",
            "start": 10990.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "universal pero hay que empezar con la",
            "start": 10993.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico y con la historia de",
            "start": 10996.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 10998.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica imag\u00ednense",
            "start": 11000.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh ponciano",
            "start": 11003.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Arriaga",
            "start": 11007.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dec\u00eda entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me",
            "start": 11009.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "siento pues ah\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 11017.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas ah\u00ed est\u00e1n las ense\u00f1anzas para",
            "start": 11023.399,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "hacer pol\u00edtica y para transformar y para",
            "start": 11027.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "resistir los",
            "start": 11033.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "embates de los conservadores de los",
            "start": 11035.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reaccionarios",
            "start": 11039.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 11041.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 11044.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "fachos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 11047.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 opinas de las",
            "start": 11051.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "declaraciones de Calder\u00f3n que se han",
            "start": 11052.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "portado muy bien",
            "start": 11054.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s este la verdad porque no pasa de",
            "start": 11056.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11060.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "insultos no pasa de ah\u00ed qu\u00e9 opina de las",
            "start": 11061.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "declaraciones de Calder\u00f3n presidente que",
            "start": 11065.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dice que no hay pruebas para enjuiciar a",
            "start": 11068.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 11071.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Luna a m\u00ed me me llamaba mucho la",
            "start": 11072.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de que no",
            "start": 11077.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablara sobre",
            "start": 11079.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eso \u00e9l",
            "start": 11081.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 desde el principio",
            "start": 11084.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 11089.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eso Por lo dice hasta",
            "start": 11090.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ahora o sea",
            "start": 11096.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cuando pasa lo de el general sin",
            "start": 11099.56,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "fuegos que ten\u00eda que ver con el gobierno",
            "start": 11104.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de licenciado",
            "start": 11108.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 11111.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 11113.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ha sido el secretario de la defensa de",
            "start": 11117.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n fundamental del estado",
            "start": 11121.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mexicano y que de",
            "start": 11123.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 11127.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este lo",
            "start": 11131.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "detienen y las",
            "start": 11134.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acusaciones y nos avisan Al igual a los",
            "start": 11138.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 11141.68,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "minutos entonces a ver c\u00f3mo estuvo de",
            "start": 11145.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lo",
            "start": 11150.479,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "acusa",
            "start": 11154.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11157.11,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y no era secretario de de de defensa",
            "start": 11158.88,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "nuestro pod\u00edamos decir qu\u00e9 nos importa",
            "start": 11165.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "al contrario al estilo Salinas",
            "start": 11169.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "no este ya vieron",
            "start": 11174.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 malos eran los otros",
            "start": 11179.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "no Pero decimos No si es una",
            "start": 11183.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 11189.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh se socaba Una instituci\u00f3n como",
            "start": 11193.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 11196.92,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito pues Entonces qu\u00e9 somos o la",
            "start": 11200.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n presidencial",
            "start": 11205.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "por eso lo del New York Times y lo que",
            "start": 11208.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "por cierto Ya contest\u00f3",
            "start": 11210.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "este Premio Nobel del periodismo C\u00f3mo se",
            "start": 11214.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "llama Tim Golden ya le vamos a poner",
            "start": 11218.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pasado lo que",
            "start": 11221.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 de la",
            "start": 11223.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entrevista no dijo nada no dijo nada",
            "start": 11226.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pero la vamos a poner",
            "start": 11230.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque o lo de la se\u00f1ora",
            "start": 11232.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "calumniadora Anabel",
            "start": 11238.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez no es Andr\u00e9s",
            "start": 11241.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Manuel es la investidura presidencial es",
            "start": 11244.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "lo que yo represento imag\u00ednes el",
            "start": 11247.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 11250.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ninguneado sea Para qu\u00e9 sirve un",
            "start": 11257.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidente que no tiene autoridad",
            "start": 11260.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "moral que no tiene autoridad pol\u00edtica",
            "start": 11263.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no a",
            "start": 11268.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 11271.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pruebas a",
            "start": 11275.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "calumniar m\u00e1s",
            "start": 11277.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lejos aqu\u00ed",
            "start": 11281.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no sea quien",
            "start": 11283.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sea el New York Times y el",
            "start": 11286.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "premio este",
            "start": 11290.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "publisher dos veces otorgado",
            "start": 11294.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "es parte de la",
            "start": 11298.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "decadencia de los medios y del control",
            "start": 11302.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que tienen de los medios de",
            "start": 11307.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n los poderes",
            "start": 11310.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos por eso antes de irnos a ver",
            "start": 11315.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "si hacemos este el",
            "start": 11317.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 11321.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de los que interact\u00faan en redes sociales",
            "start": 11323.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y medios",
            "start": 11327.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "independientes no controlados por los",
            "start": 11329.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 11332.72,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos ni por el poder econ\u00f3mico ni",
            "start": 11335.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "por el poder",
            "start": 11337.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico sino que se haga un periodismo",
            "start": 11339.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "\u00e9tico un periodismo profesional",
            "start": 11342.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "plural cercano al",
            "start": 11347.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pueblo apegado a la",
            "start": 11349.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "verdad entonces",
            "start": 11354.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 11358.16,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "eso me llev\u00f3 a solicitar a ver el",
            "start": 11360.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "expediente de qu\u00e9 lo",
            "start": 11365.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "acusan",
            "start": 11372.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y estudiamos el expediente y",
            "start": 11373.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "encontramos que le hab\u00edan",
            "start": 11378.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "fabricado los",
            "start": 11381.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "delitos y como sab\u00edamos que no nos van a",
            "start": 11384.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "creer nuestros adversarios Ah por estas",
            "start": 11388.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "agencias tienen muy buenas relaciones en",
            "start": 11392.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11396.04,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "medios y hay este tambi\u00e9n agencias",
            "start": 11398.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "informativas que est\u00e1n",
            "start": 11404.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "manejadas por intereses pol\u00edticos",
            "start": 11406.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos",
            "start": 11410.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 11414.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que act\u00faan por",
            "start": 11416.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Consigna como no nos iban a",
            "start": 11418.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "querer y nos iban a acusar de que",
            "start": 11421.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nosotros est\u00e1bamos",
            "start": 11423.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "protegiendo",
            "start": 11426.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11428.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 11430.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este defensor de bandas de",
            "start": 11432.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "narcotraficantes a ver el expediente",
            "start": 11435.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "s\u00fabanlo a las redes y me llev\u00f3 un d\u00eda",
            "start": 11439.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "convencer a los abogados nuestros",
            "start": 11443.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11448.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 11449.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este les han ido lavando el",
            "start": 11451.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cerebro para",
            "start": 11454.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 11456.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "coloquialmente con esto",
            "start": 11458.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se llama el debido pretexto C\u00f3mo",
            "start": 11461.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 11464.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "llama el debido",
            "start": 11465.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "proceso que ya no puedes decir nada C\u00f3mo",
            "start": 11468.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y d\u00f3nde queda la transparencia entonces",
            "start": 11473.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "me llev\u00f3 casi un d\u00eda a convencerlos",
            "start": 11477.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan",
            "start": 11479.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tachar testar se",
            "start": 11481.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "llama todos los nombres en el expediente",
            "start": 11484.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "peor iba a resultar as s\u00ed publican el",
            "start": 11486.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "expediente Pero todo",
            "start": 11491.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tachado no no no no no no no pero el",
            "start": 11494.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "debido proceso qu\u00e9 debido proceso ni qu\u00e9",
            "start": 11498.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 11501.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "cuartas lo que importa aqu\u00ed es que se",
            "start": 11505.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aclaren las cosas y ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 11507.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "expediente y cualquiera con un poco de",
            "start": 11510.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "luz en la",
            "start": 11513.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "frente se da cuenta de que es algo",
            "start": 11515.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "inventado Entonces yo",
            "start": 11522.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dec\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 11526.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se queda",
            "start": 11529.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "callado cuando empieza de Garc\u00eda",
            "start": 11535.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 11541.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque es hasta hoy Y eso no s\u00e9 cu\u00e1ndo",
            "start": 11543.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 11548.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dijo est la decaci\u00f3n Bueno",
            "start": 11550.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este busquen para",
            "start": 11554.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s Cu\u00e1ndo ha dicho eso hasta",
            "start": 11558.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 11562.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lleva 5 a\u00f1os no o cuatro o 5 a\u00f1os pues",
            "start": 11564.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "eso es lo que debi\u00f3",
            "start": 11571.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hacer desde el",
            "start": 11573.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "principio Si eso lo est\u00e1 sosteniendo",
            "start": 11576.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahora por qu\u00e9 no lo",
            "start": 11582.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "dijo era su secretario de",
            "start": 11587.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "seguridad Est\u00e1 interesante yo Yo no",
            "start": 11594.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 11597.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eso en un twit pero es su Twitter es un",
            "start": 11599.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Twitter y es este o sea es es Es",
            "start": 11603.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reciente no es este no es",
            "start": 11606.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasado por eso vengo aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 11609.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque ustedes son los que me ponen al",
            "start": 11611.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "d\u00eda V\u00e1monos a",
            "start": 11614.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "desayunar a los padres de aapa",
            "start": 11620.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente Qu\u00e9date para",
            "start": 11622.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a los padres de aapa cu\u00e1 Ser\u00e1 su",
            "start": 11624.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mensaje a los padres de a los padres y",
            "start": 11627.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "madres de los j\u00f3venes normalistas Cu\u00e1l",
            "start": 11630.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 su mensaje lo voy a recibir hoy a a",
            "start": 11633.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "padres y madres de los j\u00f3venes de",
            "start": 11638.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tinapa a las 11",
            "start": 11642.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed eh ella tengo entendido que los va",
            "start": 11646.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11649.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "recibir despu\u00e9s en d\u00f3nde",
            "start": 11651.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "museo de",
            "start": 11657.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lao de la ciudad S\u00ed yo yo voy a este",
            "start": 11658.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Bueno les vamos a informar nosotros de",
            "start": 11662.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en la investigaci\u00f3n y vamos a",
            "start": 11665.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "escuchar sus puntos de vista y luego",
            "start": 11668.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ellos pidieron que quieren tener una",
            "start": 11671.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con la presidenta electa y los",
            "start": 11674.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 11678.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "recibir no pero",
            "start": 11683.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no se aclar\u00f3",
            "start": 11687.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bien no no se aclar\u00f3 bien pero pensamos",
            "start": 11690.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que es mejor que sea as\u00ed Ahora si",
            "start": 11693.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Ellos dicen que quieren que sea",
            "start": 11698.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "conjunta tambi\u00e9n no hay ning\u00fan",
            "start": 11700.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "problema pero consideramos que es mejor",
            "start": 11704.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed que nosotros les expliquemos c\u00f3mo",
            "start": 11707.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos y ya despu\u00e9s",
            "start": 11711.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Este que ellos hablen con la",
            "start": 11714.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente despu\u00e9s del mensaje despu\u00e9s",
            "start": 11717.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del mensaje eh que usted de a los padres",
            "start": 11720.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos mandar\u00e1n informaci\u00f3n o ser\u00e1 esta",
            "start": 11723.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana no",
            "start": 11727.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana Para dejarle a ellos que",
            "start": 11730.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ellos den a",
            "start": 11733.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "conocer sus",
            "start": 11736.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11739.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "opiniones ya nosotros ma\u00f1ana hablamos",
            "start": 11742.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a seguir adelante la",
            "start": 11747.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la",
            "start": 11749.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "secar sobre",
            "start": 11751.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dele Ah",
            "start": 11758.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bueno y y no tienes ah\u00ed la hora para que",
            "start": 11761.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11765.239,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "repitas la vez pasada dijo que la",
            "start": 11773.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "avisaron a las 3 30 entonces si es 420",
            "start": 11775.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hora de Washington o hora de qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 11779.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "horario es el que le bueno que que se",
            "start": 11782.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "los se los explique m\u00e1s tarde si les",
            "start": 11785.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 11789.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "bueno an",
            "start": 11805.84,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno vamos a tener una amplia pero vamos a procurar que sea breve bueno y breve doblemente bueno primero vamos a enviar lo primero es lo primero Primero lo primero nos da much\u00edsimo gusto que M\u00e9xico haya obtenido una medalla ol\u00edmpica una medalla de bronce en tiro de arco tres mujeres Alejandra Valencia de Hermosillo Sonora Ana Paula V\u00e1zquez de Ramos arispe Coahuila y \u00c1ngela Ruiz de Saltillo Coahuila pusieron en alto el nombre de nuestro querido M\u00e9xico en las olimpiadas ya tenemos la primera medalla y n mandamos nuestras felicitaciones del gobierno y y decirles que estamos muy contentos yo me enter\u00e9 imag\u00ednense ayer en la Costa Chica de Guerrero all\u00e1 por Cruz Grande por marquelia porque en todos lados la gente est\u00e1 pendiente y muchas felicidades y adelante hay que seguir eh en todas las competencias eh entreg\u00e1ndolo todo con mucha pasi\u00f3n por M\u00e9xico tambi\u00e9n eh esto tiene que ver con el apoyo de los familiares de las atletas de los atletas con el apoyo de los entrenadores de mucha gente Entonces eso es lo primero y vamos a la agenda vamos a empezar con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios como todos los lunes luego les vamos a informar sobre c\u00f3mo vamos en el tren Maya luego la informaci\u00f3n sobre la detenci\u00f3n de El se\u00f1or Zambada todo lo que quieran saber sobre este tema y otros para eso es este di\u00e1logo circular para este que la gente est\u00e9 completamente informada aqu\u00ed no se oculta nada se aplica la regla de oro de la Democracia la transparencia y no hay censura hay libertades plenas no es como en otras partes por eso vamos a a comenzar entonces adelante con es qui\u00e9n en los precios tambi\u00e9n vamos a premiar a las tiendas departamentales que nos han ayudado mucho para mantener precios justos en combustibles en alimentos para controlar la inflaci\u00f3n que no haya carest\u00eda y lo han hecho de manera voluntaria estos comercios hay 24 productos que est\u00e1n por abajo del precio que se pact\u00f3 originalmente cuando iniciamos con este plan eran 24 productos por c por 1000 39 pesos y est\u00e1 en promedio esta canasta en 800 pesos en los centros comerciales estamos hablando de los b\u00e1sicos Entonces s\u00ed ayuda mucho y por eso pues tenemos que eh eh hacerles este reconocimiento a quienes nos ayudan de esta manera adelante Muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or gobernador Mauricio Vila de Yucat\u00e1n secretaria presidente a todos los compa\u00f1eros del tren Maya director Manuel barlet Buenos d\u00edas a todos ustedes empezamos como de costumbre con el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo al al 25 de Julio la cual estuvo en 7366 eso impacta desde luego en este en esta ocasi\u00f3n de manera muy estable en los precios de los combustibles para esta esta semana el precio promedio de la gasolina regular estuvo en 23 p91 el precio promedio en el caso de la de alto octanaje la Premium 25 p49 y 25 p58 en el caso del diesel en consecuencia lo que vemos para esta semana solamente tenemos incentivo fiscal para el caso de la gasolina regular en este en esta ocasi\u00f3n 5.6 la Premium y el diesel no tienen incentivo fiscal en cuanto a los indicadores de ganancia por Marca a nivel nacional nos encontramos con redco arco y oxogas como aquellas franquicias con Los indicadores m\u00e1s altos y los precios en consecuencia m\u00e1s altos en contraste tenemos a repsol orsan y Total como las franquicias con mejores precios y menores indicadores de ganancia esto es las aliadas de las y los consumidores pasamos ahora por regiones y en el caso de la gasolina regular nos encontramos seguimos ah\u00ed con ciertas I sobre todo en el precio de la regular en Monterrey Nuevo Le\u00f3n pero en este caso fue una franquicia de Pemex servicio Cumbres s decb con el precio promedio por litro de 26 pes con 85av casi 3 pesos por arriba del promedio nacional y 4 pes con2 centavos como indicador de ganancia en contraste tenemos a nexum servicio Rio panu Guay en Tampico Tamaulipas con el litro promedio en 22 pes con 40 1.51 por debajo del promedio y tambi\u00e9n tenemos tenemos franquicias como un bp Pemex m\u00f3vil con precios tambi\u00e9n por debajo del promedio nacional y en varios estados como podemos ver Veracruz tlascala Yucat\u00e1n Durango Oaxaca Guanajuato y baja California sur la mayor parte de estos buenos precios est\u00e1n como les he venido diciendo en otras semanas en todo el pa\u00eds sin embargo pasamos con una franquicia de shell en el caso de la gasolina Premium con precios altos aqu\u00ed en naucalpa estado de M\u00e9xico 27 p99 dos pun 5 pesos por arriba del promedio y 3.53 pesos de indicador de ganancia sin embargo vemos a red Energy operadora monsy ac\u00e1 en el puerto de Veracruz con el precio promedio de la gasolina Premium en solamente 23 pes con 39av poquito m\u00e1s de 2 pesos por debajo del promedio y adem\u00e1s Tenemos tambi\u00e9n sobre todo franquicias Pemex Valero all\u00e1 en el norte Tambi\u00e9n tenemos a Extreme Drop fuel y platinum con precios tambi\u00e9n debajo del promedio seguimos ahora con diesel Y una vez m\u00e1s Est\u00e1n volviendo a ser nuestros clientes y vamos a estar muy enf\u00e1ticos con ellos la franquicia arco en este caso una estaci\u00f3n grupo enermar en Empalme Sonora con el precio promedio por litro de di\u00e9sel en 27 p69 3.85 pesos de indicador de ganancia 2 pes por arriba del promedio nacional y tambi\u00e9n pasamos sin embargo este tenemos a PEMEX en jilotzingo estado de M\u00e9xico con un precio por litro promedio solamente de 23 p98 como vemos ese contraste respecto al precio anterior all\u00e1 en Empalme Sonora 27 p69 centavos ac\u00e1 en el Estado de M\u00e9xico 23 p98 y Tenemos tambi\u00e9n buenos precios en Tabasco Yucat\u00e1n Chihuahua Coahuila Guanajuato Oaxaca y Sonora como Les comento buenos precios en la mayor parte del pa\u00eds en el tema de las verificaciones del 19 al 25 de Julio atendimos 205 denuncias de las cuales eh encontramos que se negaron a ser verificadas eh En el caso de las de las visitas de verificaci\u00f3n cuatro de ellas una en Nayarit una en Guanajuato dos en Chihuahua seis fueron encontradas con irregularidades en dar litros de a litro fueron una en Oaxaca una en Guanajuato tres en Nuevo Le\u00f3n una en Chihuahua y bueno de ese de ese total realizamos 303 visitas de verificaci\u00f3n y o constataci\u00f3n pasando ahora al tema del Qui\u00e9nes quieren los precios del gas LP al 24 de Julio nos encontramos que en el referente internacional encontramos el kilo de gas LP en 22 pesos con 17 centavos frente al promedio Nacional del kilo a solamente 19es con 63 centavos para ese mismo d\u00eda el 24 de Julio en el caso del gas por litro lo encontramos en el referente internacional a 12 pesos y un peso con 40 centavos m\u00e1s barato a nivel nacional en solamente 10 pesos con 60 centavos en el caso de las verificaciones que realizamos en el tema del gas LP fueron 775 visitas y en todas ellas se cumplieron los precios m\u00e1ximos o inclusive encontrar precios por bajo de aquellos establecidos por la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda por ejemplo en el gas estacionario el que se vende por litros lo encontramos en gas de Tlanepantla en solamente 10 p57 cavos de igual manera encontramos precios similares por debajo del m\u00e1ximo en Guanajuato Nuevo Le\u00f3n Veracruz y Michoac\u00e1n en el caso del gas por kilogramo supergas de Los Altos ofreci\u00f3 el kilogramo en 19 p77 tambi\u00e9n casos en Guerrero Oaxaca San Luis Potos\u00ed Zacatecas Ciudad de M\u00e9xico y Colima y como les comentaba entre el 20 y el 26 de julio entre estas verificaciones que realizamos para gas LP fue una muy buena semana una vez m\u00e1s volvemos a repetir no hubo ninguna infracci\u00f3n y no inmovilizando ni veh\u00edculos ni b\u00e1sculas ni instrumentos ni cilindros pasando ahora al tema de la canasta b\u00e1sica seguimos con en todos los casos monitoreados en el pa\u00eds por debajo del compromiso de 1039 pes como ya lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente y solo reforzar que es una canasta tambi\u00e9n como se mencion\u00f3 de 24 productos muy bien seleccionados con las caracter\u00edsticas que cumplen para una familia tipo integrada por cuatro personas y todo esto monitoreado en tiendas de autoservicio y centrales de abasto en esta ocasi\u00f3n podemos reportar que el precio promedio Nacional de la canasta b\u00e1sica fue de 81223 pasando ahora por zonas lo comento de manera muy r\u00e1pida en la zona centro encontramos entre el 15 y el 19 de julio Walmart sucursal Lomas aqu\u00ed en Miguel Hidalgo Ciudad de M\u00e9xico en 1,31 p50 esta canasta sin embargo tambi\u00e9n del mismo grupo pero en su formato de Bodega Aurrera sucursal Fuentes del Valle en Tultitl\u00e1n Estado de M\u00e9xico \u00fanicamente 807 pes con 70 centavos en la zona centro Norte chedrahu y alzano en la capital del Estado de Michoac\u00e1n en Morelia 1021 pes 10 y Bodega Aurrer\u00e1 nuevamente sucursal Arboledas en Guadalajara Jalisco 761 pes con 80 cavos una buena noticia tambi\u00e9n all\u00ed en el norte en la zona norte la central de abastos de Monterrey la canasta la ofreci\u00f3 en 988 pes con 55av y hay muy cerca en Saltillo Coahuila bodega ahurrera sucursal Emilio Carranza una sucursal que reiteradamente repetimos aqu\u00ed ofreci\u00f3 la canasta en 771 pesos con 65 cavos finalmente en la zona Sur como les comentaba entre el 15 y el 19 de julio en Tuxtla Guti\u00e9rrez Chiapas Walmart belizario Dom\u00ednguez ofreci\u00f3 la canasta en 940 pesos con 10 centavos y chedragui Plaza del Carmen centro en Solidaridad Quintana roc con la canasta m\u00e1s barata encontrada en este periodo en \u00danicamente 751 con 40 y como bien lo comenta el presidente el el d\u00eda de hoy es un d\u00eda de premiaci\u00f3n si me permiten para poder comentar en el caso de las estaciones de servicio y particularmente en el caso de la gasolina regular la de bajo octanaje nos acompa\u00f1a por parte de franquicia Pemex Luis Fernando Guti\u00e9rrez L\u00f3pez director comercial que all\u00e1 en Altamira Tamaulipas nos ofreci\u00f3 en este segundo trimestre un precio promedio de adelante por [Aplausos] favor [Aplausos] graci en el mismo sentido en el caso de la gasolina de alto octanaje la conocida como Premium tenemos a Catalina Sandoval armijo directora adjunta de orz\u00e1n Qui nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n para recibir este reconocimiento all\u00e1 con una estaci\u00f3n en cuatza cualcos Veracruz en Zaragoza esquina quil Cerd\u00e1n Colonia Centro con el precio a 23 pes con 32avos en este trimestre Hasta luego en el mismo sentido de parte de g500 nos acompa\u00f1a su directora general Ana Paulina Rubio Castellanos con una sucursal de g500 en tlanepan estado de M\u00e9xico en la V\u00eda Gustavo bas 2222 colonia San Lorenzo con el promedio de diesel en este segundo trimestre en 2379 [Aplausos] Gracias y pasando ahora a los formatos de tiendas de autoservicio quienes nos han ayudado mucho mucho mucho en este programa que hay siempre por debajo de los 1039 pesos en esta ocasi\u00f3n nuevamente tenemos como ganador a Bodega Aurrera nos acompa\u00f1a su vicepresidente Tom\u00e1s Andrade durande La Barca quienes nos apoyaron para tener la canasta b\u00e1sica promedio en 776 pesos con 3 centavos vale la pena tambi\u00e9n mencionar a chedragui como segundo lugar en 782 p95 y como le reiter en varias ocasiones felicitar tambi\u00e9n a la Comer que se integr\u00f3 en este trimestre con 796 pesos con 37 centavos por canasta Muchas gracias permiso se\u00f1or presidente Muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas y a todos este la secretar\u00eda de la defensa nacional va en cumplimiento a las instrucciones se\u00f1or presidente vamos a informarles c\u00f3mo vamos operando con el tramo 3 del tren maya en la siguiente l\u00e1mina es el reporte de operaciones que tenemos Al D\u00eda de la fecha si me permiten explicarles recordarles que son 160 km de v\u00eda que pasan por 15 municipios de los estados de Campeche y Yucat\u00e1n iniciamos en calquin que es la estaci\u00f3n La primera estaci\u00f3n pero en realidad el tramo empieza en civil chalt\u00fa y recorre las seis estaciones que ustedes observan aqu\u00ed mascanu Man M\u00e9rida teya tis cop y concluye en isamal a partir de M\u00e9rida inicia el tramo de doble v\u00eda electrificado en este tramo corresponde \u00fanicamente 60 km de los 690 que incluir\u00e1 el circuito electrificado de doble v\u00eda tambi\u00e9n informarles que tenemos una base de mantenimiento para darle mantenimiento a estos kil\u00f3metros de v\u00eda tenemos una cochera para el resguardo de los trenes que a manera de de operaci\u00f3n hemos implementado establecido ah\u00ed equipos adicionales para tener capacidades de mantenimiento Tambi\u00e9n en esta cochera tenemos el centro de procesamiento de datos tambi\u00e9n en en M\u00e9rida y eh como parte de la infraestructura de carga que se construir\u00e1 a partir del 2025 es de destacar que contaremos con una terminal multimodal en progreso un libramento ferroviario que nos va a unir desde el centro de operaciones ferroviarias en poxil\u00e1 hasta progreso y vamos a tener unas cargaderas de combustibles Precisamente en la terminal de almacenamiento y despacho ah\u00ed en progreso en la siguiente l\u00e1mina por favor estos son los servicios que estamos brindando en el tramo TR Son seis servicios de Palenque a Canc\u00fan que salen a las 9 de la ma\u00f1ana de Canc\u00fan a Palenque a las 99:30 de Campeche a Canc\u00fan sale a las 7 de la ma\u00f1ana de regreso de Canc\u00fan a Campeche a las 16:30 y de M\u00e9rida a playa del Carmen que este es un servicio que nos hab\u00eda estado pidiendo la gente a las 7 de la ma\u00f1ana y de Playa del Carmen a M\u00e9rida a las 17:30 estos seis servicios son los que cubren esta ruta hemos transportado tren malla transportado a cerca de 277,000 pasajeros desde que iniciamos operaciones en este tramo son 7313 hemos vendido los boletos a trav\u00e9s de las taquillas 55,14 y el resto casi 18,000 en l\u00ednea aqu\u00ed ven ustedes la p\u00e1gina web si tambi\u00e9n entran a www.tren.com tambi\u00e9n los dirige al lugar donde se venden los boletos hemos por tipo de pasajeros casi 70,000 adultos y cerca de 3,600 ni\u00f1os se han transportado en este tramo en el especial o el boleto con tarifa especial que es para adultos mayores para estudiantes maestros y personas de movilidad reducida 13,122 pasajeros locales los que se mueven dentro de la misma zona 18909 turistas nacionales 37212 y turistas internacionales 3900 en la siguiente l\u00e1mina vemos c\u00f3mo se ha comportado la venta de boletos en las \u00faltimas fechas llegamos al 21 de Julio con un tope de 2919 Pero la verdad es que en este fin de semana logramos rebasar ya 3000 3000 pasajeros movilizados en esta semana esto nos est\u00e1 de alguna manera pidiendo la el incrementar otros dos nuevos servicios en esta ruta a partir de este viernes empezamos con una m\u00e1s de de Canc\u00fan a M\u00e9rida saliendo a las 11:45 y una m\u00e1s de M\u00e9rida a Canc\u00fan saliendo a las 14:40 horas en total tendremos ocho servicios movilizando personas a lo largo de esta ruta en la siguiente l\u00e1mina pues invitarlos invitarlos a conocer la gran cantidad de destinos de sitios tur\u00edsticos arqueol\u00f3gicos que ofrece esta ruta usmal parque el remate desde la estaci\u00f3n de calquin desde mascanu que podemos ir a las grutas de cetoc o bien San Miguel \u00c1ngel de hum\u00e1n vamos a la r\u00eda de celest\u00fan a y ascop poil a San Francisco de As\u00eds en t M\u00e9rida ah\u00ed hay un mont\u00f3n de lugares para ir a visitar desde Progreso El Gran Parque de la plancha el Palacio de Cant\u00f3n civ chalt\u00fan la Zona Arqueol\u00f3gica tioveles convento y el templo de San Bernardino y la hacienda de San Lorenzo aqu\u00e9 y desde izamal que es una ciudad hermos\u00edsima el parque de Los ca\u00f1ones el exconvento de San Antonio de Padua y la Zona Arqueol\u00f3gica de kinich cacm en general invitarlos a todos ustedes a que se suban al tren Maya que participen en la siguiente l\u00e1mina por favor porque hay much\u00edsimas cosas que los est\u00e1n esperando y la gente de verdad se sube con un entusiasmo extraordinario Los invito a compartir esa experiencia a continuaci\u00f3n se\u00f1or presidente le presentaremos un un peque\u00f1o video del tramo tres Acomp\u00e1\u00f1ame a continuar nuestro viaje y descubramos lo que tren maya tiene para ti te invitamos a la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n a lo largo de la ruta del tramo 3 visita el tesoro cultural y natural de los 160 km de esta v\u00eda cruzando por 15 municipios de los estados de Campeche y Yucat\u00e1n desde el 16 de diciembre del 2023 el tren Maya ha movilizado en total a 27682 pasajeros de los cuales 7314 se han transportado entre las estaciones del tramo 3 que compr calquin mascu uman merid te tishkov e isamal siendo esta ruta con mayor afluencia entre los turistas d\u00eda y noche personal de cada estaci\u00f3n y a bordo del tren as\u00ed como ingenieros y controladores se encargan de mantener funcionando los sistemas para seguir brindando un servicio de calidad en los 160 km de v\u00eda de los cuales 100 km son de v\u00eda ferrea sencilla y 60 km de v\u00eda doble electrificada preparando el tren para un recorrido de 600 0 km con tracci\u00f3n el\u00e9ctrica a trav\u00e9s de catenaria desde M\u00e9rida hasta Chetumal pasa el arco Maya e ingresa a calquin recorre el convento de San Juan obispo de tolosa y la exhacienda de tancuch\u00e9 ad\u00e9ntrate en la riqueza natural de Yucat\u00e1n y en nkanu conoce las grutas de caleto Y con\u00e9ctate con el pasado visitando vestigios de usmal desde la estaci\u00f3n uman Ac\u00e9rcate a la biosfera r\u00ed celestun con su diversidad de flora y fauna en M\u00e9rida se encuentra el alma y el coraz\u00f3n del tren Maya con sus modernas oficinas centrales no te vayas sin conocer su historia en palacio cant\u00f3n y monumento a la patria recorre el Gran Parque de la plancha y Ac\u00e9rcate a la ciudad de Progreso con el muelle m\u00e1s largo del mundo en tish kocok llega al exconvento y templo de San Bernardino y la Hacienda San Lorenzo aqu y desde la estaci\u00f3n izamal llega al parque Los ca\u00f1ones el exconvento de San Antonio de Padua y la Zona Arqueol\u00f3gica kinish kak lo que completa un atractivo recorrido para los turistas as\u00ed en cada kil\u00f3metro recorrido el tren Maya avanza junto a la historia los sue\u00f1os y las esperanzas de un pueblo que respira vida y progreso convirti\u00e9ndose en m\u00e1s que un medio de transporte pues es un s\u00edmbolo de la Uni\u00f3n de todos los mexicanos todas y todos somos tren Maya es cuos se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas el tramo tres que muy bien explic\u00f3 el general Lozano \u00e1guila corresponde desde calquin hasta izamal y estuvo a cargo de la empresa grupo indie y tambi\u00e9n de la empresa grupo asvi eh este tramo gener\u00f3 m\u00e1s de 35000 empleos directos e indirectos 80% de la mano de obra fue de la regi\u00f3n as\u00ed tambi\u00e9n como se llev\u00f3 un a cabo un plan de capacitaci\u00f3n para la mano de obra local en cuanto equipo y maquinaria ocuparon m\u00e1s de de 1300 equipos y maquinaria se instal\u00f3 una planta de prefabricados para las traves y tambi\u00e9n se instal\u00f3 una planta de prefabricados para los durmientes que el siguiente mostraremos en un video eh los trabajos ejecutados fueron 220 km de d\u00eda en 160 km 9 millones de metros c\u00fabicos de de materiales 400,000 durmientes 34 pasos vehiculares 153 obras de drenaje tres viaductos 250 obras inducidas as\u00ed esto Esto se logr\u00f3 en un plazo de construcci\u00f3n de 3 a\u00f1os la siguiente por favor se tienen instalado 120 km de catenaria en un tramo de 60 km se construyeron 45000 m cu de estaciones y bases de mantenimiento como fue calquin mascanu Um\u00e1n M\u00e9rida teya tishkov yamal y la base de mantenimiento que est\u00e1 en M\u00e9rida tambi\u00e9n Se realizaron 14,500 m cu de obras para la rehabilitaci\u00f3n arqueol\u00f3gica en la ruta en la ruta puc la siguiente por favor se se llevaron a cabo m\u00e1s de 100 obras sociales para la ciudadan\u00eda en apoyo como espacios deportivos escuelas red el\u00e9ctrica rehabilitaci\u00f3n de calles cl\u00ednicas y alumbrado p\u00fablico y a continuaci\u00f3n tenemos un peque\u00f1o video en el sur de M\u00e9xico la vida es un festejo los 1554 km del tren maya en el sureste mexicano se construyen en siete tramos el tramo TR inicia en el Estado de Campeche en calche y termina en el estado de Yucat\u00e1n en el pueblo m\u00e1gico de izamal comprende 220 km de v\u00eda el primer tramo de v\u00eda sencilla de 100 km y el segundo tramo 60 km de v\u00eda doble en el recorrido por el tramo TR los pasajeros podr\u00e1n ascender y descender en seis estaciones que se construyeron en calquin mascu Um\u00e1n M\u00e9rida tishk cop e isamal estar en una obra esta dimensi\u00f3n es algo que pues realmente Nunca me imagin\u00e9 poder tener a cargo seis obras ha sido un reto bastante fuerte Esta obra tan importante para la historia de M\u00e9xico a lo largo del tramo tres Se realizaron 34 pasos vehiculares as\u00ed como tres viaductos Para no afectar actividades en en las ciudades destacando el viaducto en la carretera M\u00e9rida Campeche 153 obras complementarias como pasos de fauna obras de drenaje y pasos generales y m\u00e1s de 9 millones de metros c\u00fabicos de materiales de terracer\u00edas balasto y subbalasto dentro de los retos m\u00e1s importantes que enfrentamos para la construcci\u00f3n de la obra del tren Maya ha sido la implementaci\u00f3n de la log\u00edstica para el suministro de todos los materiales que intervienen en cada etapa y proceso constructivo se implementaron dos plantas de prefabricados una para la construcci\u00f3n de las traves de los puentes vehiculares y otra para la fabricaci\u00f3n de m\u00e1s de 400,000 durmientes ad vindy ha tenido que que enfrentar el reto de atravesar el el c\u00edrculo de cenotes no por su proximidad a chichulub todo un reto que yo creo que que ninguno de nosotros somos todav\u00eda capaces de de valorar no el tramo 3 del tren Maya cuenta con 60 km de v\u00eda doble electrificada es decir 120 km de catenaria instalada la mano de obra mexicana se ha implicado en todos los \u00e1mbitos del proyecto desde el \u00e1rea de seguridad hasta el \u00e1rea de construcci\u00f3n el tren Maya podr\u00e1 Mostrar al mundo el patrimonio cultural arqueol\u00f3gico y natural de esta regi\u00f3n como parte del del promesa del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas se trabaj\u00f3 en la en la parte de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de estas zonas arqueol\u00f3gicas y la construcci\u00f3n de dos c la poblaci\u00f3n por donde se construye Esta majestuosa obra recibe los beneficios de los programas para el bienestar pero con el tren Maya tambi\u00e9n forma parte de un programa integral de desarrollo que significa reconstrucci\u00f3n de calles y caminos mejoramiento de red el\u00e9ctrica construcci\u00f3n de campos de b\u00e9isbol bueno como parte de la de la obra social se encarg\u00f3 de desarrollar m\u00e1s de 100 obras sociales a lo largo del tramo 3 que va de calquin a izamal el tren Maya unir\u00e1 pueblos y enlazar\u00e1 a los pasajeros con actividades y tradiciones profundas es cu muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos Pues esta semana esta semana esta ma\u00f1ana vamos a hablar de temas del coraz\u00f3n Hoy vamos a escuchar los latidos del jagua rodante les vamos a presentar las arterias que le dan vida al tren Maya aqu\u00ed es donde hombres y mujeres operan la maquinaria dise\u00f1an trabajan sin importar el tama\u00f1o ni lo dif\u00edcil que sea por estas venas circula la precisi\u00f3n que implica el m\u00e1s m\u00ednimo ensamble Este es el coraz\u00f3n en donde cabe la mano de obra y la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada del mundo el coraz\u00f3n donde se construye el tren Maya Plant seg\u00fan fundada en 1952 la planta de alstom en M\u00e9xico ubicada en Ciudad sagun Hidalgo la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica y la tercera m\u00e1s grande del mundo para el grupo su impacto econ\u00f3mico en la regi\u00f3n es innegable actualmente proporciona empleo directo a m\u00e1s de 1600 personas y alberga hasta una tercera generaci\u00f3n de familias trabajadoras que han elegido esta empresa para desarrollarse la superficie total del predio es de 508000 Met cu de los cuales m\u00e1s de 100000 est\u00e1n ocupados con m\u00e1s de 30 edificios cinco l\u00edneas de ensamble tres v\u00edas para pruebas est\u00e1ticas dos v\u00edas para pruebas din\u00e1micas entre otros esta planta cuenta con varias certificaciones el personal de producci\u00f3n es especialista en la fabricaci\u00f3n de acero al carb\u00f3n acero inoxidable y aluminio un diferenciador de plantas ag\u00fan al tener la infraestructura y experiencia para trabajar con estos materiales los procesos especiales industriales m\u00e1s utilizados son soldadura enderezado tratamiento superficial pintura pegado torque hog bolting remachado y crimpado los departamentos de dise\u00f1o industrial y procesos de manufactura definen los par\u00e1metros e instrucciones para la producci\u00f3n en el \u00e1rea de partes primarias comienza la fabricaci\u00f3n de ensambles menores para el proyecto de tren malla se entrega en semanal mente en promedio 20,000 piezas plantas sagun es la \u00fanica en M\u00e9xico que manufactura esta clase de piezas lo que garantiza el suministro e incrementa el contenido nacional se necesitan cerca de 46,000 partes para integrar un tren incluyendo las partes met\u00e1licas montaje el\u00e9ctrico equipamiento interior sistemas de rodamiento alimentaci\u00f3n de voltaje hasta llegar al montaje final el centro de maquinado realiza operaciones mecanizadas con alta precisi\u00f3n y calidad \u00e1a de boogies es experta en producir desde la estructura de los boogies hasta la estructura de los mismos plantas agun tiene la capacidad de manufacturar boogies tanto en su estructura como en su equipamiento y pronto se har\u00e1 lo mismo para ruedas y ejes despu\u00e9s del montaje final se realizan en sitio diferentes pruebas est\u00e1ticas y din\u00e1micas la planta sagun tambi\u00e9n alberga una destacada escuela de soldadores y de pintores la cual es reconocida por su excelencia y liderazgo en la formaci\u00f3n de futuros plantas sagun no solo es un motor crucial para la econom\u00eda local y regional sino tambi\u00e9n de presencia internacional subensambles y ensambles mayores para trenes de Nueva York edmonton Toronto Minneapolis as\u00ed como se han fabricado trenes para kuala lumpur rat y San Francisco su legado est\u00e1 presente en proyectos de alto impacto habiendo fabricado 2000 locomotoras y m\u00e1s de 3500 carros de tren este sitio en demuestra las capacidades de alstom y su compromiso como un actor dedicado hacia el progreso y la movilidad en el pa\u00eds la siguiente Bueno aqu\u00ed tenemos m\u00e1s o menos un poco la foto de de c\u00f3mo estamos trabajando tenemos 13 por de mujeres ya operadoras tambi\u00e9n en esta planta y seguimos por m\u00e1s en la parte de instalaci\u00f3n tenemos 20% de mujeres y bueno solamente para para el tren Maya solamente para el tren Maya de estos 500000 Met cuad tenemos m\u00e1s de 50.000 Met cuadrados desde el proceso de partes primarias hasta todo lo que vimos en el video y hasta que sale el tren listo de Eh pues ya para trasladarse a a la Pen\u00ednsula la siguiente por favor Aqu\u00ed nada m\u00e1s algunos proyectos Se\u00f1or usted reconocer\u00e1 la foto de ah\u00ed abajo a la izquierda que es cuando entregamos los trenes eh del eh el nm 02 eh que son los trenes que se fabricaron tambi\u00e9n para el metro entre otros muchos proyectos la siguiente y bueno Pues un poco aqu\u00ed lo que estamos viendo Es el electrocardiograma que nos muestra la buena salud del tren Maya a trav\u00e9s de todo este proceso de manufactura los latidos de este coraz\u00f3n que est\u00e1 en una planta que llevamos Todos aqu\u00ed adentro entro en esta planta de sag\u00fan que son tan fuertes tan fuertes que se escuchan en todo el pa\u00eds en donde se construye un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico Muchas gracias se\u00f1ores cuanto muy buenos d\u00edas presidente gobernador Amigas y amigos de este equipo de gobierno y del programa integral tren Maya Amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n y quien nos siguen en las redes plataformas y medios audiovisuales quisiera iniciar este informe expresando mi profunda pena por el fallecimiento de la licenciada Mar\u00eda Villarreal Quien fuera des de 1998 la abogada general la coordinadora Nacional de asuntos jur\u00eddicos de Lina y que quiero expresar mis m\u00e1s sentidas condolencias a su familia a sus innumerables amigas y amigos y a toda la comunidad del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia que la vamos a extra\u00f1ar vamos a pasar ahora a revisar el avance del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en el tramo TR ah\u00ed tenemos siete zonas arqueol\u00f3gicas que corresponden a la llamada regi\u00f3n puc una regi\u00f3n que florece en el periodo cl\u00e1sico tard\u00edo entre el a\u00f1o 600 y el a\u00f1o 850 a\u00fan cuando el poblamiento viene de atr\u00e1s y se alarga pr\u00e1cticamente hasta el postcl\u00e1sico y la otra zona tambi\u00e9n de enorme relevancia es cich altun al norte del Estado de Yucat\u00e1n la que sigue por favor es osos kinok es la primera de estas zonas de la regi\u00f3n puc tenemos ya concluida la tarea de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n la colocaci\u00f3n del cedulario y los senderos interpretativos y la infraestructura est\u00e1 pr\u00e1cticamente ya en un periodo conclusivo de manera que estar\u00e1 eh terminada esta misma semana os kinok que pueden disfrutar eh llegando accediendo Ah ella a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n mascu La que sigue por favor es usmal patrimonio de la humanidad una zona de enorme relevancia en donde hemos concluido las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n que nos permiten haber ampliado en m\u00e1s de un 25% el \u00e1rea visitable tenemos ya colocada la se\u00f1al\u00e9tica y habilitados los senderos para los caminamientos ahora mucho m\u00e1s extensos la infraestructura y el centro de atenci\u00f3n a visitantes avanzan ya con paso firme y esperamos tener concluida la tarea de mejoramiento de usmal al 15 de septiembre del presente a\u00f1o la que sigue por favor ser\u00eda tambi\u00e9n eh en el puc la zona arqueol\u00f3gica de Cab alrededor de 16 km de distancia en relaci\u00f3n con usmal incluso hay un sacb antiguo que vamos a recuperar con las comunidades para que se pueda hacer ese caminamiento a pie o en bicicleta hemos concluido la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de esta zona igual que la se\u00f1al\u00e9tica y los senderos interpretativos la infraestructura va en un 82 y estaremos Endo el 31 de agosto la que sigue en la misma zona de Cab vamos a ubicar un museo arqueol\u00f3gico del puc un museo que va a dar cuenta de la riqueza cultural hist\u00f3rica de esta regi\u00f3n de la civilizaci\u00f3n maya antigua llevamos ya un avance del 57.8 y esperamos concluir este gran museo en este mismo a\u00f1o 2024 la que sigue es la zona arqueol\u00f3gica de la abn eh Tambi\u00e9n en la ruta puc en ella hemos concluido la tarea de investigaci\u00f3n el tema de las se\u00f1al\u00e9tica y los caminos para el recorrido del sitio y la infraestructura que va ya cerca del 80% concluiremos el 31 de de agosto lo mismo adelante que sayil en donde estamos avanzando en la tarea ha concluido la investigaci\u00f3n las tareas de conservaci\u00f3n habilitar nuevas \u00e1reas para la visita p\u00fablica la infraestructura est\u00e1 en un 87 por y concluiremos el 31 de agosto la que sigue al igual que en xlapac otra zona de la regi\u00f3n del puc en donde hemos concluido la investigaci\u00f3n la habilitaci\u00f3n de los caminamientos y la infraestructura tendr\u00e1 que concluir a m\u00e1s tardar en el mes de agosto y terminamos la regi\u00f3n puc con chacmultun que eh Tambi\u00e9n lleva avances de terminales en investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n se\u00f1al\u00e9tica y senderos interpretativos la infraestructura eh va en un 66 6% perd\u00f3n y estar\u00e1 concluida igual en el mes de agosto nos vamos al norte de Yucat\u00e1n la que sigue a la zona de civil chalt\u00fa una zona que se ha dado a conocer se\u00f1aladamente por los fen\u00f3menos desde el sacb principal se pueda observar el amanecer a trav\u00e9s del edificio de las siete mu\u00f1ecas ah\u00ed hemos concluido la tarea de investigaci\u00f3n los ceduli los caminamientos La infraestructura y el casv llevan avances el casv pr\u00e1cticamente estar\u00e1 estar\u00e1 concluido en este mismo mes y la infraestructura esperamos tener la lista a m\u00e1s tardar en el mes de agosto y ah\u00ed mismo la que sigue tenemos un museo un nuevo museo de sitio de civil chalt\u00fa que llevamos ya avances del 53.837661306417814 de la tarea de la que sigue por favor la tarea que corresponde al mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas y para tener un \u00e1rea en donde se puedan estar presentando los grandes hallazgos del salvamento y rescate arqueol\u00f3gico en el tren Maya estamos habilitando el ateneo peninsular en la ciudad de M\u00e9rida un lugar en que habr\u00e1 tambi\u00e9n un museo de para explicar lo que fue el obispado de M\u00e9rida y el ateneo peninsular este proyecto tan importante que desarrollaron Salvador Alvarado Y Felipe Carrillo Puerto en el coraz\u00f3n de M\u00e9rida Yucat\u00e1n estamos en una tercera etapa de intervenci\u00f3n que esperamos estar concluyendo a m\u00e1s tardar el 12 de septiembre voy a a omitir los siguientes que eran una explicaci\u00f3n de hallazgos relevantes para irme directamente a un video que habla mucho de la vinculaci\u00f3n de la tarea arqueol\u00f3gica con la comunidad y muy particularmente con las mujeres mayas del M\u00e9xico contempor\u00e1neo adelante [M\u00fasica] una de las zonas arqueol\u00f3gicas que han sido contempladas en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya es la emblem\u00e1tica y ancestral ciudad Maya de usmal casa de fuego enclavada en la regi\u00f3n conocida como el puc en la que florecieron diversas ciudades y poblaciones que a\u00fan nos deslumbran por su [M\u00fasica] magnificencia en estas zonas arqueol\u00f3gicas se ha puesto en marcha un interesante proyecto de participaci\u00f3n comunitaria [M\u00fasica] desde su origen el proyecto promesa lo encajamos dentro de un plan general de inicio en la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica en usmal hoy recibimos 350,000 visitantes al a\u00f1o y entonces fonatur nos dijo les van a llegar 2 millones de gente al a\u00f1o ah tenemos problemas el espacio visitable rebasa esa capacidad de esa capacidad de carga No cabe en el en el espacio que tenemos restaurado Entonces planteamos el proyecto en el patio hundido del palomar porque es un espacio que puede dar cabida a una mayor capacidad de visitantes segundo que es el espacio del que nos nos taba encontrar la arquitectura cl\u00e1sica puc cl\u00e1sica en usmal cuando inicio el trabajo en usmal me reencuentro con la gente de la regi\u00f3n voy a San Sim\u00f3n contrato a la gente para que se integrara el trabajo de arqueolog\u00eda empec\u00e9 a contratar a la gente empec\u00e9 a conocer a las se\u00f1oras no estaban acostumbradas pero tambi\u00e9n los maridos acostum a que las mujeres ganaran su dinero Enton empezaron los problemas ent hab\u00eda que mediar hasta que los hombres acostumbrar [M\u00fasica] [M\u00fasica] cu est\u00e1 bonito y me dice alg\u00fan d\u00eda llegar\u00e1s a conocerlo me dice le digo Ser\u00e1 cierto porque de antes no sal\u00edamos solo ac\u00e1 en el pueblo est\u00e1bamos es una oportunidad que nos dan para que salgamos con nuestra familia adelante de eso nos ayudamos porque nos ayudan mucho porque nos dan el trabajo all\u00e1 nos apoyamos econ\u00f3micamente [M\u00fasica] cuando se van familiarizando con la labor cuando van se van dando cuenta de que esto es algo que hicieron nuestros ancestros entonces cambian totalmente Entonces ya dicen nuestros abuelos lo que hicieron nuestros abuelos lo que hicieron nuestros ancestros y esa recuperaci\u00f3n de identidad para nosotros es muy importante porque las mujeres y los hombres no solo est\u00e1n conscientes del trabajo que hacen en el en la exploraci\u00f3n y la restauraci\u00f3n de los monumentos de usmal sino que al al final se reencuentran [M\u00fasica] revalor a m\u00ed Me fascin\u00f3 ir a trabajar all\u00e1 cuando me dijeron que iba yo a ir a trabajar en usmal a m\u00ed me gust\u00f3 porque yo s\u00e9 que all\u00e1 es nuestro patrimonio de nosotros Porque solo all\u00e1 tenemos trabajo en Normal nos gusta ver los pir\u00e1mides vengo y les platico a mis hijos hijos yo hice eso Yo trabaj\u00e9 en esto a m\u00ed me gusta el trabajo que a m\u00ed me dan hacer all\u00e1 y me respetan all\u00e1 le digo es como dice mi esposo es nuestro patrimonio de nosotros tambi\u00e9n de nuestros hijos hay que cuidarlos alrededor de todo ya han cambiado de forma de pensar ya ya est\u00e1n pensando que es eso tambi\u00e9n es suyo porque cuando cuando iniciamos la gente no ven\u00eda y la gente te dec\u00eda no vamos porque es un lugar para gringos porque es un lugar donde se cobra nosotros no vamos a pagar por entrar a ver las piedras pero cuando ya se integran conocen ya todos los edificios conocen los ya los conjuntos arquitect\u00f3nicos y ya ya saben cada una de las actividades que se desarrollan durante el proyecto arqueol\u00f3gico yo cuando estoy all\u00e1 yo siento como una emoci\u00f3n encontrada de estar m\u00e1s cerca de cada pieza porque la verdad son muy muy valiosas y no pues cada pieza que te encuentras son espectaculares verad por ejemplo cuando se hizo el descubrimiento de la Estela tuve la oportunidad de estar cerca ya Ay es una emoci\u00f3n explicable la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal es muy importante para nosotras lo que viene haciendo en especial para las mujeres porque es donde nos dan la oportunidad de trabajar desde de ganar un poco de nuestro dinerito y de salir adelante apoyar lo que viene siendo nuestros gastos y a nuestros hijos sacar adelante a nuestros hijos y es muy importante para nosotras me gustar\u00eda ir a trabajar a conocer a otras personas con qui\u00e9n platicar saber m\u00e1s de a los que ellos saben tambi\u00e9n y nos ense\u00f1a un poco m\u00e1s estamos orgullosos por ser [M\u00fasica] Yucatecas Muchas gracias licenciado se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos a todas el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica le encomend\u00f3 a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la construcci\u00f3n de toda la infraestructura el\u00e9ctrica necesaria para la movilizaci\u00f3n de esta Monumental obra que es el tren May esto implic\u00f3 en esta extensi\u00f3n enorme que es la Pen\u00ednsula Yucat\u00e1n una un enorme esfuerzo de los trabajadores de la CFE la construcci\u00f3n de una aut\u00e9ntica infraestructura el\u00e9ctrica que abarca kil\u00f3metros y kil\u00f3metros y luego la distribuci\u00f3n de esa electricidad a cada uno de los puntos necesarios ya sean cocheras talleres puestos de administraci\u00f3n etc\u00e9tera ese trabajo ido acompa\u00f1ando la obra del tren Maya que es una transformaci\u00f3n del sur de este pa\u00eds abandonado ante el crecimiento del Norte Ahora no se ha invertido pero el norte y el sur crecen de manera importante y paralela presentamos el desarrollo de esta obra en un video que pedimos se presente en este momento Muchas gracias [M\u00fasica] gracias a la confianza que el presidente de la rep\u00fablica ha depositado en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para el desarrollo de los proyectos m\u00e1s importantes de la Administraci\u00f3n CFE participa en la electrificaci\u00f3n del tren Maya obra insignia del gobierno de M\u00e9xico que interconectar cinco estados del sureste del pa\u00eds Tabasco Chiapas Campeche Yucat\u00e1n y Quintana roc detonando el desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n y mejorando la calidad de vida de sus habitantes el tren Maya recorrer\u00e1 una distancia de 1554 km de los cuales 690 funcionar\u00e1n con energ\u00eda el\u00e9ctrica lo que significa que la CFE electrificar el 44 de su recorrido esta importante haza\u00f1a ha sido posible gracias a la labor incansable de los trabajadores electricistas y t\u00e9cnicos quienes en un tiempo r\u00e9cord desarrollaron una infraestructura el\u00e9ctrica equivalente a instalar nuevamente el sistema el\u00e9ctrico de la ciudad de M\u00e9rida esta extensi\u00f3n el\u00e9ctrica cubrir\u00e1 una superficie m\u00e1s grande que la de Pa\u00edses Bajos Dinamarca y Suiza combinados el proyecto de electrificaci\u00f3n del tren Maya comprende 53 obras mayores que considera 11 l\u00edneas de transmisi\u00f3n y 42 subestaciones que proporcionan la fuerza de tracci\u00f3n necesaria a trav\u00e9s de las catenarias para el impulso del tren a lo largo de su recorrido electrificado adem\u00e1s se construyeron m\u00e1s de 556 km de l\u00edneas de media tensi\u00f3n y se instalaron alrededor de 6000 postes para alimentar a m\u00e1s de 100 casetas tc Tas las cuales son esenciales para el monitoreo continuo de la velocidad posici\u00f3n y cambios de v\u00eda del tren Asimismo se desarroll\u00f3 infraestructura complementaria para garantizar el suministro el\u00e9ctrico de 171 servicios asociados incluyendo 34 estaciones bases de mantenimiento oficinas y talleres entre otros la CFE construy\u00f3 la central fotovoltaica \u00f1 chicom con una capacidad de 7 mw la cual dotar\u00e1 de energ\u00eda a los autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones del s tema de transporte p\u00fablico y e tram facilitando as\u00ed el acceso de los usuarios desde la ciudad hasta las estaciones del tren Maya ubicadas en las poblaciones de hum\u00e1n y teya este esfuerzo es solo una parte del plan estrat\u00e9gico de la presente administraci\u00f3n para reforzar el suministro el\u00e9ctrico en toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n CFE despliega la mayor infraestructura energ\u00e9tica en la historia del sureste con una inversi\u00f3n de 126 millones d\u00f3 se construyen dos centrales de ciclo combinado de \u00faltima tecnolog\u00eda a gas en la ciudad ciudades de M\u00e9rida y Valladolid las cuales robustecer la generaci\u00f3n en la zona con una capacidad de 1519 mw energ\u00eda suficiente para suministrar al tren malla y atender la creciente demanda de energ\u00eda en la regi\u00f3n con la operaci\u00f3n de estas centrales se evitar\u00e1 la emisi\u00f3n de m\u00e1s de 800,000 toneladas anuales de di\u00f3xido de carbono y el consumo de m\u00e1s de 5 millones de barriles de combustoleo de igual manera se implementaron acciones contundentes para transportar el gas a las centrales generadoras ampliando la infraestructura de gasoductos en el sureste se interconectado el Antiguo gasoducto mayacan con el Sistema Nacional de gasoductos lo que implicar\u00e1 que la disponibilidad de este combustible aumente en un 400 por en la regi\u00f3n adicionalmente se desarrolla el gasoducto puerta al sureste que permitir\u00e1 el transporte de gas conectando Texas con los estados de Veracruz y Tabasco duplicando la capacidad en el transporte de este combustible Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es la coraci\u00f3n de la CFE al tren Maya Muchas gracias presidente peris con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas en el tramo tres del tren Maya que va de calquin y zamal la direcci\u00f3n general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional ejecuta principalmente en el estado de Yucat\u00e1n varias obras en un predio de 2000 hect\u00e1reas entre los estados de Campeche y Yucat\u00e1n construye el parque nuevo usmal localizado a 20 km de la estaci\u00f3n del tren calquin cuya funci\u00f3n principal ser\u00e1 unir al tren Maya con la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal Tal como lo mencion\u00f3 el antrop\u00f3logo Diego es esta zona es declarada patrimonio cultural de la humanidad por la UNESCO y debido al mismo trazo del tren eh la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal quedaba un poco alejada he ah\u00ed el importancia de de este parque que es justamente la de unir el tren Maya con esta zona arqueol\u00f3gica en su interior el parque albergar\u00e1 un centro modal de transferencia para que los turistas que desciendan de la estaci\u00f3n de tren calquin sean trasladados al parque en veh\u00edculos y de ah\u00ed puedan acceder a la zona arqueol\u00f3gica a trav\u00e9s de un sendero por medio de veh\u00edculos el\u00e9ctricos de bicicletas o a quien as\u00ed lo decida a pie en un recorrido de aproximadamente 9 km donde podr\u00e1n disfrutar de un recorrido contemplativo de la flora y fauna de el parque y de la regi\u00f3n el el parque fue declarado natural protegida y en su interior se construyen tres recintos para albergar animales end\u00e9micos como Jaguares y faisanes entre otros as\u00ed como mercados de artesan\u00edas temascales \u00e1reas de camping Palapas ba\u00f1os y estacionamientos la obra presenta un avance del 85.73 se Ejecutan trabajos en los accesos monumentales al parque y la culminaci\u00f3n del sendero hacia la Zona Arqueol\u00f3gica as\u00ed como los recintos su inauguraci\u00f3n est\u00e1 eh programada para el pr\u00f3ximo mes de septiembre ah\u00ed mismo en el parque en este parque enmar se construye el hotel tren Maya eh tiene una capacidad de 160 habitaciones habitaciones dobles y sencillas el cual contar\u00e1 con amenidades necesarias como alberca spa restaurante y bar para hacer que el turista que as\u00ed lo desea pueda visitar la Zona Arqueol\u00f3gica y las dem\u00e1s atracciones tur\u00edsticas aleda\u00f1as como ya se mencionaron todas las zonas arqueol\u00f3gicas de la zona puc como caba donde se construye adem\u00e1s el museo de la ruta las grutas de calcetoc y el cintur\u00f3n de de cenotes tambi\u00e9n que se encuentra muy cerca de lo que es esta zona la obra presenta un avance de 77.20 se Ejecutan trabajos de acabados en las habitaciones as\u00ed como las \u00e1reas comunes del hotel y el equipamiento del mismo ambas obras el hotel y el parque han generado m\u00e1s de 700 empleos para trabajadores de la regi\u00f3n y de otras partes de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n que han llegado para apoyar el esfuerzo constructivo Asimismo y como parte del programa de mitigaci\u00f3n ambiental se tiene contemplado un programa de reforestaci\u00f3n ah\u00ed mismo en el parque de m\u00e1s de 5000 \u00e1rboles end\u00e9micos por hect\u00e1rea por ambas sombr por ambas obras se tiene programada su inauguraci\u00f3n para el pr\u00f3ximo mes de septiembre eh en la ciudad de M\u00e9rida tambi\u00e9n se lleva a cabo la remodelaci\u00f3n del estadio de b\u00e9isbol cuculc\u00e1n la obra considera la ampliaci\u00f3n de la capacidad del inmueble de 12,075 a 16393 personas as\u00ed como la construcci\u00f3n de la tienda del equipo local locales comerciales restaurante y \u00e1reas de juegos para ni\u00f1os la obra presenta un avance del 36.70 y se trabaja marchas forzadas para poder inaugurar a finales del pr\u00f3ximo mes de septiembre por \u00faltimo ah\u00ed mismo en la ciudad de M\u00e9rida se materializ\u00f3 la construcci\u00f3n del edificio corporativo de zona para la empresa tren Maya la cual tendr\u00e1 el control operativo y administrativo para el correcto funcionamiento del tren la obra se encuentra concluida y ya se encuentra en Operaci\u00f3n se generaron m\u00e1s de 600 empleos para trabajadores de la regi\u00f3n y se se llev\u00f3 a cabo una reforestaci\u00f3n del \u00e1rea con m\u00e1s de 500 \u00e1rboles end\u00e9micos eso se muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gracias por la invitaci\u00f3n y Bueno estamos aqu\u00ed para platicar pues del gran momento hist\u00f3rico que est\u00e1 viviendo Yucat\u00e1n gracias al trabajo coordinado entre el Gobierno Federal y el gobierno Estatal siguiente por favor siguiente un poquito presidente hablar un poquito de c\u00f3mo c\u00f3mo estamos en seguridad en Yucat\u00e1n siguiente ha habido un esfuerzo muy importante que hemos hecho desde el gobierno Estatal para aumentar en estos eh 5 a\u00f1os un 138 por el presupuesto eh de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica pasamos de 1,49 millones a 3,687 millones siguiente desde 2019 eh sustituimos el programa escudo Yucat\u00e1n con el programa Yucat\u00e1n seguro que nos permiti\u00f3 pasar de poco m\u00e1s de 2,200 c\u00e1maras de de seguridad A casi 7,000 de 100 arcos lectores de placas a 219 eh crear un nuevo centro de monitoreo c5i entre muchas otras cosas siguiente por favor hemos eh logrado entregar m\u00e1s de 2200 veh\u00edculos eh de seguridad que van no solamente eh patrullas veh\u00edculos blindados motocicletas sino tambi\u00e9n veh\u00edculos para bomberos y ambulancias siguiente por favor y para nosotros presidente en Yucat\u00e1n Pues siempre muy importante Eh pues las mejoras a las prestaciones y los salarios de nuestros polic\u00edas hemos logrado ya que el polic\u00eda que menos gana en Yucat\u00e1n gane 20,70 pesos menos impuestos hemos estado a\u00f1o con a\u00f1o aumentando sus salarios siguiente por favor y tambi\u00e9n pues siendo la \u00fanica polic\u00eda estatal en el pa\u00eds que sus trabajadores est\u00e1n afiliados al infonavid gracias a la instrucci\u00f3n que usted dio al infonavid donde ya nuestros polic\u00edas pueden contar con una vivienda siguiente por favor y bueno presidente tambi\u00e9n muy importante Pues que ya todos los hijos e hijas de polic\u00edas que sus hijos estudian en universidades no importa si es p\u00fablica o privada cuentan con un 100% de beca de inscripci\u00f3n y tambi\u00e9n de colegiatura siguiente Y bueno pues los resultados presidente pues son que en los \u00faltimos eh 5 a\u00f1os hemos logrado bajar un 75 por la incidencia delictiva y hoy Yucat\u00e1n tiene la menor incidencia eh de tasa delictiva de todo el pa\u00eds siguiente hoy tenemos la menor tasa de homicidios de secuestros de robo a veh\u00edculos de extorsi\u00f3n y de roba casa habitaci\u00f3n en el pa\u00eds y bueno la Polic\u00eda Estatal de Yucat\u00e1n ocupa el primer lugar en desempe\u00f1o de las polic\u00edas estatales seg\u00fan datos eh del ineji y somos el cuarto estado con m\u00e1s polic\u00edas por n\u00famero de habitantes siguiente Y bueno pues hoy los indicadores por ejemplo de la tasa de homicidios de Yucat\u00e1n est\u00e1n por encima de pa\u00edses como Francia Luxemburgo Canad\u00e1 y Estados Unidos pues le habla del Gran trabajo coordinado que se ha hecho entre ej\u00e9rcito Marina Guardia nacional Y por supuesto las autoridades de Yucat\u00e1n siguiente eh sin duda presidente el tren Maya pues es una obra que ha beneficiado desde ya el turismo en Yucat\u00e1n siguiente por favor hemos eh logrado en temas Pon ejemplo de conectividad a\u00e9rea pues ya el Aeropuerto Internacional es el sexto con mayor llegada de pasajeros nacionales pasamos de 8o a 14 rutas nacionales de cuatro a nueve rutas internacionales siguiente por favor con el apoyo de la secretar\u00eda de turismo federal y de licenciado torruco y por instrucci\u00f3n de usted pasamos de dos a siete nuevos Pueblos M\u00e1gicos ya adem\u00e1s de Valladolid e izamal se suman cisal man\u00ed tecash espita y motul hemos hecho eh remodelaciones importantes en malecones y tambi\u00e9n por supuesto en plazas eh principales para mejorar pues ahora s\u00ed que eh el atractivo de estos lugares siguiente eh destacamos en esta presidente el el el puerto de Progreso donde con su apoyo logramos construir el Museo del meteorito que ya tiene m\u00e1s de un a\u00f1o que se inaugur\u00f3 pero tambi\u00e9n la remodelaci\u00f3n que hicimos del Malec\u00f3n tradicional del Malec\u00f3n internacional entre algunas otras eh mejoras siguiente por favor eh lo que se ha invertido en el centro hist\u00f3rico de la ciudad de M\u00e9rida presidente que la inversi\u00f3n m\u00e1s importante la hizo eh su gobierno de la mano del gobierno Estatal que es el Gran Parque de la plancha que construy\u00f3 la secretar\u00eda de la defensa pero tambi\u00e9n se hizo la universidad de las artes de Yucat\u00e1n el museo de la luz una inversi\u00f3n importante en teatros el corredor tur\u00edstico gastron\u00f3mico Pues que une desde la plaza grande hasta hasta el parque de santaana y de ah\u00ed hasta el parque de la plancha siguiente por favor Y bueno pues el a\u00f1o 2023 fue el a\u00f1o que m\u00e1s turistas hemos recibido en nuestra historia en los \u00faltimos 5 a\u00f1os hemos pasado de 2.4 millones de pasajeros a 3.7 millones lo que representa un incremento del 50% siguiente por favor Y esto presidente y sobre todo pues la expectativa de la llegada del tren Maya ha hecho que haya llegado mucha nueva inversi\u00f3n tur\u00edstica a Yucat\u00e1n m\u00e1s de 300 proyectos de inversi\u00f3n y lo m\u00e1s importante es que el 63 por est\u00e1n en el interior del estado y le van a permitir Pues a Los viajeros del tren Maya a poder tener pues conocer las bellezas que tenemos pero tambi\u00e9n con una mucho mejor infraestructura tur\u00edstica siguiente por favor el turismo en los \u00faltimos 5 a\u00f1os creciendo no solamente en n\u00famero de llegada de visitantes sino tambi\u00e9n en lo m\u00e1s importante que es la derrama econ\u00f3mica crecimos un 82 por pas de 7000 millones a casi 13000 millones de pesos y bueno presidente pues la econom\u00eda en Yucat\u00e1n la verdad tambi\u00e9n dando muy buenos resultados siguiente por favor Nosotros siempre hemos dicho que agradecemos que usted pues este decir que se iba a dar prioridad al sureste al crecimiento del sureste pues no solamente se qued\u00f3 en palabras sino que fue respaldado en los hechos hoy tenemos m\u00e1s de 390 nuevos proyectos de inversi\u00f3n muchos de los cuales hemos trabajado de la mano de su gobierno Como por ejemplo la planta de keeken siguiente por favor Y bueno pues hoy en los \u00faltimos 3 a\u00f1os la econom\u00eda de Yucat\u00e1n presidente ha estado un 32 de crecimiento por encima del promedio nacional y esto tiene que ver mucho Pues con las obras de infraestructura que se han estado realizando siguiente por favor hoy en d\u00eda tenemos el mayor n\u00famero de empleos formales en la historia de Yucat\u00e1n siguiente por favor tambi\u00e9n el mayor n\u00famero de patrones registrados en la historia de Yucat\u00e1n siguiente por favor y tambi\u00e9n el 2023 es el a\u00f1o con la mayor cantidad de inversi\u00f3n extranjera directa en la historia del Estado siguiente algo muy importante presidente Pues con los crecimientos del salario m\u00ednimo pero tambi\u00e9n con el crecimiento del salario hoy en Yucat\u00e1n tenemos el salario promedio m\u00e1s alto de nuestra historia que es un incremento del 64 con respecto al salario del a\u00f1o 2018 siguiente pues esto qu\u00e9 nos ha permitido pues nos ha permitido que haya una gran reducci\u00f3n de pobreza en Yucat\u00e1n en los \u00faltimos a\u00f1os eh logramos sacar 236,000 personas de pobreza en Yucat\u00e1n hoy tenemos la menor tasa de pobreza en la historia de Yucat\u00e1n siguiente por favor Tambi\u00e9n tenemos la menor tasa de pobreza extrema en la historia y lo que se habla de las inversiones En el sureste del pa\u00eds presidente pues hoy ha habido pues una reducci\u00f3n que es tres veces m\u00e1s en Yucat\u00e1n del promedio a nivel nacional siguiente por favor Y tambi\u00e9n una reducci\u00f3n tres veces mayor en lo que es la desigualdad ambas cifras eh las mejores cifras en la historia de Yucat\u00e1n siguiente por favor hoy tambi\u00e9n Contamos con el menor rezago educativo en nuestra historia siguiente por favor tambi\u00e9n con la menor tasa de analfabetismo en la historia de Yucat\u00e1n y pues esto se debe al trabajo coordinado presidente a las inversiones pero sobre todo a que se ha demostrado que cuando se Apuesta por el sureste del pa\u00eds se pueden obtener grandes resultados siguiente el proyecto de jetram presidente que hemos trabajado de la mano Eh Pues el gobierno federal y Estatal siguiente por favor recordar que aqu\u00ed es una inversi\u00f3n de 2820 millones de pesos que hacemos entre gobierno del Estado Gobierno Federal y la iniciativa privada y aqu\u00ed la buena noticia presidente es que ya el jram a partir del 3 de agosto va a empezar ya tambi\u00e9n a llevar a la gente de la estaci\u00f3n de Um\u00e1n Ya directamente a la plancha como ya lo hace desde hace algunos meses a desde la estaci\u00f3n de tya y aqu\u00ed le dejamos un breve video presidente de lo que es el jetram [M\u00fasica] adem\u00e1s de con el gran siguiente por favor un dato curioso presidente este el alcalde de Londres acaba de anunciar que para este verano ya van a tener jetram Pues ac\u00e1 ya les ganamos porque lo tenemos ya desde el mes de diciembre en Yucat\u00e1n siguiente por favor Y por supuesto pues agradecer a la comisi\u00f3n F de Electricidad al licenciado barlet porque para que podamos concretar este proyecto por instrucciones de usted se\u00f1or presidente se construy\u00f3 la planta fotovoltaica de nachicocom As\u00ed que la energ\u00eda que est\u00e1 utilizando el jetram pues es 100% limpia siguiente por favor algunos indicadores importantes presidente siguiente por favor eh la calificaci\u00f3n crediticia del Estado de Yucat\u00e1n ha mejorado en el a\u00f1o 2024 siguiente eh seg\u00fan la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Yucat\u00e1n ocup\u00f3 el primer lugar nacional en avance de la implementaci\u00f3n del presupuesto basado en resultados siguiente por favor el observatorio Nacional de mejora regulatoria Yucat\u00e1n ocupa el primer lugar en el pa\u00eds en mejora regulatoria siguiente por favor y seg\u00fan datos del Inegi presidente para su gobierno ha sido una prioridad y tambi\u00e9n para el nuestro el gobierno de Yucat\u00e1n ocupa el primer lugar con la menor percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n hacia un gobierno estatal en todo el pa\u00eds siguiente por favor eh la consultora brit\u00e1nica delo indica que Yucat\u00e1n es el estado con las mejores condiciones para hacer negocios en el pa\u00eds siguiente por favor y ya para terminar pues hablar un poquito de los proyectos estrat\u00e9gicos presidente que estamos trabajando con con su gobierno siguiente por favor la construcci\u00f3n del hospital de ticul que trae un avance del 54 por que lo Est\u00e1 realizando el IMS es la primera vez en la historia del Estado presidente que se est\u00e1n construyendo tres hospitales al mismo tiempo siguiente por favor aqu\u00ed con la Secretar\u00eda de Marina estamos construyendo el hospital naval de Progreso donde hay una inversi\u00f3n de la Secretar\u00eda de Marina pero tambi\u00e9n del gobierno Estatal porque este hospital va a estar atendiendo tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n civil siguiente por favor eh la secretar\u00eda de la defensa que est\u00e1 construyendo el hospital eh el nuevo hospital or\u00e1n que es el hospital pues m\u00e1s grande que se va a construir en este eh sexenio siguiente por favor ya comentaba el coronel Blast del estadio cuculc\u00e1n siguiente por favor y pues hablar de una obra important\u00edsima presidente que tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo comisi\u00f3n fedal de Electricidad que es la ampliaci\u00f3n del ducto de gas natural de mayacan que va a permitir Pues que eh la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n tenga el gas natural necesario para poder bajar los costos de electricidad Pero tambi\u00e9n para poder recibir la industria que tanto necesitamos para seguir eh mejorando los salarios siguiente por favor ya comentaba el licenciado barlet de las dos plantas de ciclo combinado que nos van a venir a dar la energ\u00eda que necesitamos para los pr\u00f3ximos 20 25 a\u00f1os siguiente por favor el viaducto elevado de Progreso que trae un avance ya del 65 por este es un viaducto de 2.7 km que va a unir lo que es el muelle de Progreso eh va a pasar por arriba de lo que es el el la poblaci\u00f3n de Progreso y entronca con lo que es la carretera federal siguiente por favor Pues bueno eh el tren Maya que por supuesto sus beneficios no solamente en el tema tur\u00edstico sino en el tema de carga siguiente por favor Y esto presidente pues qu\u00e9 es lo \u00faltimo que usted nos autoriz\u00f3 que es la creaci\u00f3n de dos polos industriales del bienestar eh M\u00e9rida 1 y progreso 1 que tienen los mismos incentivos Fiscales que los polos industriales del proyecto del corredor trans\u00edsmica y es en espec\u00edfico que est\u00e1 enfocado a 11 ramas de la industria entre las que destacan el\u00e9ctrica electr\u00f3nica semiconductores Automotriz autopartes y algunos otros siguiente por favor el tema de la ampliaci\u00f3n del ramal del tren Maya de de poxil\u00e1 Um\u00e1n hasta Progreso donde Pues aqu\u00ed El compromiso es que el gobierno del Estado entregue los derechos de v\u00eda que ya traemos un 48 de avance entregado y un 52 que se est\u00e1 trabajando siguiente por favor pues esto es todo presidente pues agradecer el trabajo coordinado que hemos realizado entre gobierno Estatal y Gobierno Federal siempre de manera respetuosa pero sobre todo Sin ver partidos pol\u00edticos y aqu\u00ed est\u00e1n los resultados de cuando se trabaja la mano Muchas gracias y muy buenos d\u00edas con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos sobre el seguimiento a la notificaci\u00f3n de que Ismael El Mayo Zambada y Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez l\u00edderes del C\u00e1rtel de Sinaloa hab\u00edan arribado al aeropuerto de Santa Teresa en Estados Unidos y capturados al descender del avi\u00f3n en el que viajaron el gobierno de M\u00e9xico solicit\u00f3 al departamento de justicia de Estados Unidos uniforme oficial de las conductas en territorio mexicano as\u00ed como planes de vuelo y circunstancias de tiempo modo y lugar de cada hecho al respecto las autoridades estadounidenses a trav\u00e9s de su embajada en M\u00e9xico dieron respuesta el s\u00e1bado 27 de Julio a la informaci\u00f3n solicitada por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se\u00f1alando lo siguiente uno las fuerzas del orden de Estados Unidos fueron informadas en varias ocasiones previas que Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez estaba considerando Rendirse ante las autoridades estadounidenses sin embargo nunca hab\u00eda concretado dicha intenci\u00f3n dos las fuerzas del orden estadounidenses fueron informadas Aproximadamente a las 1030 horas del jueves 25 de julio de 2024 que Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez estaba considerando Rendirse al entrar a territorio estadounidense en un vuelo privado ese d\u00eda tres Aproximadamente a las 2:35 de la tarde las autoridades del orden p\u00fablico estadounidenses fueron informadas que Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez estaba volando hacia los Estados Unidos en un avi\u00f3n que hab\u00eda despegado en de M\u00e9xico y que era su intenci\u00f3n volar a los Estados Unidos para Rendirse las autoridades del orden p\u00fablico estadounidense No tuvieron un aviso previo de este vuelo y no tuvieron confirmaci\u00f3n independiente de que Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez efectivamente estuviera en el vuelo cuatro las autoridades del orden p\u00fablico estadounidenses fueron informadas Aproximadamente a las 2:40 pm una vez que el avi\u00f3n estaba en el aire que Ismael Zambada Garc\u00eda podr\u00eda estar tambi\u00e9n en la aeronave las autoridades del orden p\u00fablico estadounidenses no ten\u00edan confirmaci\u00f3n independiente alguna que Ismael Zambada Garc\u00eda estuviera efectivamente en el vuelo cinco el vuelo desde M\u00e9xico aterriz\u00f3 en los Estados Unidos en el aeropuerto de Santa Teresa en Nuevo M\u00e9xico Aproximadamente a las 4:24 pm este aeropuerto est\u00e1 justo a las afueras del Paso Texas el vuelo en s\u00ed no fue planeado por agencia gubernamental estadounidense alguna seis una vez alertados despu\u00e9s de que el avi\u00f3n despeg\u00f3 como se mencion\u00f3 anteriormente las autoridades del orden p\u00fablico estadounidenses llegaron a la aeronave una vez Habiendo aterrizado en el aeropuerto de Santa Teresa el avi\u00f3n ten\u00eda dos pasajeros las autoridades del orden p\u00fablico estadounidenses detuvieron a los dos pasajeros cuando bajaron del avi\u00f3n siete el gobierno mexicano fue notificado en cuanto Se confirm\u00f3 que tanto Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez como Ismael Garc\u00eda eran los dos pasajeros en la aeronave en particular una vez confirmada su identidad el personal de la embajada de los Estados Unidos en la Ciudad de M\u00e9xico se comunic\u00f3 inmediatamente con autoridades del gobierno de M\u00e9xico y se enviaron fotograf\u00edas de los sospechosos a los integrantes del gabinete de seguridad con quien se tiene una colaboraci\u00f3n regular cierro comillas sobre el seguimiento de las hechas de los hechos Se informa tambi\u00e9n que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica abri\u00f3 la carpeta Federal 1882 24 en el estado de Sonora por los delitos que pudieran haber ocurrido inici\u00e1ndose tambi\u00e9n todas las acciones y diligencias ministeriales policiacas y periciales que el caso amerite incluyendo el origen y destino en la aeronave en la que viajaron a Estados Unidos dentro de la investigaci\u00f3n se contempla obtener las declaraciones de los abogados y testigos de los hechos reiterar que el gabinete de seguridad encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dar\u00e1 seguimiento a las investigaciones hasta que hasta que se esclarezca el desarrollo de los hechos en los que Ismael El Mayo Zambada y Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez quedaron bajo custodia de las autoridades estadounidenses y en cuya acci\u00f3n no particip\u00f3 el gobierno de M\u00e9xico de todas maneras sobre este asunto continuaremos informando al pueblo de M\u00e9xico con apego a la verdad sin ocultar absolutamente nada Gracias presidente ya bastante informaci\u00f3n pero muy buena toda la informaci\u00f3n V\u00e1monos con este V\u00e1monos con las preguntas pero de acuerdo al orden no quedaron pendientes sha Y Felipe dos compa\u00f1eros Buenos d\u00edas presidente shila rosagel corresponsal de Grupo hili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana empezar presidente por si nos pueden aclarar si si el vuelo sali\u00f3 de Hermosillo o no como se coment\u00f3 el viernes si nos pudieran aclarar eso porque el piloto ha declarado en Estados Unidos en medios que que no fue \u00e9 el que no fue este vuelo que que hubo un ocaci\u00f3n un error por parte de M\u00e9xico al mencionarlo solamente eso si nos podr\u00edan aclarar si si en efecto S\u00ed fue este vuelo que sali\u00f3 de la ma\u00f1ana de Hermosillo donde se traslad\u00f3 Pues a Ismael Elmo zada y y a Joaqu\u00edn s\u00ed efectivamente como dec\u00eda anteriormente es parte de las investigaciones que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica est\u00e1 haciendo va a hacer todas las consideraciones de todos las entidades o aeropuertos personal que hayan estado Digamos como testigos en este caso Eso es parte de las investigaciones de la fgr entonces a\u00fan no se descarta que haya sal que sea este vuelo de hermosill vamos a esperar Qu\u00e9 dice la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica vamos a esperar la identidad del piloto tambi\u00e9n es parte de lases que ya trae la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pero tambi\u00e9n a prop\u00f3sito de eso estamos esperando m\u00e1s informaci\u00f3n precisamente sobre este estas preguntas que ustedes hacen sobre el vuelo la ruta todo eso de las autoridades de Estados Unidos tambi\u00e9n no es parte de la investigaci\u00f3n nosotros estamos hoy dando un reporte que nos da la Embajada de Estados Unidos a la fiscal\u00eda general y a todas los integrantes del gabinete de seguridad entonces lo que estamos haciendo es exclusivamente transmitirles informarles a ustedes qu\u00e9 es lo que hay hasta el momento falta todav\u00eda alguna informaci\u00f3n que consideren tambi\u00e9n en este en esta investigaci\u00f3n proporcionar las autoridades de Estados Unidos por lo pronto enumerados estos siete puntos textualmente es lo que ellos informan funcionarios mexicanos Ya declarados por lo de este vuelo C\u00f3mo dice si ha habido algunas declaraciones de funcionarios mexicanos para ir esclareciendo lo del vuelo est\u00e1n en la investigaci\u00f3n que tiene la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica seguramente que todos estar\u00e1n este haciendo las declaraciones en las diligencias correspondientes Gracias presidente en un segundo tema preguntarle sobre los planes de Justicia que se tienen con los pueblos originarios de Sonora Yaqui ser y mayayo y guijo eh si preguntarle Qu\u00e9 obras o compromisos van a quedar en proceso para el pr\u00f3ximo sexenio Y si ya habl\u00f3 con la eh virtual presidentea electa sobre estas estas obras su seguimiento S\u00ed este fuimos bueno eh Fuimos con los seris y con Los Yaquis eh nos falt\u00f3 visitar de nuevo eh a los gu\u00edos Eh pero en todos los casos va a haber continuidad de los programas de justicia en lo que tiene que ver con los seris ya pr\u00e1cticamente est\u00e1 terminada la instalaci\u00f3n de El acueducto eso fue un compromiso y ya se cumpli\u00f3 el que tengan agua es antes de que concluya nuestro gobierno va a estar terminada esa importante obra agua dulce que necesitaban de tener este alimento y en el caso de los yais eh se va a terminar el distrito de riego y tambi\u00e9n el acueducto si vamos a ir hicimos el compromiso antes de terminar voy a estar de nuevo con los pueblos Yaquis invitamos para entonces a la presidenta electa y se van a entregar estas obras puede ser que quede algo pendiente pero muy poco porque ya se entregaron las tierras se restituyeron alrededor de 45000 hect\u00e1reas que se entregaron a los pueblos Yaquis eh Cuando regresemos va a estar terminado el hospital y otras obras pero si quedara algo la presidenta constitucional se va el cargo eso es algo excepcional extraordinario que me tiene muy contento porque a\u00fan cuando procuramos no dejar nada pendiente terminar todo lo que iniciamos ahora eh pues pues ya con la presidenta electa futura presidenta constitucional me da m\u00e1s tranquilidad que si por alguna raz\u00f3n por ejemplo las lluvias que nos han afectado en algunas obras por ejemplo el ramal de istepec hacia Guatemala que quer\u00edamos terminar la primera parte de istepec del ismo a Chiapas Arriaga pero llovi\u00f3 much\u00edsimo y se nos est\u00e1 complicando de todas maneras se est\u00e1 trabajando pero si no termin\u00e1ramos ese tramo Pues tengo la plena seguridad que este mismo a\u00f1o se va a concluir lo mismo eh puedo comentar sobre el tren de Toluca la Ciudad de M\u00e9xico lo vamos a inaugurar hasta Santa Fe eh a finales de de agosto tambi\u00e9n vamos juntos con la presidenta eh Y a finales de a\u00f1o ya se concluye completamente eh Porque se nos presentaron imprevistos lo mismo el tren pasa por la delegaci\u00f3n \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y y los que gobiernan ah\u00ed pues no quer\u00edan que se avanzara y nos pusieron obst\u00e1culos un poco lo de los amparos y todo esto que hemos pcir en las obras Pero bueno ya este se est\u00e1 resolviendo el problema y se va a concluir este a\u00f1o la obra luego y es importante tambi\u00e9n informarlo el troleb\u00fas de Chalco a Santa Marta nos qued\u00f3 mal una empresa constructora hemos venido batallando bastante con eso porque quedaron muy echadas a perder las empresas durante todo el periodo neoliberal este eran eh empresas que actuaban a partir del influyentismo y de la corrupci\u00f3n quedaron muy pocas empresas constructoras serias responsables honestas la mayor\u00eda de las empresas ni siquiera se les puede llamar empresas constructoras sino contratistas que este estaban acostumbradas a incumplir en algunos casos se llevaban hasta los anticipos no terminaban las obras eran muy buenas para litigar ten\u00edan Y todav\u00eda hay quienes tienen m\u00e1s abogados que ingenieros y siempre no Buscando c\u00f3mo saquear C\u00f3mo robar c\u00f3mo quedarse con dinero del presupuesto En complicidad con funcionarios entonces todo eso se cort\u00f3 de Tajo pero si es un si es un problema porque todav\u00eda hay este estos lastres ya se ha ido limpiando ya hay empresas muy buenas que entendieron las nuevas circunstancias hablando de Los Yaquis C\u00f3mo me gusta esa frase antes como antes ahora como ahora Entonces ya lo entendieron que antes pod\u00edan sacar un contrato con un moche y hacer mal la obra y cobrar m\u00e1s de la cuenta o no terminarla antes como antes ahora como ahora entonces en el caso de de Chalco Santa Marta qued\u00f3 mal una empresa Eh y adem\u00e1s nos encontramos un colector como de 1 kil\u00f3metro y se tuvo que Modificar el proyecto se sigue trabajando puede ser que no terminemos a finales de septiembre pero este a\u00f1o se termina y me da tranquilidad porque la presidenta electa pues es una mujer responsable con convicciones acostumbrada acostumbrada a trabajar as\u00ed como se trabaja en este gobierno y una mujer honesta eso me tiene muy tranquilo ya hasta podr\u00eda decir Eh me voy porque se van a terminar todas las obras no veo ninguna dificultad en la transici\u00f3n en el relevo adem\u00e1s estamos visitando juntos pues todo el pa\u00eds viendo obras eh supervisando obras y tambi\u00e9n platicando sobre planes hablando de cu\u00e1les empresas son desde nuestro punto de vista confiables Cu\u00e1les no este los proyectos futuros para el pa\u00eds platicando mucho Adem\u00e1s de que somos compa\u00f1eros nos entendemos desde hace muchos a\u00f1os hemos luchado por la justicia desde hace mucho tiempo pues estamos ahora en una comunicaci\u00f3n permanente intensa de modo que si quedara algo en Sonora pendiente lo de los guarij\u00edos se termina todo se termina los caminos lo de guaimas lo vamos a inaugurar la carretera antes a ver si aprovechamos el mismo d\u00eda que vamos a los pueblos Yaquis aprovechamos para inaugurar las obras que se hicieron en guaimas el puerto La primera parte del puerto de guaimas y la carretera hacia Chihuahua y de los guarij\u00edos presidente Qu\u00e9 obras quedar\u00edan pendientes de con ellos y de los mayos nos queda pendiente todav\u00eda bastante en el caso de los mayos m\u00e1s este tienen Pues todos los apoyos de los programas de bienestar pero queda m\u00e1s por hacer y en el caso de los guidos s se ha avanzado mucho en caminos en puentes ah\u00ed terminamos una presa que afectaba mucho porque la dejaron abandonada y se inundaba toda la parte baja eh se est\u00e1 dando atenci\u00f3n especial a estudiantes eh ind\u00edgenas hay albergues con alimentaci\u00f3n para las ni\u00f1as para los ni\u00f1os pero falta todav\u00eda okay presidente eh presidente el pr\u00f3ximo primero de septiembre usted va a rendir su sexto informe de gobierno su \u00faltimo informe eh preguntarle si tiene un balance preliminar de su sexenio cu\u00e1l ser\u00eda el \u00e1rea donde considera que hay un mejor resultado y donde a\u00fan hace falta por avanzar Y c\u00f3mo eval\u00faa la seguridad Cuando casi est\u00e1 a punto de concluir ya el sexenio ser\u00eda todo presidente las dos cosas lo que me produce m\u00e1s satisfacci\u00f3n claro tendr\u00edamos que explicarlo pero en resultados lo que m\u00e1s me satisface es que se redujo la pobreza y la desigualdad podr\u00e1n decir lo que quieran nuestros adversarios Pero eso no se lograba en el periodo neoliberal al contrario m\u00e1s pobreza y m\u00e1s desigualdad Y nosotros a pesar de la pandemia a pesar de las crisis logramos reducir la pobreza sacamos de la pobreza hasta ahora a 5 millones de mexicanos pero van a ser m\u00e1s porque el corte se hizo en el 22 y en estos 2s a\u00f1os se ha invertido much\u00edsimo m\u00e1s y se ha apoyado mucho m\u00e1s a la mayor\u00eda del pueblo entonces eso me produce mucha satisfacci\u00f3n y en cuanto a la seguridad se avanz\u00f3 tambi\u00e9n y es cosa hoy hablamos por ejemplo de la percepci\u00f3n sobre inseguridad en el \u00faltimo reporte de lji en la Ciudad de M\u00e9xico y a nivel nacional tambi\u00e9n la gente est\u00e1 viendo que se Est\u00e1 avanzando y acabamos de escuchar el informe del gobernador de Yucat\u00e1n es el primer lugar en seguridad en todo el pa\u00eds pero si vemos la Ciudad de M\u00e9xico a ver si est\u00e1 este la Gr\u00e1fica miren eso es del inji ac\u00e1 de salir si por eso est\u00e1n llegando muchos [M\u00fasica] estadounidenses a vivir a trabajar a la Ciudad de M\u00e9xico y por qu\u00e9 no pones eh la la gr\u00e1fica sobre homicidios en la ciudad est\u00e1 como hace 20 a\u00f1os o m\u00e1s es dos homicidios para toda la ciudad y miren la la ca\u00edda de todos los delitos solamente este tenemos alzas en datos oficiales en extorsi\u00f3n a nivel nacional homicidios robos de veh\u00edculo secuestro feminicidio todo a la baja Por qu\u00e9 no pones eh igual que este el el general no pero no de homicidios buen tambi\u00e9n lo puedes poner pero el de percepci\u00f3n del Inegi el \u00faltimo es lo m\u00e1s bajo desde que se inici\u00f3 el registro ahora es el Inegi sin embargo pues este nuestros adversarios no reconocen esto lo que m\u00e1s nos ha costado trabajo es la reducci\u00f3n en el n\u00famero de homicidios porque nos dejaron muy arriba el n\u00famero de homicidios y lo de extorsi\u00f3n Aunque es lo \u00fanico que est\u00e1 arriba desde que llegamos consideramos que tiene que ver con el hecho de que la gente est\u00e1 denunciando m\u00e1s porque es un delito como otros que tiene cifra negra los que no tienen cifra negra es homicidio o muy poca y robo de veh\u00edculos los dem\u00e1s muchas veces no se denuncian o se denuncian de acuerdo a la confianza que hay en el gobierno s ahorita hablaba que lo que le satisface mucho es la reducci\u00f3n de la de la pobreza y la desigualdad es cu\u00e1l ser\u00eda el \u00e1rea de de su gobierno donde faltar\u00eda avanzar est esta \u00e1rea de la No pues este Hay que seguir avanzando en todo es que estamos saliendo de la decadencia el periodo sobre todo por el saqueo que se llev\u00f3 a cabo por el robo de bienes del pueblo de la naci\u00f3n es el periodo que se termin\u00f3 Cuando llegamos nosotros el periodo neoliberal o de 1983 al 2018 es cuando m\u00e1s han robado cuando m\u00e1s saquearon a M\u00e9xico ni siquiera se compara lo he dicho muchas veces con el periodo colonial que vaya que saquearon a M\u00e9xico los eh gobernantes la monarqu\u00eda espa\u00f1ola porque tambi\u00e9n toda esa riqueza que se llevaron no fue para el pueblo espa\u00f1ol el pueblo espa\u00f1ol sigui\u00f3 siendo pobre sino para las \u00e9lites Por eso hay que diferenciar una cosa o sea es el pueblo y otra cosa son los gobiernos las \u00e9lites Bueno pero eh en oro en plata en el periodo neoliberal lo menos se extrajo de M\u00e9xico eh 10 veces m\u00e1s en los \u00faltimos tiempos que Durante los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial Entonces nos toc\u00f3 enfrentar una decadencia tamb bien la pregunta que este que se podr\u00eda hacer aunque no me gusta formularla porque era lo que dec\u00edan los este neoliberales corruptos pero dec\u00edan si no hubi\u00e9semos hecho esto si no se aplica esta pol\u00edtica si hubiese arruinado el pa\u00eds Ser\u00eda muy bueno no que nos plante\u00e1rselo saqueo c\u00f3mo ser\u00eda el pa\u00eds ahora estar\u00edamos en la industria el\u00e9ctrica pagando m\u00e1s por la luz los mexicanos sin duda y generando el 10 15% todo lo dem\u00e1s est de empresas extranjeras estar\u00edamos pagando mucho m\u00e1s por las gasolinas y por el diesel y por el gas y cuando llegamos se importaban se compraban el 80% de las gasolinas que consum\u00edamos en el pa\u00eds ahorita estar\u00edamos importando casi todo porque ya hubiesen cerrado ya se hubiesen convertido en chatarras en Plantas chatarras las seis refiner\u00edas que nos dejaron Y si quieren saber de c\u00f3mo estar\u00edamos en cuanto al precio de los combustibles pongan los precios de los combustibles Cu\u00e1l era la tendencia los gasolinazos Y c\u00f3mo estar\u00edamos en deuda p\u00fablica si Calder\u00f3n 8% pb arriba Pe\u00f1a 8% m\u00e1s nosotros a pesar de la pandemia y de todo cinco esto lo que lo que costaba la gasolina con Calder\u00f3n 2% aumento con 42 con nosotros baj\u00f3 5.8 pero no solo eso Eh no compramos el 80% de las gasolinas ya estamos por empezar a comprar cuando mucho el 15% del 80 al 15 porque desde que llegamos rehabilitamos las seis refiner\u00edas no hemos dejado de invertir en el mantenimiento de las se refiner\u00edas compramos una refiner\u00eda nueva digo una refiner\u00eda ya produciendo en Houston Park y este el s\u00e1bado ya empieza a producir completo toda la refiner\u00eda de dos bocas va a producir como 200 50,000 260,000 barriles de gasolinas diarias Ah Aqu\u00ed est\u00e1 pero c\u00f3mo estar\u00edamos esto si era lo que se refin ahora Pero pon C\u00f3mo ven\u00eda cayendo la producci\u00f3n de petr\u00f3leo miren de la herencia si segu\u00edamos as\u00ed en enero del 19 1,600000 en 2004 3 millones en 15 a\u00f1os se cay\u00f3 la mitad un poco m\u00e1s de la mitad la producci\u00f3n petrolera son unos irresponsables corruptos no les importaba el pa\u00eds estaban dedicados como enajenados a robar y miren c\u00f3mo lo levantamos y ahora el 75 de los ingresos de Pemex provienen de las ventas de hidrocarburos la venta de gasolina de di\u00e9sel de turbosina en M\u00e9xico y tenemos que lograr el prop\u00f3sito nos falta muy poco de la autosuficiencia completa para no de nadie y el peso Pon c\u00f3mo estaba el peso por el informe no que me est\u00e1s preguntando como desde cheverr\u00eda devaluaci\u00f3n L\u00f3pez Portillo devaluaci\u00f3n Miguel de la Madrid devaluaci\u00f3n Salinas devaluaci\u00f3n Ah es que me pas\u00e9 es que es de la Madrid y luego fue Salinas y luego Cedillo Fox Calder\u00f3n Pe\u00f1a y nosotros es la primera vez que el peso no se deval\u00faa en 50 a\u00f1os de modo que vamos muy bien la gente est\u00e1 muy contenta que es lo m\u00e1s importante donde quiera que vamos la gente reconoce lo que se ha hecho Y claro que hay muchos pendientes todav\u00eda Por eso fue sabia la decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico de darle continuidad al proceso de transformaci\u00f3n porque lo que viene va a estar mejor mucho mejor nosotros nos cost\u00f3 m\u00e1s trabajo por ejemplo lo del tren si Cedillo se avent\u00f3 la decisi\u00f3n de desaparecer los trenes de pasajeros acab\u00f3 con como con 150 C 60 a\u00f1os de historia de los ferrocarriles de un plumazo acab\u00f3 con todos los trenes de pasajero Bueno desde Cedillo a la fecha sin trenes de pasajero pues se perdi\u00f3 parte de la experiencia en la construcci\u00f3n de los trenes en construcci\u00f3n de v\u00edas fue un retroceso en t\u00e9rminos de tecnolog\u00eda eh ferroviaria Ahora ya estamos retomando Esto me dio mucho gusto que hace unos d\u00edas entregamos certificados a j\u00f3venes que ya est\u00e1n estudiando ingenier\u00eda ferroviaria y imag\u00ednense el programa de la presidenta de que ahora van los trenes al norte los trenes de pasajeros ya se tiene experiencia en este tiempo porque cuando empezamos a escuchar los eh t\u00e9rminos las palabras como eh sucede algo y empiezan a poner los camiones de Volteo no el vulcan\u00f3logo porque eso ser\u00e1 despu\u00e9s de un volc\u00e1n Este pero por por ejemplo las C\u00f3mo se llama las cu\u00f1as que les la brida brida balasto Qu\u00e9 qu\u00e9 es balasto y empieza uno a conocer que por ejemplo todo el balasto que es una piedra dura como fierro que es la que resiste ese balasto no hay en el sureste m\u00e1s que en la zona de los tuxla de San Andr\u00e9s tuxla y todo ese balastro se tuvo que llevar el balastro del tren Maya de los tuxla porque es el que resiste Y claro que hay monta\u00f1as enormes en Chiapas S\u00ed pero no hay ese balasto que se requiere sino en la zona de los tuxla para tener una idea los olmecas de ah\u00ed se llevaban la piedra para esculpir las cabezas colosales en balzas por toda la costa Diego debe saber m\u00e1s de eso y luego las met\u00edan por los r\u00edos por el Tonal\u00e1 por el papaloapam por el grijalba y les llevaban a las ciudades y ah\u00ed los artistas pero esa piedra es de los tlas entonces todo esto pues es nuevo porque se hab\u00eda perdido eso va a ser de mucha utilidad ahora que se hacen los trenes nuevos ya este pues se tiene por ejemplo lo de las catenarias para electrificar los trenes el\u00e9ctricos luego la automatizaci\u00f3n con fibra \u00f3ptica para el manejo de los trenes que eso eh alst la construcci\u00f3n de los trenes lo que ayuda Eh el que los trenes est\u00e9n haciendo en sag\u00fa los empleos y lo mejor lo mejor lo mejor la mano de obra los trabajadores mexicanos son de los mejores del mundo pero tanto los que hacen los trenes en sag\u00fa como los fierreros que hacen las estructuras tejen el acero para hacer las columnas eso no se encuentran en otras partes son artistas eso es entonces todo eso lo tenemos y por eso hablo de que nos va a ir mejor porque pues iba en picada el pa\u00eds era un proceso de degradaci\u00f3n progresiva en todos los \u00f3rdenes Empezando por el mal de las \u00e9lites que se dedicaban a saquear a robar que no les importaba ni el pueblo ni el pa\u00eds Entonces ya se sentaron las bases y va hacia adelante M\u00e9xico y Sonora que le va a ir muy bien a Sonora por muchas razones que hemos hablado aqu\u00ed y a todo el pa\u00eds todo el pa\u00eds pues vamos con Felipe las elecciones en Venezuela Cu\u00e1l es su postura bueno que eh vamos a a esperar que terminen de contar los votos nosotros eh tenemos la informaci\u00f3n que el el \u00f3rgano electoral de Venezuela le est\u00e1 dando el triunfo a el presidente maduro Esto es lo que sabemos Es el \u00f3rgano electoral el Consejo Nacional electoral aqu\u00ed est\u00e1 primero la informaci\u00f3n porque si no no este primero a ver cu\u00e1l es la informaci\u00f3n que hay que si no es hablar de que se reconoce no se reconoce No que ya se pronunci\u00f3 un Gobierno ya se pronunci\u00f3 otro pero Creo que este es el bolet\u00edn no esto es el resultado con el 80% de las casillas entonces hay que que est\u00e9 el 100% y nos vamos a guiar por esto no no a m\u00ed me preocupaba la violencia eso es lo que m\u00e1s me preocupa y quiero felicitar al pueblo de Venezuela a todo el pueblo de Venezuela porque ayer no hubo violencia en la elecci\u00f3n por eso pero para como estaba la situaci\u00f3n muy tensa yo vi gente en la calle pues este y no vi enfrentamientos violentos adem\u00e1s estuve pendiente y si hubiese habido violencia desde el principio o si hubiese hubiese sido eh el distintivo de la elecci\u00f3n pues hubiese sido la nota todo el d\u00eda pero no fue esa la nota eh se empezaron a a calentar las cosas al cierre de las casillas ya en la noche ah\u00ed fue donde Ya empezaron a a calentarse las cosas como a las 6 de la tarde de aqu\u00ed 8 de la noche de all\u00e1 ah\u00ed empez\u00f3 Este pero todo el d\u00eda yo estuve pendiente de las redes sociales que por cierto grandanes pliegue de redes sociales eh Y ah\u00ed se ve pues eh Qui\u00e9n es qui\u00e9n porque los medios las empresas de medios pues tienen su simpat\u00eda y como se dice coloquialmente la casa tambi\u00e9n juega [M\u00fasica] no entonces ve\u00eda yo hoy de de parte de qui\u00e9n y hay que ir esperando esperando porque si no no se tiene una buena informaci\u00f3n nosotros vamos a esperar el resultado ya cuando se haya llevado a cabo el recuento ver cu\u00e1l es el proceso legal Y entonces vamos a pronunciarnos si este la autoridad electoral eh confirma esta tendencia nosotros vamos a reconocer al gobierno electo por el pueblo de Venezuela Porque as\u00ed es la democracia pero vamos a esperar por eso tampoco este podemos desconocer ning\u00fan resultado vamos a esperar esperar y ya vamos a tener todos los elementos es lo mismo guardad las proporciones de esto del se\u00f1or Zambada Necesitamos saber todo porque los abogados dicen que eh [M\u00fasica] un este hijo de de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n fue el que lo lo lo detuvo este eso dicen los abogados de de Zambada entonces Queremos saber a ver fue \u00e9l con qui\u00e9n porque tambi\u00e9n dice que con uniforme militar un informe militar de M\u00e9xico de Estados Unidos en qu\u00e9 sitio fue en d\u00f3nde nosotros tenemos la informaci\u00f3n Eso s\u00ed confirmada de que no intervino el ej\u00e9rcito mexicano ni la Secretar\u00eda de Marina confirmado ni la guardia nacional difundiendo en redes sociales donde se ve que llega la avioneta y est\u00e1n las camionetas lo Tom all\u00e1 no Ah lo que queremos ver es aqu\u00ed d\u00f3nde F de la detenci\u00f3n ya cuando estaban all\u00e1 en El Paso No es que no hemos encontrado nada m\u00e1s nada este se ha hecho ya una investigaci\u00f3n por parte de la fiscal\u00eda y hasta ahora no hay pero se va a saber este Antes de que lo diga el corrido lo vamos a saber pues no sabemos desde luego son temas no que se est\u00e1n tratando all\u00e1 sin embargo Pues hay tambi\u00e9n no el antecedente como el mismo gobierno de Estados Unidos lo est\u00e1 asegurando de que ven\u00edan haciendo acuerdos con Guzm\u00e1n este eso es lo que ellos dicen de tiempo atr\u00e1s incluso hablan hasta de dos tres a\u00f1os de acuerdos no dicen que hace algunas semanas pero hay tambi\u00e9n la versi\u00f3n de que llevaban m\u00e1s tiempo este con acuerdos con \u00e9l no se habla de de del otro del se\u00f1or sambad no no no no no no no y este y yo Espero que no haya deseo que no haya la violencia no va a solucionar nada nada nada nada eh Y se tienen que aclarar las cosas Qu\u00e9 sucedi\u00f3 n m\u00e1s comentar que nosotros cooperamos siempre con el gobierno de Estados Unidos en todo el combate a tr\u00e1fico de droga siempre hemos combatido el tr\u00e1fico de droga hemos cuidado nada m\u00e1s que se haga por decisi\u00f3n nuestra que no sea como antes que las agencias de Estados Unidos eran las que mandaban en M\u00e9xico en esta materia ya hay orden Ya no existe el llamado plan M\u00e9rida Pero cooperamos porque es un asunto humanitario adem\u00e1s de las buenas relaciones es un asunto humanitario porque ellos tienen ese problema grave del consumo de drogas muy mort\u00edferas como el fentanilo Entonces nosotros ayudamos Aunque nosotros eh somos partidarios de otra pol\u00edtica para enfrentar esos problemas Nosotros somos partidarios yo siempre lo he dicho de atender las causas porque se puede detener er Los Capos y si no se resuelve el problema del consumo pues van a surgir nuevos capos porque va a seguir la demanda sea hay que atender las causas hay que este atender eh el porqu\u00e9 de las adicciones Por qu\u00e9 los j\u00f3venes optan por eh la droga qu\u00e9 est\u00e1 pasando porque hay una crisis social por qu\u00e9 los j\u00f3venes eh buscan en las drogas eh una felicidad ef\u00edmera que luego les va a producir infelicidad incluso la muerte Entonces si no se atiende eso pues no se avanza porque puede desaparecer as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana desaparece el fentanil pero van a surgir otras drogas porque va a seguir el consumo Entonces nosotros de todas maneras ayudamos porque es una tragedia Y si ellos consideran de que de esa manera se resuelve el problema Aunque tengamos nosotros una idea distinta ayudamos y hemos estado ayudando nada m\u00e1s que se respete nuestra soberan\u00eda estee le parece suficiente este no todav\u00eda falta mucho falta por ejemplo saber de d\u00f3nde salieron lo que shila aqu\u00ed nos preguntaba porque originalmente mandaron de aci\u00f3n de M\u00e9xico eso no es Estados Unidos lo de el Plan de vuelo de Hermosillo de una avioneta a Nuevo M\u00e9xico pero luego este se menciona de Que no salieron de ah\u00ed y no se tiene este una informaci\u00f3n Eh pues confiable d\u00f3nde despeg\u00f3 la aeronave no no la la la versi\u00f3n es esta de que sali\u00f3 de Hermosillo que fue una avioneta pero eh No hay de parte de Estados Unidos este la informaci\u00f3n espec\u00edfica dicen M\u00e9xico pero pues M\u00e9xico son este 2 millones de kil\u00f3metros cuadrados eso si lo han aclarado de que est\u00e1 detenido y parece que lo no de penal las dos cosas me dice aqu\u00ed [M\u00fasica] Ros es al momento solamente nos dijeron nos informaron oficialmente que el 23 de Julio dej\u00f3 el reclusorio bueno el penal en donde estaba y que cambi\u00f3 de medida cautelar pero sigue en manos de las autoridades estadounidenses no no le podemos decir nosotros Porque eh de que es un testigo protegido Porque no tenemos la informaci\u00f3n as\u00ed no la enviaron a las autoridades estad saber la calidad que actualmente tiene idio Guzm\u00e1n s si la solicitamos y solamente nos dijeron que estaba en manos que segu\u00eda en manos de las autoridades estadounidenses pero s\u00ed que no estaba en ese lugar eh en el penal en donde hab\u00eda estado originalmente C\u00f3mo quedar\u00eda El C\u00e1rtel de Sinaloa en nuestro pa\u00eds con estos acontecimientos el cambio de situaci\u00f3n legal o calidad legal de Ovidio la entrega o detenci\u00f3n o como haya sucedido seg\u00fan se esclarezca desarticulado completamente independientemente mir lo que le puedo decir en este momento Es que la investigaci\u00f3n la est\u00e1 llevando la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en M\u00e9xico s\u00ed y que nosotros le estamos ayudando coadyuvando en la informaci\u00f3n que requiera pero que eh nosotros estamos pendientes de cualquier cuesti\u00f3n tambi\u00e9n las fuerzas armadas de M\u00e9xico independientemente de eso criminalmente el mapa criminal de el digo en este momento no tengo el mapa criminal Pero lo que s\u00ed le puedo decir es que estamos estudiando todo los movimientos de lo que pasa No s\u00ed Pero adem\u00e1s va a ir saliendo es que ya no es el tiempo de antes donde se ocultaba la informaci\u00f3n o sea nosotros vamos a estar informando y lo mejor es la verdad conocer toda la verdad no no puedo descartar eso tenemos que esperarnos tenemos que esperar a que nos informen este C\u00f3mo fue esta situaci\u00f3n y y lo mejor es la informaci\u00f3n para que no se caiga en conjeturas en especulaciones lo que s\u00ed es pedirle a toda la gente a todos todos todos todos a los mexicanos que est\u00e9n tranquilos este hemos logrado que nuestro pueblo tambi\u00e9n act\u00fae con mucha responsabilidad pero creo que nos van a pasar toda la informaci\u00f3n tenemos confianza en eso Lo que pasa que pues me imagino que est\u00e1n consultando pero tambi\u00e9n esperaban que que nosotros este definamos no esta situaci\u00f3n y yo creo que est\u00e1 quedando de manifiesto que queremos toda la informaci\u00f3n disponible No la que os este tenga informaci\u00f3n de qui\u00e9n pilote este avi\u00f3n donde detuvieron no no no este lo que dicen es que no es ning\u00fan piloto de agencias es decir del gobierno de de Estados Unidos no sabemos es todo esto es lo que estamos pidiendo por el horario Tendr\u00eda que haber sido otro avi\u00f3n al que al que se\u00f1alaron el viernes S\u00ed pero este ellos ya deben de saber todo esto y vienen adem\u00e1s las investigaciones van a a tomarle declaraci\u00f3n a los detenidos hay que esperar Hay posibilidad de una incursi\u00f3n presidente de de fuerzas de Estados Unidos a M\u00e9xico para detener a a a estos personajes no se descarta pero este no hay pruebas lo que s\u00ed les podemos decir es que no particip\u00f3 eh el gobierno de M\u00e9xico o sea no participaron las fuerzas armadas de M\u00e9xico estas negociaciones previas eh para una entrega evidentemente las agencias Pues si estaban haciendo alguna labor en M\u00e9xico no s si s\u00ed es que hay eh un n\u00famero determinado de agentes este pues que llevan a cabo este este tipo de de de acciones como no tan cotidiano pero este piden piden este que est\u00e9n un n\u00famero determinado de agentes de las agencias este y y se les autoriza es parte de un [M\u00fasica] acuerdo no [M\u00fasica] hayes no si son bienes del pueblo de M\u00e9xico tienen que regresar al pueblo de M\u00e9xico ya se ha logrado En este gobierno por ejemplo lo que se le confisc\u00f3 al tesorero de el gobierno de Coahuila lo est\u00e1n devolviendo por primera vez secuestro lo est\u00e1 haciendo la fiscal\u00eda pues est\u00e1 pidiendo toda la informaci\u00f3n qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 todo todo todo todo todo tenemos que conocer Qu\u00e9 pas\u00f3 o sea hay versiones no una versi\u00f3n es la que da el gobierno de Estados Unidos de que ten\u00edan ellos eh informaci\u00f3n de de que quer\u00eda negociar este el hijo de Guzm\u00e1n Loera con ellos entregarse que ya llevaban tiempo este estamos pendientes de todas maneras este est\u00e1n pendientes las fuerzas armadas pero no hay nada nada nada nada que indique que puedan haber enfrentamientos y convocamos a que no se den estos enfrentamientos porque no es ese el camino la violencia no entonces eh esperar esperar a que se tenga m\u00e1s informaci\u00f3n y eh darle la espalda a la [M\u00fasica] violencia sa la gente est\u00e1 muy consciente en todos lados en todas partes entonces pero tambi\u00e9n Quienes se dedican a Estas actividades il\u00edcitas saben de que no resuelven nada con la confrontaci\u00f3n que van a ir a a exponer la vida de otros seres humanos y que para qu\u00e9 sufrimiento de las familias que no es el camino a la violencia y yo conf\u00edo que este no va a haber confrontaci\u00f3n lo deseo ya m\u00e1s le pido a todos que eh nos comportemos con responsabilidad y que apostemos a la paz a la paz eh Nada m\u00e1s es cosa de que se aclare Qu\u00e9 sucedi\u00f3 que tengan confianza que nosotros no vamos a ocultar nada nada y que tengan tambi\u00e9n la confianza de que nosotros no establecemos relaciones de complicidad con nadie ni en M\u00e9xico ni en el extranjero Adem\u00e1s eso lo sabe la gente Aunque nuestros adversarios este eh hagan campa\u00f1as con prop\u00f3sitos pol\u00edticos ideol\u00f3gicos y tambi\u00e9n este los que no quieren que se fortalezca nuestro pa\u00eds eh quisieran tener autoridades debilitadas instituciones socavados para que ellos sean los que dominen M\u00e9xico No si ha costado much\u00edsimo que se haya logrado mucho esfuerzo mucho sacrificio muchas fatigas del pueblo de M\u00e9xico en toda su historia para tener un pa\u00eds libre independiente soberano No eso ya hubieron ah\u00ed algunos que se doblaron pero nosotros seguimos la la consigna la m\u00e1xima de melchoro campo me me quiebro pero no me doblo y hay quienes piensan que es al rev\u00e9s este me me doblo pero no me quiebro No no es que es es peor doblarse que quebrarse o sea el que se dobla se somete entonces no o campo lo dec\u00eda muy bien s\u00ed me quiebro pero no me doblo entonces as\u00ed es Y hay un dirigente latinoamericano importante que logr\u00f3 la independencia del canal de Panam\u00e1 Omar torrijos que dec\u00eda el que se aflige se afloja y Hab\u00eda otro extraordinario tambi\u00e9n de aquellos tiempos por eso j\u00f3venes S\u00ed si se necesita el conocimiento universal pero hay que empezar con la historia de M\u00e9xico y con la historia de nuestra Am\u00e9rica imag\u00ednense eh ponciano Arriaga dec\u00eda entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento pues ah\u00ed est\u00e1n las ense\u00f1anzas ah\u00ed est\u00e1n las ense\u00f1anzas para hacer pol\u00edtica y para transformar y para resistir los embates de los conservadores de los reaccionarios corruptos hip\u00f3critas fachos etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera presidente qu\u00e9 opinas de las declaraciones de Calder\u00f3n que se han portado muy bien Adem\u00e1s este la verdad porque no pasa de de insultos no pasa de ah\u00ed qu\u00e9 opina de las declaraciones de Calder\u00f3n presidente que dice que no hay pruebas para enjuiciar a Garc\u00eda Luna a m\u00ed me me llamaba mucho la atenci\u00f3n de que no hablara sobre eso \u00e9l debi\u00f3 desde el principio decir eso Por lo dice hasta ahora o sea cuando pasa lo de el general sin fuegos que ten\u00eda que ver con el gobierno de licenciado Pe\u00f1a S\u00ed pero ha sido el secretario de la defensa de una instituci\u00f3n fundamental del estado mexicano y que de repente este lo detienen y las acusaciones y nos avisan Al igual a los 10 minutos entonces a ver c\u00f3mo estuvo de qu\u00e9 lo acusa [M\u00fasica] y no era secretario de de de defensa nuestro pod\u00edamos decir qu\u00e9 nos importa al contrario al estilo Salinas no este ya vieron Qu\u00e9 malos eran los otros no Pero decimos No si es una instituci\u00f3n eh se socaba Una instituci\u00f3n como nuestro ej\u00e9rcito pues Entonces qu\u00e9 somos o la instituci\u00f3n presidencial por eso lo del New York Times y lo que por cierto Ya contest\u00f3 este Premio Nobel del periodismo C\u00f3mo se llama Tim Golden ya le vamos a poner ma\u00f1ana pasado lo que contest\u00f3 de la entrevista no dijo nada no dijo nada pero la vamos a poner aqu\u00ed porque o lo de la se\u00f1ora calumniadora Anabel Hern\u00e1ndez no es Andr\u00e9s Manuel es la investidura presidencial es lo que yo represento imag\u00ednes el presidente de M\u00e9xico ninguneado sea Para qu\u00e9 sirve un presidente que no tiene autoridad moral que no tiene autoridad pol\u00edtica no a ver pruebas a calumniar m\u00e1s lejos aqu\u00ed no sea quien sea el New York Times y el premio este publisher dos veces otorgado es parte de la decadencia de los medios y del control que tienen de los medios de informaci\u00f3n los poderes hegem\u00f3nicos por eso antes de irnos a ver si hacemos este el congreso de los que interact\u00faan en redes sociales y medios independientes no controlados por los poderes hegem\u00f3nicos ni por el poder econ\u00f3mico ni por el poder pol\u00edtico sino que se haga un periodismo \u00e9tico un periodismo profesional plural cercano al pueblo apegado a la verdad entonces todo eso me llev\u00f3 a solicitar a ver el expediente de qu\u00e9 lo acusan y estudiamos el expediente y encontramos que le hab\u00edan fabricado los delitos y como sab\u00edamos que no nos van a creer nuestros adversarios Ah por estas agencias tienen muy buenas relaciones en los medios y hay este tambi\u00e9n agencias informativas que est\u00e1n manejadas por intereses pol\u00edticos hegem\u00f3nicos extranjeros que act\u00faan por Consigna como no nos iban a querer y nos iban a acusar de que nosotros est\u00e1bamos protegiendo a un este defensor de bandas de narcotraficantes a ver el expediente s\u00fabanlo a las redes y me llev\u00f3 un d\u00eda convencer a los abogados nuestros porque tambi\u00e9n este les han ido lavando el cerebro para decirlo coloquialmente con esto de c\u00f3mo se llama el debido pretexto C\u00f3mo se llama el debido proceso que ya no puedes decir nada C\u00f3mo y d\u00f3nde queda la transparencia entonces me llev\u00f3 casi un d\u00eda a convencerlos porque quer\u00edan tachar testar se llama todos los nombres en el expediente peor iba a resultar as s\u00ed publican el expediente Pero todo tachado no no no no no no no pero el debido proceso qu\u00e9 debido proceso ni qu\u00e9 ocho cuartas lo que importa aqu\u00ed es que se aclaren las cosas y ah\u00ed est\u00e1 el expediente y cualquiera con un poco de luz en la frente se da cuenta de que es algo inventado Entonces yo dec\u00eda por qu\u00e9 Calder\u00f3n se queda callado cuando empieza de Garc\u00eda Luna porque es hasta hoy Y eso no s\u00e9 cu\u00e1ndo lo dijo est la decaci\u00f3n Bueno este busquen para atr\u00e1s Cu\u00e1ndo ha dicho eso hasta ahora cu\u00e1nto tiempo lleva 5 a\u00f1os no o cuatro o 5 a\u00f1os pues eso es lo que debi\u00f3 hacer desde el principio Si eso lo est\u00e1 sosteniendo ahora por qu\u00e9 no lo dijo era su secretario de seguridad Est\u00e1 interesante yo Yo no sab\u00eda eso en un twit pero es su Twitter es un Twitter y es este o sea es es Es reciente no es este no es pasado por eso vengo aqu\u00ed con ustedes porque ustedes son los que me ponen al d\u00eda V\u00e1monos a desayunar a los padres de aapa presidente Qu\u00e9date para ma\u00f1ana a los padres de aapa cu\u00e1 Ser\u00e1 su mensaje a los padres de a los padres y madres de los j\u00f3venes normalistas Cu\u00e1l ser\u00e1 su mensaje lo voy a recibir hoy a a padres y madres de los j\u00f3venes de tinapa a las 11 aqu\u00ed eh ella tengo entendido que los va a recibir despu\u00e9s en d\u00f3nde museo de lao de la ciudad S\u00ed yo yo voy a este Bueno les vamos a informar nosotros de c\u00f3mo vamos en la investigaci\u00f3n y vamos a escuchar sus puntos de vista y luego ellos pidieron que quieren tener una reuni\u00f3n con la presidenta electa y los va a recibir no pero no se aclar\u00f3 bien no no se aclar\u00f3 bien pero pensamos que es mejor que sea as\u00ed Ahora si despu\u00e9s Ellos dicen que quieren que sea conjunta tambi\u00e9n no hay ning\u00fan problema pero consideramos que es mejor as\u00ed que nosotros les expliquemos c\u00f3mo vamos y ya despu\u00e9s Este que ellos hablen con la presidente despu\u00e9s del mensaje despu\u00e9s del mensaje eh que usted de a los padres nos mandar\u00e1n informaci\u00f3n o ser\u00e1 esta ma\u00f1ana ma\u00f1ana no ma\u00f1ana ma\u00f1ana Para dejarle a ellos que ellos den a conocer sus este opiniones ya nosotros ma\u00f1ana hablamos a seguir adelante la investigaci\u00f3n la secar sobre dele Ah bueno y y no tienes ah\u00ed la hora para que la repitas la vez pasada dijo que la avisaron a las 3 30 entonces si es 420 hora de Washington o hora de qu\u00e9 qu\u00e9 horario es el que le bueno que que se los se los explique m\u00e1s tarde si les parece bueno an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:39.612951"
}