{
    "video_id": "KuJnJ9f6scg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KuJnJ9f6scg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCySiuE21WktUCioKbLGBrq3RET7Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KuJnJ9f6scg",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Museo Hist\u00f3rico de la ciudad de Felipe Carrillo Puerto.",
    "video_length_seconds": 4454,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "carill Puerto el presidente",
            "start": 0.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta",
            "start": 14.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 17.56,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "doctora Claudia",
            "start": 19.8,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ch laora",
            "start": 25.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 31.37,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 36.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 38.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez la secretar\u00eda del medio",
            "start": 44.2,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ambiente y recursos naturales Mar\u00eda",
            "start": 46.52,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "Luisa albores",
            "start": 48.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 49.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el director general del",
            "start": 52.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 54.68,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Historia Diego Hern\u00e1ndez",
            "start": 56.559,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 61.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 63.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Lara el supervisor honorario del tren",
            "start": 69.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Maya Daniel Ch\u00e1vez",
            "start": 71.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Mor\u00e1n el subsecretario de la defensa",
            "start": 76.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nacional general Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 79.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n el director general de la empresa",
            "start": 85.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n estatal mayoritaria",
            "start": 88.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 93.31,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Davo El comandante del agrupamiento de",
            "start": 97.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ingenieros Felipe \u00c1ngeles general",
            "start": 99.759,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Gustavo Ricardo Vallejo",
            "start": 101.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez el subsecretario de egresos de la",
            "start": 105.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 108.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de baut",
            "start": 110.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el director general del grupo",
            "start": 114.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "aeroportuario ferroviario de servicios",
            "start": 116.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "auxiliares y",
            "start": 118.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "J el pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 127.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 129.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Transportes Jes\u00fas Antonio",
            "start": 131.52,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 134.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Med el comandante de la d\u00e9 regi\u00f3n",
            "start": 137.959,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "militar general Ricardo Flores Gonz\u00e1lez",
            "start": 140.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 156.8,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 159.8,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 161.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 163.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos favor de",
            "start": 166.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ocupar sus",
            "start": 168.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 172.54,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 176.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presente procedemos con el mensaje de",
            "start": 178.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 181.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Quintana ro",
            "start": 183.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "licenciada Mara",
            "start": 186.28,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 188.44,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "lesam C\u00f3mo est\u00e1 la gente de Felipe",
            "start": 205.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto",
            "start": 208.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 209.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n las bellas mujeres de",
            "start": 212.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Carrillo",
            "start": 214.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Puerto y los hombres de Carrillo",
            "start": 216.239,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Puerto antes de comenzar Quiero",
            "start": 221.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "agradecer la presencia de un gran hombre",
            "start": 223.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con quien tengo la fortuna de coincidir",
            "start": 226.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y que lleg\u00f3 a transformar nuestro pa\u00eds",
            "start": 228.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un hombre que con su lucha ha sentado",
            "start": 231.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las bases del primer gobierno humanista",
            "start": 233.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en nuestro M\u00e9xico un hombre que nunca",
            "start": 236.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "abandonado pueblo Y por supuesto jam\u00e1s",
            "start": 238.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "lo abandonaremos el presidente el mejor",
            "start": 242.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente que ha tenido este pa\u00eds el",
            "start": 246.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 248.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Obrador que se escuche el aplauso fuerte",
            "start": 252.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y el cari\u00f1o de Carrillo Puerto para el",
            "start": 256.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 259.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar con Obrador Es",
            "start": 263.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "un honor",
            "start": 268.199,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar con Obrador es",
            "start": 270.36,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "unor",
            "start": 277.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 280.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "bravo bravo presidente as\u00ed el cari\u00f1o de",
            "start": 281.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la Zona Maya as\u00ed el cari\u00f1o de Felipe",
            "start": 286.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto que lo recibe con mucho",
            "start": 288.56,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "amor y con mucho agradecimiento Gracias",
            "start": 291.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por devolvernos la",
            "start": 295.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esperanza y por noend en su lucha por la",
            "start": 297.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n No cabe duda de que este",
            "start": 301.039,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n d\u00edganme ustedes si no",
            "start": 304.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mujeres es el tiempo tambi\u00e9n de las",
            "start": 307.8,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "mujeres porque por primera vez y luego",
            "start": 311.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de 200 a\u00f1os Yo pens\u00e9 que se hab\u00eda",
            "start": 316.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tardado mucho quintanarro 48 para ver",
            "start": 319.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "una gobernadora mujer pero nuestro pa\u00eds",
            "start": 322.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os as\u00ed nos tardamos pero para que",
            "start": 325.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llegara una gran mujer y que asumiera de",
            "start": 329.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "manera hist\u00f3rica la presidencia de",
            "start": 331.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una cient\u00edfica preparada una",
            "start": 333.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "madre una servidora p\u00fablica honesta la",
            "start": 336.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shen pardo",
            "start": 339.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "arriba Vamos a aplaudirle como se merece",
            "start": 343.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a esa",
            "start": 347.6,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 351.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 353.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 355.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta",
            "start": 357.12,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 360.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "Bravo querida doctora es usted una",
            "start": 364.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n para todas las mujeres a las",
            "start": 368.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que alguna vez nos dijeron que no se",
            "start": 371.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pod\u00eda sin embargo con ustedes con el",
            "start": 374.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "respaldo del pueblo usted ha demostrado",
            "start": 377.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que siempre se puede cuando luchamos por",
            "start": 380.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nuestros ideales y principios y en este",
            "start": 382.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lugar Precisamente en este lugar en",
            "start": 385.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "donde est mismas paredes fueron testigo",
            "start": 388.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y parte del movimiento social Maya m\u00e1s",
            "start": 391.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante de nuestra historia ese",
            "start": 393.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "movimiento que buscaba la igualdad y la",
            "start": 395.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justicia social hoy la recibimos es Faro",
            "start": 397.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de Esperanza nos representa Claudia shen",
            "start": 401.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nos representa no nos van a decir jam\u00e1s",
            "start": 404.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que no se puede",
            "start": 407.199,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 412.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 414.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 416.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidenta pres",
            "start": 418.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 421.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presid y ahora",
            "start": 424.0,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "quiero si es un honor estar con Claudia",
            "start": 427.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hoy pero quiero que en este momento",
            "start": 429.879,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ustedes se den un aplauso ese pueblo",
            "start": 432.479,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Guerrero que no ha dejado de luchar que",
            "start": 435.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no se agacha que no se deja que lucha",
            "start": 437.879,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas para defender nuestra",
            "start": 440.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cultura nuestras ra\u00edces",
            "start": 443.56,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 445.84,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 a golpe de machete la lucha contra",
            "start": 449.879,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "la desigualdad racial por el derecho al",
            "start": 453.479,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "libre acceso a la tierra a la autonom\u00eda",
            "start": 456.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de un pueblo que nunca ha dejado de",
            "start": 459.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "luchar por sus libertades con la",
            "start": 461.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de este ic\u00f3nico museo",
            "start": 463.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "buscamos mantener viva la memoria de un",
            "start": 466.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo tenaz de un pueblo Rebelde en la",
            "start": 468.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de sus ideales as\u00ed como los",
            "start": 471.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes y hero\u00ednas que no se nos viiden",
            "start": 473.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "las hero\u00ednas de este pa\u00eds y de las",
            "start": 476.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que vivan las hero\u00ednas de todos los",
            "start": 480.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "movimientos",
            "start": 483.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 484.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociales y en este importante museo de",
            "start": 487.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto encontramos la",
            "start": 490.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "historia de una mujer Mar\u00eda Wi",
            "start": 492.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelantada su \u00e9poca que lleg\u00f3 a ser",
            "start": 496.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reconocida como reina sacerdotisa jefa",
            "start": 498.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "militar de los crus transmisora de las",
            "start": 502.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de la cruz parlante la que la",
            "start": 505.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que decid\u00eda desde ese tiempo imag\u00ednense",
            "start": 507.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ustedes los liderazgos de la resistencia",
            "start": 510.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Maya pero tambi\u00e9n volteos a ver como el",
            "start": 513.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol de chicosapote les entreg\u00f3 su",
            "start": 516.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sabia para que se convirtiera en el",
            "start": 518.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sustento y base de la prosperidad de",
            "start": 520.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n a trav\u00e9s del chicle aqu\u00ed",
            "start": 522.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos mayas aqu\u00ed la",
            "start": 526.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "historia nos habla de mujeres y hombres",
            "start": 529.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recios de buena madera forjados en el",
            "start": 531.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "campo y en la milpa mujeres y hombres",
            "start": 534.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que que hicieron de manera",
            "start": 537.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "extraordinaria de la cultura del",
            "start": 539.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "esfuerzo un modo de vida y que nos",
            "start": 541.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "invita a nunca por favor nunca olvidar",
            "start": 543.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo orgullosos que estamos de los",
            "start": 547.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes de nuestra identidad Maya y",
            "start": 549.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "durante mucho mucho tiempo toda esta",
            "start": 552.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "historia toda esta herencia ancestral se",
            "start": 554.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mantuvo",
            "start": 557.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rezagada pero tambi\u00e9n junto con nuestro",
            "start": 559.519,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pueblo ahora con un apoyo decidido con",
            "start": 562.959,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "una profunda",
            "start": 567.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias a usted el",
            "start": 569.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo maya se muestra vivo con",
            "start": 572.519,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esperanza y con fe que vive el pueblo",
            "start": 574.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 586.44,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 588.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 589.959,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 591.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 593.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presente pres",
            "start": 595.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hablar de todo lo que ha hecho nuestro",
            "start": 599.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "presidente en el sur sureste del pa\u00eds y",
            "start": 601.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por nuestro quintan ro pero solo por",
            "start": 603.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mencionar acabamos de llegar a la",
            "start": 606.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Felipe Carrillo Puerto en el",
            "start": 608.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tren Maya",
            "start": 610.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "1554 km de",
            "start": 612.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "esperanza y el Aeropuerto Internacional",
            "start": 615.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto Tulum y durante",
            "start": 619.279,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os las y los mayas las y los",
            "start": 622.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo penses",
            "start": 625.959,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ped\u00edan \u00edan algo a lo cual ten\u00edan derecho",
            "start": 628.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 les hab\u00edan limitado la",
            "start": 632.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "posibilidad de una puerta al mar que",
            "start": 634.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen ustedes hoy Gracias al mejor",
            "start": 636.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente de nuestro pa\u00eds hoy la puerta",
            "start": 639.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "al mar es una realidad su derecho de",
            "start": 642.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acceso al pueblo para disfrutar de su",
            "start": 645.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo caribe mexicano todo esto es",
            "start": 649.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un acto hist\u00f3rico es un acto de Justicia",
            "start": 652.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para las y los portadores de nuestra",
            "start": 655.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "memoria colectiva ancestral porque que",
            "start": 657.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se escuche fuerte y claro obras son",
            "start": 660.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "amores no buenas intenciones Pero adem\u00e1s",
            "start": 663.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "son el factor indispensable para que",
            "start": 667.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s turistas que lleguen saben",
            "start": 668.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ustedes Cu\u00e1l fue el destino tur\u00edstico",
            "start": 672.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s creci\u00f3 en el \u00faltimo",
            "start": 674.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1o no",
            "start": 677.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mayacan y va a seguir creciendo para",
            "start": 680.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lograr la prosperidad compartida \u00e9xito",
            "start": 683.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero con prosperidad compartida y eso",
            "start": 686.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "turistas que vengan Que disfruten que",
            "start": 689.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conozcan las bellezas naturales de",
            "start": 692.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nuestra tierra pero que conozcan lo",
            "start": 694.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mejor que tiene quintanar que es su",
            "start": 696.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gente un pueblo noble y estas grandes",
            "start": 699.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "obras insisto est\u00e1n detonando la",
            "start": 701.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de nuestros pueblos de las y",
            "start": 703.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los artesanos que me da mucho gusto",
            "start": 706.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aportar una vez m\u00e1s esta blusa de",
            "start": 707.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nuestras bordadoras de",
            "start": 710.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pichil de Felipe Carrillo Puerto que la",
            "start": 712.519,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "aporto con mucho orgullo mucho orgullo",
            "start": 715.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estas obras marcan El antes y el despu\u00e9s",
            "start": 723.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de una forma diferente de gobernar",
            "start": 725.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "insisto y lo recalco la prosperidad",
            "start": 728.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "compartida \u00e9xito S\u00ed pero que llegue a",
            "start": 730.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las mesas de cada uno de sus hogares a",
            "start": 733.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del nuevo acuerdo por el",
            "start": 735.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "bienestar y desarrollo de quintan Ro y",
            "start": 736.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed como antes nuestras y nuestros",
            "start": 739.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "hermanos mayas libraron incontables",
            "start": 741.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "batallas por la igualdad y la justicia",
            "start": 743.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ahora de la mano de usted se\u00f1or",
            "start": 745.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidente estamos llevando a cabo la",
            "start": 748.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias para que",
            "start": 750.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este impulso transformador contin\u00fae con",
            "start": 752.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el segundo piso de la cuarta",
            "start": 755.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la mano de la doctora",
            "start": 757.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 760.12,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 763.57,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "schenau",
            "start": 768.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presen",
            "start": 770.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presiden",
            "start": 772.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 773.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta",
            "start": 775.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "recordar a las manos forjadoras de",
            "start": 779.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nuestra tierra a la Zona Maya el origen",
            "start": 781.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de una civilizaci\u00f3n que nos otorga",
            "start": 784.079,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "identidad ante el mundo y de la cual",
            "start": 785.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siempre nos sentiremos orgullosos porque",
            "start": 787.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta tierra es Sagrada nuestros",
            "start": 790.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ancestros lucharon por su libertad la",
            "start": 793.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dignidad y la justicia social y En este",
            "start": 795.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobierno no les vamos a fallar porque la",
            "start": 798.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lucha sigue viva y nos corresponde ahora",
            "start": 801.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "continuar con ese legado transformador y",
            "start": 804.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Esperanza porque ante la injusticia y",
            "start": 806.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la opresi\u00f3n siempre se eleva el esp\u00edritu",
            "start": 809.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de resistencia de nuestro pueblo con la",
            "start": 812.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "promesa de un futuro libre Este es el",
            "start": 814.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quintan Ro en el que juntas y juntos a",
            "start": 817.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diario escribimos las p\u00e1ginas m\u00e1s bellas",
            "start": 820.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de nuestro propio destino y como ya lo",
            "start": 822.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hicieron antes nuestras hermanas y",
            "start": 825.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hermanos Mayas en el luminoso popolu",
            "start": 827.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como lo hacemos ahora en esta cuarta",
            "start": 830.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con los mismos ideales",
            "start": 832.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que inspiraron a Mar\u00eda Wi a Jacinto pat",
            "start": 834.92,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a y Antonio como lo Seguiremos haciendo",
            "start": 838.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siempre por un M\u00e9xico mejor por un",
            "start": 841.759,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quintanarro m\u00e1s justo y m\u00e1s humanista un",
            "start": 844.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "quintan ro en el que ha llegado la Nueva",
            "start": 847.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Era de la transformaci\u00f3n y en esta",
            "start": 850.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del museo les digo que viva",
            "start": 852.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la cultura maya que viva Quintana r que",
            "start": 856.199,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "viva M\u00e9xico que viva el presidente que",
            "start": 860.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "viva la cuarta transformaci\u00f3n y la",
            "start": 863.959,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "presidenta electa que Dios los bendiga",
            "start": 865.959,
            "duration": 21.431
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 869.61,
            "duration": 17.78
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 888.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 890.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda historia antrop\u00f3logo",
            "start": 892.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Diego Hern\u00e1ndez",
            "start": 895.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 901.03,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 904.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "buenas Muy buenas tardes tengan todas y",
            "start": 905.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 908.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ustedes me da much\u00edsimo",
            "start": 910.32,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gusto acompa\u00f1ar En este acto al",
            "start": 914.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 918.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Obrador a la presidenta electa de M\u00e9xico",
            "start": 923.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 929.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "Y por supuesto tambi\u00e9n a la gobernadora",
            "start": 931.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de quintan Ro Mara",
            "start": 934.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "lesama a la presidenta municipal de",
            "start": 938.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto Mar\u00eda",
            "start": 941.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez a todas y todos ustedes y a",
            "start": 946.759,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este gran equipo de",
            "start": 951.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "instituciones empresas constructores",
            "start": 954.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adores antrop\u00f3logos arque\u00f3logos",
            "start": 959.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "restauradores pero tambi\u00e9n",
            "start": 962.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fierreros alba\u00f1iles y todos los",
            "start": 964.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajadores de la",
            "start": 967.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que est\u00e1n haciendo posible",
            "start": 969.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este portento que es el tren",
            "start": 972.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 976.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy llegamos por primera",
            "start": 978.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "vez desde Canc\u00fan ayer y hoy desde Tulum",
            "start": 981.48,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "a Carrillo Puerto en el tren",
            "start": 987.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Maya y los primeros pasajeros de este",
            "start": 994.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 998.319,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "viaje con pasajeros fueron Ni m\u00e1s ni",
            "start": 999.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "menos que los dos presidentes de",
            "start": 1003.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1009.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y venimos ahora a un acto que me parece",
            "start": 1011.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de la mayor",
            "start": 1015.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "importancia cuando se empezaron los",
            "start": 1017.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "trabajos arqueol\u00f3gicos del tren Maya el",
            "start": 1020.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "salvamento y el programa de mejoramiento",
            "start": 1024.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de zonas",
            "start": 1026.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas el",
            "start": 1028.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidente insisti\u00f3 en que no podemos",
            "start": 1030.959,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "conformarnos Solamente con mirar a las",
            "start": 1034.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "civilizaciones del pasado estas grandes",
            "start": 1038.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "culturas y",
            "start": 1042.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "civilizaciones que son el alma y el",
            "start": 1043.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "testimonio de nuestros",
            "start": 1047.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero que hay que mirar tambi\u00e9n a la",
            "start": 1050.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cultura viva a los pueblos originarios",
            "start": 1053.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1056.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a las comunidades y pueblos que",
            "start": 1057.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hoy acreditan la presencia la",
            "start": 1060.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "resistencia el sentido y el esp\u00edritu de",
            "start": 1064.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la gran naci\u00f3n mayam",
            "start": 1067.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mesoamericana y por eso por eso",
            "start": 1071.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "quisimos compretos",
            "start": 1076.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "para poner en pie un nuevo museo",
            "start": 1079.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de Felipe Carrillo",
            "start": 1082.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Puerto",
            "start": 1085.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque Felipe Carrillo Puerto no es solo",
            "start": 1087.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "una de las ciudades m\u00e1s entra\u00f1ables de",
            "start": 1092.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "quintanar Felipe Carrillo Puerto se",
            "start": 1095.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "funda hace",
            "start": 1099.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "174 a\u00f1os como",
            "start": 1102.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no Santa cruzam",
            "start": 1105.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el cuartel general de la guerra social",
            "start": 1110.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1113.64,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 1116.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no Santa Cruz",
            "start": 1118.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "shamna quiere",
            "start": 1121.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decir si mal no",
            "start": 1123.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entiendo el gran pueblo de la Santa Cruz",
            "start": 1126.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de la casa del jaguar o creo que m\u00e1s",
            "start": 1131.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exactamente de la casa de los que est\u00e1n",
            "start": 1135.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "al acecho que no son sino los mayas",
            "start": 1137.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "mases que se enfrentaron al racismo al",
            "start": 1141.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "sometimiento a la discriminaci\u00f3n a la",
            "start": 1145.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "esclavizaci\u00f3n por parte de Quienes",
            "start": 1149.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ocuparon durante tres siglos estas",
            "start": 1152.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tierras pero tambi\u00e9n de quienes",
            "start": 1155.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "quisieron hacer un pa\u00eds independiente",
            "start": 1158.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pero sin sus pueblos",
            "start": 1161.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "originarios o Como dijera Fernando",
            "start": 1163.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Ben\u00edtez un pa\u00eds en donde solo contaban",
            "start": 1166.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "los indios del pasado los indios muertos",
            "start": 1170.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y no los indios vivos a los que se les",
            "start": 1174.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3",
            "start": 1177.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "discriminando",
            "start": 1178.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sbajo",
            "start": 1182.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 1185.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente los dos primeros siglos de",
            "start": 1187.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vida independiente de nuestro",
            "start": 1190.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y por eso en",
            "start": 1193.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "1994 los mayas se Se volvieron a",
            "start": 1196.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "levantar ahora en las tierras",
            "start": 1199.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "chapanecas pero seguramente aprendiendo",
            "start": 1202.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del mensaje de esta gran guerra social",
            "start": 1206.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "del pueblo maya una guerra que dur\u00f3 Ni",
            "start": 1210.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ni menos 54",
            "start": 1215.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os una cantidad muy",
            "start": 1218.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "interesante porque entre los antiguos",
            "start": 1222.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mesoamericanos",
            "start": 1225.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era un siglo de manera que esta guerra",
            "start": 1229.679,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 un siglo y de verdad represent\u00f3 en",
            "start": 1234.2,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "ese momento un",
            "start": 1241.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Renacimiento de los pueblos las",
            "start": 1243.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "comunidades integrantes de la naci\u00f3n",
            "start": 1247.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Maya que ahora se vuelven a",
            "start": 1250.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "levantar primero con aquel levantamiento",
            "start": 1253.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que afortunada ente no derivo no de vino",
            "start": 1257.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en enfrentamiento armado abierto pero",
            "start": 1261.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desde 1000 desde 2018 se han levantado",
            "start": 1264.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "junto con la gran mayor\u00eda de los",
            "start": 1268.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicanos para transformar este",
            "start": 1271.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para cambiarlo hacia un pa\u00eds m\u00e1s",
            "start": 1274.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "justo m\u00e1s",
            "start": 1277.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "equitativo m\u00e1s",
            "start": 1279.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incluyente plural y",
            "start": 1281.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y en es 2018",
            "start": 1285.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que fue un portento para la",
            "start": 1290.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n claro sab\u00edamos que no",
            "start": 1292.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "iban a alcanzar 6 a\u00f1os pero no",
            "start": 1295.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "imagin\u00e1bamos que en",
            "start": 1299.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "2024 \u00edbamos a volver a ganar a derrotar",
            "start": 1302.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a la visi\u00f3n neoliberal",
            "start": 1306.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ahora con una mujer al",
            "start": 1309.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "frente porque creo que ahora es muy",
            "start": 1312.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "interesante lo que ocurre en felip",
            "start": 1315.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "carillo",
            "start": 1317.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se alinean las Estrellas y hay tres",
            "start": 1319.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "mujeres a al frente de la presidencia de",
            "start": 1322.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de la gubernatura de Quintana",
            "start": 1328.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "ro y del municipio de Felipe Carrillo",
            "start": 1332.0,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "Puerto vaya que es tiempo de",
            "start": 1337.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mujeres y por eso creo que es muy",
            "start": 1341.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pertinente que nuestra gobernadora haya",
            "start": 1344.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "incluido",
            "start": 1347.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "junto con figuras como Jacinto pat",
            "start": 1349.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Cecilio ch Bernardino sen a nuestra gran",
            "start": 1352.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "gobernante y sacerdotisa de la cruz de",
            "start": 1357.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Tulum Mar\u00eda Wi a quien recordamos",
            "start": 1360.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "siempre porque nos lleva a pensar que",
            "start": 1364.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1368.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mayas desde algunos siglos antes de",
            "start": 1369.44,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "Cristo desde hace m\u00e1s o menos 2000 500",
            "start": 1373.919,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os acostumbraban tener mujeres",
            "start": 1379.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernantes muchas mujeres gobernantes",
            "start": 1383.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en calacmul en civil chalt\u00fan en Tulum",
            "start": 1385.919,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por supuesto",
            "start": 1390.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "enalam y en otras ciudades se registra",
            "start": 1393.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "como hubo muchas mujeres gobernantes el",
            "start": 1396.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "prejuicio contra las mujeres sobre todo",
            "start": 1402.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "deviene de la ocupaci\u00f3n espa\u00f1ola",
            "start": 1405.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque como bien lo ha dicho el",
            "start": 1409.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente desde",
            "start": 1411.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que los espa\u00f1oles inventaron la Nueva",
            "start": 1414.48,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a hasta el primero de octubre de",
            "start": 1420.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o no hab\u00edamos tenido ninguna",
            "start": 1423.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "gobernante Y esa era una asignatura",
            "start": 1427.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pendiente bueno ahora vamos a abrir este",
            "start": 1430.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "museo hist\u00f3rico muy brevemente les",
            "start": 1434.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "platico de qu se trata hay una primera",
            "start": 1437.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sala en donde hablamos precisamente de",
            "start": 1440.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n",
            "start": 1444.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de esta gran ciudad de la Santa Cruz",
            "start": 1446.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cuartel general de la guerra social Maya",
            "start": 1450.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hablamos de los principales dirigentes",
            "start": 1453.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hablamos del sistema de Las Cruces que",
            "start": 1457.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hablaban Las Cruces que le dec\u00edan al",
            "start": 1460.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo maya por d\u00f3nde",
            "start": 1463.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "orientarse hablamos de este gran",
            "start": 1465.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ejercicio de reivindicaci\u00f3n social que",
            "start": 1469.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va de",
            "start": 1472.159,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1847 hasta principios del siglo XX",
            "start": 1474.559,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "1901 en la siguiente sala hablamos de la",
            "start": 1479.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "econom\u00eda que se ha desarrollado en",
            "start": 1484.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto Empezando por",
            "start": 1486.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "supuesto por la milpa Maya por la el",
            "start": 1490.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cultivo de la abeja melipona y de la",
            "start": 1493.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "miel por el tema del",
            "start": 1496.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a ser por supuesto un enclave",
            "start": 1498.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "portentoso pero desgraciadamente para",
            "start": 1502.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enriquecer a unos cuantos que ni",
            "start": 1505.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "siquiera eran mexicanos y tambi\u00e9n",
            "start": 1507.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hablamos por supuesto de el turismo esa",
            "start": 1510.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "actividad que ha empujado a Quintana ro",
            "start": 1515.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero que debe ser",
            "start": 1518.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s equitativa que debe beneficiar a",
            "start": 1521.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todas y todos los habitantes",
            "start": 1525.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la siguiente secci\u00f3n habla de la",
            "start": 1528.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "religiosidad y el arte de los mayas de",
            "start": 1532.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n y para",
            "start": 1535.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "terminar la \u00faltima parte habla",
            "start": 1538.399,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "precisamente de la perspectiva que viene",
            "start": 1543.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "me parece entonces que es un museo que",
            "start": 1547.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "recupera la idea de que nuestro pueblo",
            "start": 1551.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "maya y particularmente la gente",
            "start": 1555.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Felipe Carrillo Puerto se sientan",
            "start": 1558.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "orgullosos de su historia de su",
            "start": 1561.919,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "identidad de su lengua y de su",
            "start": 1565.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pertenencia a una gran familia cultural",
            "start": 1569.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y civilizatoria que son los mayas los",
            "start": 1572.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "mayas que representan f\u00edjense ustedes",
            "start": 1576.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en M\u00e9xico 2s y medio millones",
            "start": 1581.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1585.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "habitantes m\u00e1s que los habitantes",
            "start": 1585.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del estado de Quintana ro y a nivel",
            "start": 1589.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mundial si incluimos a los mayas",
            "start": 1592.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos que est\u00e1n en Guatemala",
            "start": 1596.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en Belice en Honduras y en menor medida",
            "start": 1599.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en El Salvador son 6 y medio",
            "start": 1603.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "millones de pobladores de mujeres y",
            "start": 1607.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hombres mayas que habitan toda esta gran",
            "start": 1610.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1613.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "centroamericana muchos pa\u00edses no tienen",
            "start": 1614.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "esa cantidad",
            "start": 1617.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hab y M\u00e9xico se siente muy orgulloso",
            "start": 1619.36,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "ahora antes muchos tal vez no de contar",
            "start": 1623.48,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "entre su diversidad cultural con el",
            "start": 1629.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aporte de los mayas de ayer y de hoy y",
            "start": 1633.64,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "por eso hemos querido dedicar este",
            "start": 1637.44,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "museo a la historia la resistencia y",
            "start": 1643.039,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "de los mayas y sobre todo de los",
            "start": 1649.08,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "habitantes de Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 1652.08,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1655.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con el mensaje de la",
            "start": 1667.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1670.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Mexicanos doora Claudia",
            "start": 1672.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1677.62,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1681.96,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "gracias muchas",
            "start": 1687.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1690.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gracias Me da mucho gusto estar con",
            "start": 1692.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ustedes presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1696.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Obrador gobernadora Mara lesama",
            "start": 1698.88,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "presidenta municipal Mari Muchas gracias",
            "start": 1702.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias a todo el equipo del presidente",
            "start": 1709.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy f\u00edjense",
            "start": 1712.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que hermoso C\u00f3mo llegamos a Carrillo",
            "start": 1715.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Puerto nada menos y nada m\u00e1s que en una",
            "start": 1718.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a hecha en estos 6 a\u00f1os el glorioso",
            "start": 1722.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "El maravilloso tren Maya que llega hoy a",
            "start": 1727.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Carrillo puertoo",
            "start": 1730.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1732.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "decenas de miles de trabajadores",
            "start": 1738.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "trabajadoras ingenieros",
            "start": 1740.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "militares y un hombre que nos ha",
            "start": 1743.6,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado que cuando hay convicci\u00f3n",
            "start": 1748.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n lo imposible se hace posible el",
            "start": 1752.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mejor presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1756.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1758.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1767.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1770.0,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "un es",
            "start": 1772.559,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1774.88,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "unor este",
            "start": 1780.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1782.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2024 Adem\u00e1s de que es hist\u00f3rico porque",
            "start": 1784.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nuevamente",
            "start": 1788.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ganamos tiene el nombre de este pueblo",
            "start": 1790.399,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "El ao 2024",
            "start": 1795.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "carer Ese fue el nombre que le puso el",
            "start": 1798.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente Y es que Felipe Carrillo",
            "start": 1804.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Puerto fue un hombre bueno",
            "start": 1808.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "visionario que luch\u00f3 por la",
            "start": 1811.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "igualdad luch\u00f3 para que no hubiera",
            "start": 1814.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n ni clasismo ni racismo a",
            "start": 1817.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los mayas de entonces pag\u00f3 con su vida",
            "start": 1821.279,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Esa lucha gobernador de Yucat\u00e1n \u00e9l ten\u00eda",
            "start": 1825.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "una familia grande pero entre otros una",
            "start": 1831.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hermana \u00e9l v\u00eda Carrillo Puerto y la",
            "start": 1834.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "traigo a",
            "start": 1838.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "colaci\u00f3n porque hoy estamos luchando en",
            "start": 1839.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 1842.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por darle continuidad a",
            "start": 1843.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "esto que inici\u00f3 en el",
            "start": 1846.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "2018 pero tambi\u00e9n como bien dijo Mara",
            "start": 1848.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque es tiempo de mujeres y Elvia",
            "start": 1851.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto tambi\u00e9n fue una",
            "start": 1854.559,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "visionaria fue diputada en Yucat\u00e1n antes",
            "start": 1856.6,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "de que se le diera el voto a las mujeres",
            "start": 1863.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tuvo que huir y fue una",
            "start": 1866.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "luchadora junto a las",
            "start": 1868.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "sufraguen a la transformaci\u00f3n sino que",
            "start": 1881.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por primera vez en 200 a\u00f1os",
            "start": 1884.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "llegamos todas las mujeres mexicanas a",
            "start": 1887.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la presidencia de la",
            "start": 1890.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica porque no lleg\u00f3 sola llegamos",
            "start": 1895.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todas digo que es tiempo de",
            "start": 1901.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y tiempo de mujeres",
            "start": 1904.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tiempo de transformaci\u00f3n porque en 2018",
            "start": 1906.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico Dijo basta a un",
            "start": 1910.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "modelo que hab\u00eda beneficiado solamente a",
            "start": 1913.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 1917.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda empobrecido al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1918.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el viejo modelo neoliberal en 2018 el",
            "start": 1921.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico Dijo basta y en",
            "start": 1925.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "2024 reconoci\u00f3 los logros de la cuarta",
            "start": 1928.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1932.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Obrador al frente y ahora nos toca darle",
            "start": 1934.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "continuidad a esa",
            "start": 1939.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Qu\u00e9 significa darle",
            "start": 1940.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "continuidad pues significa seguir con",
            "start": 1943.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los principios del humanismo",
            "start": 1946.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1948.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "significa seguir con el principio de por",
            "start": 1949.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el bien de todos primero los pobres",
            "start": 1952.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "significa seguir con el principio de que",
            "start": 1956.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 1958.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pobre y significa que con el pueblo todo",
            "start": 1961.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y sin el pueblo nada pero tambi\u00e9n",
            "start": 1964.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "significa seguir dignificando al pueblo",
            "start": 1967.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y que nunca m\u00e1s haya un",
            "start": 1970.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobierno que sea clasista que sea",
            "start": 1973.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "racista que siempre piense en su pueblo",
            "start": 1975.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ese va a ser el gobierno que vamos a",
            "start": 1979.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "encabezar a partir del primero de",
            "start": 1980.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "octubre de 2024 sabemos De d\u00f3nde venimos",
            "start": 1983.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no se nos olvida somos parte de la",
            "start": 1987.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 1990.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1993.4,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y vamos a darle",
            "start": 1998.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "continuidad tambi\u00e9n a todos los",
            "start": 2000.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "programas de bienestar al programa de",
            "start": 2002.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adulto mayor adulta mayor a la pensi\u00f3n",
            "start": 2006.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria",
            "start": 2010.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en",
            "start": 2012.44,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2013.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo El futuro es que se",
            "start": 2015.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "me confundi\u00f3 porque iba a decir al mismo",
            "start": 2018.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiempo y el programa sembrando vida que",
            "start": 2020.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "vamos a darle",
            "start": 2023.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "continuidad y todos los programas que",
            "start": 2027.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "van a ser parte de la Constituci\u00f3n de la",
            "start": 2029.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para hacer los derechos del",
            "start": 2032.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico adem\u00e1s como lo dije",
            "start": 2035.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuando estuve en campa\u00f1a vamos a",
            "start": 2038.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tener el programa de apoyo a todas las",
            "start": 2041.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 2043.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2049.79,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "edad a las",
            "start": 2050.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2054.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque hist\u00f3ricamente aunque no Deber\u00eda",
            "start": 2055.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed las mujeres nos hemos encargado",
            "start": 2058.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del cuidado de los hijos en la familia",
            "start": 2061.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "del cuidado del hogar del cuidado",
            "start": 2063.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "incluso de nuestros pueblos y de la",
            "start": 2068.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2070.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "completa Qui\u00e9n ha reconocido ese trabajo",
            "start": 2071.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 2074.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicanas pues como va a haber una mujer",
            "start": 2075.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidenta vamos a reconocer el trabajo",
            "start": 2078.32,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de las mujeres mexicanas en su hogar en",
            "start": 2081.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "su lucha en su",
            "start": 2084.879,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "historia vamos a hac universal las becas",
            "start": 2088.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os de preescolar",
            "start": 2092.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de primaria y de secundaria y vamos",
            "start": 2095.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a llevar casa por casa la salud",
            "start": 2098.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a todas y todos los adultos mayores",
            "start": 2102.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vamos a contratar m\u00e9dicos enfermeras y",
            "start": 2104.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "van a ir casa por casa cuidando a las y",
            "start": 2107.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores vamos a dar",
            "start": 2111.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "continuidad al tren Maya tambi\u00e9n porque",
            "start": 2114.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tiene que culminar todo el tren de",
            "start": 2118.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasajeros y ahora ya le pedimos a los",
            "start": 2120.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ingenieros militares que nos ayuden para",
            "start": 2123.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que el tren Maya tambi\u00e9n sea tren de",
            "start": 2126.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "carga que vaya por toda la Pen\u00ednsula y",
            "start": 2128.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "su conexi\u00f3n con otros trenes que vamos a",
            "start": 2131.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacer el interoce\u00e1nico que ya existe y",
            "start": 2134.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otros trenes que ahora vamos a hacer",
            "start": 2137.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el norte de la rep\u00fablica",
            "start": 2138.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Pero vamos a seguir apoyando al sureste",
            "start": 2141.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y al pueblo maya eso no se nos",
            "start": 2144.04,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "va a olvidar nunca",
            "start": 2147.16,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2151.37,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "Porque queremos O\u00edr al presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2159.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2162.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2164.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quiero cerrar con",
            "start": 2165.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esto dice el presidente ya es un buen",
            "start": 2168.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "momento aqu\u00ed para",
            "start": 2172.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "decirlo en su libro Gracias en el",
            "start": 2174.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo del humanismo mexicano cuando",
            "start": 2177.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "habla de Benito Ju\u00e1rez que cuando lleg\u00f3",
            "start": 2180.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n francesa Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2184.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de la Ciudad de M\u00e9xico y llevaba",
            "start": 2188.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en su carreta Pues los documentos de la",
            "start": 2191.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y dice el presidente en el libro",
            "start": 2194.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Llevaba m\u00e1s que eso",
            "start": 2197.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llevaba en esa carreta la dignidad de la",
            "start": 2201.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2203.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador por encima de todo con",
            "start": 2205.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todos sus logros maravillosos ha",
            "start": 2209.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "rescatado algo maravilloso en nuestro",
            "start": 2212.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la dignidad del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2214.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eso queremos presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2220.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador que viva",
            "start": 2223.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Quintana que viva Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 2226.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 2229.72,
            "duration": 16.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2230.84,
            "duration": 15.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dirige el presidente",
            "start": 2246.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2249.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2251.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Obrador me da mucho gusto estar con",
            "start": 2257.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en Carrillo",
            "start": 2260.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Puerto me",
            "start": 2266.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2269.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "da Despu\u00e9s de lo que",
            "start": 2272.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2275.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de ustedes que es correspondido porque",
            "start": 2277.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Amor con amor se",
            "start": 2280.839,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "paga vengo a agradecerles por todo el",
            "start": 2287.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 2291.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2293.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 2295.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ustedes aportado brindado a la causa de",
            "start": 2297.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2301.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque",
            "start": 2302.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "como sabemos Esto no es fruto",
            "start": 2305.56,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "de un dirigente o de un grupo de",
            "start": 2310.4,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "dirigentes esto lo hemos hecho entre",
            "start": 2317.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "todos todas y desde",
            "start": 2320.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "abajo el motor del",
            "start": 2325.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cambio que se est\u00e1",
            "start": 2329.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "viviendo es el",
            "start": 2331.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pueblo con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 2335.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nada por eso vengo a",
            "start": 2340.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "agradecerles dec\u00eda un",
            "start": 2345.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 2349.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "guajaque\u00f1o Ricardo Flores Mag\u00f3n solo el",
            "start": 2351.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo puede salvar al",
            "start": 2354.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pueblo Y eso es lo que",
            "start": 2356.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2360.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aplicamos fue eh",
            "start": 2363.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2370.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2372.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh actitud de mucha",
            "start": 2375.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "confianza del presidente",
            "start": 2380.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Madero ap\u00f3stol de nuestra democracia que",
            "start": 2383.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "quiso llevar a cabo una",
            "start": 2387.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin",
            "start": 2389.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyarse en el pueblo por",
            "start": 2392.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eso a pesar de que su ideal",
            "start": 2396.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "era muy",
            "start": 2400.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "justo era el de la justicia y sobre todo",
            "start": 2402.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el de la",
            "start": 2405.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Democracia",
            "start": 2407.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2409.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 los",
            "start": 2411.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "resultados fue cobardemente",
            "start": 2414.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "asesinado",
            "start": 2419.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque en su",
            "start": 2420.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "momento pudo haber hecho un acuerdo una",
            "start": 2422.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "alianza",
            "start": 2428.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2430.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Zapata para tener de su lado a los",
            "start": 2432.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "campesinos Y con esa base",
            "start": 2437.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "social hubiese podido llevar a cabo la",
            "start": 2440.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero",
            "start": 2445.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l no pudo o no",
            "start": 2448.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quiso llevar a cabo ese acuerdo y se",
            "start": 2452.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 2456.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "solo con sus buenas",
            "start": 2458.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "intenciones como hombre bueno que",
            "start": 2461.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2465.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero se",
            "start": 2467.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 2469.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en manos de",
            "start": 2471.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rufianes",
            "start": 2475.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque los antiguos",
            "start": 2477.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hacendados que no",
            "start": 2482.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "quer\u00edan a los campesinos",
            "start": 2484.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan seguir esclavizando a los",
            "start": 2489.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 2492.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 2494.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estaban de acuerdo en",
            "start": 2496.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2500.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fuera Porfirio D\u00edaz ellos quer\u00edan que se",
            "start": 2502.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "mantuviese ese r\u00e9gimen",
            "start": 2507.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "opresor de injusticias de privilegios",
            "start": 2511.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Madero avanz\u00f3",
            "start": 2514.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2519.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pero se qued\u00f3 esa estructura de",
            "start": 2521.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "poder y",
            "start": 2525.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2527.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "confi\u00f3 en el Antiguo",
            "start": 2529.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 2534.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porfirista que estaba",
            "start": 2536.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "formado",
            "start": 2539.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2541.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "militares autoritarios",
            "start": 2543.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "como Victoriano Huerta al",
            "start": 2547.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "final con la participaci\u00f3n del",
            "start": 2550.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 2554.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que ni siquiera voy a",
            "start": 2556.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mencionar su nombre Porque es preferible",
            "start": 2558.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "olvidarlo pues ellos se pusieron de",
            "start": 2562.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acuerdo y dieron un golpe de estado y",
            "start": 2566.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "asesinaron al",
            "start": 2570.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente Francisco imadero ap\u00f3stol de",
            "start": 2573.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2576.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y asesinaron tambi\u00e9n al vicepresidente",
            "start": 2578.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino",
            "start": 2580.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez esa",
            "start": 2582.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n",
            "start": 2584.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dolorosa",
            "start": 2586.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nos ha",
            "start": 2588.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "servido para no",
            "start": 2591.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estar haci\u00e9ndonos",
            "start": 2593.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ilusiones que los privilegiados van a",
            "start": 2596.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pensar en cambios en beneficio del",
            "start": 2600.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 2604.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 2607.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llenadera cada vez quieren m\u00e1s y su Dios",
            "start": 2609.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 2613.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dinero entonces c\u00f3mo se logra una",
            "start": 2615.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n En beneficio del pueblo",
            "start": 2619.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pues con el apoyo del pueblo que es lo",
            "start": 2622.52,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo",
            "start": 2625.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2628.17,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "nosotros si confiamos",
            "start": 2634.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en los potentados en los traficantes de",
            "start": 2637.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 2641.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la prensa",
            "start": 2643.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vendida o",
            "start": 2646.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "alquilada en los",
            "start": 2649.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 2655.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acomodaticias",
            "start": 2658.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "si nos apoyamos en los de arriba no hay",
            "start": 2661.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cambio posible",
            "start": 2666.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2668.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ellos son",
            "start": 2669.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "conservadores es decir",
            "start": 2671.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "quieren mantener el estatus cu quieren",
            "start": 2674.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "conservar todo",
            "start": 2678.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "igual no cambies nada no vayas a",
            "start": 2681.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "aumentar el salario porque va a haber",
            "start": 2685.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n as\u00ed nos",
            "start": 2689.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 2691.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ados se aument\u00f3 el salario Y no",
            "start": 2693.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hubo inflaci\u00f3n al con",
            "start": 2697.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2702.01,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "eso lo",
            "start": 2704.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mismo sus f\u00f3rmulas dale a los de arriba",
            "start": 2707.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "porque si llueve fuerte arriba gotea",
            "start": 2711.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "abajo va a",
            "start": 2715.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "salpicar abajo como si la riqueza fuese",
            "start": 2718.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "contagiosa o",
            "start": 2723.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "permeable nada de eso",
            "start": 2725.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hemos hecho primero a los de abajo",
            "start": 2728.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de abajo hacia",
            "start": 2732.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "arriba y les",
            "start": 2738.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "demostramos que eso nos ayuda a",
            "start": 2741.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "todos nos beneficia a todos porque si",
            "start": 2744.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aumenta el",
            "start": 2748.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "salario si hay programas de",
            "start": 2750.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "bienestar Si la gente tiene sus ingresos",
            "start": 2754.28,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "para consumir lo b\u00e1sico y algo m\u00e1s pues",
            "start": 2759.0,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "se beneficia tambi\u00e9n el comercio y la",
            "start": 2764.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "industria y nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 2769.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque ya se prob\u00f3 que",
            "start": 2773.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "funciona ese modelo imag\u00ednense C\u00f3mo me",
            "start": 2776.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "voy de",
            "start": 2780.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "satisfecho estoy muy orgulloso porque se",
            "start": 2783.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 a pesar de la pandemia que fue muy",
            "start": 2788.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dolorosa y que nos tumb\u00f3 la econom\u00eda a",
            "start": 2791.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pesar del dolor que nos dej\u00f3 la pandemia",
            "start": 2795.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 de nuevo nuestro pa\u00eds y",
            "start": 2799.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "logramos reducir en este tiempo como no",
            "start": 2803.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en los \u00faltimos 50 a\u00f1os logramos",
            "start": 2807.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "reducir la pobreza y la desigualdad en",
            "start": 2812.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2816.359,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2819.71,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "pa\u00eds acaba de salir un dato del Banco",
            "start": 2822.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Mundial del 18 al",
            "start": 2827.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 2830.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "95,000 mexicanos salieron de la pobreza",
            "start": 2832.559,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 2837.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "funciona el modelo que se",
            "start": 2841.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando",
            "start": 2844.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n le ha ido",
            "start": 2847.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2851.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no se quejan en",
            "start": 2853.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la econom\u00eda las",
            "start": 2856.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "clases medias y tampoco le ha ido mal",
            "start": 2859.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 2864.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "arriba Los banqueros el a\u00f1o pasado",
            "start": 2865.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "obtuvieron utilidades",
            "start": 2870.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord 2700000",
            "start": 2873.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "millones de pesos de",
            "start": 2877.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "utilidades porque",
            "start": 2880.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "como bien se dice en Veracruz en Tabasco",
            "start": 2883.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "los Choco jarochos tienen",
            "start": 2889.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "un un dicho que aplica tambi\u00e9n",
            "start": 2892.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed seg\u00fan el cual cuando la milpa se da",
            "start": 2899.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro",
            "start": 2903.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2908.45,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por eso vengo a agradecerles por todo el",
            "start": 2917.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "apoyo Porque ustedes confiaron en",
            "start": 2921.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "nosotros y eh salimos adelante se",
            "start": 2925.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sentaron las bases para la",
            "start": 2930.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed de manera muy",
            "start": 2934.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "especial en Felipe Carrillo Puerto tengo",
            "start": 2936.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que agradecerle a los",
            "start": 2940.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ejidatarios porque a lo mejor algunos no",
            "start": 2942.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "lo saben pero donde est\u00e1 el aeropuerto",
            "start": 2945.119,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto de Canc\u00fan de",
            "start": 2951.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tul\u00fan pertenece a el municipio de Felipe",
            "start": 2954.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto",
            "start": 2959.0,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2962.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2964.35,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2964.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 2968.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2969.29,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "bueno Muchas gracias",
            "start": 2972.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "losar mujeres y hombres saben",
            "start": 2975.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que yo creo que es la",
            "start": 2979.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera Es",
            "start": 2983.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed est\u00e1n los ingenieros",
            "start": 2987.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 2990.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Vallejo que le encargamos a",
            "start": 2992.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ver Tena un terreno de 3500 hectas en",
            "start": 2995.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Tulum propiedad",
            "start": 3001.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 3003.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero no era apto es",
            "start": 3005.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3009.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un suelo que no",
            "start": 3011.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aguantaba para construir una",
            "start": 3014.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pista un suelo muy poroso y se busc\u00f3",
            "start": 3018.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "otro sitio y",
            "start": 3023.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tampoco y encontramos aqu\u00ed en Felipe",
            "start": 3025.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto pegado l\u00edmite con Tulum",
            "start": 3030.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "porque elegido tiene",
            "start": 3034.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "118000 hect\u00e1reas elegido de ustedes es",
            "start": 3038.319,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "de los eidos m\u00e1s grandes de",
            "start": 3042.28,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3045.53,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y no nos pusieron ninguna traba",
            "start": 3050.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "nos ayudaron y est\u00e1 en 15 meses se hizo",
            "start": 3055.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ese aeropuerto que lleva el nombre de",
            "start": 3060.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto en 15",
            "start": 3062.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "meses ya est\u00e1n llegando",
            "start": 3065.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "aviones de Estados",
            "start": 3068.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Unidos y ya van a empezar a llegar de",
            "start": 3072.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 3074.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se Y eso por",
            "start": 3075.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3079.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ustedes todo el derecho de v\u00eda del tren",
            "start": 3081.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 3085.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ni amparos ni nada o sea nos",
            "start": 3087.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dieron la pasada C\u00f3mo no voy a estar",
            "start": 3091.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "contentos con ustedes Muchas gracias de",
            "start": 3094.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3098.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3100.19,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 3102.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3105.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3106.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3108.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente presidente ay\u00fadate que yo te",
            "start": 3110.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e9 presidente",
            "start": 3114.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3116.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3118.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh Por eso se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 3119.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los programas de bienestar ya",
            "start": 3123.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "escucharon a la presidenta no",
            "start": 3126.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh Como no voy a estar contento miren a",
            "start": 3129.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n le voy a entregar la banda",
            "start": 3133.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3137.09,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "presidencial ella dice el mejor",
            "start": 3138.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico no no no no no ella",
            "start": 3140.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed va a ser la mejor",
            "start": 3144.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "m y la mejor presidenta del mundo en",
            "start": 3147.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 3151.16,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3154.45,
            "duration": 1.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3154.68,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3156.01,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3170.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues ella va a darle continuidad",
            "start": 3172.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3175.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "si no estoy contento tranquilo porque el",
            "start": 3177.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "relevo va a quedar en manos de una mujer",
            "start": 3182.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "con convicciones Con principios de buen",
            "start": 3186.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n que eso es lo m\u00e1s",
            "start": 3190.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante el amor al",
            "start": 3193.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo Eso es lo m\u00e1s importante son dos",
            "start": 3195.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cosas que se requieran para hacer un",
            "start": 3198.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "buen gobierno una la",
            "start": 3201.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "honestidad que est\u00e1 pensando en llegar a",
            "start": 3205.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "un cargo para robar ese no sirve para",
            "start": 3208.64,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3212.79,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "nada que ese es el principal problema",
            "start": 3218.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos en M\u00e9xico la corrupci\u00f3n",
            "start": 3221.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dec\u00eda un paisano m\u00edo tambi\u00e9n de Tabasco",
            "start": 3225.04,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ser Seraf\u00edn Fern\u00e1ndez de C\u00e1rdenas dec\u00eda",
            "start": 3229.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Tabasco tiene todo hay de todo pero se",
            "start": 3235.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo clavan",
            "start": 3238.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "todo ese esa el",
            "start": 3241.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "problema no la falta de presupuesto",
            "start": 3244.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "presupuesto hay adem\u00e1s es cosa de que se",
            "start": 3248.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "administre bien el dinero del pueblo",
            "start": 3253.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos hab\u00edan metido en la cabeza",
            "start": 3256.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de que el presupuesto era del gobierno",
            "start": 3258.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no presupuesto no es del Gobierno",
            "start": 3260.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gobierno no es el due\u00f1o del dinero del",
            "start": 3264.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "presupuesto presupuesto es dinero del",
            "start": 3268.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pueblo los",
            "start": 3273.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobernantes somos simplemente",
            "start": 3275.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 3278.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo y cuando se administra bien rinde",
            "start": 3280.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ese presupuesto alcanza por eso hemos",
            "start": 3284.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "podido salir adelante entregarle a la",
            "start": 3288.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gente apoyos los programas de bienestar",
            "start": 3292.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y eh hacer grandes obras porque el tren",
            "start": 3296.44,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "maya va a significar una inversi\u00f3n de",
            "start": 3302.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 3307.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "500,000 millones de pesos los",
            "start": 3308.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "1554 km desde Palenque toda la",
            "start": 3312.96,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula m\u00e1s de 500000 millones Pero ha",
            "start": 3318.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "significado eh",
            "start": 3322.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "600000 empleos",
            "start": 3324.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 3327.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y no es con deuda es dinero del",
            "start": 3330.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "presupuesto por",
            "start": 3335.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque se ahorra y no se",
            "start": 3339.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "permite la corrupci\u00f3n saben ustedes que",
            "start": 3342.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "antes los de Mero arriba imaginen un",
            "start": 3347.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "banco as\u00ed famoso famoso",
            "start": 3352.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "imaginen una empresa grande famosa",
            "start": 3356.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "famosa Bueno pues esa empresa ese banco",
            "start": 3360.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no pagaban",
            "start": 3363.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "impuestos no pagaban impuestos entonces",
            "start": 3366.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "llegamos y se reform\u00f3 el art\u00edculo 28",
            "start": 3369.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "constitucional y se prohibi\u00f3 la",
            "start": 3375.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos y ahora tenemos",
            "start": 3377.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bastantes ingresos la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3382.359,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3385.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3386.41,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "elic Entonces lo primero es la",
            "start": 3392.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "honestidad y lo otro dec\u00eda eh tener",
            "start": 3396.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "buenos sentimientos buen coraz\u00f3n amor al",
            "start": 3400.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pueblo tenerle un profundo amor al",
            "start": 3404.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblo entonces van a continuar los",
            "start": 3407.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "programas de bienestar yo me retiro",
            "start": 3410.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que cuando \u00edbamos como a la",
            "start": 3414.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mitad del",
            "start": 3417.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno me toc\u00f3 ir a un homenaje a",
            "start": 3419.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Guelatao oajaca por un aniversario de el",
            "start": 3423.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nacimiento del presidente Ju\u00e1rez y ah\u00ed",
            "start": 3428.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hice el ofrecimiento de que iba a ir",
            "start": 3432.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aumentando la pensi\u00f3n adultos mayores en",
            "start": 3435.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "25% cada a\u00f1o pensando en",
            "start": 3438.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "terminar como ahora que un adulto",
            "start": 3442.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 3447.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "recibiendo 100 pesos diarios y si es una",
            "start": 3449.28,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "pareja ya son 200 pesos diarios ya me",
            "start": 3454.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "puedo ir tranquilo porque cuando menos",
            "start": 3459.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 3461.72,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3465.64,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Hay",
            "start": 3469.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3470.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y la gente que",
            "start": 3472.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es eh Muy",
            "start": 3476.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh sabia el pueblo es sabio y muy",
            "start": 3479.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "avispado se dieron cuenta porque dec\u00edan",
            "start": 3484.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los conservadores que no quieren al",
            "start": 3487.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pueblo que son clasistas son racistas eh",
            "start": 3490.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dec\u00edan eh",
            "start": 3493.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh firmo que van a seguir los programas",
            "start": 3496.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "de bienestar hasta con sangre lo voy a",
            "start": 3500.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "firmar porque",
            "start": 3504.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quer\u00edan los votos no y pensaron que iban",
            "start": 3506.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a enga\u00f1ar eh a la gente",
            "start": 3510.72,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "y pasa la la elecci\u00f3n y ya saben lo que",
            "start": 3514.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 no pu la se\u00f1ora gan\u00f3",
            "start": 3520.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "con 36 millones de votos hasta a m\u00ed me",
            "start": 3523.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cepill\u00f3",
            "start": 3528.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3530.42,
            "duration": 12.98
        },
        {
            "text": "y como a los 15 d\u00edas un mes eh declara",
            "start": 3537.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el presidente del pan que ellos se",
            "start": 3543.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edan equivocado que este hubiesen",
            "start": 3546.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dicho desde el principio que ellos no",
            "start": 3550.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaban de acuerdo con los programas de",
            "start": 3552.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bienestar porque son muy hip\u00f3critas",
            "start": 3554.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "f\u00ed nada m\u00e1s que pensaron que iban a",
            "start": 3557.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar al pueblo porque s\u00ed",
            "start": 3561.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh si",
            "start": 3564.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3566.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no estuviese como est\u00e1 de politizada y",
            "start": 3568.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de consciente por la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 3572.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conciencias A lo mejor ellos hubiesen",
            "start": 3576.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "podido no con su dinero con todos los",
            "start": 3579.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "medios de manipulaci\u00f3n hubiesen",
            "start": 3582.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "confundido a la gente pero ya este",
            "start": 3585.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pueblo dijo basta y",
            "start": 3587.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este quer\u00edan no quitar los programas de",
            "start": 3591.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bienestar pero la gente dijo No no no",
            "start": 3595.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y toma tu",
            "start": 3599.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3604.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "voto toma tu",
            "start": 3607.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Champot\u00f3n Y f\u00edjense qu\u00e9 importante",
            "start": 3614.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque ahora esos programas se van a",
            "start": 3617.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Elevar a Rango",
            "start": 3620.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "constitucional se van a convertir en",
            "start": 3623.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 3626.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "constitucionales que es el compromiso de",
            "start": 3628.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la presidenta por eso me da pues mucho",
            "start": 3632.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3634.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh si hay regiones pueblos que merecen",
            "start": 3638.28,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "eh justicia pues es este pueblo este",
            "start": 3643.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "municipio de Felipe Carrillo Puerto y",
            "start": 3648.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n",
            "start": 3650.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda mucho tiempo contarle la",
            "start": 3656.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 3658.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero es que por firio D\u00edaz declar\u00f3 una",
            "start": 3659.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "guerra contra los mayas y sufrieron",
            "start": 3664.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mucho los",
            "start": 3668.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "antepasados por eso lo de vig\u00eda chico y",
            "start": 3671.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo ese camino porque ah\u00ed",
            "start": 3674.799,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "llegaban los barcos llegaba La tropa y",
            "start": 3678.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh llegaban tambi\u00e9n los presos",
            "start": 3683.359,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "los que lucharon en la huelga de",
            "start": 3687.64,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "eh Veracruz de Rio blanco todos los",
            "start": 3693.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "presos",
            "start": 3699.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eh los trajeron para ac\u00e1 Porque aqu\u00ed era",
            "start": 3700.44,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "una c\u00e1rcel todo era una c\u00e1rcel ap parte",
            "start": 3706.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de la persecuci\u00f3n a los pueblos",
            "start": 3710.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a los pueblos originarios toda",
            "start": 3713.319,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "una guerra y aqu\u00ed hubo resistencia y por",
            "start": 3716.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 3722.039,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3725.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "justifica Como en todo el pa\u00eds pero m\u00e1s",
            "start": 3727.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que en otras partes el que haya justicia",
            "start": 3730.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "para los pueblos mayas adem\u00e1s me da",
            "start": 3735.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 3738.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque se fue",
            "start": 3739.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "avanzando Qu\u00e9 pas\u00f3 Durante los 30 40",
            "start": 3742.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el periodo neoliberal o",
            "start": 3746.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "neoporfirismo del",
            "start": 3768.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "4% anual el centro 2% anual el sur",
            "start": 3771.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "sureste cero y en algunos estados bajo",
            "start": 3777.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "cero lo \u00fanico que hubo como",
            "start": 3780.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "oportunidad de desarrollo y de trabajo",
            "start": 3785.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue Quintana r pero el norte de Quintana",
            "start": 3788.839,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "ro solo Canc\u00fan y luego la Ribera Maya y",
            "start": 3791.599,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "luego a Tulum hasta ah\u00ed nada m\u00e1s porque",
            "start": 3799.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "el sur de Quintana r eh Felipe Carrillo",
            "start": 3804.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Puerto por ejemplo Morelos otompe blanco",
            "start": 3807.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo abandonado Morelos es uno de los",
            "start": 3811.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "municipios tambi\u00e9n m\u00e1s abandonados m\u00e1s",
            "start": 3814.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pobres de M\u00e9xico Bueno hasta ah\u00ed llegaba",
            "start": 3816.599,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hasta Tulum Y ahora qu\u00e9 es lo",
            "start": 3820.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que estamos buscando Pues que se venga",
            "start": 3825.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "el desarrollo al sur de Quintana ro y a",
            "start": 3829.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Campeche y a Chiapas y a y que se",
            "start": 3833.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "interne junto al tren maya para eso se",
            "start": 3836.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo el tren",
            "start": 3839.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 3845.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y por eso los programas de bienestar",
            "start": 3847.599,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "junto al tren Maya y seguir apoyando a",
            "start": 3852.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes seguir apoyando la educaci\u00f3n",
            "start": 3857.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos a terminar Ya no me va a",
            "start": 3861.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tocar a m\u00ed pero la presidenta y la",
            "start": 3863.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "gobernadora que tienen que este es de",
            "start": 3867.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 3871.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Mara van a inaugurar el",
            "start": 3874.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hospital el nuevo",
            "start": 3878.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hospital y va a seguir El Progreso con",
            "start": 3889.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "justicia mucho gusto est aqu\u00ed por",
            "start": 3893.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ejemplo yo conozco Felipe Carrillo",
            "start": 3896.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Puerto desde",
            "start": 3899.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hace No pues",
            "start": 3902.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "como no estoy tan grande es",
            "start": 3906.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que soy aflojado en",
            "start": 3910.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda este pero hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os",
            "start": 3914.72,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "que conozco Felipe Carrillo Puerto este",
            "start": 3919.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3925.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o menos como 50 a\u00f1os y luego ya en la",
            "start": 3926.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lucha por la",
            "start": 3930.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "democracia muchas veces vine a Felipe",
            "start": 3931.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto a Morelos a todos los",
            "start": 3935.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pueblos porque lo dec\u00eda yo ayer fuimos",
            "start": 3937.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3940.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "perseverante yo creo que de aburridos",
            "start": 3941.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dijo la gente ya ya a ver qu\u00e9 van a",
            "start": 3944.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 3947.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1bamos dale y dale y dale y",
            "start": 3950.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dale es",
            "start": 3954.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh Y ya iba a ser la \u00faltima ya eh Ya es",
            "start": 3956.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "mucho y fraude",
            "start": 3962.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y la gente apoyaba pero no respetaban",
            "start": 3965.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los votos ya saben c\u00f3mo era antes no",
            "start": 3969.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estos que se quejan ahora eran los que",
            "start": 3973.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cada vez que hab\u00eda elecciones empezaba",
            "start": 3977.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3978.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "repartidera se acuerdan despensa frijol",
            "start": 3980.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con gorgojo",
            "start": 3982.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 3986.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pollos patos chivos borregos puercos",
            "start": 3989.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cochinos marranos",
            "start": 3993.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "cerdos",
            "start": 3999.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dinero en efectivo en la",
            "start": 4000.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "noche y dec\u00edan algunos compa\u00f1eros ya",
            "start": 4004.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "grandes ya no no vamos a poder no vamos",
            "start": 4008.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a poder y nosotros vamos vamos vamos",
            "start": 4011.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "adelante aunque las cartas est\u00e9n",
            "start": 4014.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "marcadas vamos aunque los dados est\u00e9n",
            "start": 4016.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cargados vamos para adelante porque",
            "start": 4019.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tenemos que lograr la transformaci\u00f3n y",
            "start": 4021.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "lo tenemos que lograr por la v\u00eda",
            "start": 4024.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "electoral y pac\u00edfica y saben qu\u00e9 lo",
            "start": 4025.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 4029.799,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "porque la gente apoy\u00f3 Entonces vamos a",
            "start": 4032.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "seguir adelante Yo aqu\u00ed quiero pues",
            "start": 4037.799,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "recordar a un dignatario Maya a Jos\u00e9",
            "start": 4042.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Isabel salud",
            "start": 4047.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4050.119,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4052.62,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4057.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed de",
            "start": 4059.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acuerdo lo vi la \u00faltima vez en Chetumal",
            "start": 4061.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y estuvimos una ceremonia por ah\u00ed tengo",
            "start": 4065.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "un video y una",
            "start": 4068.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "foto f\u00edjense cu\u00e1ntas cosas de de",
            "start": 4070.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto que aqu\u00ed en un desfile",
            "start": 4074.319,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "del 16 de de septiembre creo que del 19",
            "start": 4079.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "en un desfile eh una",
            "start": 4084.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "escuela llevaba un ni\u00f1ito un tren",
            "start": 4087.68,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "Maya de cart\u00f3n s se acuerdan pues ya es",
            "start": 4092.319,
            "duration": 9.491
        },
        {
            "text": "una realidad ese sue\u00f1o",
            "start": 4097.719,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4101.81,
            "duration": 12.31
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 Julio maure ma Julio",
            "start": 4107.679,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "eh Ac\u00e1 est\u00e1 Julio es maestro Este",
            "start": 4114.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 aqu\u00ed en las comunidades sigue",
            "start": 4120.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajando lo conoc\u00ed hace como 40 a\u00f1os",
            "start": 4122.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en los pueblos las comunidades de",
            "start": 4126.719,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "guimanguillo Tabasco a \u00e9l y a su esposa",
            "start": 4128.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "son educadores",
            "start": 4133.359,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4136.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y luego de Huimanguillo se vinieron para",
            "start": 4139.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 verdad Y a d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 4141.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 4145.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ahora aqu\u00ed siguen Aqu\u00ed bueno Me da mucho",
            "start": 4149.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "gusto verle y este y a todas y a todos",
            "start": 4154.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mucho gusto y muchas gracias de todo",
            "start": 4158.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n este yo ya eh voy a retirar",
            "start": 4161.48,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "porque ya termino mi ciclo me voy a",
            "start": 4166.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 4173.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 4176.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 4179.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dec\u00eda cantautor Juan Gabriel es Amor",
            "start": 4182.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "eterno el de",
            "start": 4185.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4187.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "nosotros Me dio mucho gusto estar",
            "start": 4192.52,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4195.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "querida Felipe Carrillo",
            "start": 4202.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Puerto que vivan las comunidades mayas",
            "start": 4209.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de Quintana ro",
            "start": 4213.719,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "viv viva Quintana ro",
            "start": 4216.44,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva",
            "start": 4219.64,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4225.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4230.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4231.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "procedemos con el corte de l\u00f3n inaugural",
            "start": 4236.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "del museo hist\u00f3rico de la ciudad de",
            "start": 4240.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto a cargo del",
            "start": 4242.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 4245.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4246.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Obrador la presidenta electa doctora",
            "start": 4249.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Claudia chinba pardo e integrante",
            "start": 4252.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 4255.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4258.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4260.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente presidente aqu\u00ed le traigo un",
            "start": 4261.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "unas palabras o lo de Ahorita se lo",
            "start": 4265.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed y se lo dirig\u00ed a usted ahorita",
            "start": 4268.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4278.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "lo presidente",
            "start": 4284.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4287.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4289.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4291.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4293.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4294.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente les solicitamos guardar el",
            "start": 4297.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "debido respeto para entonar nuestro",
            "start": 4299.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano Gracias Se\u00f1or",
            "start": 4302.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Presidente",
            "start": 4305.639,
            "duration": 12.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4308.54,
            "duration": 13.26
        },
        {
            "text": "en Dios",
            "start": 4318.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4333.27,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y si la",
            "start": 4335.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "patria oliva de la paz de la cangel",
            "start": 4338.199,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "divina en el celo Tu eterno",
            "start": 4344.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desos Por Elo de Dios",
            "start": 4348.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es\u00f3",
            "start": 4352.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aar un extra\u00f1o",
            "start": 4354.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "enemigo profanar con su plas su suero",
            "start": 4356.639,
            "duration": 13.921
        },
        {
            "text": "que su parte querid del celo un so parao",
            "start": 4361.88,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 para",
            "start": 4370.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4378.639,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "las de esta manera concluye este evento",
            "start": 4399.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 4405.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4407.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Obrador y la presidenta electa doctora",
            "start": 4410.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Claudia paro agradecemos a ustedes su",
            "start": 4413.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen",
            "start": 4416.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "una excelente tarde",
            "start": 4419.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4425.67,
            "duration": 24.61
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 4447.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4450.41,
            "duration": 4.409
        }
    ],
    "transcription_text": "carill Puerto el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia ch laora [Aplausos] el secretario de la defensa nacional general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez la secretar\u00eda del medio ambiente y recursos naturales Mar\u00eda Luisa albores [Aplausos] Gonz\u00e1lez el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Diego Hern\u00e1ndez el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara el supervisor honorario del tren Maya Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n el subsecretario de la defensa nacional general Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n el director general de la empresa de participaci\u00f3n estatal mayoritaria [Aplausos] Davo El comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles general Gustavo Ricardo Vallejo Su\u00e1rez el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de baut Falc\u00f3n el director general del grupo aeroportuario ferroviario de servicios auxiliares y J el pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas Antonio [Aplausos] Med el comandante de la d\u00e9 regi\u00f3n militar general Ricardo Flores Gonz\u00e1lez Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus [Aplausos] lugares presente procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de Quintana ro licenciada Mara [Aplausos] lesam C\u00f3mo est\u00e1 la gente de Felipe Carrillo Puerto [Aplausos] D\u00f3nde est\u00e1n las bellas mujeres de Carrillo Puerto y los hombres de Carrillo Puerto antes de comenzar Quiero agradecer la presencia de un gran hombre con quien tengo la fortuna de coincidir y que lleg\u00f3 a transformar nuestro pa\u00eds un hombre que con su lucha ha sentado las bases del primer gobierno humanista en nuestro M\u00e9xico un hombre que nunca abandonado pueblo Y por supuesto jam\u00e1s lo abandonaremos el presidente el mejor presidente que ha tenido este pa\u00eds el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que se escuche el aplauso fuerte y el cari\u00f1o de Carrillo Puerto para el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Es un honor estar con Obrador Es un honor Obrador Es un honor estar con Obrador es unor [Aplausos] bravo bravo presidente as\u00ed el cari\u00f1o de la Zona Maya as\u00ed el cari\u00f1o de Felipe Carrillo Puerto que lo recibe con mucho amor y con mucho agradecimiento Gracias se\u00f1or presidente por devolvernos la esperanza y por noend en su lucha por la transformaci\u00f3n No cabe duda de que este tambi\u00e9n d\u00edganme ustedes si no mujeres es el tiempo tambi\u00e9n de las mujeres porque por primera vez y luego de 200 a\u00f1os Yo pens\u00e9 que se hab\u00eda tardado mucho quintanarro 48 para ver una gobernadora mujer pero nuestro pa\u00eds 200 a\u00f1os as\u00ed nos tardamos pero para que llegara una gran mujer y que asumiera de manera hist\u00f3rica la presidencia de M\u00e9xico una cient\u00edfica preparada una madre una servidora p\u00fablica honesta la doctora Claudia shen pardo arriba Vamos a aplaudirle como se merece a esa mujer presidenta presidenta presidenta presidenta [Aplausos] Bravo querida doctora es usted una inspiraci\u00f3n para todas las mujeres a las que alguna vez nos dijeron que no se pod\u00eda sin embargo con ustedes con el respaldo del pueblo usted ha demostrado que siempre se puede cuando luchamos por nuestros ideales y principios y en este lugar Precisamente en este lugar en donde est mismas paredes fueron testigo y parte del movimiento social Maya m\u00e1s importante de nuestra historia ese movimiento que buscaba la igualdad y la justicia social hoy la recibimos es Faro de Esperanza nos representa Claudia shen nos representa no nos van a decir jam\u00e1s que no se puede jam\u00e1s presida presidenta presidenta pres presidenta presid y ahora quiero si es un honor estar con Claudia hoy pero quiero que en este momento ustedes se den un aplauso ese pueblo Guerrero que no ha dejado de luchar que no se agacha que no se deja que lucha todos los d\u00edas para defender nuestra cultura nuestras ra\u00edces [Aplausos] naci\u00f3 a golpe de machete la lucha contra la desigualdad racial por el derecho al libre acceso a la tierra a la autonom\u00eda de un pueblo que nunca ha dejado de luchar por sus libertades con la rehabilitaci\u00f3n de este ic\u00f3nico museo buscamos mantener viva la memoria de un pueblo tenaz de un pueblo Rebelde en la b\u00fasqueda de sus ideales as\u00ed como los h\u00e9roes y hero\u00ednas que no se nos viiden las hero\u00ednas de este pa\u00eds y de las que vivan las hero\u00ednas de todos los movimientos [Aplausos] sociales y en este importante museo de Felipe Carrillo Puerto encontramos la historia de una mujer Mar\u00eda Wi adelantada su \u00e9poca que lleg\u00f3 a ser reconocida como reina sacerdotisa jefa militar de los crus transmisora de las \u00f3rdenes de la cruz parlante la que la que decid\u00eda desde ese tiempo imag\u00ednense ustedes los liderazgos de la resistencia Maya pero tambi\u00e9n volteos a ver como el \u00e1rbol de chicosapote les entreg\u00f3 su sabia para que se convirtiera en el sustento y base de la prosperidad de nuestra regi\u00f3n a trav\u00e9s del chicle aqu\u00ed hermanas y hermanos mayas aqu\u00ed la historia nos habla de mujeres y hombres recios de buena madera forjados en el campo y en la milpa mujeres y hombres que que hicieron de manera extraordinaria de la cultura del esfuerzo un modo de vida y que nos invita a nunca por favor nunca olvidar lo orgullosos que estamos de los or\u00edgenes de nuestra identidad Maya y durante mucho mucho tiempo toda esta historia toda esta herencia ancestral se mantuvo rezagada pero tambi\u00e9n junto con nuestro pueblo ahora con un apoyo decidido con una profunda se\u00f1or presidente gracias a usted el pueblo maya se muestra vivo con esperanza y con fe que vive el pueblo maya presidente presidente presidente presidente presente pres hablar de todo lo que ha hecho nuestro presidente en el sur sureste del pa\u00eds y por nuestro quintan ro pero solo por mencionar acabamos de llegar a la estaci\u00f3n Felipe Carrillo Puerto en el tren Maya 1554 km de esperanza y el Aeropuerto Internacional Felipe Carrillo Puerto Tulum y durante muchos a\u00f1os las y los mayas las y los Felipe Carrillo penses ped\u00edan \u00edan algo a lo cual ten\u00edan derecho Por qu\u00e9 les hab\u00edan limitado la posibilidad de una puerta al mar que tienen ustedes hoy Gracias al mejor presidente de nuestro pa\u00eds hoy la puerta al mar es una realidad su derecho de acceso al pueblo para disfrutar de su bell\u00edsimo caribe mexicano todo esto es un acto hist\u00f3rico es un acto de Justicia para las y los portadores de nuestra memoria colectiva ancestral porque que se escuche fuerte y claro obras son amores no buenas intenciones Pero adem\u00e1s son el factor indispensable para que cada vez m\u00e1s turistas que lleguen saben ustedes Cu\u00e1l fue el destino tur\u00edstico que m\u00e1s creci\u00f3 en el \u00faltimo a\u00f1o no mayacan y va a seguir creciendo para lograr la prosperidad compartida \u00e9xito S\u00ed pero con prosperidad compartida y eso turistas que vengan Que disfruten que conozcan las bellezas naturales de nuestra tierra pero que conozcan lo mejor que tiene quintanar que es su gente un pueblo noble y estas grandes obras insisto est\u00e1n detonando la econom\u00eda de nuestros pueblos de las y los artesanos que me da mucho gusto aportar una vez m\u00e1s esta blusa de nuestras bordadoras de pichil de Felipe Carrillo Puerto que la aporto con mucho orgullo mucho orgullo estas obras marcan El antes y el despu\u00e9s de una forma diferente de gobernar insisto y lo recalco la prosperidad compartida \u00e9xito S\u00ed pero que llegue a las mesas de cada uno de sus hogares a trav\u00e9s del nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de quintan Ro y as\u00ed como antes nuestras y nuestros hermanos mayas libraron incontables batallas por la igualdad y la justicia tambi\u00e9n ahora de la mano de usted se\u00f1or presidente estamos llevando a cabo la revoluci\u00f3n de las conciencias para que este impulso transformador contin\u00fae con el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la mano de la doctora Claudia [Aplausos] schenau presen presiden presida presidenta presidenta recordar a las manos forjadoras de nuestra tierra a la Zona Maya el origen de una civilizaci\u00f3n que nos otorga identidad ante el mundo y de la cual siempre nos sentiremos orgullosos porque esta tierra es Sagrada nuestros ancestros lucharon por su libertad la dignidad y la justicia social y En este gobierno no les vamos a fallar porque la lucha sigue viva y nos corresponde ahora continuar con ese legado transformador y de Esperanza porque ante la injusticia y la opresi\u00f3n siempre se eleva el esp\u00edritu de resistencia de nuestro pueblo con la promesa de un futuro libre Este es el quintan Ro en el que juntas y juntos a diario escribimos las p\u00e1ginas m\u00e1s bellas de nuestro propio destino y como ya lo hicieron antes nuestras hermanas y hermanos Mayas en el luminoso popolu como lo hacemos ahora en esta cuarta transformaci\u00f3n con los mismos ideales que inspiraron a Mar\u00eda Wi a Jacinto pat a y Antonio como lo Seguiremos haciendo siempre por un M\u00e9xico mejor por un quintanarro m\u00e1s justo y m\u00e1s humanista un quintan ro en el que ha llegado la Nueva Era de la transformaci\u00f3n y en esta inauguraci\u00f3n del museo les digo que viva la cultura maya que viva Quintana r que viva M\u00e9xico que viva el presidente que viva la cuarta transformaci\u00f3n y la presidenta electa que Dios los bendiga [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez [Aplausos] muy buenas Muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes me da much\u00edsimo gusto acompa\u00f1ar En este acto al presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa de M\u00e9xico [Aplausos] Y por supuesto tambi\u00e9n a la gobernadora de quintan Ro Mara lesama a la presidenta municipal de Felipe Carrillo Puerto Mar\u00eda Hern\u00e1ndez a todas y todos ustedes y a este gran equipo de instituciones empresas constructores adores antrop\u00f3logos arque\u00f3logos restauradores pero tambi\u00e9n fierreros alba\u00f1iles y todos los trabajadores de la construcci\u00f3n que est\u00e1n haciendo posible este portento que es el tren Maya hoy llegamos por primera vez desde Canc\u00fan ayer y hoy desde Tulum a Carrillo Puerto en el tren Maya y los primeros pasajeros de este primer viaje con pasajeros fueron Ni m\u00e1s ni menos que los dos presidentes de M\u00e9xico y venimos ahora a un acto que me parece de la mayor importancia cuando se empezaron los trabajos arqueol\u00f3gicos del tren Maya el salvamento y el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas el presidente insisti\u00f3 en que no podemos conformarnos Solamente con mirar a las civilizaciones del pasado estas grandes culturas y civilizaciones que son el alma y el testimonio de nuestros pero que hay que mirar tambi\u00e9n a la cultura viva a los pueblos originarios de M\u00e9xico a las comunidades y pueblos que hoy acreditan la presencia la resistencia el sentido y el esp\u00edritu de la gran naci\u00f3n mayam mesoamericana y por eso por eso quisimos compretos para poner en pie un nuevo museo hist\u00f3rico de Felipe Carrillo Puerto porque Felipe Carrillo Puerto no es solo una de las ciudades m\u00e1s entra\u00f1ables de quintanar Felipe Carrillo Puerto se funda hace 174 a\u00f1os como no Santa cruzam el cuartel general de la guerra social de los mayas no Santa Cruz shamna quiere decir si mal no entiendo el gran pueblo de la Santa Cruz de la casa del jaguar o creo que m\u00e1s exactamente de la casa de los que est\u00e1n al acecho que no son sino los mayas mases que se enfrentaron al racismo al sometimiento a la discriminaci\u00f3n a la esclavizaci\u00f3n por parte de Quienes ocuparon durante tres siglos estas tierras pero tambi\u00e9n de quienes quisieron hacer un pa\u00eds independiente pero sin sus pueblos originarios o Como dijera Fernando Ben\u00edtez un pa\u00eds en donde solo contaban los indios del pasado los indios muertos y no los indios vivos a los que se les sigui\u00f3 discriminando sbajo durante pr\u00e1cticamente los dos primeros siglos de vida independiente de nuestro pa\u00eds y por eso en 1994 los mayas se Se volvieron a levantar ahora en las tierras chapanecas pero seguramente aprendiendo del mensaje de esta gran guerra social del pueblo maya una guerra que dur\u00f3 Ni m\u00e1s ni menos 54 a\u00f1os una cantidad muy interesante porque entre los antiguos mesoamericanos era un siglo de manera que esta guerra dur\u00f3 un siglo y de verdad represent\u00f3 en ese momento un Renacimiento de los pueblos las comunidades integrantes de la naci\u00f3n Maya que ahora se vuelven a levantar primero con aquel levantamiento que afortunada ente no derivo no de vino en enfrentamiento armado abierto pero desde 1000 desde 2018 se han levantado junto con la gran mayor\u00eda de los mexicanos para transformar este pa\u00eds para cambiarlo hacia un pa\u00eds m\u00e1s justo m\u00e1s equitativo m\u00e1s incluyente plural y democr\u00e1tico y en es 2018 que fue un portento para la transformaci\u00f3n claro sab\u00edamos que no iban a alcanzar 6 a\u00f1os pero no imagin\u00e1bamos que en 2024 \u00edbamos a volver a ganar a derrotar a la visi\u00f3n neoliberal ahora con una mujer al frente porque creo que ahora es muy interesante lo que ocurre en felip carillo se alinean las Estrellas y hay tres mujeres a al frente de la presidencia de M\u00e9xico de la gubernatura de Quintana ro y del municipio de Felipe Carrillo Puerto vaya que es tiempo de mujeres y por eso creo que es muy pertinente que nuestra gobernadora haya incluido junto con figuras como Jacinto pat Cecilio ch Bernardino sen a nuestra gran gobernante y sacerdotisa de la cruz de Tulum Mar\u00eda Wi a quien recordamos siempre porque nos lleva a pensar que los mayas desde algunos siglos antes de Cristo desde hace m\u00e1s o menos 2000 500 a\u00f1os acostumbraban tener mujeres gobernantes muchas mujeres gobernantes en calacmul en civil chalt\u00fan en Tulum por supuesto enalam y en otras ciudades se registra como hubo muchas mujeres gobernantes el prejuicio contra las mujeres sobre todo deviene de la ocupaci\u00f3n espa\u00f1ola porque como bien lo ha dicho el presidente desde que los espa\u00f1oles inventaron la Nueva Espa\u00f1a hasta el primero de octubre de este a\u00f1o no hab\u00edamos tenido ninguna gobernante Y esa era una asignatura pendiente bueno ahora vamos a abrir este museo hist\u00f3rico muy brevemente les platico de qu se trata hay una primera sala en donde hablamos precisamente de la fundaci\u00f3n de esta gran ciudad de la Santa Cruz cuartel general de la guerra social Maya hablamos de los principales dirigentes hablamos del sistema de Las Cruces que hablaban Las Cruces que le dec\u00edan al pueblo maya por d\u00f3nde orientarse hablamos de este gran ejercicio de reivindicaci\u00f3n social que va de 1847 hasta principios del siglo XX 1901 en la siguiente sala hablamos de la econom\u00eda que se ha desarrollado en Felipe Carrillo Puerto Empezando por supuesto por la milpa Maya por la el cultivo de la abeja melipona y de la miel por el tema del que lleg\u00f3 a ser por supuesto un enclave portentoso pero desgraciadamente para enriquecer a unos cuantos que ni siquiera eran mexicanos y tambi\u00e9n hablamos por supuesto de el turismo esa actividad que ha empujado a Quintana ro pero que debe ser m\u00e1s equitativa que debe beneficiar a todas y todos los habitantes la siguiente secci\u00f3n habla de la religiosidad y el arte de los mayas de toda la regi\u00f3n y para terminar la \u00faltima parte habla precisamente de la perspectiva que viene me parece entonces que es un museo que recupera la idea de que nuestro pueblo maya y particularmente la gente de Felipe Carrillo Puerto se sientan orgullosos de su historia de su identidad de su lengua y de su pertenencia a una gran familia cultural y civilizatoria que son los mayas los mayas que representan f\u00edjense ustedes nada m\u00e1s en M\u00e9xico 2s y medio millones de habitantes m\u00e1s que los habitantes del estado de Quintana ro y a nivel mundial si incluimos a los mayas nuestros hermanos que est\u00e1n en Guatemala en Belice en Honduras y en menor medida en El Salvador son 6 y medio millones de pobladores de mujeres y hombres mayas que habitan toda esta gran regi\u00f3n centroamericana muchos pa\u00edses no tienen esa cantidad hab y M\u00e9xico se siente muy orgulloso ahora antes muchos tal vez no de contar entre su diversidad cultural con el aporte de los mayas de ayer y de hoy y por eso hemos querido dedicar este museo a la historia la resistencia y de los mayas y sobre todo de los habitantes de Felipe Carrillo Puerto [Aplausos] gracias procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doora Claudia [Aplausos] Muchas gracias muchas [Aplausos] gracias Me da mucho gusto estar con ustedes presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernadora Mara lesama presidenta municipal Mari Muchas gracias gracias a todo el equipo del presidente que nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy f\u00edjense que hermoso C\u00f3mo llegamos a Carrillo Puerto nada menos y nada m\u00e1s que en una haza\u00f1a hecha en estos 6 a\u00f1os el glorioso El maravilloso tren Maya que llega hoy a Carrillo puertoo [Aplausos] decenas de miles de trabajadores trabajadoras ingenieros militares y un hombre que nos ha ense\u00f1ado que cuando hay convicci\u00f3n coraz\u00f3n lo imposible se hace posible el mejor presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] es un es [Aplausos] unor este a\u00f1o 2024 Adem\u00e1s de que es hist\u00f3rico porque nuevamente ganamos tiene el nombre de este pueblo El ao 2024 carer Ese fue el nombre que le puso el presidente Y es que Felipe Carrillo Puerto fue un hombre bueno visionario que luch\u00f3 por la igualdad luch\u00f3 para que no hubiera discriminaci\u00f3n ni clasismo ni racismo a los mayas de entonces pag\u00f3 con su vida Esa lucha gobernador de Yucat\u00e1n \u00e9l ten\u00eda una familia grande pero entre otros una hermana \u00e9l v\u00eda Carrillo Puerto y la traigo a colaci\u00f3n porque hoy estamos luchando en la cuarta transformaci\u00f3n por darle continuidad a esto que inici\u00f3 en el 2018 pero tambi\u00e9n como bien dijo Mara porque es tiempo de mujeres y Elvia Carrillo Puerto tambi\u00e9n fue una visionaria fue diputada en Yucat\u00e1n antes de que se le diera el voto a las mujeres tambi\u00e9n tuvo que huir y fue una luchadora junto a las sufraguen a la transformaci\u00f3n sino que tambi\u00e9n por primera vez en 200 a\u00f1os llegamos todas las mujeres mexicanas a la presidencia de la Rep\u00fablica porque no lleg\u00f3 sola llegamos todas digo que es tiempo de transformaci\u00f3n y tiempo de mujeres tiempo de transformaci\u00f3n porque en 2018 el pueblo de M\u00e9xico Dijo basta a un modelo que hab\u00eda beneficiado solamente a unos ya hab\u00eda empobrecido al pueblo de M\u00e9xico el viejo modelo neoliberal en 2018 el pueblo de M\u00e9xico Dijo basta y en 2024 reconoci\u00f3 los logros de la cuarta transformaci\u00f3n con el presidente L\u00f3pez Obrador al frente y ahora nos toca darle continuidad a esa transformaci\u00f3n Qu\u00e9 significa darle continuidad pues significa seguir con los principios del humanismo mexicano significa seguir con el principio de por el bien de todos primero los pobres significa seguir con el principio de que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y significa que con el pueblo todo y sin el pueblo nada pero tambi\u00e9n significa seguir dignificando al pueblo de M\u00e9xico y que nunca m\u00e1s haya un gobierno que sea clasista que sea racista que siempre piense en su pueblo ese va a ser el gobierno que vamos a encabezar a partir del primero de octubre de 2024 sabemos De d\u00f3nde venimos no se nos olvida somos parte de la cuarta [Aplausos] transformaci\u00f3n y vamos a darle continuidad tambi\u00e9n a todos los programas de bienestar al programa de adulto mayor adulta mayor a la pensi\u00f3n al apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria j\u00f3venes en eh j\u00f3venes construyendo El futuro es que se me confundi\u00f3 porque iba a decir al mismo tiempo y el programa sembrando vida que vamos a darle continuidad y todos los programas que van a ser parte de la Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica para hacer los derechos del pueblo de M\u00e9xico adem\u00e1s como lo dije aqu\u00ed cuando estuve en campa\u00f1a vamos a tener el programa de apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de [Aplausos] edad a las mujeres porque hist\u00f3ricamente aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed las mujeres nos hemos encargado del cuidado de los hijos en la familia del cuidado del hogar del cuidado incluso de nuestros pueblos y de la naci\u00f3n completa Qui\u00e9n ha reconocido ese trabajo de las mujeres mexicanas pues como va a haber una mujer presidenta vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas en su hogar en su lucha en su historia vamos a hac universal las becas a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os de preescolar de primaria y de secundaria y vamos tambi\u00e9n a llevar casa por casa la salud a todas y todos los adultos mayores vamos a contratar m\u00e9dicos enfermeras y van a ir casa por casa cuidando a las y a los adultos mayores vamos a dar continuidad al tren Maya tambi\u00e9n porque tiene que culminar todo el tren de pasajeros y ahora ya le pedimos a los ingenieros militares que nos ayuden para que el tren Maya tambi\u00e9n sea tren de carga que vaya por toda la Pen\u00ednsula y su conexi\u00f3n con otros trenes que vamos a hacer el interoce\u00e1nico que ya existe y otros trenes que ahora vamos a hacer tambi\u00e9n para el norte de la rep\u00fablica Pero vamos a seguir apoyando al sureste de M\u00e9xico y al pueblo maya eso no se nos va a olvidar nunca [Aplausos] Porque queremos O\u00edr al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quiero cerrar con esto dice el presidente ya es un buen momento aqu\u00ed para decirlo en su libro Gracias en el cap\u00edtulo del humanismo mexicano cuando habla de Benito Ju\u00e1rez que cuando lleg\u00f3 la intervenci\u00f3n francesa Benito Ju\u00e1rez sali\u00f3 de la Ciudad de M\u00e9xico y llevaba en su carreta Pues los documentos de la naci\u00f3n y dice el presidente en el libro Benito Ju\u00e1rez Llevaba m\u00e1s que eso llevaba en esa carreta la dignidad de la Rep\u00fablica y el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por encima de todo con todos sus logros maravillosos ha rescatado algo maravilloso en nuestro pa\u00eds la dignidad del pueblo de M\u00e9xico eso queremos presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva Quintana que viva Felipe Carrillo Puerto que viva [Aplausos] M\u00e9xico dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed en Carrillo Puerto me [Aplausos] da Despu\u00e9s de lo que [Aplausos] de ustedes que es correspondido porque Amor con amor se paga vengo a agradecerles por todo el apoyo que han ustedes aportado brindado a la causa de la transformaci\u00f3n porque como sabemos Esto no es fruto de un dirigente o de un grupo de dirigentes esto lo hemos hecho entre todos todas y desde abajo el motor del cambio que se est\u00e1 viviendo es el pueblo con el pueblo todo sin el pueblo nada por eso vengo a agradecerles dec\u00eda un revolucionario guajaque\u00f1o Ricardo Flores Mag\u00f3n solo el pueblo puede salvar al pueblo Y eso es lo que [Aplausos] aplicamos fue eh pues una eh actitud de mucha confianza del presidente Madero ap\u00f3stol de nuestra democracia que quiso llevar a cabo una transformaci\u00f3n sin apoyarse en el pueblo por eso a pesar de que su ideal era muy justo era el de la justicia y sobre todo el de la Democracia no logr\u00f3 los resultados fue cobardemente asesinado porque en su momento pudo haber hecho un acuerdo una alianza con Zapata para tener de su lado a los campesinos Y con esa base social hubiese podido llevar a cabo la transformaci\u00f3n pero \u00e9l no pudo o no quiso llevar a cabo ese acuerdo y se qued\u00f3 solo con sus buenas intenciones como hombre bueno que era pero se qued\u00f3 en manos de rufianes porque los antiguos hacendados que no quer\u00edan a los campesinos que quer\u00edan seguir esclavizando a los campesinos pues no estaban de acuerdo en que se fuera Porfirio D\u00edaz ellos quer\u00edan que se mantuviese ese r\u00e9gimen opresor de injusticias de privilegios Madero avanz\u00f3 democracia pero se qued\u00f3 esa estructura de poder y tambi\u00e9n confi\u00f3 en el Antiguo ej\u00e9rcito porfirista que estaba formado por militares autoritarios como Victoriano Huerta al final con la participaci\u00f3n del embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico que ni siquiera voy a mencionar su nombre Porque es preferible olvidarlo pues ellos se pusieron de acuerdo y dieron un golpe de estado y asesinaron al presidente Francisco imadero ap\u00f3stol de la democracia y asesinaron tambi\u00e9n al vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez esa lecci\u00f3n dolorosa nos ha servido para no estar haci\u00e9ndonos ilusiones que los privilegiados van a pensar en cambios en beneficio del pueblo no no tienen llenadera cada vez quieren m\u00e1s y su Dios es el dinero entonces c\u00f3mo se logra una transformaci\u00f3n En beneficio del pueblo Pues con el apoyo del pueblo que es lo que estamos haciendo [Aplausos] nosotros si confiamos en los potentados en los traficantes de influencia en la prensa vendida o alquilada en los intelectuales acomodaticias si nos apoyamos en los de arriba no hay cambio posible porque ellos son conservadores es decir quieren mantener el estatus cu quieren conservar todo igual no cambies nada no vayas a aumentar el salario porque va a haber inflaci\u00f3n as\u00ed nos ten\u00edan enga\u00f1ados se aument\u00f3 el salario Y no hubo inflaci\u00f3n al con [Aplausos] eso lo mismo sus f\u00f3rmulas dale a los de arriba porque si llueve fuerte arriba gotea abajo va a salpicar abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable nada de eso qu\u00e9 hemos hecho primero a los de abajo de abajo hacia arriba y les demostramos que eso nos ayuda a todos nos beneficia a todos porque si aumenta el salario si hay programas de bienestar Si la gente tiene sus ingresos para consumir lo b\u00e1sico y algo m\u00e1s pues se beneficia tambi\u00e9n el comercio y la industria y nos da much\u00edsimo gusto porque ya se prob\u00f3 que funciona ese modelo imag\u00ednense C\u00f3mo me voy de satisfecho estoy muy orgulloso porque se logr\u00f3 a pesar de la pandemia que fue muy dolorosa y que nos tumb\u00f3 la econom\u00eda a pesar del dolor que nos dej\u00f3 la pandemia se levant\u00f3 de nuevo nuestro pa\u00eds y logramos reducir en este tiempo como no suced\u00eda en los \u00faltimos 50 a\u00f1os logramos reducir la pobreza y la desigualdad en nuestro [Aplausos] pa\u00eds acaba de salir un dato del Banco Mundial del 18 al 23 95,000 mexicanos salieron de la pobreza Entonces si funciona el modelo que se est\u00e1 aplicando y tambi\u00e9n le ha ido bien no se quejan en lo que tiene que ver con la econom\u00eda las clases medias y tampoco le ha ido mal los de arriba Los banqueros el a\u00f1o pasado obtuvieron utilidades r\u00e9cord 2700000 millones de pesos de utilidades porque como bien se dice en Veracruz en Tabasco los Choco jarochos tienen un un dicho que aplica tambi\u00e9n aqu\u00ed seg\u00fan el cual cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro [Aplausos] por eso vengo a agradecerles por todo el apoyo Porque ustedes confiaron en nosotros y eh salimos adelante se sentaron las bases para la transformaci\u00f3n aqu\u00ed de manera muy especial en Felipe Carrillo Puerto tengo que agradecerle a los ejidatarios porque a lo mejor algunos no lo saben pero donde est\u00e1 el aeropuerto Felipe Carrillo Puerto de Canc\u00fan de tul\u00fan pertenece a el municipio de Felipe Carrillo Puerto [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] Ah [Aplausos] bueno Muchas gracias losar mujeres y hombres saben que yo creo que es la ma\u00f1anera Es que aqu\u00ed est\u00e1n los ingenieros militares Vallejo que le encargamos a ver Tena un terreno de 3500 hectas en Tulum propiedad Federal pero no era apto es decir hab\u00eda un suelo que no aguantaba para construir una pista un suelo muy poroso y se busc\u00f3 otro sitio y tampoco y encontramos aqu\u00ed en Felipe Carrillo Puerto pegado l\u00edmite con Tulum porque elegido tiene 118000 hect\u00e1reas elegido de ustedes es de los eidos m\u00e1s grandes de [Aplausos] M\u00e9xico y no nos pusieron ninguna traba nos ayudaron y est\u00e1 en 15 meses se hizo ese aeropuerto que lleva el nombre de Felipe Carrillo Puerto en 15 meses ya est\u00e1n llegando aviones de Estados Unidos y ya van a empezar a llegar de Europa se Y eso por [Aplausos] ustedes todo el derecho de v\u00eda del tren maya tambi\u00e9n ni amparos ni nada o sea nos dieron la pasada C\u00f3mo no voy a estar contentos con ustedes Muchas gracias de todo [Aplausos] coraz\u00f3n es presidente presidente presidente presidente ay\u00fadate que yo te ayudar\u00e9 presidente [Aplausos] y eh Por eso se est\u00e1n llevando a cabo tambi\u00e9n los programas de bienestar ya escucharon a la presidenta no eh Como no voy a estar contento miren a qui\u00e9n le voy a entregar la banda [Aplausos] presidencial ella dice el mejor presidente de M\u00e9xico no no no no no ella s\u00ed va a ser la mejor m y la mejor presidenta del mundo en poco [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] tiempo pues ella va a darle continuidad imag\u00ednense si no estoy contento tranquilo porque el relevo va a quedar en manos de una mujer con convicciones Con principios de buen coraz\u00f3n que eso es lo m\u00e1s importante el amor al pr\u00f3jimo Eso es lo m\u00e1s importante son dos cosas que se requieran para hacer un buen gobierno una la honestidad que est\u00e1 pensando en llegar a un cargo para robar ese no sirve para [Aplausos] nada que ese es el principal problema que ten\u00edamos en M\u00e9xico la corrupci\u00f3n dec\u00eda un paisano m\u00edo tambi\u00e9n de Tabasco ser Seraf\u00edn Fern\u00e1ndez de C\u00e1rdenas dec\u00eda Tabasco tiene todo hay de todo pero se lo clavan todo ese esa el problema no la falta de presupuesto presupuesto hay adem\u00e1s es cosa de que se administre bien el dinero del pueblo tambi\u00e9n nos hab\u00edan metido en la cabeza de que el presupuesto era del gobierno no presupuesto no es del Gobierno gobierno no es el due\u00f1o del dinero del presupuesto presupuesto es dinero del pueblo los gobernantes somos simplemente administradores de los dineros del pueblo y cuando se administra bien rinde ese presupuesto alcanza por eso hemos podido salir adelante entregarle a la gente apoyos los programas de bienestar y eh hacer grandes obras porque el tren maya va a significar una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 500,000 millones de pesos los 1554 km desde Palenque toda la Pen\u00ednsula m\u00e1s de 500000 millones Pero ha significado eh 600000 empleos para la gente y no es con deuda es dinero del presupuesto por qu\u00e9 Porque se ahorra y no se permite la corrupci\u00f3n saben ustedes que antes los de Mero arriba imaginen un banco as\u00ed famoso famoso imaginen una empresa grande famosa famosa Bueno pues esa empresa ese banco no pagaban impuestos no pagaban impuestos entonces llegamos y se reform\u00f3 el art\u00edculo 28 constitucional y se prohibi\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos y ahora tenemos bastantes ingresos la hacienda p\u00fablica est\u00e1 [Aplausos] elic Entonces lo primero es la honestidad y lo otro dec\u00eda eh tener buenos sentimientos buen coraz\u00f3n amor al pueblo tenerle un profundo amor al pueblo entonces van a continuar los programas de bienestar yo me retiro f\u00edjense que cuando \u00edbamos como a la mitad del gobierno me toc\u00f3 ir a un homenaje a Guelatao oajaca por un aniversario de el nacimiento del presidente Ju\u00e1rez y ah\u00ed hice el ofrecimiento de que iba a ir aumentando la pensi\u00f3n adultos mayores en 25% cada a\u00f1o pensando en terminar como ahora que un adulto ya est\u00e1 recibiendo 100 pesos diarios y si es una pareja ya son 200 pesos diarios ya me puedo ir tranquilo porque cuando menos algo [Aplausos] Hay [Aplausos] y la gente que es eh Muy eh sabia el pueblo es sabio y muy avispado se dieron cuenta porque dec\u00edan los conservadores que no quieren al pueblo que son clasistas son racistas eh dec\u00edan eh eh firmo que van a seguir los programas de bienestar hasta con sangre lo voy a firmar porque quer\u00edan los votos no y pensaron que iban a enga\u00f1ar eh a la gente y pasa la la elecci\u00f3n y ya saben lo que sucedi\u00f3 no pu la se\u00f1ora gan\u00f3 con 36 millones de votos hasta a m\u00ed me cepill\u00f3 [Aplausos] y como a los 15 d\u00edas un mes eh declara el presidente del pan que ellos se hab\u00edan equivocado que este hubiesen dicho desde el principio que ellos no estaban de acuerdo con los programas de bienestar porque son muy hip\u00f3critas f\u00ed nada m\u00e1s que pensaron que iban a enga\u00f1ar al pueblo porque s\u00ed eh si la gente no estuviese como est\u00e1 de politizada y de consciente por la revoluci\u00f3n de las conciencias A lo mejor ellos hubiesen podido no con su dinero con todos los medios de manipulaci\u00f3n hubiesen confundido a la gente pero ya este pueblo dijo basta y este quer\u00edan no quitar los programas de bienestar pero la gente dijo No no no y toma tu [Aplausos] voto toma tu Champot\u00f3n Y f\u00edjense qu\u00e9 importante porque ahora esos programas se van a Elevar a Rango constitucional se van a convertir en derechos constitucionales que es el compromiso de la presidenta por eso me da pues mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes eh si hay regiones pueblos que merecen eh justicia pues es este pueblo este municipio de Felipe Carrillo Puerto y toda esta regi\u00f3n llevar\u00eda mucho tiempo contarle la historia pero es que por firio D\u00edaz declar\u00f3 una guerra contra los mayas y sufrieron mucho los antepasados por eso lo de vig\u00eda chico y se est\u00e1 haciendo ese camino porque ah\u00ed llegaban los barcos llegaba La tropa y eh llegaban tambi\u00e9n los presos los que lucharon en la huelga de eh Veracruz de Rio blanco todos los presos eh los trajeron para ac\u00e1 Porque aqu\u00ed era una c\u00e1rcel todo era una c\u00e1rcel ap parte de la persecuci\u00f3n a los pueblos ind\u00edgenas a los pueblos originarios toda una guerra y aqu\u00ed hubo resistencia y por eso se eh justifica Como en todo el pa\u00eds pero m\u00e1s que en otras partes el que haya justicia para los pueblos mayas adem\u00e1s me da mucho gusto porque se fue avanzando Qu\u00e9 pas\u00f3 Durante los 30 40 a\u00f1os el periodo neoliberal o neoporfirismo del 4% anual el centro 2% anual el sur sureste cero y en algunos estados bajo cero lo \u00fanico que hubo como oportunidad de desarrollo y de trabajo fue Quintana r pero el norte de Quintana ro solo Canc\u00fan y luego la Ribera Maya y luego a Tulum hasta ah\u00ed nada m\u00e1s porque el sur de Quintana r eh Felipe Carrillo Puerto por ejemplo Morelos otompe blanco todo abandonado Morelos es uno de los municipios tambi\u00e9n m\u00e1s abandonados m\u00e1s pobres de M\u00e9xico Bueno hasta ah\u00ed llegaba nada m\u00e1s hasta Tulum Y ahora qu\u00e9 es lo que estamos buscando Pues que se venga el desarrollo al sur de Quintana ro y a Campeche y a Chiapas y a y que se interne junto al tren maya para eso se est\u00e1 construyendo el tren Maya y por eso los programas de bienestar junto al tren Maya y seguir apoyando a los j\u00f3venes seguir apoyando la educaci\u00f3n Aqu\u00ed vamos a terminar Ya no me va a tocar a m\u00ed pero la presidenta y la gobernadora que tienen que este es de primera Mara van a inaugurar el hospital el nuevo hospital y va a seguir El Progreso con justicia mucho gusto est aqu\u00ed por ejemplo yo conozco Felipe Carrillo Puerto desde hace No pues como no estoy tan grande es que soy aflojado en terracer\u00eda este pero hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os que conozco Felipe Carrillo Puerto este m\u00e1s o menos como 50 a\u00f1os y luego ya en la lucha por la democracia muchas veces vine a Felipe Carrillo Puerto a Morelos a todos los pueblos porque lo dec\u00eda yo ayer fuimos muy perseverante yo creo que de aburridos dijo la gente ya ya a ver qu\u00e9 van a hacer porque est\u00e1bamos dale y dale y dale y dale es eh Y ya iba a ser la \u00faltima ya eh Ya es mucho y fraude y la gente apoyaba pero no respetaban los votos ya saben c\u00f3mo era antes no estos que se quejan ahora eran los que cada vez que hab\u00eda elecciones empezaba la repartidera se acuerdan despensa frijol con gorgojo l\u00e1minas materiales de construcci\u00f3n pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos cerdos dinero en efectivo en la noche y dec\u00edan algunos compa\u00f1eros ya grandes ya no no vamos a poder no vamos a poder y nosotros vamos vamos vamos adelante aunque las cartas est\u00e9n marcadas vamos aunque los dados est\u00e9n cargados vamos para adelante porque tenemos que lograr la transformaci\u00f3n y lo tenemos que lograr por la v\u00eda electoral y pac\u00edfica y saben qu\u00e9 lo logramos porque la gente apoy\u00f3 Entonces vamos a seguir adelante Yo aqu\u00ed quiero pues recordar a un dignatario Maya a Jos\u00e9 Isabel salud eh [M\u00fasica] fue S\u00ed de acuerdo lo vi la \u00faltima vez en Chetumal y estuvimos una ceremonia por ah\u00ed tengo un video y una foto f\u00edjense cu\u00e1ntas cosas de de Carrillo Puerto que aqu\u00ed en un desfile del 16 de de septiembre creo que del 19 en un desfile eh una escuela llevaba un ni\u00f1ito un tren Maya de cart\u00f3n s se acuerdan pues ya es una realidad ese sue\u00f1o [Aplausos] y aqu\u00ed est\u00e1 Julio maure ma Julio eh Ac\u00e1 est\u00e1 Julio es maestro Este trabaj\u00f3 aqu\u00ed en las comunidades sigue trabajando lo conoc\u00ed hace como 40 a\u00f1os en los pueblos las comunidades de guimanguillo Tabasco a \u00e9l y a su esposa son educadores [Aplausos] y luego de Huimanguillo se vinieron para ac\u00e1 verdad Y a d\u00f3nde est\u00e1n ahora est\u00e1n d\u00f3nde est\u00e1n ahora aqu\u00ed siguen Aqu\u00ed bueno Me da mucho gusto verle y este y a todas y a todos mucho gusto y muchas gracias de todo coraz\u00f3n este yo ya eh voy a retirar porque ya termino mi ciclo me voy a Palenque Este pero como dec\u00eda cantautor Juan Gabriel es Amor eterno el de [Aplausos] nosotros Me dio mucho gusto estar [Aplausos] querida Felipe Carrillo Puerto que vivan las comunidades mayas de Quintana ro viv viva Quintana ro Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] procedemos con el corte de l\u00f3n inaugural del museo hist\u00f3rico de la ciudad de Felipe Carrillo Puerto a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta electa doctora Claudia chinba pardo e integrante presidio presidente presidente presidente presidente aqu\u00ed le traigo un unas palabras o lo de Ahorita se lo escrib\u00ed y se lo dirig\u00ed a usted ahorita [Aplausos] lo presidente presidente presidente presidente presidente presidente presidente les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano Gracias Se\u00f1or Presidente [M\u00fasica] en Dios [M\u00fasica] y si la patria oliva de la paz de la cangel divina en el celo Tu eterno desos Por Elo de Dios es\u00f3 aar un extra\u00f1o enemigo profanar con su plas su suero que su parte querid del celo un so parao cre\u00f3 para en las de esta manera concluye este evento el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia paro agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [M\u00fasica] ch [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:14.075089"
}