{
    "video_id": "KwBrYYfmFAo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/KwBrYYfmFAo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDMbU_bCog2bt6PDVXXQc11KvdJ4g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=KwBrYYfmFAo",
    "video_title": "#SuavePatria l Lorena Ram\u00edrez, ultramaratonista rar\u00e1muri de la Sierra de Chihuahua",
    "video_length_seconds": 117,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.11,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "yo me llama Lorena",
            "start": 4.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez soy",
            "start": 7.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ultramaratonista yo vengo de la Sierra",
            "start": 9.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12.24,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "Chihuahua S\u00ed he vivido discriminaci\u00f3n",
            "start": 16.52,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "por ser ind\u00edgena yo creo de acuerdo con",
            "start": 20.519,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los datos m\u00e1s recientes de la encuesta",
            "start": 23.519,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Nacional sobre discriminaci\u00f3n 2022 el",
            "start": 25.359,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "28.9 de las mujeres que refirieron haber",
            "start": 28.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sufrido discriminaci\u00f3n se\u00f1alaron que la",
            "start": 31.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n fue por ser ind\u00edgena O",
            "start": 33.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "afromexicana como ando as\u00ed pues veo as\u00ed",
            "start": 36.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pues no no me dejan pasar hay mesas en",
            "start": 40.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "la puerta pues es ah\u00ed me",
            "start": 45.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quedaba me siento muy contenta vestir",
            "start": 50.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "As\u00ed como ando y correr otro pa\u00edses",
            "start": 54.359,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Mostrar mis culturas c\u00f3mo somos sambri y",
            "start": 58.039,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo vestimos presentar a a mi pa\u00eds aqu\u00ed",
            "start": 62.199,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 66.08,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico somos seis corredores mi pap\u00e1 era",
            "start": 68.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "corredor cuando era ni\u00f1a sufr\u00eda mucho",
            "start": 73.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "por la necesidad comida y ropa no ten\u00eda",
            "start": 77.08,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda ganas de tener ropas nuevas tomar",
            "start": 83.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cosas de jugos",
            "start": 88.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "leche por eso hicimos fundaci\u00f3n Porque",
            "start": 90.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed Viv\u00ed en en medio de la monta\u00f1a pu",
            "start": 93.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "yo conozco C\u00f3mo vive la gente mis",
            "start": 97.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hermanos ind\u00edgenas y yo soy una mujer",
            "start": 101.28,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "raramuri mexicanas",
            "start": 105.2,
            "duration": 12.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 108.35,
            "duration": 9.82
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] yo me llama Lorena Ram\u00edrez soy ultramaratonista yo vengo de la Sierra de Chihuahua S\u00ed he vivido discriminaci\u00f3n por ser ind\u00edgena yo creo de acuerdo con los datos m\u00e1s recientes de la encuesta Nacional sobre discriminaci\u00f3n 2022 el 28.9 de las mujeres que refirieron haber sufrido discriminaci\u00f3n se\u00f1alaron que la raz\u00f3n fue por ser ind\u00edgena O afromexicana como ando as\u00ed pues veo as\u00ed pues no no me dejan pasar hay mesas en la puerta pues es ah\u00ed me quedaba me siento muy contenta vestir As\u00ed como ando y correr otro pa\u00edses Mostrar mis culturas c\u00f3mo somos sambri y C\u00f3mo vestimos presentar a a mi pa\u00eds aqu\u00ed en M\u00e9xico somos seis corredores mi pap\u00e1 era corredor cuando era ni\u00f1a sufr\u00eda mucho por la necesidad comida y ropa no ten\u00eda ten\u00eda ganas de tener ropas nuevas tomar cosas de jugos leche por eso hicimos fundaci\u00f3n Porque yo s\u00ed Viv\u00ed en en medio de la monta\u00f1a pu yo conozco C\u00f3mo vive la gente mis hermanos ind\u00edgenas y yo soy una mujer raramuri mexicanas [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2BRgpQ7ELsTlJap01oR0de",
    "playlist_title": "Suave Patria",
    "published_time_text": "9 minutes ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:15:32.361034"
}