{
    "video_id": "l0adnB56vV4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/l0adnB56vV4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAkpkRrPHjen3a6HfFZ7ItOLn9oQw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=l0adnB56vV4",
    "video_title": "Toma de protesta del Presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Vlll | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 57,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 6.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a la presidencia de la rep\u00fablica-",
            "start": 9.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha personal",
            "start": 12.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y colectiva",
            "start": 16.619,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed recuerdo",
            "start": 21.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a los que iniciaron este movimiento a",
            "start": 24.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los que sembraron lo que ahora nosotros",
            "start": 28.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estamos cosechando",
            "start": 30.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales pol\u00edticos muchos que",
            "start": 34.15,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se nos adelantaron pero fueron los",
            "start": 38.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "precursores de esta lucha de este",
            "start": 41.5,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "movimiento nunca los vamos a olvidar",
            "start": 44.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 54.53,
            "duration": 3.579
        }
    ],
    "transcription_text": "amigas y amigos llegu\u00e9 a la presidencia de la rep\u00fablica- despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha personal y colectiva aqu\u00ed recuerdo a los que iniciaron este movimiento a los que sembraron lo que ahora nosotros estamos cosechando dirigentes sociales pol\u00edticos muchos que se nos adelantaron pero fueron los precursores de esta lucha de este movimiento nunca los vamos a olvidar [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:21.407651"
}