{
    "video_id": "L3EgJvZUGqE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/L3EgJvZUGqE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDoq3ZS0Bytul2vwKIr3fe4EgJGUQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=L3EgJvZUGqE",
    "video_title": "Avances y derechos de los Pueblos Ind\u00edgenas y Afromexicano | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 109,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en esta nueva etapa de la historia",
            "start": 0.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional el gobierno de m\u00e9xico trabaja",
            "start": 1.849,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para saldar una deuda hist\u00f3rica con los",
            "start": 4.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano a",
            "start": 6.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "partir del di\u00e1logo y el reconocimiento",
            "start": 9.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pleno de derechos cumpliendo el primer",
            "start": 11.36,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "compromiso del presidente de la",
            "start": 13.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "republica el 4 de diciembre del 2018 se",
            "start": 15.349,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 por ley el instituto nacional",
            "start": 18.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas organismo",
            "start": 21.26,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "fundamental para encabezar el di\u00e1logo",
            "start": 23.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entre el gobierno y los pueblos",
            "start": 25.369,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "duplicamos la pensi\u00f3n para adultos",
            "start": 27.76,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "mayores y ahora personas ind\u00edgenas desde",
            "start": 29.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los 65 a\u00f1os pueden recibirla los",
            "start": 32.419,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "programas j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 35.359,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "sembrando vida y las becas de todos los",
            "start": 37.389,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "niveles educativos est\u00e1n atendiendo de",
            "start": 40.19,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "manera prioritaria a los pueblos",
            "start": 42.379,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afro mexicanos",
            "start": 44.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a partir de un proceso participativo y",
            "start": 47.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de consulta permanente con las",
            "start": 49.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunidades de la regi\u00f3n impulsamos la",
            "start": 51.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren maya y del",
            "start": 53.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico del istmo de",
            "start": 55.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tehuantepec",
            "start": 57.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en materia de estado de derecho",
            "start": 58.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "reiteramos nuestro compromiso con el",
            "start": 60.68,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cumplimiento del convenio 169 de la",
            "start": 62.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n internacional del trabajo",
            "start": 65.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que garantiza el derecho de los pueblos",
            "start": 67.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a mantener y fortalecer sus",
            "start": 69.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "culturas formas de vida e instituciones",
            "start": 71.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "propias caminamos tambi\u00e9n hacia el",
            "start": 74.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los acuerdos de san",
            "start": 77.07,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s larr\u00e1inzar postergados por",
            "start": 78.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas pero que pronto derivar\u00e1n",
            "start": 80.7,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "producto de un amplio proceso",
            "start": 82.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "participativo en la tan anhelada reforma",
            "start": 83.91,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 86.54,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n significa",
            "start": 88.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "justicia social y la construcci\u00f3n de una",
            "start": 91.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "modernidad alternativa forjada desde",
            "start": 94.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "abajo para todas y todos",
            "start": 96.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 101.689,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 104.31,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "en esta nueva etapa de la historia nacional el gobierno de m\u00e9xico trabaja para saldar una deuda hist\u00f3rica con los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano a partir del di\u00e1logo y el reconocimiento pleno de derechos cumpliendo el primer compromiso del presidente de la republica el 4 de diciembre del 2018 se constituy\u00f3 por ley el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas organismo fundamental para encabezar el di\u00e1logo entre el gobierno y los pueblos duplicamos la pensi\u00f3n para adultos mayores y ahora personas ind\u00edgenas desde los 65 a\u00f1os pueden recibirla los programas j\u00f3venes construyendo el futuro sembrando vida y las becas de todos los niveles educativos est\u00e1n atendiendo de manera prioritaria a los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicanos a partir de un proceso participativo y de consulta permanente con las comunidades de la regi\u00f3n impulsamos la construcci\u00f3n del tren maya y del corredor interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec en materia de estado de derecho reiteramos nuestro compromiso con el cumplimiento del convenio 169 de la organizaci\u00f3n internacional del trabajo que garantiza el derecho de los pueblos ind\u00edgenas a mantener y fortalecer sus culturas formas de vida e instituciones propias caminamos tambi\u00e9n hacia el cumplimiento de los acuerdos de san andr\u00e9s larr\u00e1inzar postergados por d\u00e9cadas pero que pronto derivar\u00e1n producto de un amplio proceso participativo en la tan anhelada reforma constitucional la cuarta transformaci\u00f3n significa justicia social y la construcci\u00f3n de una modernidad alternativa forjada desde abajo para todas y todos bien gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:00.389889"
}