{
    "video_id": "l5YszhGgSaU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/l5YszhGgSaU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDdsrzG97_SLCFN-TGcmBhu0-PjvQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=l5YszhGgSaU",
    "video_title": "#EstrategiaDeLectura | Fandangos por la Lectura, desde Ecatepec de Morelos, Edomex. #LeerEst\u00e1DeModa",
    "video_length_seconds": 5430,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a esteban moctezuma barrag\u00e1n muchas",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2.639,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "a eduardo villegas",
            "start": 4.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "coordinador",
            "start": 6.71,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "de memoria hist\u00f3rica y cultural de",
            "start": 9.06,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mexico les pedimos por favor sean tan",
            "start": 10.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "amables de sentarse",
            "start": 12.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean todos",
            "start": 19.61,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "bienvenidos a la segunda edici\u00f3n de los",
            "start": 21.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fandangos de la estrategia nacional de",
            "start": 23.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lectura como ya ustedes vieron preside",
            "start": 25.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este acto beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 28.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidenta del consejo honorario de",
            "start": 30.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico",
            "start": 32.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "saludamos tambi\u00e9n a alfredo del mazo m\u00e1s",
            "start": 43.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a gobernador constitucional del estado",
            "start": 45.75,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 47.55,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario",
            "start": 54.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n del gobierno de mexico",
            "start": 56.96,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gracias a eduardo villegas mej\u00edas",
            "start": 63.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "coordinador de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 66.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cultural de mexico",
            "start": 67.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "muchas gracias a esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n a",
            "start": 73.53,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "alejandro fern\u00e1ndez campillo secretario",
            "start": 75.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n del estado de mexico",
            "start": 77.909,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "a marcela gonz\u00e1lez salas secretaria de",
            "start": 84.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cultura del estado de mexico",
            "start": 87.78,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a marks arriaga navarro director general",
            "start": 95.13,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "de bibliotecas",
            "start": 97.829,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias a miguel antonio meza",
            "start": 103.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estrada director de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 105.82,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de libros de texto gratuito",
            "start": 107.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a fernando vilchis contreras presidente",
            "start": 115.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "municipal de ecatepec",
            "start": 118.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "gracias a las peque\u00f1as cristina isabel",
            "start": 125.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez medina alumna del primer a\u00f1o de",
            "start": 128.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 130.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y a mar\u00eda fernanda garibay s\u00e1nchez",
            "start": 136.03,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "alumna del sexto grado de primaria",
            "start": 138.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "saludamos tambi\u00e9n esta ma\u00f1ana a la",
            "start": 145.23,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mediadora de lectura ana laura de luna",
            "start": 147.959,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez",
            "start": 150.299,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y a nuestro anfitri\u00f3n en este plantel",
            "start": 154.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "educativo jes\u00fas arturo varela ramos su",
            "start": 157.8,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 160.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 161.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a todos en el pres\u00eddium por apoyar la",
            "start": 166.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de lectura muchas",
            "start": 169.15,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 171.43,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecemos la amable presencia",
            "start": 172.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de secretarios de estado funcionarios",
            "start": 174.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estatales y federales representantes de",
            "start": 176.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la industria editorial y organizaciones",
            "start": 180.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil promotores de",
            "start": 182.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lectura docentes personalidades que nos",
            "start": 184.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an y representantes de los medios",
            "start": 186.76,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n sean todos bienvenidos",
            "start": 189.34,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el aplauso que les voy a pedir ahora",
            "start": 196.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como una menci\u00f3n especial de bienvenida",
            "start": 198.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que se merecen esta ma\u00f1ana son los",
            "start": 201.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estudiantes la comunidad estudiantil de",
            "start": 204.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la unidad pedag\u00f3gica ecatepec",
            "start": 207.43,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "bienvenidos j\u00f3venes estudiantes",
            "start": 209.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para iniciar escuchemos el mensaje de",
            "start": 218.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fernando vilchis contreras presidente",
            "start": 221.31,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "municipal de ecatepec estado de m\u00e9xico",
            "start": 223.98,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos doctora",
            "start": 232.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez me vi leer con su",
            "start": 237.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permiso licenciado alfredo del mazo",
            "start": 239.45,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "massa gobernador constitucional del",
            "start": 242.18,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "estado de mexico con su permiso sean",
            "start": 244.069,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antes que nada bienvenidos a ecatepec su",
            "start": 247.129,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tierra secretario secretarias as\u00ed como",
            "start": 250.549,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todas las autoridades federales",
            "start": 254.209,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estatales ciudadanos estudiantes que nos",
            "start": 255.349,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an autoridades escolares y medios",
            "start": 257.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n sean bienvenidos todos",
            "start": 260.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ecatepec de morelos el d\u00eda de hoy los",
            "start": 263.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ecatepenses somos honrados con su visita",
            "start": 266.21,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "con su gran presencia hoy en este d\u00eda",
            "start": 269.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que los hogares",
            "start": 272.56,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en el seno de la familia y por supuesto",
            "start": 275.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en las escuelas donde se debe de prestar",
            "start": 277.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "especial atenci\u00f3n a la formaci\u00f3n",
            "start": 280.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "integral de nuestras ni\u00f1as de nuestros",
            "start": 282.74,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y de nuestros j\u00f3venes son ellos",
            "start": 285.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quienes deben de tener las herramientas",
            "start": 289.09,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el conocimiento que les permitir\u00e1",
            "start": 291.1,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "integrarse al transcurso de la vida a",
            "start": 293.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los sectores profesionales laborales",
            "start": 296.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos que cada d\u00eda son m\u00e1s",
            "start": 299.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "competitivos a fin de que puedan aspirar",
            "start": 301.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a modos de vida honestos y dentro de las",
            "start": 304.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "normas jur\u00eddicas en este sentido hoy d\u00eda",
            "start": 307.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es necesario impulsar temas que",
            "start": 311.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aparentemente han quedado en segundo",
            "start": 314.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lugar pero que a su vez son factores que",
            "start": 316.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cambian el rumbo social y la calidad de",
            "start": 320.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vida de la poblaci\u00f3n y eso es la cultura",
            "start": 322.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y la generaci\u00f3n de valores porque es",
            "start": 326.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como resultado de una conciencia",
            "start": 329.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "realizar eventos como estos deben de ser",
            "start": 331.33,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una agenda permanente que debemos de",
            "start": 334.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "impulsar el gobierno federal el gobierno",
            "start": 336.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estatal y el gobierno municipal de",
            "start": 338.84,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "manera coordinada con el m\u00e1s grande",
            "start": 342.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "compromiso y con el m\u00e1s grande empe\u00f1o",
            "start": 344.389,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "estamos seguros que promover la cultura",
            "start": 347.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el desarrollo integral de nuestras",
            "start": 349.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes no es una p\u00e9rdida",
            "start": 351.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de tiempo y por supuesto tampoco de",
            "start": 354.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recursos la visi\u00f3n y todos los esfuerzos",
            "start": 357.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las administraciones que debemos de",
            "start": 360.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dirigir hacia el futuro por lo menos",
            "start": 362.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 365.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "2050 es cambiar o igualar la percepci\u00f3n",
            "start": 365.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el entorno de que las personas m\u00e1s",
            "start": 369.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reconocidas socialmente son aquellas que",
            "start": 371.66,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "destacan por su desarrollo profesional",
            "start": 374.03,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mujeres hombres exitosos licenciados",
            "start": 376.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ingenieros comerciantes",
            "start": 379.789,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "deportistas pero tambi\u00e9n aquellos",
            "start": 382.36,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que tengan los m\u00e1s",
            "start": 384.59,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "altos valores sociales y humanos es la",
            "start": 386.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conjunci\u00f3n en la que podr\u00e1 consolidarse",
            "start": 389.449,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "un verdadero cambio un verdadero cambio",
            "start": 391.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que requiere este pa\u00eds se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 395.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hoy tenemos la oportunidad \u00fanica y",
            "start": 398.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "debemos de valorarla es apostar a esta",
            "start": 401.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "verdadera transformaci\u00f3n a nuestra",
            "start": 405.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realidad a mediano pero tambi\u00e9n a largo",
            "start": 407.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "plazo a trav\u00e9s de este gran semillero",
            "start": 410.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que penetrara familias madres padres",
            "start": 412.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hermanos que puedan aprender y ser",
            "start": 415.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ejemplo en el futuro que lean y que se",
            "start": 418.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cultiven con el gusto de iniciarlo por",
            "start": 421.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "su propia cuenta que busquen espacios",
            "start": 424.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adecuados para satisfacer sus",
            "start": 426.41,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "necesidades porque tambi\u00e9n",
            "start": 428.87,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el aprendizaje y el conocimiento es una",
            "start": 431.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "necesidad el arte y la recreaci\u00f3n y a",
            "start": 434.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de ellos se mejore poco a poco",
            "start": 437.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "las condiciones en el entorno inmediato",
            "start": 439.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hasta que se convierta en un gran",
            "start": 441.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resultado social la cultura en este",
            "start": 444.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipio se encuentra en las calles la",
            "start": 447.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pinta de bardas en las voces de los",
            "start": 449.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que cuentan su historia a trav\u00e9s",
            "start": 451.92,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de bay books y armon\u00edas urbanas",
            "start": 453.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acerquemos a ellos escuchemos sin miedo",
            "start": 455.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y fortalezcamos sus proyectos con pasi\u00f3n",
            "start": 458.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con responsabilidad en el",
            "start": 460.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compromiso de que debemos asumir como",
            "start": 462.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autoridad esta gran responsabilidad en",
            "start": 464.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ecatepec sucede todo todos los gobiernos",
            "start": 468.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "federal estatal y municipal en esta gran",
            "start": 470.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n debemos de asumir este",
            "start": 473.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esfuerzo y debemos de adoptar esta gran",
            "start": 475.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "responsabilidad en conjunto para hacer",
            "start": 477.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las cosas para hacer las cosas bien por",
            "start": 479.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esta raz\u00f3n exhortamos a que hoy que se",
            "start": 482.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vuelva a esta una realidad a trav\u00e9s de",
            "start": 485.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fandangos por la lectura y que sea",
            "start": 487.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el inicio de grandes acciones y",
            "start": 489.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "programas que impacten para el bien de",
            "start": 491.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los habitantes del municipio del estado",
            "start": 493.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y por supuesto de este gran pa\u00eds que es",
            "start": 495.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 498.21,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "reitero mi agradecimiento y bienvenidos",
            "start": 498.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todos y todas",
            "start": 501.539,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enhorabuena damos inicio a este gran",
            "start": 503.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evento por ecatepec y por la cultura",
            "start": 506.069,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 509.37,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 510.8,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 512.28,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "muchas gracias cedemos ahora la palabra",
            "start": 527.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al coordinador de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 531.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico eduardo villegas",
            "start": 533.44,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "mej\u00edas",
            "start": 535.57,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 537.11,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas antes de comenzar quisiera",
            "start": 545.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hacer una solicitud especial a todas ya",
            "start": 548.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todos ustedes si pudi\u00e9ramos ponernos de",
            "start": 551.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pie un momento",
            "start": 553.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "quisiera solicitar atentamente a todos",
            "start": 560.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "los integrantes del pres\u00eddium y a todos",
            "start": 565.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nuestros invitados a los medios de",
            "start": 570.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a guardar un minuto de",
            "start": 572.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "silencio por un gran artista por un gran",
            "start": 575.04,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "huaque\u00f1o que lamentablemente",
            "start": 578.49,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ha perdido la vida el d\u00eda de ayer habl\u00f3",
            "start": 582.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del maestro francisco toledo por favor",
            "start": 586.529,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "un minuto de silencio",
            "start": 590.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 644.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 649.31,
            "duration": 17.819
        },
        {
            "text": "quisiera saludar a todos los integrantes",
            "start": 664.339,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "del pres\u00eddium que nos acompa\u00f1an el d\u00eda",
            "start": 667.129,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de hoy en este fandango por la lectura",
            "start": 670.55,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que es una gran fiesta que bueno",
            "start": 672.319,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "coincidi\u00f3 lamentablemente con con este",
            "start": 676.069,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "lamentable hecho pero saludo",
            "start": 679.819,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez que es un entusiasta",
            "start": 683.93,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma que",
            "start": 687.55,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es un extraordinario secretario de",
            "start": 690.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y alfredo del mazo que",
            "start": 692.649,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo una buena labor en",
            "start": 696.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de mexico saludo",
            "start": 699.79,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "a todos los dem\u00e1s pero ya para no",
            "start": 702.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aburrirlos y poder dar el paso",
            "start": 704.529,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "este fandango por la lectura",
            "start": 708.97,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "quisiera solamente mencionar que como",
            "start": 712.87,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ustedes saben",
            "start": 716.019,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las evaluaciones internacionales",
            "start": 718.089,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lamentablemente en nuestro pa\u00eds en",
            "start": 720.899,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de lectura no se encuentra en",
            "start": 723.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los mejores lugares sabemos qu\u00e9",
            "start": 725.649,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la evaluaci\u00f3n pisa que muchos de ustedes",
            "start": 729.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "acaban de hacer o probablemente hagan",
            "start": 732.29,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 735.91,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se encuentra en el lugar n\u00famero",
            "start": 737.769,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "54 de 69 lo cual no habla muy bien de",
            "start": 739.689,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y es por ello que estamos",
            "start": 745.269,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed porque estamos buscando",
            "start": 747.579,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "realizar un gran movimiento en favor de",
            "start": 750.509,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la lectura y hemos venido para que nos",
            "start": 753.759,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "sumemos todos desde las instancias",
            "start": 758.11,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "gubernamentales las empresas las",
            "start": 762.309,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil los",
            "start": 764.739,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "promotores entusiastas y por supuesto",
            "start": 766.449,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "todas y todos los estudiantes de este",
            "start": 769.569,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y para ello quiero mencionar",
            "start": 774.819,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "solamente a grandes rasgos el tipo de",
            "start": 778.749,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que estamos haciendo desde",
            "start": 781.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el gobierno federal y esto es en lo que",
            "start": 783.339,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "corresponde a una iniciativa de nuestro",
            "start": 787.239,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 789.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que consiste en impulsar la lectura en",
            "start": 791.249,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todos los niveles lo hemos llamado",
            "start": 795.79,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de lectura y lo",
            "start": 797.649,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hemos dividido en tres grandes ejes de",
            "start": 801.759,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "inter",
            "start": 804.009,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "el primer eje implica que debemos formar",
            "start": 804.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos porque sin h\u00e1bitos de lectura",
            "start": 807.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que obtengamos en la edad en la que",
            "start": 811.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "algunas y algunos de ustedes se",
            "start": 815.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "encuentran no vamos a conseguir cambiar",
            "start": 817.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esos indicadores internacionales y no",
            "start": 820.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vamos a lograr como pa\u00eds transformarnos",
            "start": 822.63,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pero no basta tener h\u00e1bitos de lectura",
            "start": 825.17,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "requerimos tambi\u00e9n contar con los",
            "start": 828.86,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "materiales adecuados por eso el segundo",
            "start": 831.18,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "eje de intervenci\u00f3n implica que",
            "start": 833.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "consigamos tener los materiales los",
            "start": 836.33,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "textos los libros de manera disponible y",
            "start": 839.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el tercer eje de intervenci\u00f3n implica",
            "start": 844.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que cambiemos el modo en que se concibe",
            "start": 846.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la lectura y esto es que dejemos de",
            "start": 849.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asociar la con el castigo con el",
            "start": 852.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aburrimiento y nos demos verdaderamente",
            "start": 855.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuenta que la lectura es un placer que",
            "start": 858.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la lectura nos abre mundos que la",
            "start": 862.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lectura nos permite un pensamiento",
            "start": 864.75,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico",
            "start": 866.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para ello en estos tres ejes de",
            "start": 868.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la estrategia nacional",
            "start": 870.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de lectura lo que tenemos son",
            "start": 872.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intervenciones en diferentes niveles",
            "start": 875.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "tenemos una intervenci\u00f3n que nos",
            "start": 877.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corresponde a quienes estamos en niveles",
            "start": 879.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "directivos y esta intervenci\u00f3n implica",
            "start": 882.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que vamos a coordinarnos para que los",
            "start": 884.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esfuerzos no se realicen de manera",
            "start": 888.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "aislada sino que se realicen de manera",
            "start": 890.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 893.2,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estos esfuerzos coordinados implica que",
            "start": 894.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal",
            "start": 897.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en primer lugar tengamos diferentes",
            "start": 899.42,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "acciones todas entramadas es decir",
            "start": 903.34,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "puestas juntas y por ello est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 908.29,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica que est\u00e1",
            "start": 911.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al frente de una instituci\u00f3n muy grande",
            "start": 915.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y que incluye much\u00edsimas dependencias y",
            "start": 917.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ellas tienen que ver de",
            "start": 921.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una u otra manera con la lectura pues \u00e9l",
            "start": 923.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se ha sumado a la estrategia de tal",
            "start": 926.69,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "manera que",
            "start": 928.64,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "eje de intervenci\u00f3n permite sumarse a",
            "start": 931.03,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "las acciones por la lectura porque est\u00e1n",
            "start": 935.79,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el director de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 939.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de libros de texto gratuito que es una",
            "start": 942.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de las partes de la sep y la conaliteg",
            "start": 945.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "representada por su director antonio",
            "start": 949.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "meza",
            "start": 952.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ha contribuido en este acto como en un",
            "start": 954.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n tendr\u00e1 oportunidad de",
            "start": 957.69,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "comentar el propio secretario pero no",
            "start": 959.73,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solamente est\u00e1 la secretar\u00eda de",
            "start": 962.339,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica tambi\u00e9n est\u00e1 la",
            "start": 963.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura y lamentablemente",
            "start": 965.16,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "por los acontecimientos del d\u00eda de ayer",
            "start": 968.79,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "del fallecimiento del maestro toledo es",
            "start": 971.329,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que la secretaria no pudo acompa\u00f1arnos",
            "start": 975.329,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy pero se encuentra aqu\u00ed el",
            "start": 977.61,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "director general de bibliotecas marx",
            "start": 981.029,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "arriaga que tambi\u00e9n ha hecho un trabajo",
            "start": 982.769,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "extraordinario en fomento de la lectura",
            "start": 984.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hemos ido sumando much\u00edsimas",
            "start": 987.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "voluntades de parte del gobierno federal",
            "start": 990.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero como este movimiento al cual",
            "start": 993.26,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "venimos hoy invitarlos no solamente es",
            "start": 997.43,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal los gobiernos",
            "start": 1001.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estatales se han ido sumando poco a poco",
            "start": 1002.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para ello y ya conseguimos en el",
            "start": 1006.05,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de zacatecas que",
            "start": 1009.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se sumaran lo mismo el gobierno del",
            "start": 1012.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estado de chiapas que recientemente cre\u00f3",
            "start": 1015.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "un consejo de promoci\u00f3n de la lectura y",
            "start": 1018.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n literaria y ahora es el",
            "start": 1022.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de mexico el que",
            "start": 1025.3,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "viene aqu\u00ed con toda firmeza a decir que",
            "start": 1027.87,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "va a trabajar en el fomento de la",
            "start": 1032.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lectura pero eso es en el nivel de los",
            "start": 1036.28,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "gobiernos por supuesto est\u00e1n tambi\u00e9n los",
            "start": 1038.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales que como perd\u00f3n",
            "start": 1042.069,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "municipales que como implican much\u00edsimos",
            "start": 1044.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s actores es un poco m\u00e1s lento el",
            "start": 1048.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "trabajo pero estoy seguro que el",
            "start": 1051.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente municipal de ecatepec pues ya",
            "start": 1054.39,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 sumado en este carro no se",
            "start": 1057.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trata solamente de los gobiernos tambi\u00e9n",
            "start": 1060.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "las empresas est\u00e1n",
            "start": 1062.38,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "trabajando ya en ese sentido est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 1065.13,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "juan arzoz que representa la c\u00e1mara",
            "start": 1068.409,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nacional de la industria editorial de",
            "start": 1071.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mexico que tambi\u00e9n ha estado muy cercana",
            "start": 1073.299,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a nosotros para decir que le interesa",
            "start": 1077.679,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "trabajar por m\u00e9xico por la lectura",
            "start": 1080.5,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "pero de la misma manera \u00e9l",
            "start": 1086.39,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n carlos slim",
            "start": 1089.45,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "sumado los esfuerzos a la estrategia",
            "start": 1093.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nacional de lectura porque va a ser",
            "start": 1096.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algunos cursos en l\u00ednea de manera",
            "start": 1097.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gratuita que nos van a permitir fomentar",
            "start": 1100.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la lectura en la empresa amazon ha",
            "start": 1103.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "donado ya 315 300 lectores electr\u00f3nicos",
            "start": 1106.92,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que van a permitir que se encuentren en",
            "start": 1111.6,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "algunas de las bibliotecas de este pa\u00eds",
            "start": 1115.47,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estos lectores electr\u00f3nicos entonces",
            "start": 1119.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos el gobierno tenemos las empresas",
            "start": 1122.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y por supuesto tenemos a la propia",
            "start": 1124.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sociedad civil que est\u00e1 impulsando de",
            "start": 1125.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "manera muy fuerte el fomento a la",
            "start": 1130.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lectura uno de los actores",
            "start": 1132.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos en este sentido son las",
            "start": 1135.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "personas que con todos entusiasmo y",
            "start": 1138.41,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entrega vienen cada d\u00eda a fomentar la",
            "start": 1141.79,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "lectura y por ello siempre intentamos",
            "start": 1146.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que en estos eventos haya visibilidad",
            "start": 1149.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respecto de estas personas que son los",
            "start": 1151.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mediadores de lectura para quienes pido",
            "start": 1153.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un verdadero aplauso",
            "start": 1155.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero no solo no solamente son los",
            "start": 1165.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mediadores de lectura sino muchos",
            "start": 1167.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de opini\u00f3n que est\u00e1n convencidas",
            "start": 1169.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y convencidos de que hay que cambiar la",
            "start": 1172.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la lectura en el pa\u00eds y uno",
            "start": 1175.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de esos l\u00edderes de opini\u00f3n es por",
            "start": 1178.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "supuesto beatriz guti\u00e9rrez miller quien",
            "start": 1181.13,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "merece tambi\u00e9n un fuerte aplauso",
            "start": 1185.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces esto es en el nivel macro esto",
            "start": 1193.309,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es en el nivel directivo en el que nos",
            "start": 1195.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "encontramos qui\u00e9nes estamos aqu\u00ed en el",
            "start": 1198.11,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "presidio pero este gran movimiento al",
            "start": 1201.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que los estamos invitando no basta que",
            "start": 1205.549,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se mueva justamente en estos grandes",
            "start": 1208.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "niveles directivos con gobiernos con",
            "start": 1212.269,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresas y con personalidades de la",
            "start": 1214.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociedad civil sino que requiere un",
            "start": 1217.669,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "trabajo en cada una de las escuelas un",
            "start": 1220.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "trabajo en cada una de las casas y ah\u00ed",
            "start": 1224.87,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "es donde ustedes entran como el futuro",
            "start": 1228.35,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds los estoy invitando con",
            "start": 1233.899,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este con este evento con este fandango",
            "start": 1236.69,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por la lectura a que ustedes tambi\u00e9n se",
            "start": 1239.389,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sumen de manera que desarrollen estos",
            "start": 1242.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos de lectura que permitir\u00e1n",
            "start": 1245.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cambiar al pa\u00eds y se convenzan de la",
            "start": 1247.429,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "necesidad de generar un pensamiento",
            "start": 1251.36,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico",
            "start": 1253.909,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y entender cada vez mejor de expresarse",
            "start": 1256.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cada vez mejor concluy\u00f3 entonces",
            "start": 1259.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "solamente con esta generosa invitaci\u00f3n",
            "start": 1261.87,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que echarle todas las ganas",
            "start": 1265.34,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que la lectura les permitir\u00e1",
            "start": 1270.14,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ingresar a mundos insospechados decirles",
            "start": 1274.19,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que leer est\u00e1 de moda y que vive catec",
            "start": 1278.46,
            "duration": 16.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1282.21,
            "duration": 15.69
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1295.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para conocer las acciones de lectura en",
            "start": 1297.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el estado de mexico solicitamos haga uso",
            "start": 1300.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la palabra el gobernador de esta",
            "start": 1303.63,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entidad alfredo del mazo massa",
            "start": 1305.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas quiero",
            "start": 1315.61,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "primero que nada darle la m\u00e1s cordial",
            "start": 1318.36,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "bienvenida al estado de mexico a la",
            "start": 1321.549,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez miles nos da",
            "start": 1324.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mucho gusto recibirla aqu\u00ed",
            "start": 1327.549,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s d\u00e9jenme decirles que le",
            "start": 1335.309,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "agradezco que el estado de m\u00e9xico sea de",
            "start": 1338.999,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las primeras entidades que pueda tener",
            "start": 1341.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esta iniciativa en conjunto con el",
            "start": 1345.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico para fomentar la",
            "start": 1349.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lectura desde que lanz\u00f3 la estrategia",
            "start": 1351.659,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "nacional de lectura hace aproximadamente",
            "start": 1354.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mes y medio",
            "start": 1357.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en palacio nacional le coment\u00e1bamos",
            "start": 1359.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller el",
            "start": 1361.44,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s que tenemos en el estado de",
            "start": 1363.09,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mexico para sumarnos a esta iniciativa y",
            "start": 1364.529,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "amablemente pues consider\u00f3 al estado",
            "start": 1367.58,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para hacer la segunda entidad en poder",
            "start": 1370.409,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este encuentro y que",
            "start": 1372.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos pudi\u00e9ramos sumar al gobierno",
            "start": 1375.509,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de mexico con la iniciativa que en un",
            "start": 1378.149,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1s estaremos compartiendo",
            "start": 1380.399,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "muchas gracias por tomarnos la palabra",
            "start": 1381.509,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de manera inmediata y de manera pronta a",
            "start": 1384.57,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "la doctora 28 tierras niveles muchas",
            "start": 1386.639,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias saludo",
            "start": 1388.139,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "al secretario de educaci\u00f3n al maestro",
            "start": 1393.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este man agarraban bienvenido nuevamente",
            "start": 1396.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed al estado de m\u00e9xico nos da",
            "start": 1398.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mucho gusto tenerlo una vez m\u00e1s en esta",
            "start": 1400.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tierra mexiquense y agradezco al",
            "start": 1402.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "coordinador de memoria hist\u00f3rica del",
            "start": 1405.01,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "doctor eduardo villegas muchas gracias",
            "start": 1406.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos y la anfitrion\u00eda del",
            "start": 1408.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente municipal fernando vilchis",
            "start": 1411.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contreras presidente municipal de",
            "start": 1413.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ecatepec y de manera muy especial a",
            "start": 1415.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos los alumnos a los directores",
            "start": 1418.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "maestras maestros de esta escuela",
            "start": 1421.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "secundaria profesor roberto ruiz ya nos",
            "start": 1424.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nos recibe en el d\u00eda de hoy y que",
            "start": 1427.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos abren las puertas como una de las",
            "start": 1429.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "escuelas m\u00e1s emblem\u00e1ticas que tenemos en",
            "start": 1431.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el municipio de ecatepec fundada en 1973",
            "start": 1434.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y agradecerle al director tambi\u00e9n de la",
            "start": 1437.22,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "escuela el profesor jes\u00fas varela por",
            "start": 1440.26,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "recibirnos en esta casa de estudios",
            "start": 1441.97,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1443.35,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1444.76,
            "duration": 12.149
        },
        {
            "text": "a todas y todos ustedes muy buenos d\u00edas",
            "start": 1454.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores representante de los",
            "start": 1456.909,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1458.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la cultura es uno de los mayores",
            "start": 1461.1,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "patrimonios de nuestro pa\u00eds las",
            "start": 1463.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "manifestaciones art\u00edsticas que a trav\u00e9s",
            "start": 1466.27,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de los siglos han producido los",
            "start": 1468.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "creadores mexicanos nos unen nos",
            "start": 1470.169,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "identifican y nos distinguen en el mundo",
            "start": 1473.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n es cuna de gigantes de la",
            "start": 1476.25,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "pintura como ribera tamayo siqueiros",
            "start": 1479.83,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "frida kahlo y por supuesto a quien le",
            "start": 1483.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acabamos de rendir un homenaje al",
            "start": 1487.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "maestro artista pl\u00e1stico mexicano",
            "start": 1489.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "originario de oaxaca francisco toledo",
            "start": 1492.69,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de grandes escultores como jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 1496.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuevas juan soriano y javier mar\u00edn o",
            "start": 1498.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00fasicos como juventino rosas silvestre",
            "start": 1502.24,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "revueltas o carlos ch\u00e1vez",
            "start": 1504.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero sobre todo m\u00e9xico se ha distinguido",
            "start": 1507.299,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "por ser una tierra de escritores cuya",
            "start": 1510.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n del mundo y estilo narrativo son",
            "start": 1512.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pilares de la literatura universal",
            "start": 1515.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la lista de autores mexicanos que han",
            "start": 1518.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contribuido con historias sensaciones",
            "start": 1521.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personajes y sentimientos al universo",
            "start": 1523.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "literario es interminable",
            "start": 1526.4,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sor juana in\u00e9s de la cruz nacida en el",
            "start": 1529.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado de mexico y la m\u00e1s universal de",
            "start": 1532.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "las mexicanas es una de las mayores",
            "start": 1535.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "representantes de nuestras letras del",
            "start": 1537.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "siglo de oro espa\u00f1ol fue una mujer de",
            "start": 1539.47,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mente curiosa y prosa inteligente que",
            "start": 1542.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 en la poes\u00eda un medio para",
            "start": 1546.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desafiar el mundo de los hombres y",
            "start": 1548.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "exhibir sus injusticias con sencillez",
            "start": 1550.72,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pero con maestr\u00eda 'rosario castellanos'",
            "start": 1554.43,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "narr\u00f3 la historia de la mujer mexicana",
            "start": 1557.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de su lucha por la igualdad y de la",
            "start": 1559.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "realidad de nuestros pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1563.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "manuel acu\u00f1a el poeta mexicano m\u00e1s",
            "start": 1565.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "influyente del siglo 19 fue el hombre",
            "start": 1568.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del amor nocturno recordado por la",
            "start": 1571.95,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "intensidad de sus versos la narrativa de",
            "start": 1575.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "juan rulfo el poeta del murmullo breve e",
            "start": 1578.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "interminable retrato a trav\u00e9s de sus",
            "start": 1581.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "palabras y sus fotograf\u00edas la vida las",
            "start": 1585.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "demos los temores y los silencios del",
            "start": 1587.62,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico profundo",
            "start": 1589.93,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "carlos fuentes el puente entre el",
            "start": 1591.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "realismo m\u00e1gico latinoamericano y el",
            "start": 1594.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "modernismo literario octavio paz nobel",
            "start": 1597.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de literatura- uno de los autores",
            "start": 1600.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "universales m\u00e1s completos y complejos de",
            "start": 1603.35,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos los tiempos y junto con ellos",
            "start": 1606.41,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "elena poniatowska \u00e1ngeles mastretta jose",
            "start": 1609.31,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "emilio pacheco y carlos monsiv\u00e1is o los",
            "start": 1613.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neos javier velasco y jorge",
            "start": 1616.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "volpi son algunos de los integrantes de",
            "start": 1619.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una larga lista que dado al unibe que ha",
            "start": 1622.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dado al universo literario mexicano el",
            "start": 1624.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter la originalidad y la diversidad",
            "start": 1627.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sobre las que descansa en la memoria",
            "start": 1630.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica la identidad y la pasi\u00f3n de",
            "start": 1632.84,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1635.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy el gobierno de mexico y el",
            "start": 1637.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de gobierno del estado de mexico unimos",
            "start": 1640.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esfuerzos a favor de la cultura y como",
            "start": 1643.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "parte del programa nacional de lectura",
            "start": 1645.97,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "presentamos el fandango de la lectura",
            "start": 1648.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "una estrategia cultural del gobierno de",
            "start": 1651.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mexico que combina la recreaci\u00f3n con la",
            "start": 1654.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lectura p\u00fablica de grandes obras de",
            "start": 1657.62,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "nuestra literatura con la finalidad de",
            "start": 1659.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "promover este h\u00e1bito entre los j\u00f3venes",
            "start": 1662.809,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "as\u00ed como fortalecer las redes de",
            "start": 1664.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "confianza ciudadana en los municipios",
            "start": 1667.37,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "donde se realiza",
            "start": 1669.35,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "e impulsar el h\u00e1bito de la lectura es un",
            "start": 1671.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo pendiente en nuestro pa\u00eds desde",
            "start": 1674.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hace d\u00e9cadas hist\u00f3ricamente como lo",
            "start": 1676.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mencionaba eduardo villegas hemos sido",
            "start": 1680.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una de las naciones con menores \u00edndices",
            "start": 1683.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de consumo de literatura y durante los",
            "start": 1686.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os este ha ido incluso a la",
            "start": 1689.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "baja de acuerdo con la unesco m\u00e9xico",
            "start": 1692.31,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ocupa el lugar n\u00famero 107 de 108 en su",
            "start": 1694.95,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "\u00edndice de lectura",
            "start": 1700.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el h\u00e1bito de la lectura es un",
            "start": 1702.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instrumento educativo incomparable para",
            "start": 1704.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "formar familias con valores recuperar el",
            "start": 1707.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter c\u00edvico de nuestra sociedad a",
            "start": 1710.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la ense\u00f1anza de principios",
            "start": 1713.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00e9ticos y morales es una meta que",
            "start": 1714.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compartimos con el presidente de mexico",
            "start": 1717.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1719.78,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1721.37,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la mayor impulsora de las acciones con",
            "start": 1722.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las que el gobierno de m\u00e9xico busca",
            "start": 1725.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacer del nuestro un pa\u00eds de electores",
            "start": 1727.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ha sido la presidenta del consejo",
            "start": 1730.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "honorario de la coordinaci\u00f3n de memoria",
            "start": 1733.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico la",
            "start": 1735.21,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez niveles",
            "start": 1737.04,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "hacemos un reconocimiento a la",
            "start": 1739.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n de la doctora guti\u00e9rrez",
            "start": 1742.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "muller una mujer comprometida ejemplar y",
            "start": 1743.539,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "de convicciones firmes una promotora de",
            "start": 1747.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las genuinas expresiones art\u00edsticas",
            "start": 1750.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexicanas y una incansable defensora de",
            "start": 1752.21,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio hist\u00f3rico gracias a",
            "start": 1756.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sus esfuerzos se dar\u00e1 un impulso sin",
            "start": 1760.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precedentes a las acciones en favor de",
            "start": 1762.62,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la lectura en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1764.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias nuevamente por elegir al",
            "start": 1766.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estado de mexico para impulsar los",
            "start": 1768.65,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "fandangos por la lectura",
            "start": 1770.87,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gracias autora beatriz guti\u00e9rrez",
            "start": 1771.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "las aportaciones del estado de mexico a",
            "start": 1782.509,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la cultura mexicana son tan variadas y",
            "start": 1786.259,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diversas como nuestra geograf\u00eda o graf\u00eda",
            "start": 1788.359,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y como nuestra sociedad el legado",
            "start": 1790.699,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "art\u00edstico de nuestros 5 comunidades",
            "start": 1793.669,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas originarias las pinturas de",
            "start": 1795.709,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "velasco nishisawa y leopoldo flores as\u00ed",
            "start": 1798.769,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como la trayectoria de la gran bailarina",
            "start": 1801.889,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "elisa carrillo conforman una herencia",
            "start": 1803.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cultural viva que ha puesto en alto el",
            "start": 1806.509,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nombre del estado de mexico",
            "start": 1809.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "junto con ellos los escritores",
            "start": 1812.059,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mexiquense se han ganado por la",
            "start": 1813.859,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "profundidad de su obra un lugar",
            "start": 1815.629,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "privilegiado la literatura nacional",
            "start": 1817.669,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s molina y horacio z\u00fa\u00f1iga as\u00ed como",
            "start": 1819.609,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "el distinguido escritor contempor\u00e1neo",
            "start": 1823.489,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alberto chimal son nacidos en esta",
            "start": 1825.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 1828.769,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "ignacio manuel altamirano si bien es",
            "start": 1829.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "originario de guerrero se form\u00f3 en el",
            "start": 1832.35,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estado de mexico de la mano de otro gran",
            "start": 1835.84,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "mexiquense ignacio ram\u00edrez el nigromante",
            "start": 1838.15,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "asimismo el estado de mexico vio nacer a",
            "start": 1840.929,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "otra extraordinaria escritora y poeta",
            "start": 1843.909,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de sor juana me refiero aqu\u00ed en",
            "start": 1847.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy adem\u00e1s vamos a rendir",
            "start": 1850.36,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "homenaje a laura m\u00e9ndez de cuenca cuya",
            "start": 1852.37,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "obra y memoria honramos en los fandangos",
            "start": 1855.789,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por la lectura",
            "start": 1858.789,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en reconocimiento a los creadores",
            "start": 1860.95,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "mexiquense presentamos el d\u00eda de hoy la",
            "start": 1863.799,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "estrategia estatal de lectura del estado",
            "start": 1867.159,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico crece leyendo un esfuerzo que",
            "start": 1869.83,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "busca fortalecer el programa nacional de",
            "start": 1874.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lectura en la entidad su objetivo es",
            "start": 1876.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llevar el h\u00e1bito de la lectura a cada",
            "start": 1880.149,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n del estado por medio de",
            "start": 1882.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "actividades espec\u00edficas fortaleciendo",
            "start": 1884.769,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "los tres ejes del programa nacional de",
            "start": 1887.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lectura pedag\u00f3gico o formativo cultural",
            "start": 1890.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y como una comunicacional",
            "start": 1893.37,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las actividades espec\u00edficas de la",
            "start": 1897.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estrategia se llevar\u00e1n a cabo a trav\u00e9s",
            "start": 1899.29,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de casas de cultura municipales y de las",
            "start": 1900.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "675 bibliotecas que conforman la red",
            "start": 1903.99,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estatal de bibliotecas p\u00fablicas que",
            "start": 1907.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguiremos ampliando junto con su acervo",
            "start": 1910.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bibliogr\u00e1fico entre ellas se realizar\u00e1n",
            "start": 1912.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presentaciones de libros c\u00edrculos y",
            "start": 1916.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "maratones de lectura encuentros",
            "start": 1918.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "literarios y conferencias que acerquen",
            "start": 1921.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de manera incluyente a los mexiquense al",
            "start": 1923.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mundo de la literatura para llevar el",
            "start": 1926.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gusto por los libros fuera de las",
            "start": 1929.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bibliotecas aprovecharemos nuestros",
            "start": 1931.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos para organizar",
            "start": 1934.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lecturas grupales familiares para que",
            "start": 1935.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los asistentes conozcan los servicios",
            "start": 1938.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que ofrecen estos espacios de",
            "start": 1940.69,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bibliotecas estatales",
            "start": 1942.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de estudiantes",
            "start": 1944.37,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "maestras maestros padres de familia",
            "start": 1946.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "autoridades educativas llevaremos las",
            "start": 1949.37,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "actividades literarias del programa al",
            "start": 1952.559,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "interior de las escuelas y entregaremos",
            "start": 1954.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "28.000 t\u00edtulos para conformar las",
            "start": 1957.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "bibliotecas en las aulas",
            "start": 1960.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las y los maestros mexiquense ser\u00e1n los",
            "start": 1962.73,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "protagonistas de la promoci\u00f3n de la",
            "start": 1966.12,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "lectura",
            "start": 1967.559,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "impulsaremos la formaci\u00f3n literaria",
            "start": 1968.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dentro de sus programas de formaci\u00f3n",
            "start": 1970.07,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "continua as\u00ed como las t\u00e9cnicas",
            "start": 1971.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gicas para el acercamiento",
            "start": 1974.91,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "literario de sus estudiantes",
            "start": 1976.35,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del programa creo en mi barrio",
            "start": 1979.879,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que es una intervenci\u00f3n art\u00edstica del",
            "start": 1982.69,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico los creadores urbanos",
            "start": 1985.609,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mexiquense se plasmar\u00e1n rasgos de",
            "start": 1987.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestra literatura que identifiquen a",
            "start": 1989.599,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sus municipios en murales exteriores",
            "start": 1992.119,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como lo han hecho aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 1994.909,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de ecatepec con el prop\u00f3sito de promover",
            "start": 1996.469,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la lectura el arte urbano y la",
            "start": 1999.589,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n comunitaria",
            "start": 2002.889,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el acercamiento a la lectura tiene",
            "start": 2006.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples v\u00edas y con el programa la",
            "start": 2007.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "literatura a trav\u00e9s del cine ser\u00e1n",
            "start": 2011.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "analizadas las grandes pel\u00edculas cuyas",
            "start": 2014.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "historias se basan en libros para que la",
            "start": 2015.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entrada al universo literario tenga un",
            "start": 2018.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento visual adem\u00e1s estrenando",
            "start": 2021.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la cineteca que acabamos de abrir",
            "start": 2023.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recientemente en el centro cultural",
            "start": 2025.76,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "mexiquense de toluca",
            "start": 2027.14,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "la feria internacional del libro del",
            "start": 2029.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado de mexico es uno de nuestros",
            "start": 2031.799,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "principales veh\u00edculos de promoci\u00f3n",
            "start": 2033.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cultural este a\u00f1o se presentar\u00e1 en la",
            "start": 2035.399,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "fil en 140 t\u00edtulos casi 500 actividades",
            "start": 2038.25,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "culturales acad\u00e9micas y formativas y se",
            "start": 2043.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de 500",
            "start": 2046.23,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "sellos editoriales esperando la",
            "start": 2048.27,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "asistencia de m\u00e1s de 85 mil entusiastas",
            "start": 2050.819,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "lectores",
            "start": 2053.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy firmaremos un convenio de",
            "start": 2056.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2059.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bibliotecas con el que ampliaremos el",
            "start": 2061.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acervo del centro cultural mexiquense",
            "start": 2063.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bicentenario de texcoco y se incorpora",
            "start": 2065.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un espacio de lectura especializado en",
            "start": 2068.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cultura f\u00edsica y deporte que complemente",
            "start": 2070.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la oferta del recientemente abierto",
            "start": 2073.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "museo mexiquense del deporte en este",
            "start": 2075.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "centro cultural asimismo el estado de",
            "start": 2078.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mexico entregar\u00e1 un acervo bibliogr\u00e1fico",
            "start": 2081.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "correspondiente al fondo editorial del",
            "start": 2083.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estado de mexico que ser\u00e1 definido por",
            "start": 2085.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de bibliotecas",
            "start": 2088.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este convenio reafirma la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2090.94,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "constructiva estrecha y din\u00e1mica que",
            "start": 2094.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hemos desarrollado entre ambos gobiernos",
            "start": 2098.349,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "promover la lectura la pintura la danza",
            "start": 2101.16,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la arquitectura la m\u00fasica la escultura",
            "start": 2105.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el cine es el mejor reconocimiento que",
            "start": 2107.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podemos hacer a la cultura y la obra de",
            "start": 2109.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestros artistas nos da mucho gusto que",
            "start": 2112.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy el estado de mexico se",
            "start": 2116.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueda sumar a esta estrategia nacional",
            "start": 2118.03,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias y sean todos ustedes",
            "start": 2120.25,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 2122.589,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2123.07,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2127.39,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias sabemos ahora el uso del",
            "start": 2134.57,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono a esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 2138.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n del gobierno de",
            "start": 2140.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2143.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2147.68,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 2150.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "distinguida y muy apreciada doctora",
            "start": 2154.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez new left muchas",
            "start": 2157.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias por la invitaci\u00f3n que la",
            "start": 2160.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 2161.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico cuyo consejo en",
            "start": 2163.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "horario usted preside hacia la",
            "start": 2165.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica para",
            "start": 2167.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participar activamente en la estrategia",
            "start": 2169.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nacional de lectura",
            "start": 2171.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "agradezco la anfitrion\u00eda y saludo con",
            "start": 2175.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estima alfredo del mazo m\u00e1s a gobernador",
            "start": 2178.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de mexico el",
            "start": 2181.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "saludo con aprecio al doctor eduardo",
            "start": 2184.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "villegas mis gu\u00edas con quienes estaremos",
            "start": 2186.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajando muy de cerca en el programa",
            "start": 2189.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del libro de texto en las escuelas",
            "start": 2191.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2193.95,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gracias por su amable bienvenida al",
            "start": 2195.78,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "presidente municipal de ecatepec",
            "start": 2197.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fernando vilchis un saludo para todos",
            "start": 2198.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los presentes en el pres\u00eddium christine",
            "start": 2202.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya mar\u00eda fernanda a todas y todos",
            "start": 2205.41,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2208.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "venimos el d\u00eda de hoy a celebrar juntos",
            "start": 2210.55,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "esta jornada de fandango por la lectura",
            "start": 2213.48,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s incluye un anuncio muy",
            "start": 2217.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "importante que es la instalaci\u00f3n de",
            "start": 2220.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de libro de texto gratuitos en",
            "start": 2222.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las bibliotecas p\u00fablicas del pa\u00eds",
            "start": 2225.61,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "una biblioteca debe ser un espacio de",
            "start": 2229.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "convivencia familiar e iniciaci\u00f3n y",
            "start": 2232.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desde muy peque\u00f1os los ni\u00f1os deben de",
            "start": 2236.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ser invitados a fomentar en ellos el",
            "start": 2238.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito de estar cerca de los libros de",
            "start": 2242.48,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "jugar con ellos de tocarlos",
            "start": 2244.85,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pero hacerlo de una manera divertida y",
            "start": 2247.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vemos que aqu\u00ed tienen una biblioteca que",
            "start": 2250.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiene esas caracter\u00edsticas y ojal\u00e1",
            "start": 2253.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "realmente le den el uso que merece su",
            "start": 2255.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nueva instalaci\u00f3n",
            "start": 2258.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la escritora mexiquense laura m\u00e9ndez de",
            "start": 2260.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuenca de quien en un rato vamos a leer",
            "start": 2263.9,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "algunos de sus poemas",
            "start": 2266.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n profesora de educaci\u00f3n",
            "start": 2269.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a principios del siglo pasado y",
            "start": 2271.06,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "escribe un libro",
            "start": 2274.63,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el hogar mexicano donde suger\u00eda que las",
            "start": 2276.539,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "casas deben contar con bibliotecas a las",
            "start": 2279.749,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que describ\u00eda como un espacio c\u00e1lido",
            "start": 2282.719,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sencillo y limpio en un ambiente",
            "start": 2284.519,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico \u00edntimo apto para la",
            "start": 2287.009,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "convivencia",
            "start": 2290.009,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "por ello acompa\u00f1amos a beatriz guti\u00e9rrez",
            "start": 2291.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muller a anunciarles el inicio de un",
            "start": 2295.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "programa que reconectar a sistemas que",
            "start": 2299.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "siempre debieron estar vinculados y",
            "start": 2302.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcionar juntos me refiero a las",
            "start": 2304.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bibliotecas p\u00fablicas y a los libros de",
            "start": 2307.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "texto gratuito los prop\u00f3sitos de esta",
            "start": 2311.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "iniciativa que vamos a asignar en un",
            "start": 2314.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "momento son en primer lugar trazar un",
            "start": 2316.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo virtuoso al ligar la escuela con",
            "start": 2319.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "las bibliotecas",
            "start": 2323.31,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en segundo t\u00e9rmino crear colecciones de",
            "start": 2325.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "doble prop\u00f3sito tanto para el aula en",
            "start": 2328.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las escuelas como para la consulta",
            "start": 2331.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en las bibliotecas tercero",
            "start": 2334.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "retomar en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 2337.69,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la publicaci\u00f3n de t\u00edtulos de",
            "start": 2339.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general y colocarlos en puntos",
            "start": 2343.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de exhibici\u00f3n en lecturas de alto",
            "start": 2346.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "impacto como son precisamente las",
            "start": 2347.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bibliotecas p\u00fablicas y finalmente cuarto",
            "start": 2350.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "iniciar una transici\u00f3n paulatina y",
            "start": 2353.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ordenada a contenidos digitales con",
            "start": 2355.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acceso al gran p\u00fablico no solo para",
            "start": 2359.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "alumnos de alumnos de nivel b\u00e1sico",
            "start": 2361.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el proyecto iniciar\u00e1 con un cat\u00e1logo de",
            "start": 2365.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "81 t\u00edtulos correspondientes a los libros",
            "start": 2368.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de texto de preescolar primaria y",
            "start": 2371.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secundaria llevaremos este acervo",
            "start": 2374.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coordinados con la red nacional de",
            "start": 2377.56,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "bibliotecas p\u00fablicas de la secreta de",
            "start": 2379.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cultura y con la estrategia nacional de",
            "start": 2381.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lectura la red estar\u00e1 formada por siete",
            "start": 2384.59,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mil 455 unidades establecidas en dos mil",
            "start": 2388.16,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "282 municipios de nuestro pa\u00eds todas",
            "start": 2393.43,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "progresivamente por etapas recibir\u00e1n",
            "start": 2397.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este beneficio la primera etapa cubrir\u00e1",
            "start": 2399.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cinco estados",
            "start": 2403.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la ciudad de mexico adivine",
            "start": 2405.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el primero en la lista",
            "start": 2408.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "exactamente el estado de m\u00e9xico",
            "start": 2411.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias al gobernador del mazo por su",
            "start": 2420.549,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n para que esto sea as\u00ed y",
            "start": 2424.269,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gracias por recuento que acaba de",
            "start": 2427.299,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ofrecernos del gran valor cultural de",
            "start": 2428.769,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 2431.529,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ser\u00e1n atendidos en esta primera",
            "start": 2433.38,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "etapa guerrero oaxaca tabasco y durango",
            "start": 2435.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del estado de mexico y de la",
            "start": 2440.93,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2443.34,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme decirles que la mayor\u00eda de las",
            "start": 2445.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "bibliotecas p\u00fablicas de m\u00e9xico alrededor",
            "start": 2447.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del 70 por ciento tienen entre 500 y",
            "start": 2449.38,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "3000 ejemplares en sus anaqueles por lo",
            "start": 2453.88,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "que la llegada de estos 81 t\u00edtulos",
            "start": 2456.999,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "iniciales ser\u00e1 significativa los",
            "start": 2459.329,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "materiales se entregar\u00e1n por parte de la",
            "start": 2463.569,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de libros de texto",
            "start": 2465.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gratuitos conaliteg para su",
            "start": 2467.289,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n inmediata al servicio y en",
            "start": 2469.99,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este aspecto quisiera agradecer tambi\u00e9n",
            "start": 2474.13,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "al estado de mexico que nos ayud\u00f3 a que",
            "start": 2477.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los libros de texto gratuito llegaran en",
            "start": 2481.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tiempo a todas las escuelas del estado",
            "start": 2484.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de mexico proporcion\u00f3 el apoyo de ir a",
            "start": 2488.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recogerlos a la ciudad de mexico muchas",
            "start": 2491.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or gobernador",
            "start": 2493.99,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n quisiera felicitar a antonio",
            "start": 2502.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "meza director de canal y text por el",
            "start": 2505.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esfuerzo tan grande que se hizo para que",
            "start": 2507.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se cumpliera en tiempo y forma con las",
            "start": 2509.61,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 2511.83,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gracias antonio",
            "start": 2512.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y eso es muy importante un mecanismo",
            "start": 2519.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "informativo para que los usuarios de las",
            "start": 2521.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bibliotecas puedan acceder en l\u00ednea a",
            "start": 2524.04,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "los libros de texto vigentes en cuanto",
            "start": 2526.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comience a funcionar podr\u00e1 consultarse",
            "start": 2529.349,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "517 t\u00edtulos en el curso de los dos",
            "start": 2532.88,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses llegaremos a los 800",
            "start": 2535.89,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos vigentes y los visitantes podr\u00e1n",
            "start": 2538.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n consultar el cat\u00e1logo hist\u00f3rico",
            "start": 2541.589,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de los libros de texto gratuitos ya",
            "start": 2544.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los actuales libros todos",
            "start": 2547.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "digitalizados todos en l\u00ednea inclusive",
            "start": 2549.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "algunos llegaron primero como contenido",
            "start": 2553.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "digital que como ediciones impresas y",
            "start": 2556.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero se\u00f1alar que el se\u00f1or",
            "start": 2559.5,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel",
            "start": 2561.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador est\u00e1 comprometido y est\u00e1",
            "start": 2563.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "muy entusiasmado en que en un par de",
            "start": 2566.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a\u00f1os todas las escuelas de m\u00e9xico est\u00e9n",
            "start": 2570.0,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "conectadas a internet",
            "start": 2573.15,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 2575.589,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "un programa muy importante de",
            "start": 2582.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conectividad en las escuelas en los",
            "start": 2584.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hospitales y en las plazas p\u00fablicas de",
            "start": 2586.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "manera gratuita para que precisamente",
            "start": 2589.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y las mexicanas",
            "start": 2591.75,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tengan acceso al conocimiento a trav\u00e9s",
            "start": 2593.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del internet y por ello es que tanto en",
            "start": 2596.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la conaliteg como toda la secretaria",
            "start": 2601.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y la secretaria de",
            "start": 2603.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cultura podr\u00e1n expandir de una manera",
            "start": 2605.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "muy importante pues los saberes que",
            "start": 2608.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n al alcance de todas y todos los",
            "start": 2612.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2615.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vamos a finalizar este mi participaci\u00f3n",
            "start": 2617.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "comentando les que adem\u00e1s nos pidi\u00f3 al",
            "start": 2621.73,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y logramos que el 40",
            "start": 2625.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por ciento de los libros de texto",
            "start": 2627.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gratuito sean con material reciclado",
            "start": 2629.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos cuidando a la naturaleza para",
            "start": 2632.2,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n los digitalizamos queremos",
            "start": 2635.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que cada vez se usen menos papel y se",
            "start": 2637.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corten menos \u00e1rboles y que cada vez m\u00e1s",
            "start": 2639.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los libros de texto est\u00e9n hechos con",
            "start": 2642.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fibra secundaria esto es reciclado y por",
            "start": 2645.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ello estamos llevando una campa\u00f1a de",
            "start": 2648.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reciclaje para captar papel fuera de uso",
            "start": 2649.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y regenerarlo para la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 2652.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nuevos libros de texto muchas gracias a",
            "start": 2654.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos quienes participan en hacer llegar",
            "start": 2658.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el libro de texto gratuito de las",
            "start": 2660.47,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "bibliotecas p\u00fablicas trabajaremos muy de",
            "start": 2661.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cerca y coordinadamente con todos",
            "start": 2664.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ustedes para fortalecer la estrategia",
            "start": 2666.41,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nacional de lectura muchas gracias",
            "start": 2668.63,
            "duration": 15.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2671.32,
            "duration": 12.389
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2683.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en este momento vamos a hacer algunos",
            "start": 2686.109,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "movimientos en el escenario les pedimos",
            "start": 2688.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por favor tomen asiento a las personas",
            "start": 2691.089,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en el pres\u00eddium porque a continuaci\u00f3n",
            "start": 2693.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "procederemos a la firma de dos convenios",
            "start": 2696.239,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n",
            "start": 2698.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "para afirmar el primero de ellos",
            "start": 2702.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entre la secretaria de cultura y el",
            "start": 2705.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico solicit\u00f3 la presencia",
            "start": 2708.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de marks arriaga navarro",
            "start": 2711.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de marcela gonz\u00e1lez salas",
            "start": 2714.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura del estado de",
            "start": 2718.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2721.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y director general de bibliotecas",
            "start": 2723.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ellos firman este documento convenio de",
            "start": 2727.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre ambas instituciones",
            "start": 2731.849,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se coordinan para la donaci\u00f3n de",
            "start": 2733.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libros del fondo editorial del edomex y",
            "start": 2736.589,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "crean la biblioteca especializada de",
            "start": 2740.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cultura f\u00edsica y deporte en el centro",
            "start": 2742.109,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "cultural mexiquense bicentenario texcoco",
            "start": 2744.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como testigos de honor firman tambi\u00e9n",
            "start": 2751.109,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller presidenta del",
            "start": 2754.319,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "consejo honorario de la memoria",
            "start": 2757.019,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico alfredo",
            "start": 2758.549,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del mazo masa gobernador constitucional",
            "start": 2761.099,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del estado de mexico y eduardo villegas",
            "start": 2763.289,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mej\u00edas coordinador de memoria hist\u00f3rica",
            "start": 2766.049,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "y cultural de m\u00e9xico",
            "start": 2768.63,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2770.05,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "solicito a los titulares del convenio",
            "start": 2784.39,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sostener de frente el documento",
            "start": 2786.46,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados por los testigos de honor",
            "start": 2787.96,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "por favor no se sienten para la toma de",
            "start": 2789.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda oficial",
            "start": 2791.829,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2804.75,
            "duration": 12.82
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2814.52,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para firmar el segundo convenio de",
            "start": 2819.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre la direcci\u00f3n general",
            "start": 2821.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de bibliotecas y la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2823.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "libros de texto gratuito solicito la",
            "start": 2826.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presencia nuevamente de marx arriaga",
            "start": 2828.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "navarro y de antonio meza estrada",
            "start": 2830.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del presente convenio de",
            "start": 2836.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n ambas instituciones",
            "start": 2838.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acuerdan la donaci\u00f3n de libros de texto",
            "start": 2841.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gratuito a todas las bibliotecas",
            "start": 2843.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas del pa\u00eds",
            "start": 2846.06,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "firman como testigos honorarios",
            "start": 2849.75,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller alfredo del",
            "start": 2853.329,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "mazo maza y eduardo villegas mej\u00edas",
            "start": 2856.269,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2859.3,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "como hace un mono",
            "start": 2871.78,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2873.44,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "disfrutaremos ahora de cielito lindo",
            "start": 2880.11,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2884.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2890.27,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2898.119,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2901.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2910.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2987.43,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a este maravilloso",
            "start": 2996.49,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ensamble de violines",
            "start": 2998.59,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora el mensaje de la",
            "start": 3002.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidenta del consejo honorario de",
            "start": 3004.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico",
            "start": 3006.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 3008.43,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias al gobernador alfredo",
            "start": 3015.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del mazo por recibirnos en su estado y",
            "start": 3018.109,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "en ecatepec tambi\u00e9n al presidente",
            "start": 3020.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "municipal a los funcionarios del",
            "start": 3022.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno federal estatal y local y sobre",
            "start": 3024.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "todo a los j\u00f3venes maestros de esta",
            "start": 3027.47,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 3029.839,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "no se aburran mucho ya vamos a empezar",
            "start": 3031.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el fandango",
            "start": 3033.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto porque este tambi\u00e9n",
            "start": 3034.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es para ustedes es un d\u00eda especial hoy",
            "start": 3037.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no tuvieron clases de matem\u00e1ticas de",
            "start": 3039.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "f\u00edsica de educaci\u00f3n f\u00edsica s\u00ed",
            "start": 3041.7,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en serio",
            "start": 3044.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vamos a hacer algo algo que ya no se usa",
            "start": 3048.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mucho que es leer en p\u00fablico y quiero",
            "start": 3051.28,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "explicarles brevemente por qu\u00e9 es \u00fatil",
            "start": 3055.0,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "importante y colectivo colectivamente",
            "start": 3057.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hablando \u00fatil este ejercicio porque",
            "start": 3059.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n participando de la",
            "start": 3062.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lectura se integran tanto el que escucha",
            "start": 3064.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como el que lee y desde luego el autor",
            "start": 3067.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en este caso estamos homenajeando en",
            "start": 3070.39,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "primer lugar homenaje\u00f3 yo en lo personal",
            "start": 3073.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "a nuestro querido huaque\u00f1o francisco",
            "start": 3075.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "toledo por el fallecimiento y a \u00e9l le",
            "start": 3079.089,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "dedic\u00f3 esta participaci\u00f3n pero en",
            "start": 3081.069,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "particular estamos homenajeando a una",
            "start": 3083.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "escritora del siglo 19",
            "start": 3085.27,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que escrib\u00eda que eso les puede llamar la",
            "start": 3089.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a ustedes de un modo distinto a",
            "start": 3091.97,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "como hoy escriben los poetas y los",
            "start": 3094.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "narradores laura m\u00e9ndez de cuenca",
            "start": 3096.589,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "perteneci\u00f3 a un movimiento que ya en sus",
            "start": 3099.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salones de clase ser\u00eda muy bueno que sus",
            "start": 3102.079,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "profesores se los expliquen que se llam\u00f3",
            "start": 3103.97,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el romanticismo el romanticismo ten\u00eda",
            "start": 3106.67,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "entre otros temas favoritos el amor por",
            "start": 3110.089,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la tristeza",
            "start": 3112.849,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "entonces los poemas del aura como los",
            "start": 3113.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "van a escuchar ustedes son poemas",
            "start": 3116.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tristes porque entonces en la sociedad",
            "start": 3118.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el 19 consideraba que la tristeza era",
            "start": 3121.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "uno de los sentimientos m\u00e1s bonitos y",
            "start": 3124.97,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "por tanto cuando hab\u00eda que ser tristes",
            "start": 3127.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se era triste adem\u00e1s eso es lo que van a",
            "start": 3129.829,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ustedes a leer o escuchar cuando lo lean",
            "start": 3132.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en privado y cuando lo lean en el",
            "start": 3135.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fandango que vamos a hacer y con estos",
            "start": 3137.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poemas que aunque les suenen a viejos",
            "start": 3139.579,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son vigentes",
            "start": 3141.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "yo quiero invitarles a que con cada vez",
            "start": 3143.299,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "m\u00e1s frecuencia ustedes lean en p\u00fablico",
            "start": 3145.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que adem\u00e1s de que les va a",
            "start": 3147.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permitir interactuar con otros la",
            "start": 3149.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lectura en p\u00fablico les va a permitir una",
            "start": 3152.45,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cosa fundamental",
            "start": 3154.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que es mejorar la adicci\u00f3n a veces",
            "start": 3156.049,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hablamos atropelladamente no sabemos",
            "start": 3159.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respirar bien cuando leemos y por tanto",
            "start": 3162.349,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos tropezamos yo les invito a que hagan",
            "start": 3164.839,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este ejercicio de por si su tarea un",
            "start": 3167.569,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "texto literario alg\u00fan texto que les",
            "start": 3170.329,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dejaron de los libros de texto gratuito",
            "start": 3172.459,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por ejemplo el libro de historia o el",
            "start": 3174.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "libro de lectura o de espa\u00f1ol que lo",
            "start": 3176.749,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "hagan en p\u00fablico y que aprendan a tomar",
            "start": 3178.88,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "aire literalmente a tomar el aire y",
            "start": 3180.92,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "dejar correr el enunciado o el verso por",
            "start": 3183.499,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "eso este ejercicio tambi\u00e9n va a ser muy",
            "start": 3186.049,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bueno para ustedes todos tenemos que",
            "start": 3187.849,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mejorar nuestros h\u00e1bitos de lectura pero",
            "start": 3190.069,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no por una obligaci\u00f3n que nos impone el",
            "start": 3192.319,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobierno porque la lectura no es por",
            "start": 3194.329,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "decreto que vamos a leer la lectura debe",
            "start": 3198.499,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de ser un gusto convertirse en una",
            "start": 3201.229,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda en motivo de alegr\u00eda aunque la",
            "start": 3203.269,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lectura sea triste la lectura o el texto",
            "start": 3205.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "le\u00eddo el acto de leer debe de ser como",
            "start": 3209.119,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "lo he dicho en otras ocasiones un acto",
            "start": 3212.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que parte de nuestra voluntad pero para",
            "start": 3215.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ser mejores personas yo no creo que haya",
            "start": 3217.699,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "libros salvo los que son muy malos",
            "start": 3220.91,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que al terminar de leer los digamos que",
            "start": 3223.41,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pensamos igual sobre la vida y menos la",
            "start": 3226.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "poes\u00eda mucho menos la poes\u00eda creo que la",
            "start": 3229.349,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "poes\u00eda aunque est\u00e1 en desuso ahora pero",
            "start": 3231.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "siempre se renueva y volver\u00e1 por sus",
            "start": 3234.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fueros es el mejor ejemplo de que el",
            "start": 3236.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "alma de cada uno de nosotros siempre",
            "start": 3239.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene algo importante que decir sea",
            "start": 3241.559,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "triste sea un festejo sea una alegr\u00eda la",
            "start": 3243.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "narraci\u00f3n de una haza\u00f1a por ejemplo",
            "start": 3248.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuando se narran gestas her\u00f3icas como",
            "start": 3250.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las muchas que se han vivido en el",
            "start": 3254.28,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "estado de mexico por s\u00f3lo recordar lo",
            "start": 3255.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 aqu\u00ed en la independencia y c\u00f3mo",
            "start": 3258.329,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fue fusilado aqu\u00ed el general morelos",
            "start": 3260.819,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces lean lean hagan el ejercicio",
            "start": 3263.089,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "les sirve para mejorar su dicci\u00f3n y su",
            "start": 3266.039,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "interacci\u00f3n con los dem\u00e1s pero sobre",
            "start": 3269.069,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "todo escojan bien lo que leen un libro",
            "start": 3270.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es un amigo es un compa\u00f1ero es alguien",
            "start": 3273.51,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que podemos llevar sea peque\u00f1ito grande",
            "start": 3276.42,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "en la mochila en nuestro bolso o lo",
            "start": 3278.849,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "podemos tomar de una biblioteca y t\u00fa",
            "start": 3283.109,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pedirlo prestado devolverlo o bien",
            "start": 3285.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comprarlo a veces es dif\u00edcil",
            "start": 3287.869,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "pero para ello tambi\u00e9n el gobierno est\u00e1",
            "start": 3290.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dando las bases para que los libros que",
            "start": 3293.66,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ofrece el fondo de cultura econ\u00f3mica y",
            "start": 3296.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los mismos de la conaliteg no les cueste",
            "start": 3298.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no les cuesten muy poco a los",
            "start": 3300.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "consumidores para que tampoco decir que",
            "start": 3302.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los libros sean caros sea un pretexto",
            "start": 3304.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos bien queremos que lo que lean que",
            "start": 3307.01,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "lean y adem\u00e1s tambi\u00e9n queremos que",
            "start": 3310.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "escriban pero eso va a ser en otro",
            "start": 3312.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "momento y all\u00e1 todos aquellos muchachos",
            "start": 3314.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n atr\u00e1s y que van a decir eso de",
            "start": 3316.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "leer si yo leo mi ipad mi celular est\u00e1",
            "start": 3319.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muy bien est\u00e1 muy bien pero de verdad la",
            "start": 3321.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "experiencia de tomar un libro hojearlo",
            "start": 3324.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "incluso o leerlo algunos libros que",
            "start": 3327.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "huelen a nuevo que son un sabor",
            "start": 3331.08,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "delicioso bueno para m\u00ed por lo menos",
            "start": 3332.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 ese gusto se lo pueden llevar y si",
            "start": 3335.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo terminan y si le obsequian a alguien",
            "start": 3339.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy bien y si lo quieren conservar el",
            "start": 3342.11,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "leer despu\u00e9s en el futuro o continuarlo",
            "start": 3344.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "o releer lo en su vida adulta magn\u00edfico",
            "start": 3347.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y si pueden contagien a los dem\u00e1s del",
            "start": 3349.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gusto por leer y me dirijo especialmente",
            "start": 3352.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a los adultos se le puede pedir a los",
            "start": 3355.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que lean pero si nosotros no",
            "start": 3358.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo hacemos no tiene ning\u00fan sentido somos",
            "start": 3360.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nosotros los adultos quienes tenemos",
            "start": 3364.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hijos o nietos quienes debemos en casa",
            "start": 3366.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tener esos objetos que se est\u00e1n",
            "start": 3369.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "convirtiendo ya en objetos raros pero no",
            "start": 3371.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "son raros son amigos lleven se los",
            "start": 3373.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lleven se los consigo y lean todo lo que",
            "start": 3375.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puedan y aprovechen a sus maestros en",
            "start": 3378.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los salones de clase para hacerles",
            "start": 3380.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "preguntas por ejemplo si encuentran una",
            "start": 3382.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "palabra que no entienden no comprenden",
            "start": 3385.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vayan al diccionario y consulten y van a",
            "start": 3388.37,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "enriquecer su vocabulario y aprovechen",
            "start": 3391.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sobre todo a su maestro de espa\u00f1ol oa su",
            "start": 3393.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "maestro de arte que les expliquen m\u00e1s a",
            "start": 3396.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "veces es importante el contexto de estos",
            "start": 3398.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "textos que van leyendo y por eso les",
            "start": 3401.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo de louis de laura m\u00e9ndez porque",
            "start": 3403.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ella escribe c\u00f3mo se escrib\u00eda en el",
            "start": 3406.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "siglo 19 y van a notar la hora que",
            "start": 3409.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tengamos esta lectura p\u00fablica y les pido",
            "start": 3411.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un favorcito adicional no busquen",
            "start": 3413.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comprender el poema b\u00fasquelo sentir la",
            "start": 3416.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "poes\u00eda es ante todo un acto de",
            "start": 3420.42,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "sentimiento",
            "start": 3422.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si despu\u00e9s salen analistas y dem\u00e1s como",
            "start": 3423.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "algunos en este panel como marc se",
            "start": 3426.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "arriesga que es doctor en filolog\u00eda",
            "start": 3428.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues que mejor pero si no gocen la",
            "start": 3431.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lectura y sobre todo homenaje como",
            "start": 3434.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "homenaje mos todo el tiempo a nuestros",
            "start": 3436.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "grandes hombres de letras y nuestros",
            "start": 3438.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "grandes hombres y mujeres del arte en",
            "start": 3439.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "general yo agradezco mucho a las",
            "start": 3441.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autoridades a los asistentes y les",
            "start": 3443.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "invito a que sigan disfrutando de lo que",
            "start": 3446.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "resta de esta jornada fandangos por la",
            "start": 3448.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lectura y much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n por",
            "start": 3450.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "invitarme no me cansar\u00e9 de decir que la",
            "start": 3453.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lectura nos har\u00e1 siempre mejores",
            "start": 3455.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas y cr\u00e9anme no porque llevo",
            "start": 3457.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "algunos a\u00f1os leyendo muchas gracias",
            "start": 3459.87,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3466.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "muchas gracias y justo con las palabras",
            "start": 3469.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de beatriz guti\u00e9rrez muller nosotros",
            "start": 3473.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haremos un nuevo cambio en el escenario",
            "start": 3475.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque ahora comienza el fandango chicos",
            "start": 3477.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acostumbrados a que les pidan leer a",
            "start": 3481.17,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ustedes hoy escucharemos leer a",
            "start": 3483.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "funcionarios a maestros a docentes pero",
            "start": 3485.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ustedes participan y le voy a",
            "start": 3489.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pedir al ensamble de violines que por",
            "start": 3492.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "favor baje para que no est\u00e9n parados",
            "start": 3494.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todo este tiempo mientras ocurre la",
            "start": 3496.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lectura y nos acompa\u00f1en en la lectura",
            "start": 3497.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en la parte de abajo los",
            "start": 3500.44,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "despedimos con un fuerte aplauso por",
            "start": 3502.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3503.95,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "les explico c\u00f3mo funciona a partir de",
            "start": 3512.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora el fandango por la lectura y en",
            "start": 3514.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este momento espec\u00edficamente tendremos",
            "start": 3516.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tres rondas de lectura la primera es una",
            "start": 3519.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lectura en la que algunos participan de",
            "start": 3523.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "manera en solo y otros acompa\u00f1ados dos",
            "start": 3525.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "personas y hasta tres personas despu\u00e9s",
            "start": 3529.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos una segunda ronda donde",
            "start": 3532.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "participan todas las personas en el",
            "start": 3534.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium y la \u00faltima ronda es una ronda",
            "start": 3536.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "donde todos ustedes participan como lo",
            "start": 3540.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "har\u00e1n leyendo por supuesto el texto que",
            "start": 3543.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tienen arriba nuestros miembros del",
            "start": 3546.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium en las pantallas que hemos",
            "start": 3549.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "colocado si ustedes pueden percatarse ya",
            "start": 3551.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en este momento tenemos fandangos por la",
            "start": 3554.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lectura y la selecci\u00f3n que hemos hecho",
            "start": 3556.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de los poemas de laura m\u00e9ndez de cuenca",
            "start": 3559.3,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "iniciamos para abrir boca",
            "start": 3562.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con ba\u00f1ada en l\u00e1grimas es beatriz",
            "start": 3565.59,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller quien lee este poema",
            "start": 3569.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3578.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vamos a esperar a que nuestros m\u00fasicos",
            "start": 3579.55,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se sienten",
            "start": 3581.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y como les dec\u00eda el romanticismo",
            "start": 3587.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mexicano se caracteriz\u00f3 por profundizar",
            "start": 3589.2,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el dolor y las alegr\u00edas",
            "start": 3593.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y este poema de laura",
            "start": 3596.41,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3598.28,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez precisamente se llama ba\u00f1ada en",
            "start": 3599.579,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "l\u00e1grimas y se lo dedica a su hijo muerto",
            "start": 3603.059,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si la muerte es oriente de otra vida si",
            "start": 3610.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "al emprender la l\u00fagubre partida el alma",
            "start": 3613.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se despierta a la ilusi\u00f3n",
            "start": 3617.69,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "si el m\u00e1s all\u00e1 que el pensamiento",
            "start": 3620.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alcanza es un canto de amor y de",
            "start": 3622.06,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "esperanza porque tiene tan triste",
            "start": 3625.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n",
            "start": 3628.97,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed es cierto que la vida en este mundo",
            "start": 3630.85,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es el paso fugaz y vagabundo del hombre",
            "start": 3633.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en pos de un infinito bien porque si un",
            "start": 3638.23,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ser de nuestro hogar se aleja si rompe",
            "start": 3641.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sus cadenas y nos deja porque nos rompe",
            "start": 3645.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 3649.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "eso pensaba yo aquella noche cuando al",
            "start": 3651.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cerrar su perfumado broche las flores",
            "start": 3654.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que en tu fosa fui a regar volv\u00ed a mi",
            "start": 3658.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hogar doliente y solitario llor\u00e9 mucho y",
            "start": 3661.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del alma en el santuario la noche del",
            "start": 3665.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dolor sent\u00ed flotar mi hogar yac\u00eda en",
            "start": 3668.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tenebrosa calma tu bendito cad\u00e1ver y el",
            "start": 3672.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de mi alma quedaron reposando en el",
            "start": 3675.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pante\u00f3n como otras veces la argenta la",
            "start": 3677.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "luna lleno de luz mi alcoba y de tu cuna",
            "start": 3681.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ba\u00f1ada en llanto el virginal cresp\u00f3n si",
            "start": 3685.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hay una pena igual a la que siente la",
            "start": 3689.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "madre cuando busca al hijo ausente pero",
            "start": 3692.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ausente con una ausencia as\u00ed si hay un",
            "start": 3695.94,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "dolor terrible agudo eterno que cambia",
            "start": 3699.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la existencia en un infierno",
            "start": 3703.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ese fue entonces el que yo sent\u00ed",
            "start": 3706.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a\u00fan recuerdo la aurora de aquel d\u00eda en",
            "start": 3709.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que la luz de la esperanza m\u00eda se luto",
            "start": 3712.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con la sombra del pesar sin ti lavan las",
            "start": 3715.4,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "\u00faltimas estrellas tu desmayado y p\u00e1lido",
            "start": 3718.7,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "como ellas te mor\u00edas mir\u00e1ndome llorar",
            "start": 3722.809,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "poco despu\u00e9s en el humilde nido que mi",
            "start": 3726.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "amor maternal hubo fingido para dormir",
            "start": 3730.369,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "desarrollarte all\u00ed emblema del dolor de",
            "start": 3733.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los dolores t\u00fa estabas entre las",
            "start": 3737.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "l\u00e1grimas y flores y yo con tu cad\u00e1ver y",
            "start": 3740.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sin ti",
            "start": 3743.599,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "la inmensa soledad que nos acercaba el",
            "start": 3745.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sirio funeral que chispeaba de tu lecho",
            "start": 3748.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la muerte junto al pie las rosas",
            "start": 3752.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "deshojadas y marchitas tus heladas y",
            "start": 3755.55,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "blancas manecitas que tantas veces con",
            "start": 3759.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n bes\u00e9",
            "start": 3763.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el mezquino consuelo con que el mundo",
            "start": 3765.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fingiendo comprender mi mal profundo fue",
            "start": 3768.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mis \u00edntimas penas a insultar la lejana y",
            "start": 3772.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "abierta sepultura todo ese horrible",
            "start": 3775.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuadro de amargura ante mi vista se alza",
            "start": 3778.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sin cesar",
            "start": 3782.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "expirase t",
            "start": 3784.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trist\u00edsima y suave dulce como el arpegio",
            "start": 3786.88,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de un ave te arrullaba del alma la",
            "start": 3790.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "oraci\u00f3n y yo esperaba en amoroso empe\u00f1o",
            "start": 3793.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que despertar\u00e1s del solemne sue\u00f1o que",
            "start": 3797.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "suspende el latir del coraz\u00f3n vana",
            "start": 3801.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ilusi\u00f3n quim\u00e9rica esperanza siempre",
            "start": 3805.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "so\u00f1ando en lo que no se alcanza siempre",
            "start": 3808.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "deseando lo que no ser\u00e1 la vida as\u00ed es",
            "start": 3812.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "interminable lucha entre la fe del",
            "start": 3815.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n que es mucha y lo imposible que",
            "start": 3819.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "extinguir lava",
            "start": 3823.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sombra no es m\u00e1s el pensamiento m\u00edo que",
            "start": 3826.309,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se alza y que se agita en el vac\u00edo y",
            "start": 3830.209,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "envuelve al coraz\u00f3n en su campus me",
            "start": 3833.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alcance me ha encarcelado en su crueldad",
            "start": 3836.689,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la suerte cu\u00e1nto dolor inmenso de no",
            "start": 3838.88,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "verte me arrastrar\u00e1 a dormir bajo tu",
            "start": 3843.259,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "cruz",
            "start": 3846.289,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "en la noche sin fin en que vegeta mi",
            "start": 3847.8,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "existencia no tiene m\u00e1s objeto que tu",
            "start": 3851.67,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dulce recuerdo bendecir mi dicha en tu",
            "start": 3855.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sepulcro se derrumba mi hogar se ha",
            "start": 3859.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "convertido en una tumba que puedo",
            "start": 3863.13,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "esperar ya del porvenir",
            "start": 3866.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3881.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la siguiente es el coraz\u00f3n y antes de",
            "start": 3883.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presentar aqu\u00ed en la ley d\u00e9jenme",
            "start": 3887.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decirles que cristina isabel p\u00e9rez",
            "start": 3889.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medina la iba a leer con alejandra",
            "start": 3891.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "faustro guerrero que por razones que ya",
            "start": 3894.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conocemos no pudo estar aqu\u00ed nos",
            "start": 3897.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "acercamos a christina y le dijimos",
            "start": 3899.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cristina te lo puedes echar solo y nos",
            "start": 3901.53,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dijo claro por supuesto as\u00ed son los",
            "start": 3904.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de ecatepec o coraz\u00f3n con cristina",
            "start": 3907.87,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "isabel p\u00e9rez medina",
            "start": 3911.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "o coraz\u00f3n que vale y que puedes de este",
            "start": 3920.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vivir en el artero abismo si presa t\u00fa de",
            "start": 3923.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las mundanas redes el es siervo y se\u00f1or",
            "start": 3926.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a un tiempo mismo quien a tu ley su",
            "start": 3928.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vanidad no humilla a quien s\u00ed ruegas de",
            "start": 3931.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humildad no mueve eres luz y verdad eres",
            "start": 3934.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "arcilla guardas lo eterno o lo mudable y",
            "start": 3937.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "breve que v\u00ednculo que lazo hay en tu",
            "start": 3941.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esencia entre el yo pensador y el",
            "start": 3944.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sentimiento al pensamiento guardas",
            "start": 3947.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obediencia o dominas audaz a el",
            "start": 3950.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 3952.32,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque formas de amor volc\u00e1n hirviente",
            "start": 3954.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "si t\u00fa la tira a otro latir responde",
            "start": 3957.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "donde guardas del odio la serpiente la",
            "start": 3960.19,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "torpe envidia y la ambici\u00f3n en donde yo",
            "start": 3963.279,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no lo s\u00e9 m\u00e1s la virtud y el vicio qu\u00e9",
            "start": 3966.789,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vida tan inquieta la del mundo que",
            "start": 3969.609,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "promesa tan dulce la del cielo la muerte",
            "start": 3971.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 misterio tan profundo la nada",
            "start": 3974.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 terrible desconsuelo cese ya coraz\u00f3n",
            "start": 3977.47,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tu lucha fiera y que la luz del",
            "start": 3980.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pensamiento acuda si eres tango no m\u00e1s",
            "start": 3982.569,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque se espera si eres obra de dios",
            "start": 3985.63,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "porque se duda misterio nada m\u00e1s y quien",
            "start": 3988.359,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "osado pretende conocerte pobre loco",
            "start": 3992.319,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vives para hacer barro demasiado y para",
            "start": 3994.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ser verdad",
            "start": 3998.109,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "vives muy poco",
            "start": 3999.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n tempestad con alfredo del",
            "start": 4010.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mazo m\u00e1s",
            "start": 4014.65,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4016.32,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "cual escalda el follaje la calina que el",
            "start": 4026.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "austro arrastra a la florida vega cual",
            "start": 4030.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en oriente la tormenta brega sorda",
            "start": 4033.85,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "terrible l\u00fagubre imagina hay del viejo",
            "start": 4036.64,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ahuehuete y de la encina si el rayo",
            "start": 4040.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "indic\u00f3 su furor despliega aire entrega",
            "start": 4043.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "al dorado si lohan llega la corriente",
            "start": 4047.41,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "impetuosa y repentina",
            "start": 4050.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atenas la mosca en el mast\u00edn se prende",
            "start": 4053.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rastrea la inquieta golondrina el vuelo",
            "start": 4056.11,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y el zopilote en espiral haciendo",
            "start": 4058.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y mientras en el negro y ojo cielo su",
            "start": 4062.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gr\u00e1cil curva el arco iris prende en",
            "start": 4065.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cataratas se convierte el suelo",
            "start": 4069.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora a eduardo villegas",
            "start": 4081.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mej\u00edas y mar\u00eda fernanda garibay s\u00e1nchez",
            "start": 4084.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "otra de las alumnas de esta instituci\u00f3n",
            "start": 4087.27,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con el poema tristezas",
            "start": 4090.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguimos en el mismo humor del",
            "start": 4097.75,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "romanticismo con la tristeza",
            "start": 4101.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "yo quisiera cubrir de tu \u00e1lbum la p\u00e1gina",
            "start": 4106.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "blanca con nacientes capullos de lirios",
            "start": 4109.509,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y frescas azaleas yo quise",
            "start": 4112.599,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4116.029,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "yo quisiera cubrir a mujer yo quisiera",
            "start": 4117.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cantar a tu o\u00eddo en lechos galanas de",
            "start": 4120.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gentiles y apuestos donceles y a dos por",
            "start": 4122.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hadas a la reja maciza y oculta de",
            "start": 4125.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00e9lebres a m\u00e1s m\u00e1s o ni\u00f1a a la flaca",
            "start": 4128.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "memoria no vienen las galas de los",
            "start": 4131.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuentos de magos y genios y brujas",
            "start": 4134.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "saladas",
            "start": 4136.85,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que pudiera decirte extranjera llegue a",
            "start": 4138.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estas playas y de entonces ac\u00e1 me devora",
            "start": 4141.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la triste nostalgia vengo yo del pa\u00eds en",
            "start": 4144.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las flores las \u00e1ureas monta\u00f1as del pa\u00eds",
            "start": 4147.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de las tardes azules y noches de plata",
            "start": 4150.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de los h\u00e9roes sin nombre la",
            "start": 4153.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tierra sagrada que es mi amor y mi",
            "start": 4156.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gloria y mi orgullo mi hogar y mi patria",
            "start": 4158.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y por eso de la honda tristeza que",
            "start": 4162.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inunda mi alma cubro ni\u00f1a querida de tu",
            "start": 4165.22,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "alma la p\u00e1gina blanca",
            "start": 4169.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n los cavadores esteban",
            "start": 4182.1,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 4186.33,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cavando un rico avariento para enterrar",
            "start": 4191.06,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "su tesoro amontona siento asiento las",
            "start": 4194.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "piedras del pavimento junto a los tejos",
            "start": 4199.19,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de oro",
            "start": 4201.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con febril la agitaci\u00f3n rompe el macizo",
            "start": 4202.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "terr\u00f3n en jugase el sudor fr\u00edo y piensa",
            "start": 4206.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en su coraz\u00f3n voy a enterrar lo que es",
            "start": 4210.04,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "m\u00edo",
            "start": 4213.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a media cuadra distante de la sombra en",
            "start": 4215.27,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el misterio con un cad\u00e1ver delante otro",
            "start": 4218.87,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "estaba jadeante un hoyo en el cementerio",
            "start": 4223.09,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de su faz rugosa y triste corre el",
            "start": 4228.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llanto como ri\u00f3 y exclam\u00f3 un tono",
            "start": 4231.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sombr\u00edo al dar la \u00faltima palabra voy a",
            "start": 4234.67,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "enterrar lo que es m\u00edo",
            "start": 4238.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cuando en pareja en el suelo que sus",
            "start": 4241.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tesoros en sierra mira los dos con",
            "start": 4244.13,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "anhelo el uno a la muda tierra",
            "start": 4247.19,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el otro al callado cielo",
            "start": 4251.86,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4255.57,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "alejandro fern\u00e1ndez campillo y marks",
            "start": 4263.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "arriaga navarro leen esta ma\u00f1ana pasa un",
            "start": 4267.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "poeta",
            "start": 4271.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y luego te pusieron la lira enlutada en",
            "start": 4274.23,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los dedos flacos tus ojos hundidos",
            "start": 4277.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cerraron sobre una l\u00e1grima estancada",
            "start": 4279.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando el coraz\u00f3n paro sus latidos sobre",
            "start": 4282.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la flexible seda millonada de la caja",
            "start": 4285.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "negra tus miembros tendidos por el ansia",
            "start": 4288.54,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ag\u00f3nica recia y dilatada descansan cual",
            "start": 4292.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaros en su \u00e1rbol dormidos de lecho",
            "start": 4296.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vac\u00edo",
            "start": 4299.7,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "la estancia callada de ruegos al cielo",
            "start": 4300.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las f\u00e9minas quejidos es la responsable",
            "start": 4303.239,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la llaga enconada que se esconde",
            "start": 4306.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita bajo tus vestidos la gente del",
            "start": 4308.79,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "duelo en rueda formada era mayormente",
            "start": 4312.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desconocidos que de tu alto esp\u00edritu no",
            "start": 4316.31,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "entendieron nada sus p\u00e9sames eran",
            "start": 4319.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conceptos mentiras la m\u00e1s elegante",
            "start": 4322.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "carroza trasladada hasta un cementerio",
            "start": 4326.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tus restos podridos y hasta el hoyo",
            "start": 4328.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "oscuro de tierra mojada no te dejan",
            "start": 4331.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "restos lloros y gemidos",
            "start": 4333.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de los editores laboradas parvada a vida",
            "start": 4336.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "recoge los cantos perdidos en los",
            "start": 4341.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "arrebatos de tu alma extasiada rompieron",
            "start": 4344.43,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de tajo tus dos sentidos tus versos la",
            "start": 4348.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00fasica la alegre alborada de los a\u00f1os",
            "start": 4352.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mozos de los a\u00f1os y dos los que te",
            "start": 4354.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dictaron la ilusi\u00f3n dorada las visiones",
            "start": 4357.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1gicas los porque no y dos por el poder",
            "start": 4360.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00fanico que pobl\u00f3 la nada de gracia y",
            "start": 4362.76,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "belleza sonrisas y nidos llegas a la",
            "start": 4365.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cumbre en una jornada tu nombre aparecen",
            "start": 4368.969,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "libros pulidos de papel ligero y pasta",
            "start": 4372.45,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cromada con notas costillas y elogios",
            "start": 4375.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nutridos que te hacen h\u00e9roe de la",
            "start": 4379.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "temporada ya no mandan dulces licor tus",
            "start": 4381.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sentidos ya no hay esplendores en tu",
            "start": 4385.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vida la da ya no hay r\u00e9cord danza de",
            "start": 4388.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "arpegios dormidos",
            "start": 4391.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4392.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4400.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora sombras con marcela",
            "start": 4402.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez salas y miguel antonio meza",
            "start": 4406.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estrada",
            "start": 4409.34,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ay el llanto estancado en la pupila",
            "start": 4411.97,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hallar no puede ha apetecido cauce y me",
            "start": 4415.95,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "dobl\u00f3 al pensar que me aniquila como la",
            "start": 4420.04,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "rama del doliente sauce",
            "start": 4423.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como como el esquife en el pe\u00f1\u00f3n se",
            "start": 4426.849,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "estrella el rudo empuje de la hierba o",
            "start": 4429.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la as\u00ed el ego\u00edsmo de mi querella ir\u00e1 a",
            "start": 4432.28,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "romperse dolorida y sola v\u00e9ase en",
            "start": 4436.119,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "caleidosc\u00f3pico o mirage las dichas",
            "start": 4440.34,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "muertas las promesas vanas",
            "start": 4442.749,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "la juventud que se apercibe al viaje se",
            "start": 4446.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "lleva a sue\u00f1os y me deja canas cuando",
            "start": 4450.739,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a vi p\u00e1jaros y flores en el cielo en",
            "start": 4454.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el mundo poder\u00edo hoy abajo tristezas y",
            "start": 4458.03,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "dolores arriba cuanta sombra que va as\u00ed",
            "start": 4461.78,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "desnudo el pecho me altivez aguarda el",
            "start": 4465.639,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "artero vaiv\u00e9n de la fortuna y clam\u00f3 por",
            "start": 4470.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el \u00e1ngel de la guarda que cobijaba me",
            "start": 4474.23,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "caliente cuna en la triste orfandad que",
            "start": 4476.659,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "hoy me aterra con que sencilla fe cree",
            "start": 4480.469,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "yo mi anhelo que a falta de una madre",
            "start": 4483.35,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la tierra la de dios me cuidaba",
            "start": 4485.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde el cielo que recio es el combate",
            "start": 4488.389,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de la vida que escaso es nuestra fuerza",
            "start": 4490.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y nuestro brillo y al fin caemos con la",
            "start": 4493.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fe perdida en la cripta del p\u00e1ramo vac\u00edo",
            "start": 4496.34,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "el hombre sin cesar tala y construye y",
            "start": 4499.25,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "en las alas de la agencia guita y brega",
            "start": 4504.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "quien por la dicha playa que huye quien",
            "start": 4508.1,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "por la tard\u00eda muerte que no llega",
            "start": 4511.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "desde la infancia pr\u00e9stale tu ayuda al",
            "start": 4515.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu flaco y m\u00e1s lento que al",
            "start": 4519.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "torcedor candente de la duda ya no",
            "start": 4521.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "calcine m\u00e1s mi pensamiento acude a m\u00ed",
            "start": 4524.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que la pasi\u00f3n terrena no tiene el",
            "start": 4527.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n atribulado devu\u00e9lveme a la vida",
            "start": 4530.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "del pasado en que era ni\u00f1a candorosa y",
            "start": 4533.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 4537.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4540.86,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4546.19,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "la \u00faltima de las participaciones en esta",
            "start": 4548.61,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ronda es la abuelita sue\u00f1a fernando",
            "start": 4553.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vilchis contreras ana laura de luna",
            "start": 4557.28,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez y jes\u00fas arturo varela ramos",
            "start": 4560.04,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4563.81,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "tiene yo de una tierra donde viven las",
            "start": 4569.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hadas colgando de su pico por una cinta",
            "start": 4572.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "azul me trajo una cig\u00fce\u00f1a marce de sus",
            "start": 4575.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alas por entre el polvo de oro de los",
            "start": 4578.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rayos de luz y la mirada glauca de mis",
            "start": 4580.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ojos surg\u00eda como de esmeraldas de las",
            "start": 4583.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "facetas",
            "start": 4586.66,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "t\u00fa t\u00fa en este por los aires y sin",
            "start": 4588.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "anteojos negros esta vida devu\u00e9lvele su",
            "start": 4591.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "juicio o en jes\u00fas rubia como las dulces",
            "start": 4595.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "flores del tamarindo la madeja sedosa de",
            "start": 4599.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rizado cabello flotando por mis gr\u00e1ciles",
            "start": 4602.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hombros y por mi ermita erguido cuello",
            "start": 4605.27,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "por acercas m la enmara\u00f1ada en el viento",
            "start": 4607.97,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "me cantaban los p\u00e1jaros su canci\u00f3n",
            "start": 4611.98,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "peregrina me ten\u00edan envidia las",
            "start": 4615.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estrellas del cielo me da pena la pobre",
            "start": 4618.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "abuelita qu\u00e9 l\u00e1stima que de un tiempo a",
            "start": 4621.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "esta parte haya perdido el seso en busca",
            "start": 4625.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de amapolas que tejer guirnaldas pague",
            "start": 4629.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por los sembrados pague por las laderas",
            "start": 4632.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como una mariposa como una golondrina",
            "start": 4635.32,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "escapando las zarzas despreciando las",
            "start": 4638.92,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "piedras",
            "start": 4641.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "abuelita del ir a la triste encadenada",
            "start": 4643.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desde que la conozco a su silla de",
            "start": 4646.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ruedas se pasa horas y horas como",
            "start": 4648.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estatua de carne sin levantar un dedo",
            "start": 4651.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sin mover una pierna",
            "start": 4654.199,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en un baile de trajes que baile no lo",
            "start": 4656.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "olvido con mi vestido blanco y con",
            "start": 4660.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "graciosa cesta de mimbre fue regando de",
            "start": 4662.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "flores el camino contenta de mi vida yo",
            "start": 4665.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "era la primavera y aquel que fue mi",
            "start": 4669.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esposo ante el altar m\u00e1s tarde con mi",
            "start": 4672.56,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "mano de nieve le arroj\u00e9 una gardenia",
            "start": 4675.77,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "y por el as de nudos de tr\u00e9mula mano se",
            "start": 4679.349,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desliz\u00f3 el rosario doblando la cabeza",
            "start": 4681.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como una flor tronchada feliz so\u00f1adora",
            "start": 4684.929,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por los nudos del alma continuo soliz y",
            "start": 4688.079,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "that se ha quedado dormida se ha quedado",
            "start": 4690.959,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dormida estalla de remate la pobrecita",
            "start": 4694.649,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "abuela",
            "start": 4698.369,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4706.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "inicia la segunda ronda y para ello",
            "start": 4709.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vamos a convocar al escenario a juan",
            "start": 4712.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "arzoz que nos va a ayudar en este",
            "start": 4714.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajo colectivo que a continuaci\u00f3n",
            "start": 4717.119,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ver\u00e1n",
            "start": 4718.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya hemos visto trabajo en equipo y ahora",
            "start": 4728.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "veremos trabajo colectivo con los",
            "start": 4731.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "miembros del presidium para leer por",
            "start": 4734.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es lo que les propone la",
            "start": 4736.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de lectura esto se",
            "start": 4738.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llama nieblas y participa todo el",
            "start": 4741.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidio en el alma la caja comprimida y",
            "start": 4744.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "henchidos coraz\u00f3n y pensamiento del",
            "start": 4748.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "congo jo s\u00f3c tedio de la vida as\u00ed te",
            "start": 4750.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espero malo sufrimiento las iniciales ni",
            "start": 4753.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lenguas ni te paras alerta siempre dices",
            "start": 4755.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y sin cesar hambrienta pues ni en",
            "start": 4758.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "flaqueza prevenir reparas no vaciles que",
            "start": 4761.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "altiva y arrogante es pero desprecia de",
            "start": 4764.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los golpes m\u00e1s firme y t\u00fa temas sigue",
            "start": 4767.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "adelante no temas no que el suplicante",
            "start": 4771.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llor\u00f3 surco de fuego dej\u00e9 en mi",
            "start": 4774.28,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "semblante",
            "start": 4776.86,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "mi gracia pido ni piedad imploro aguas",
            "start": 4778.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "olas del dolor los gritos como a solas",
            "start": 4781.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mis l\u00e1grimas devor\u00f3",
            "start": 4784.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que nada de la raz\u00f3n si a nuestro lado",
            "start": 4788.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "surge con existencia incontrastable la",
            "start": 4790.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tentadora imagen del pecado",
            "start": 4793.56,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nada es la voluntad inquebrantable pues",
            "start": 4796.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se aprisiona la grandeza humana entre",
            "start": 4799.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "carne corrupta y deleznable",
            "start": 4802.16,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por imposible perfecci\u00f3n se afana el",
            "start": 4805.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hombre iluso y de bregar cansado al",
            "start": 4808.17,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "borde del abismo se amilana",
            "start": 4810.57,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "deja su fe en las ruinas del pasado y",
            "start": 4815.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por la duda del coraz\u00f3n herido busca la",
            "start": 4817.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "puerta del sepulcro anciano ya se asoma",
            "start": 4821.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ya llega ya ha pasado ya consumi\u00f3 las",
            "start": 4824.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "castas inocencias ya de vapor o el",
            "start": 4828.12,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "perfume del h\u00edgado",
            "start": 4831.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como ya se asoma ya llega ya ha pasado",
            "start": 4842.82,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ya consumi\u00f3 las castas inocencias ya",
            "start": 4846.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "evapor\u00f3 el perfume delicado ya ni lav\u00edn",
            "start": 4850.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya ni se inquieta el alma por ausencia",
            "start": 4852.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ni en los labios discuto si ateridos",
            "start": 4855.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "palpitan amorosas confidencias ya no se",
            "start": 4857.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "agita que el pecho por latidos del",
            "start": 4860.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y al organismo activa la cnd",
            "start": 4863.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hoja febril de los sentidos o ilusi\u00f3n",
            "start": 4866.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mariposa fugitiva que surge es a la luz",
            "start": 4869.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de una mirada m\u00e1s cari\u00f1osa",
            "start": 4872.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuanto m\u00e1s furtiva pronto tiende es tu",
            "start": 4875.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vuelo la ignorada regi\u00f3n en la que el",
            "start": 4878.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu confuso el v\u00e9rtigo presidente",
            "start": 4880.09,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de la nada",
            "start": 4882.61,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "siempre el misterio a la raz\u00f3n se opuso",
            "start": 4884.989,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el audaz pensamiento el freno est\u00e1s ac\u00e1",
            "start": 4888.519,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y ex\u00e1nime sucumbe el hombre y los por",
            "start": 4892.51,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "fin del mundo en la \u00e1spera borrasca s\u00f3lo",
            "start": 4896.809,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quedan el \u00e1rbol de la vida",
            "start": 4900.199,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "agrio tronco y escu\u00e1lida hojarasca",
            "start": 4902.869,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "voluble amor desecha la guarida en que",
            "start": 4906.55,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "arroyo promesas de ternura y busca en",
            "start": 4909.949,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "otro coraz\u00f3n la vida que deja al hombre",
            "start": 4912.889,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "al fin tedio amargura",
            "start": 4916.699,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "recuerdos de una sombra pasajera qui\u00e9n",
            "start": 4921.02,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sabe si de pena o de aventura tal vez",
            "start": 4925.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesidad de una quimera",
            "start": 4929.26,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tal vez necesidad de una esperanza del",
            "start": 4931.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dulce alivio de una fe cualquiera",
            "start": 4933.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mientras tanto en incierto lat\u00f3n anza el",
            "start": 4936.37,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "indeciso t\u00e9rmino del viaje hay la raz\u00f3n",
            "start": 4940.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a comprender no alcanza y esto es vivir",
            "start": 4943.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en el revuelto oleaje del mundo yo no s\u00e9",
            "start": 4947.29,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "ni en lo que creo del dolor mi esp\u00edritu",
            "start": 4952.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salvaje te espera como al buitre",
            "start": 4955.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "prometeo",
            "start": 4959.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "muchas gracias a los miembros del",
            "start": 4967.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidium much\u00edsimas gracias a juan",
            "start": 4970.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "arzoz",
            "start": 4972.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bien el \u00faltimo de los momentos que",
            "start": 4974.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "queremos compartir con ustedes y este",
            "start": 4978.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s el colectivo es sequ\u00eda en",
            "start": 4981.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "donde participan tanto los miembros del",
            "start": 4985.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidium como las personas que nos",
            "start": 4987.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an estudiantes maestros todos los",
            "start": 4990.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n con nosotros ay\u00fadennos a leer",
            "start": 4994.75,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda de laura m\u00e9ndez de cuenca a coro",
            "start": 4996.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1 2 3",
            "start": 5004.68,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a la sierra",
            "start": 5008.57,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "se despojan de el grupo de elegidos",
            "start": 5013.22,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "quienes esperaban ver esquina sombra de",
            "start": 5016.62,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lengua la ca\u00f1a quiere abusar lo",
            "start": 5022.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "devolviera brillo es policial por el",
            "start": 5025.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gusto el r\u00edo cuya corriente ni los",
            "start": 5028.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mismos espa\u00f1a",
            "start": 5031.65,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5034.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es fallecidas",
            "start": 5037.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s afligidas la revocaci\u00f3n y un poco",
            "start": 5042.39,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "las nubes las distancias",
            "start": 5048.6,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5052.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5053.74,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5057.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a los miembros del",
            "start": 5063.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pecio en este momento vamos a sacar los",
            "start": 5065.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fonos del escenario para que antes",
            "start": 5067.599,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "de despedir a quienes nos acompa\u00f1an",
            "start": 5070.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en el estrado principal",
            "start": 5074.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "les presentamos un documento musical que",
            "start": 5077.07,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "para nosotros ya es un documento que",
            "start": 5081.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 su camino en jerez zacatecas hace",
            "start": 5084.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "muy poco tiempo un mes decidieron all\u00e1",
            "start": 5087.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en zacatecas hacer una canci\u00f3n con la",
            "start": 5091.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "letra que hablara de los fandangos por",
            "start": 5095.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la lectura en aquella regi\u00f3n se hizo en",
            "start": 5098.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "banda y aqu\u00ed en ecatepec un grupo de",
            "start": 5102.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mexiquense se decidi\u00f3 hacernos",
            "start": 5105.63,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un arreglo en rap",
            "start": 5108.719,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "celebremos el fandango es de la autor\u00eda",
            "start": 5111.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de mar\u00eda guadalupe rodr\u00edguez mata dante",
            "start": 5114.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ar me haga es la voz y diego y rodrigo",
            "start": 5118.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "barreto hicieron el arreglo musical",
            "start": 5121.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todos ellos orgullosamente mexiquense",
            "start": 5124.35,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el resultado",
            "start": 5127.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "le pedimos al grupo de audio que nos",
            "start": 5137.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "suelte la melod\u00eda",
            "start": 5140.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5148.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y que le suban por favor",
            "start": 5150.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5154.49,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5156.04,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la lectura es un fandango que en fiesta",
            "start": 5157.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la palabra por aquellos que escribieron",
            "start": 5159.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con tintas desde el alma imborrables",
            "start": 5161.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pensamientos emociones y esperanza de",
            "start": 5163.8,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "escritores que esculpieron su labor",
            "start": 5166.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dejando el alma",
            "start": 5167.95,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aunque el tiempo y la distancia a poco",
            "start": 5172.74,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tenga que ver solo el acto manifiesto",
            "start": 5175.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del curioso al aprender los sue\u00f1os",
            "start": 5177.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hechos letras transforman al mortal a",
            "start": 5179.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la palabra lejos de lo",
            "start": 5181.54,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "terrenal",
            "start": 5183.37,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5184.07,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5187.89,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "dejemos el fandango lo debemos celebrar",
            "start": 5189.579,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el fomento de la lectura que nos vienen",
            "start": 5191.979,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n artes tejemos el fandango tan",
            "start": 5194.109,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "alegre situaci\u00f3n que con ella en grande",
            "start": 5196.3,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "somos la naci\u00f3n",
            "start": 5199.059,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "cuando el grupo de la lectura",
            "start": 5203.809,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "fandango por la lectura",
            "start": 5206.41,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5208.44,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y a m\u00ed",
            "start": 5210.14,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lamento por la lectura",
            "start": 5214.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "fandango por la lectura",
            "start": 5217.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5219.2,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el aroma de las letras impregnadas en",
            "start": 5221.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "papel nos perfuma la esperanza pues",
            "start": 5223.59,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "podemos aprender",
            "start": 5225.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5226.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "celebremos la lectura empecemos la raz\u00f3n",
            "start": 5231.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pues fandangos somos todos al leer con",
            "start": 5234.61,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n nos acompa\u00f1a con las palmas",
            "start": 5237.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "chicos dejemos el funk tango lo debemos",
            "start": 5242.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "celebrar el fomento a la lectura que nos",
            "start": 5244.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "viene en gal\u00e1n artes dejemos el fandango",
            "start": 5247.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tan alegre situaci\u00f3n que con ella",
            "start": 5249.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hacemos la naci\u00f3n",
            "start": 5252.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "andan con la lectura la lectura con",
            "start": 5257.07,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "altura",
            "start": 5260.909,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5269.8,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 5276.15,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por la lectura",
            "start": 5292.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5297.24,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "por la lectura",
            "start": 5303.05,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5304.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5313.09,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5313.48,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5320.11,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5328.49,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5335.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "despiden de ustedes la presidenta del",
            "start": 5338.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consejo honorario de la memoria",
            "start": 5341.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico beatriz",
            "start": 5342.67,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller",
            "start": 5344.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el gobernador alfredo del mazo massa",
            "start": 5349.29,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el secretario esteban moctezuma y el",
            "start": 5353.5,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "coordinador eduardo villegas mej\u00edas",
            "start": 5357.55,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias tambi\u00e9n a todos nuestros",
            "start": 5361.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "invitados en el pres\u00eddium y a todos",
            "start": 5363.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ustedes estudiantes promotores de",
            "start": 5366.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lectura maestros y padres de familia que",
            "start": 5368.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tengan una excelente tarde y que siga el",
            "start": 5371.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "fandango por la lectura",
            "start": 5374.0,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5376.57,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5377.53,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5390.48,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "a esteban moctezuma barrag\u00e1n muchas gracias a eduardo villegas coordinador de memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico les pedimos por favor sean tan amables de sentarse damas y caballeros sean todos bienvenidos a la segunda edici\u00f3n de los fandangos de la estrategia nacional de lectura como ya ustedes vieron preside este acto beatriz guti\u00e9rrez muller presidenta del consejo honorario de memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico saludamos tambi\u00e9n a alfredo del mazo m\u00e1s a gobernador constitucional del estado de mexico a esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n del gobierno de mexico gracias a eduardo villegas mej\u00edas coordinador de memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico muchas gracias a esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n a alejandro fern\u00e1ndez campillo secretario de educaci\u00f3n del estado de mexico a marcela gonz\u00e1lez salas secretaria de cultura del estado de mexico a marks arriaga navarro director general de bibliotecas muchas gracias a miguel antonio meza estrada director de la comisi\u00f3n nacional de libros de texto gratuito a fernando vilchis contreras presidente municipal de ecatepec gracias a las peque\u00f1as cristina isabel p\u00e9rez medina alumna del primer a\u00f1o de secundaria y a mar\u00eda fernanda garibay s\u00e1nchez alumna del sexto grado de primaria saludamos tambi\u00e9n esta ma\u00f1ana a la mediadora de lectura ana laura de luna hern\u00e1ndez y a nuestro anfitri\u00f3n en este plantel educativo jes\u00fas arturo varela ramos su director [Aplausos] a todos en el pres\u00eddium por apoyar la estrategia nacional de lectura muchas gracias tambi\u00e9n agradecemos la amable presencia de secretarios de estado funcionarios estatales y federales representantes de la industria editorial y organizaciones de la sociedad civil promotores de lectura docentes personalidades que nos acompa\u00f1an y representantes de los medios de comunicaci\u00f3n sean todos bienvenidos el aplauso que les voy a pedir ahora como una menci\u00f3n especial de bienvenida que se merecen esta ma\u00f1ana son los estudiantes la comunidad estudiantil de la unidad pedag\u00f3gica ecatepec bienvenidos j\u00f3venes estudiantes para iniciar escuchemos el mensaje de fernando vilchis contreras presidente municipal de ecatepec estado de m\u00e9xico buenos d\u00edas a todas ya todos doctora beatriz guti\u00e9rrez me vi leer con su permiso licenciado alfredo del mazo massa gobernador constitucional del estado de mexico con su permiso sean antes que nada bienvenidos a ecatepec su tierra secretario secretarias as\u00ed como todas las autoridades federales estatales ciudadanos estudiantes que nos acompa\u00f1an autoridades escolares y medios de comunicaci\u00f3n sean bienvenidos todos ecatepec de morelos el d\u00eda de hoy los ecatepenses somos honrados con su visita con su gran presencia hoy en este d\u00eda estamos convencidos de que los hogares en el seno de la familia y por supuesto en las escuelas donde se debe de prestar especial atenci\u00f3n a la formaci\u00f3n integral de nuestras ni\u00f1as de nuestros ni\u00f1os y de nuestros j\u00f3venes son ellos quienes deben de tener las herramientas el conocimiento que les permitir\u00e1 integrarse al transcurso de la vida a los sectores profesionales laborales acad\u00e9micos que cada d\u00eda son m\u00e1s competitivos a fin de que puedan aspirar a modos de vida honestos y dentro de las normas jur\u00eddicas en este sentido hoy d\u00eda es necesario impulsar temas que aparentemente han quedado en segundo lugar pero que a su vez son factores que cambian el rumbo social y la calidad de vida de la poblaci\u00f3n y eso es la cultura y la generaci\u00f3n de valores porque es como resultado de una conciencia realizar eventos como estos deben de ser una agenda permanente que debemos de impulsar el gobierno federal el gobierno estatal y el gobierno municipal de manera coordinada con el m\u00e1s grande compromiso y con el m\u00e1s grande empe\u00f1o estamos seguros que promover la cultura en el desarrollo integral de nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes no es una p\u00e9rdida de tiempo y por supuesto tampoco de recursos la visi\u00f3n y todos los esfuerzos de las administraciones que debemos de dirigir hacia el futuro por lo menos hasta 2050 es cambiar o igualar la percepci\u00f3n el entorno de que las personas m\u00e1s reconocidas socialmente son aquellas que destacan por su desarrollo profesional mujeres hombres exitosos licenciados m\u00e9dicos ingenieros comerciantes deportistas pero tambi\u00e9n aquellos hombres y mujeres que tengan los m\u00e1s altos valores sociales y humanos es la conjunci\u00f3n en la que podr\u00e1 consolidarse un verdadero cambio un verdadero cambio que requiere este pa\u00eds se\u00f1oras y se\u00f1ores hoy tenemos la oportunidad \u00fanica y debemos de valorarla es apostar a esta verdadera transformaci\u00f3n a nuestra realidad a mediano pero tambi\u00e9n a largo plazo a trav\u00e9s de este gran semillero que penetrara familias madres padres hermanos que puedan aprender y ser ejemplo en el futuro que lean y que se cultiven con el gusto de iniciarlo por su propia cuenta que busquen espacios adecuados para satisfacer sus necesidades porque tambi\u00e9n el aprendizaje y el conocimiento es una necesidad el arte y la recreaci\u00f3n y a trav\u00e9s de ellos se mejore poco a poco las condiciones en el entorno inmediato hasta que se convierta en un gran resultado social la cultura en este municipio se encuentra en las calles la pinta de bardas en las voces de los j\u00f3venes que cuentan su historia a trav\u00e9s de bay books y armon\u00edas urbanas acerquemos a ellos escuchemos sin miedo y fortalezcamos sus proyectos con pasi\u00f3n y tambi\u00e9n con responsabilidad en el compromiso de que debemos asumir como autoridad esta gran responsabilidad en ecatepec sucede todo todos los gobiernos federal estatal y municipal en esta gran coordinaci\u00f3n debemos de asumir este esfuerzo y debemos de adoptar esta gran responsabilidad en conjunto para hacer las cosas para hacer las cosas bien por esta raz\u00f3n exhortamos a que hoy que se vuelva a esta una realidad a trav\u00e9s de fandangos por la lectura y que sea tambi\u00e9n el inicio de grandes acciones y programas que impacten para el bien de los habitantes del municipio del estado y por supuesto de este gran pa\u00eds que es m\u00e9xico reitero mi agradecimiento y bienvenidos todos y todas enhorabuena damos inicio a este gran evento por ecatepec y por la cultura much\u00edsimas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] muchas gracias cedemos ahora la palabra al coordinador de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico eduardo villegas mej\u00edas [Aplausos] buenos d\u00edas antes de comenzar quisiera hacer una solicitud especial a todas ya todos ustedes si pudi\u00e9ramos ponernos de pie un momento quisiera solicitar atentamente a todos los integrantes del pres\u00eddium y a todos nuestros invitados a los medios de comunicaci\u00f3n a guardar un minuto de silencio por un gran artista por un gran huaque\u00f1o que lamentablemente ha perdido la vida el d\u00eda de ayer habl\u00f3 del maestro francisco toledo por favor un minuto de silencio muchas gracias [Aplausos] quisiera saludar a todos los integrantes del pres\u00eddium que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy en este fandango por la lectura que es una gran fiesta que bueno coincidi\u00f3 lamentablemente con con este lamentable hecho pero saludo beatriz guti\u00e9rrez que es un entusiasta esteban moctezuma que es un extraordinario secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y alfredo del mazo que tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo una buena labor en el gobierno del estado de mexico saludo a todos los dem\u00e1s pero ya para no aburrirlos y poder dar el paso este fandango por la lectura quisiera solamente mencionar que como ustedes saben las evaluaciones internacionales lamentablemente en nuestro pa\u00eds en t\u00e9rminos de lectura no se encuentra en los mejores lugares sabemos qu\u00e9 la evaluaci\u00f3n pisa que muchos de ustedes acaban de hacer o probablemente hagan pronto m\u00e9xico se encuentra en el lugar n\u00famero 54 de 69 lo cual no habla muy bien de nuestro pa\u00eds y es por ello que estamos hoy aqu\u00ed porque estamos buscando realizar un gran movimiento en favor de la lectura y hemos venido para que nos sumemos todos desde las instancias gubernamentales las empresas las organizaciones de la sociedad civil los promotores entusiastas y por supuesto todas y todos los estudiantes de este pa\u00eds y para ello quiero mencionar solamente a grandes rasgos el tipo de intervenci\u00f3n que estamos haciendo desde el gobierno federal y esto es en lo que corresponde a una iniciativa de nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que consiste en impulsar la lectura en todos los niveles lo hemos llamado estrategia nacional de lectura y lo hemos dividido en tres grandes ejes de inter el primer eje implica que debemos formar h\u00e1bitos porque sin h\u00e1bitos de lectura que obtengamos en la edad en la que algunas y algunos de ustedes se encuentran no vamos a conseguir cambiar esos indicadores internacionales y no vamos a lograr como pa\u00eds transformarnos pero no basta tener h\u00e1bitos de lectura requerimos tambi\u00e9n contar con los materiales adecuados por eso el segundo eje de intervenci\u00f3n implica que consigamos tener los materiales los textos los libros de manera disponible y el tercer eje de intervenci\u00f3n implica que cambiemos el modo en que se concibe la lectura y esto es que dejemos de asociar la con el castigo con el aburrimiento y nos demos verdaderamente cuenta que la lectura es un placer que la lectura nos abre mundos que la lectura nos permite un pensamiento cr\u00edtico para ello en estos tres ejes de intervenci\u00f3n de la estrategia nacional de lectura lo que tenemos son intervenciones en diferentes niveles tenemos una intervenci\u00f3n que nos corresponde a quienes estamos en niveles directivos y esta intervenci\u00f3n implica que vamos a coordinarnos para que los esfuerzos no se realicen de manera aislada sino que se realicen de manera conjunta estos esfuerzos coordinados implica que en el gobierno federal en primer lugar tengamos diferentes acciones todas entramadas es decir puestas juntas y por ello est\u00e1 aqu\u00ed el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica que est\u00e1 al frente de una instituci\u00f3n muy grande y que incluye much\u00edsimas dependencias y la mayor\u00eda de ellas tienen que ver de una u otra manera con la lectura pues \u00e9l se ha sumado a la estrategia de tal manera que eje de intervenci\u00f3n permite sumarse a las acciones por la lectura porque est\u00e1n aqu\u00ed el director de la comisi\u00f3n nacional de libros de texto gratuito que es una de las partes de la sep y la conaliteg representada por su director antonio meza ha contribuido en este acto como en un momento tambi\u00e9n tendr\u00e1 oportunidad de comentar el propio secretario pero no solamente est\u00e1 la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica tambi\u00e9n est\u00e1 la secretaria de cultura y lamentablemente por los acontecimientos del d\u00eda de ayer del fallecimiento del maestro toledo es que la secretaria no pudo acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy pero se encuentra aqu\u00ed el director general de bibliotecas marx arriaga que tambi\u00e9n ha hecho un trabajo extraordinario en fomento de la lectura y as\u00ed hemos ido sumando much\u00edsimas voluntades de parte del gobierno federal pero como este movimiento al cual venimos hoy invitarlos no solamente es en el gobierno federal los gobiernos estatales se han ido sumando poco a poco para ello y ya conseguimos en el gobierno del estado de zacatecas que se sumaran lo mismo el gobierno del estado de chiapas que recientemente cre\u00f3 un consejo de promoci\u00f3n de la lectura y la creaci\u00f3n literaria y ahora es el gobierno del estado de mexico el que viene aqu\u00ed con toda firmeza a decir que va a trabajar en el fomento de la lectura pero eso es en el nivel de los gobiernos por supuesto est\u00e1n tambi\u00e9n los gobiernos estatales que como perd\u00f3n municipales que como implican much\u00edsimos m\u00e1s actores es un poco m\u00e1s lento el trabajo pero estoy seguro que el presidente municipal de ecatepec pues ya tambi\u00e9n est\u00e1 sumado en este carro no se trata solamente de los gobiernos tambi\u00e9n las empresas est\u00e1n trabajando ya en ese sentido est\u00e1 aqu\u00ed juan arzoz que representa la c\u00e1mara nacional de la industria editorial de mexico que tambi\u00e9n ha estado muy cercana a nosotros para decir que le interesa trabajar por m\u00e9xico por la lectura pero de la misma manera \u00e9l la fundaci\u00f3n carlos slim sumado los esfuerzos a la estrategia nacional de lectura porque va a ser algunos cursos en l\u00ednea de manera gratuita que nos van a permitir fomentar la lectura en la empresa amazon ha donado ya 315 300 lectores electr\u00f3nicos que van a permitir que se encuentren en algunas de las bibliotecas de este pa\u00eds estos lectores electr\u00f3nicos entonces tenemos el gobierno tenemos las empresas y por supuesto tenemos a la propia sociedad civil que est\u00e1 impulsando de manera muy fuerte el fomento a la lectura uno de los actores important\u00edsimos en este sentido son las personas que con todos entusiasmo y entrega vienen cada d\u00eda a fomentar la lectura y por ello siempre intentamos que en estos eventos haya visibilidad respecto de estas personas que son los mediadores de lectura para quienes pido un verdadero aplauso pero no solo no solamente son los mediadores de lectura sino muchos l\u00edderes de opini\u00f3n que est\u00e1n convencidas y convencidos de que hay que cambiar la situaci\u00f3n de la lectura en el pa\u00eds y uno de esos l\u00edderes de opini\u00f3n es por supuesto beatriz guti\u00e9rrez miller quien merece tambi\u00e9n un fuerte aplauso entonces esto es en el nivel macro esto es en el nivel directivo en el que nos encontramos qui\u00e9nes estamos aqu\u00ed en el presidio pero este gran movimiento al que los estamos invitando no basta que se mueva justamente en estos grandes niveles directivos con gobiernos con empresas y con personalidades de la sociedad civil sino que requiere un trabajo en cada una de las escuelas un trabajo en cada una de las casas y ah\u00ed es donde ustedes entran como el futuro de este pa\u00eds los estoy invitando con este con este evento con este fandango por la lectura a que ustedes tambi\u00e9n se sumen de manera que desarrollen estos h\u00e1bitos de lectura que permitir\u00e1n cambiar al pa\u00eds y se convenzan de la necesidad de generar un pensamiento cr\u00edtico y entender cada vez mejor de expresarse cada vez mejor concluy\u00f3 entonces solamente con esta generosa invitaci\u00f3n dici\u00e9ndoles que echarle todas las ganas dici\u00e9ndoles que la lectura les permitir\u00e1 ingresar a mundos insospechados decirles que leer est\u00e1 de moda y que vive catec [Aplausos] muchas gracias para conocer las acciones de lectura en el estado de mexico solicitamos haga uso de la palabra el gobernador de esta entidad alfredo del mazo massa muchas gracias muy buenos d\u00edas quiero primero que nada darle la m\u00e1s cordial bienvenida al estado de mexico a la doctora beatriz guti\u00e9rrez miles nos da mucho gusto recibirla aqu\u00ed y adem\u00e1s d\u00e9jenme decirles que le agradezco que el estado de m\u00e9xico sea de las primeras entidades que pueda tener esta iniciativa en conjunto con el gobierno de mexico para fomentar la lectura desde que lanz\u00f3 la estrategia nacional de lectura hace aproximadamente mes y medio all\u00e1 en palacio nacional le coment\u00e1bamos a la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller el inter\u00e9s que tenemos en el estado de mexico para sumarnos a esta iniciativa y amablemente pues consider\u00f3 al estado para hacer la segunda entidad en poder llevar a cabo este encuentro y que tambi\u00e9n nos pudi\u00e9ramos sumar al gobierno de mexico con la iniciativa que en un momento m\u00e1s estaremos compartiendo muchas gracias por tomarnos la palabra de manera inmediata y de manera pronta a la doctora 28 tierras niveles muchas gracias saludo al secretario de educaci\u00f3n al maestro este man agarraban bienvenido nuevamente tambi\u00e9n aqu\u00ed al estado de m\u00e9xico nos da mucho gusto tenerlo una vez m\u00e1s en esta tierra mexiquense y agradezco al coordinador de memoria hist\u00f3rica del doctor eduardo villegas muchas gracias por acompa\u00f1arnos y la anfitrion\u00eda del presidente municipal fernando vilchis contreras presidente municipal de ecatepec y de manera muy especial a todos los alumnos a los directores maestras maestros de esta escuela secundaria profesor roberto ruiz ya nos que nos recibe en el d\u00eda de hoy y que nos abren las puertas como una de las escuelas m\u00e1s emblem\u00e1ticas que tenemos en el municipio de ecatepec fundada en 1973 y agradecerle al director tambi\u00e9n de la escuela el profesor jes\u00fas varela por recibirnos en esta casa de estudios muchas gracias [Aplausos] a todas y todos ustedes muy buenos d\u00edas se\u00f1oras y se\u00f1ores representante de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores la cultura es uno de los mayores patrimonios de nuestro pa\u00eds las manifestaciones art\u00edsticas que a trav\u00e9s de los siglos han producido los creadores mexicanos nos unen nos identifican y nos distinguen en el mundo nuestra naci\u00f3n es cuna de gigantes de la pintura como ribera tamayo siqueiros frida kahlo y por supuesto a quien le acabamos de rendir un homenaje al maestro artista pl\u00e1stico mexicano originario de oaxaca francisco toledo de grandes escultores como jos\u00e9 lu\u00eds cuevas juan soriano y javier mar\u00edn o m\u00fasicos como juventino rosas silvestre revueltas o carlos ch\u00e1vez pero sobre todo m\u00e9xico se ha distinguido por ser una tierra de escritores cuya visi\u00f3n del mundo y estilo narrativo son pilares de la literatura universal la lista de autores mexicanos que han contribuido con historias sensaciones personajes y sentimientos al universo literario es interminable sor juana in\u00e9s de la cruz nacida en el estado de mexico y la m\u00e1s universal de las mexicanas es una de las mayores representantes de nuestras letras del siglo de oro espa\u00f1ol fue una mujer de mente curiosa y prosa inteligente que encontr\u00f3 en la poes\u00eda un medio para desafiar el mundo de los hombres y exhibir sus injusticias con sencillez pero con maestr\u00eda 'rosario castellanos' narr\u00f3 la historia de la mujer mexicana de su lucha por la igualdad y de la realidad de nuestros pueblos ind\u00edgenas manuel acu\u00f1a el poeta mexicano m\u00e1s influyente del siglo 19 fue el hombre del amor nocturno recordado por la intensidad de sus versos la narrativa de juan rulfo el poeta del murmullo breve e interminable retrato a trav\u00e9s de sus palabras y sus fotograf\u00edas la vida las demos los temores y los silencios del m\u00e9xico profundo carlos fuentes el puente entre el realismo m\u00e1gico latinoamericano y el modernismo literario octavio paz nobel de literatura- uno de los autores universales m\u00e1s completos y complejos de todos los tiempos y junto con ellos elena poniatowska \u00e1ngeles mastretta jose emilio pacheco y carlos monsiv\u00e1is o los contempor\u00e1neos javier velasco y jorge volpi son algunos de los integrantes de una larga lista que dado al unibe que ha dado al universo literario mexicano el car\u00e1cter la originalidad y la diversidad sobre las que descansa en la memoria hist\u00f3rica la identidad y la pasi\u00f3n de nuestro pueblo el d\u00eda de hoy el gobierno de mexico y el de gobierno del estado de mexico unimos esfuerzos a favor de la cultura y como parte del programa nacional de lectura presentamos el fandango de la lectura una estrategia cultural del gobierno de mexico que combina la recreaci\u00f3n con la lectura p\u00fablica de grandes obras de nuestra literatura con la finalidad de promover este h\u00e1bito entre los j\u00f3venes as\u00ed como fortalecer las redes de confianza ciudadana en los municipios donde se realiza e impulsar el h\u00e1bito de la lectura es un desaf\u00edo pendiente en nuestro pa\u00eds desde hace d\u00e9cadas hist\u00f3ricamente como lo mencionaba eduardo villegas hemos sido una de las naciones con menores \u00edndices de consumo de literatura y durante los \u00faltimos a\u00f1os este ha ido incluso a la baja de acuerdo con la unesco m\u00e9xico ocupa el lugar n\u00famero 107 de 108 en su \u00edndice de lectura el h\u00e1bito de la lectura es un instrumento educativo incomparable para formar familias con valores recuperar el car\u00e1cter c\u00edvico de nuestra sociedad a trav\u00e9s de la ense\u00f1anza de principios \u00e9ticos y morales es una meta que compartimos con el presidente de mexico con el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la mayor impulsora de las acciones con las que el gobierno de m\u00e9xico busca hacer del nuestro un pa\u00eds de electores ha sido la presidenta del consejo honorario de la coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico la doctora beatriz guti\u00e9rrez niveles hacemos un reconocimiento a la dedicaci\u00f3n de la doctora guti\u00e9rrez muller una mujer comprometida ejemplar y de convicciones firmes una promotora de las genuinas expresiones art\u00edsticas mexicanas y una incansable defensora de nuestro patrimonio hist\u00f3rico gracias a sus esfuerzos se dar\u00e1 un impulso sin precedentes a las acciones en favor de la lectura en nuestro pa\u00eds muchas gracias nuevamente por elegir al estado de mexico para impulsar los fandangos por la lectura gracias autora beatriz guti\u00e9rrez las aportaciones del estado de mexico a la cultura mexicana son tan variadas y diversas como nuestra geograf\u00eda o graf\u00eda y como nuestra sociedad el legado art\u00edstico de nuestros 5 comunidades ind\u00edgenas originarias las pinturas de velasco nishisawa y leopoldo flores as\u00ed como la trayectoria de la gran bailarina elisa carrillo conforman una herencia cultural viva que ha puesto en alto el nombre del estado de mexico junto con ellos los escritores mexiquense se han ganado por la profundidad de su obra un lugar privilegiado la literatura nacional andr\u00e9s molina y horacio z\u00fa\u00f1iga as\u00ed como el distinguido escritor contempor\u00e1neo alberto chimal son nacidos en esta tierra ignacio manuel altamirano si bien es originario de guerrero se form\u00f3 en el estado de mexico de la mano de otro gran mexiquense ignacio ram\u00edrez el nigromante asimismo el estado de mexico vio nacer a otra extraordinaria escritora y poeta adem\u00e1s de sor juana me refiero aqu\u00ed en el d\u00eda de hoy adem\u00e1s vamos a rendir homenaje a laura m\u00e9ndez de cuenca cuya obra y memoria honramos en los fandangos por la lectura en reconocimiento a los creadores mexiquense presentamos el d\u00eda de hoy la estrategia estatal de lectura del estado de m\u00e9xico crece leyendo un esfuerzo que busca fortalecer el programa nacional de lectura en la entidad su objetivo es llevar el h\u00e1bito de la lectura a cada rinc\u00f3n del estado por medio de actividades espec\u00edficas fortaleciendo los tres ejes del programa nacional de lectura pedag\u00f3gico o formativo cultural y como una comunicacional las actividades espec\u00edficas de la estrategia se llevar\u00e1n a cabo a trav\u00e9s de casas de cultura municipales y de las 675 bibliotecas que conforman la red estatal de bibliotecas p\u00fablicas que seguiremos ampliando junto con su acervo bibliogr\u00e1fico entre ellas se realizar\u00e1n presentaciones de libros c\u00edrculos y maratones de lectura encuentros literarios y conferencias que acerquen de manera incluyente a los mexiquense al mundo de la literatura para llevar el gusto por los libros fuera de las bibliotecas aprovecharemos nuestros espacios p\u00fablicos para organizar lecturas grupales familiares para que los asistentes conozcan los servicios que ofrecen estos espacios de bibliotecas estatales con la participaci\u00f3n de estudiantes maestras maestros padres de familia autoridades educativas llevaremos las actividades literarias del programa al interior de las escuelas y entregaremos 28.000 t\u00edtulos para conformar las bibliotecas en las aulas las y los maestros mexiquense ser\u00e1n los protagonistas de la promoci\u00f3n de la lectura impulsaremos la formaci\u00f3n literaria dentro de sus programas de formaci\u00f3n continua as\u00ed como las t\u00e9cnicas pedag\u00f3gicas para el acercamiento literario de sus estudiantes a trav\u00e9s del programa creo en mi barrio que es una intervenci\u00f3n art\u00edstica del espacio p\u00fablico los creadores urbanos mexiquense se plasmar\u00e1n rasgos de nuestra literatura que identifiquen a sus municipios en murales exteriores como lo han hecho aqu\u00ed en el municipio de ecatepec con el prop\u00f3sito de promover la lectura el arte urbano y la integraci\u00f3n comunitaria el acercamiento a la lectura tiene m\u00faltiples v\u00edas y con el programa la literatura a trav\u00e9s del cine ser\u00e1n analizadas las grandes pel\u00edculas cuyas historias se basan en libros para que la entrada al universo literario tenga un acompa\u00f1amiento visual adem\u00e1s estrenando la cineteca que acabamos de abrir recientemente en el centro cultural mexiquense de toluca la feria internacional del libro del estado de mexico es uno de nuestros principales veh\u00edculos de promoci\u00f3n cultural este a\u00f1o se presentar\u00e1 en la fil en 140 t\u00edtulos casi 500 actividades culturales acad\u00e9micas y formativas y se contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de 500 sellos editoriales esperando la asistencia de m\u00e1s de 85 mil entusiastas lectores el d\u00eda de hoy firmaremos un convenio de colaboraci\u00f3n con la direcci\u00f3n general de bibliotecas con el que ampliaremos el acervo del centro cultural mexiquense bicentenario de texcoco y se incorpora un espacio de lectura especializado en cultura f\u00edsica y deporte que complemente la oferta del recientemente abierto museo mexiquense del deporte en este centro cultural asimismo el estado de mexico entregar\u00e1 un acervo bibliogr\u00e1fico correspondiente al fondo editorial del estado de mexico que ser\u00e1 definido por la direcci\u00f3n general de bibliotecas este convenio reafirma la coordinaci\u00f3n constructiva estrecha y din\u00e1mica que hemos desarrollado entre ambos gobiernos promover la lectura la pintura la danza la arquitectura la m\u00fasica la escultura el cine es el mejor reconocimiento que podemos hacer a la cultura y la obra de nuestros artistas nos da mucho gusto que el d\u00eda de hoy el estado de mexico se pueda sumar a esta estrategia nacional much\u00edsimas gracias y sean todos ustedes bienvenidos [Aplausos] [M\u00fasica] muchas gracias sabemos ahora el uso del micr\u00f3fono a esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n del gobierno de mexico muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas ya todos distinguida y muy apreciada doctora beatriz guti\u00e9rrez new left muchas gracias por la invitaci\u00f3n que la coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico cuyo consejo en horario usted preside hacia la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica para participar activamente en la estrategia nacional de lectura agradezco la anfitrion\u00eda y saludo con estima alfredo del mazo m\u00e1s a gobernador constitucional del estado de mexico el saludo con aprecio al doctor eduardo villegas mis gu\u00edas con quienes estaremos trabajando muy de cerca en el programa del libro de texto en las escuelas p\u00fablicas gracias por su amable bienvenida al presidente municipal de ecatepec fernando vilchis un saludo para todos los presentes en el pres\u00eddium christine ya mar\u00eda fernanda a todas y todos ustedes venimos el d\u00eda de hoy a celebrar juntos esta jornada de fandango por la lectura que adem\u00e1s incluye un anuncio muy importante que es la instalaci\u00f3n de m\u00f3dulos de libro de texto gratuitos en las bibliotecas p\u00fablicas del pa\u00eds una biblioteca debe ser un espacio de convivencia familiar e iniciaci\u00f3n y desde muy peque\u00f1os los ni\u00f1os deben de ser invitados a fomentar en ellos el h\u00e1bito de estar cerca de los libros de jugar con ellos de tocarlos pero hacerlo de una manera divertida y vemos que aqu\u00ed tienen una biblioteca que tiene esas caracter\u00edsticas y ojal\u00e1 realmente le den el uso que merece su nueva instalaci\u00f3n la escritora mexiquense laura m\u00e9ndez de cuenca de quien en un rato vamos a leer algunos de sus poemas fue tambi\u00e9n profesora de educaci\u00f3n p\u00fablica a principios del siglo pasado y escribe un libro el hogar mexicano donde suger\u00eda que las casas deben contar con bibliotecas a las que describ\u00eda como un espacio c\u00e1lido sencillo y limpio en un ambiente dom\u00e9stico \u00edntimo apto para la convivencia por ello acompa\u00f1amos a beatriz guti\u00e9rrez muller a anunciarles el inicio de un programa que reconectar a sistemas que siempre debieron estar vinculados y funcionar juntos me refiero a las bibliotecas p\u00fablicas y a los libros de texto gratuito los prop\u00f3sitos de esta iniciativa que vamos a asignar en un momento son en primer lugar trazar un c\u00edrculo virtuoso al ligar la escuela con las bibliotecas en segundo t\u00e9rmino crear colecciones de doble prop\u00f3sito tanto para el aula en las escuelas como para la consulta p\u00fablica en las bibliotecas tercero retomar en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica la publicaci\u00f3n de t\u00edtulos de inter\u00e9s general y colocarlos en puntos de exhibici\u00f3n en lecturas de alto impacto como son precisamente las bibliotecas p\u00fablicas y finalmente cuarto iniciar una transici\u00f3n paulatina y ordenada a contenidos digitales con acceso al gran p\u00fablico no solo para alumnos de alumnos de nivel b\u00e1sico el proyecto iniciar\u00e1 con un cat\u00e1logo de 81 t\u00edtulos correspondientes a los libros de texto de preescolar primaria y secundaria llevaremos este acervo coordinados con la red nacional de bibliotecas p\u00fablicas de la secreta de cultura y con la estrategia nacional de lectura la red estar\u00e1 formada por siete mil 455 unidades establecidas en dos mil 282 municipios de nuestro pa\u00eds todas progresivamente por etapas recibir\u00e1n este beneficio la primera etapa cubrir\u00e1 cinco estados adem\u00e1s de la ciudad de mexico adivine cu\u00e1l es el primero en la lista exactamente el estado de m\u00e9xico gracias al gobernador del mazo por su colaboraci\u00f3n para que esto sea as\u00ed y gracias por recuento que acaba de ofrecernos del gran valor cultural de nuestro querido m\u00e9xico tambi\u00e9n ser\u00e1n atendidos en esta primera etapa guerrero oaxaca tabasco y durango adem\u00e1s del estado de mexico y de la ciudad de mexico d\u00e9jenme decirles que la mayor\u00eda de las bibliotecas p\u00fablicas de m\u00e9xico alrededor del 70 por ciento tienen entre 500 y 3000 ejemplares en sus anaqueles por lo que la llegada de estos 81 t\u00edtulos iniciales ser\u00e1 significativa los materiales se entregar\u00e1n por parte de la comisi\u00f3n nacional de libros de texto gratuitos conaliteg para su incorporaci\u00f3n inmediata al servicio y en este aspecto quisiera agradecer tambi\u00e9n al estado de mexico que nos ayud\u00f3 a que los libros de texto gratuito llegaran en tiempo a todas las escuelas del estado de mexico proporcion\u00f3 el apoyo de ir a recogerlos a la ciudad de mexico muchas gracias se\u00f1or gobernador y tambi\u00e9n quisiera felicitar a antonio meza director de canal y text por el esfuerzo tan grande que se hizo para que se cumpliera en tiempo y forma con las instrucciones del se\u00f1or presidente gracias antonio y eso es muy importante un mecanismo informativo para que los usuarios de las bibliotecas puedan acceder en l\u00ednea a los libros de texto vigentes en cuanto comience a funcionar podr\u00e1 consultarse 517 t\u00edtulos en el curso de los dos pr\u00f3ximos meses llegaremos a los 800 t\u00edtulos vigentes y los visitantes podr\u00e1n tambi\u00e9n consultar el cat\u00e1logo hist\u00f3rico de los libros de texto gratuitos ya est\u00e1n los actuales libros todos digitalizados todos en l\u00ednea inclusive algunos llegaron primero como contenido digital que como ediciones impresas y aqu\u00ed quiero se\u00f1alar que el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1 comprometido y est\u00e1 muy entusiasmado en que en un par de a\u00f1os todas las escuelas de m\u00e9xico est\u00e9n conectadas a internet va a haber un programa muy importante de conectividad en las escuelas en los hospitales y en las plazas p\u00fablicas de manera gratuita para que precisamente todos los mexicanos y las mexicanas tengan acceso al conocimiento a trav\u00e9s del internet y por ello es que tanto en la conaliteg como toda la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica y la secretaria de cultura podr\u00e1n expandir de una manera muy importante pues los saberes que estar\u00e1n al alcance de todas y todos los mexicanos vamos a finalizar este mi participaci\u00f3n comentando les que adem\u00e1s nos pidi\u00f3 al se\u00f1or presidente y logramos que el 40 por ciento de los libros de texto gratuito sean con material reciclado estamos cuidando a la naturaleza para eso tambi\u00e9n los digitalizamos queremos que cada vez se usen menos papel y se corten menos \u00e1rboles y que cada vez m\u00e1s los libros de texto est\u00e9n hechos con fibra secundaria esto es reciclado y por ello estamos llevando una campa\u00f1a de reciclaje para captar papel fuera de uso y regenerarlo para la elaboraci\u00f3n de nuevos libros de texto muchas gracias a todos quienes participan en hacer llegar el libro de texto gratuito de las bibliotecas p\u00fablicas trabajaremos muy de cerca y coordinadamente con todos ustedes para fortalecer la estrategia nacional de lectura muchas gracias [Aplausos] muchas gracias en este momento vamos a hacer algunos movimientos en el escenario les pedimos por favor tomen asiento a las personas en el pres\u00eddium porque a continuaci\u00f3n procederemos a la firma de dos convenios de colaboraci\u00f3n para afirmar el primero de ellos entre la secretaria de cultura y el estado de m\u00e9xico solicit\u00f3 la presencia de marks arriaga navarro y tambi\u00e9n de marcela gonz\u00e1lez salas secretaria de cultura del estado de m\u00e9xico y director general de bibliotecas ellos firman este documento convenio de colaboraci\u00f3n entre ambas instituciones que se coordinan para la donaci\u00f3n de libros del fondo editorial del edomex y crean la biblioteca especializada de cultura f\u00edsica y deporte en el centro cultural mexiquense bicentenario texcoco como testigos de honor firman tambi\u00e9n beatriz guti\u00e9rrez muller presidenta del consejo honorario de la memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico alfredo del mazo masa gobernador constitucional del estado de mexico y eduardo villegas mej\u00edas coordinador de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico [Aplausos] solicito a los titulares del convenio sostener de frente el documento acompa\u00f1ados por los testigos de honor por favor no se sienten para la toma de fotograf\u00eda oficial [Aplausos] muchas gracias para firmar el segundo convenio de colaboraci\u00f3n entre la direcci\u00f3n general de bibliotecas y la comisi\u00f3n nacional de libros de texto gratuito solicito la presencia nuevamente de marx arriaga navarro y de antonio meza estrada a trav\u00e9s del presente convenio de colaboraci\u00f3n ambas instituciones acuerdan la donaci\u00f3n de libros de texto gratuito a todas las bibliotecas p\u00fablicas del pa\u00eds firman como testigos honorarios beatriz guti\u00e9rrez muller alfredo del mazo maza y eduardo villegas mej\u00edas [Aplausos] como hace un mono [Aplausos] disfrutaremos ahora de cielito lindo [Aplausos] [M\u00fasica] y ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] much\u00edsimas gracias a este maravilloso ensamble de violines escuchemos ahora el mensaje de la presidenta del consejo honorario de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico beatriz guti\u00e9rrez muller much\u00edsimas gracias al gobernador alfredo del mazo por recibirnos en su estado y en ecatepec tambi\u00e9n al presidente municipal a los funcionarios del gobierno federal estatal y local y sobre todo a los j\u00f3venes maestros de esta escuela no se aburran mucho ya vamos a empezar el fandango nos da mucho gusto porque este tambi\u00e9n es para ustedes es un d\u00eda especial hoy no tuvieron clases de matem\u00e1ticas de f\u00edsica de educaci\u00f3n f\u00edsica s\u00ed en serio vamos a hacer algo algo que ya no se usa mucho que es leer en p\u00fablico y quiero explicarles brevemente por qu\u00e9 es \u00fatil importante y colectivo colectivamente hablando \u00fatil este ejercicio porque todos los que est\u00e1n participando de la lectura se integran tanto el que escucha como el que lee y desde luego el autor en este caso estamos homenajeando en primer lugar homenaje\u00f3 yo en lo personal a nuestro querido huaque\u00f1o francisco toledo por el fallecimiento y a \u00e9l le dedic\u00f3 esta participaci\u00f3n pero en particular estamos homenajeando a una escritora del siglo 19 que escrib\u00eda que eso les puede llamar la atenci\u00f3n a ustedes de un modo distinto a como hoy escriben los poetas y los narradores laura m\u00e9ndez de cuenca perteneci\u00f3 a un movimiento que ya en sus salones de clase ser\u00eda muy bueno que sus profesores se los expliquen que se llam\u00f3 el romanticismo el romanticismo ten\u00eda entre otros temas favoritos el amor por la tristeza entonces los poemas del aura como los van a escuchar ustedes son poemas tristes porque entonces en la sociedad en el 19 consideraba que la tristeza era uno de los sentimientos m\u00e1s bonitos y por tanto cuando hab\u00eda que ser tristes se era triste adem\u00e1s eso es lo que van a ustedes a leer o escuchar cuando lo lean en privado y cuando lo lean en el fandango que vamos a hacer y con estos poemas que aunque les suenen a viejos son vigentes yo quiero invitarles a que con cada vez m\u00e1s frecuencia ustedes lean en p\u00fablico adem\u00e1s de que adem\u00e1s de que les va a permitir interactuar con otros la lectura en p\u00fablico les va a permitir una cosa fundamental que es mejorar la adicci\u00f3n a veces hablamos atropelladamente no sabemos respirar bien cuando leemos y por tanto nos tropezamos yo les invito a que hagan este ejercicio de por si su tarea un texto literario alg\u00fan texto que les dejaron de los libros de texto gratuito por ejemplo el libro de historia o el libro de lectura o de espa\u00f1ol que lo hagan en p\u00fablico y que aprendan a tomar aire literalmente a tomar el aire y dejar correr el enunciado o el verso por eso este ejercicio tambi\u00e9n va a ser muy bueno para ustedes todos tenemos que mejorar nuestros h\u00e1bitos de lectura pero no por una obligaci\u00f3n que nos impone el gobierno porque la lectura no es por decreto que vamos a leer la lectura debe de ser un gusto convertirse en una alegr\u00eda en motivo de alegr\u00eda aunque la lectura sea triste la lectura o el texto le\u00eddo el acto de leer debe de ser como lo he dicho en otras ocasiones un acto que parte de nuestra voluntad pero para ser mejores personas yo no creo que haya libros salvo los que son muy malos que al terminar de leer los digamos que pensamos igual sobre la vida y menos la poes\u00eda mucho menos la poes\u00eda creo que la poes\u00eda aunque est\u00e1 en desuso ahora pero siempre se renueva y volver\u00e1 por sus fueros es el mejor ejemplo de que el alma de cada uno de nosotros siempre tiene algo importante que decir sea triste sea un festejo sea una alegr\u00eda la narraci\u00f3n de una haza\u00f1a por ejemplo cuando se narran gestas her\u00f3icas como las muchas que se han vivido en el estado de mexico por s\u00f3lo recordar lo que pas\u00f3 aqu\u00ed en la independencia y c\u00f3mo fue fusilado aqu\u00ed el general morelos entonces lean lean hagan el ejercicio les sirve para mejorar su dicci\u00f3n y su interacci\u00f3n con los dem\u00e1s pero sobre todo escojan bien lo que leen un libro es un amigo es un compa\u00f1ero es alguien que podemos llevar sea peque\u00f1ito grande en la mochila en nuestro bolso o lo podemos tomar de una biblioteca y t\u00fa pedirlo prestado devolverlo o bien comprarlo a veces es dif\u00edcil pero para ello tambi\u00e9n el gobierno est\u00e1 dando las bases para que los libros que ofrece el fondo de cultura econ\u00f3mica y los mismos de la conaliteg no les cueste no les cuesten muy poco a los consumidores para que tampoco decir que los libros sean caros sea un pretexto vamos bien queremos que lo que lean que lean y adem\u00e1s tambi\u00e9n queremos que escriban pero eso va a ser en otro momento y all\u00e1 todos aquellos muchachos que est\u00e1n atr\u00e1s y que van a decir eso de leer si yo leo mi ipad mi celular est\u00e1 muy bien est\u00e1 muy bien pero de verdad la experiencia de tomar un libro hojearlo incluso o leerlo algunos libros que huelen a nuevo que son un sabor delicioso bueno para m\u00ed por lo menos pens\u00e9 ese gusto se lo pueden llevar y si lo terminan y si le obsequian a alguien muy bien y si lo quieren conservar el leer despu\u00e9s en el futuro o continuarlo o releer lo en su vida adulta magn\u00edfico y si pueden contagien a los dem\u00e1s del gusto por leer y me dirijo especialmente a los adultos se le puede pedir a los los j\u00f3venes que lean pero si nosotros no lo hacemos no tiene ning\u00fan sentido somos nosotros los adultos quienes tenemos hijos o nietos quienes debemos en casa tener esos objetos que se est\u00e1n convirtiendo ya en objetos raros pero no son raros son amigos lleven se los lleven se los consigo y lean todo lo que puedan y aprovechen a sus maestros en los salones de clase para hacerles preguntas por ejemplo si encuentran una palabra que no entienden no comprenden vayan al diccionario y consulten y van a enriquecer su vocabulario y aprovechen sobre todo a su maestro de espa\u00f1ol oa su maestro de arte que les expliquen m\u00e1s a veces es importante el contexto de estos textos que van leyendo y por eso les dec\u00eda yo de louis de laura m\u00e9ndez porque ella escribe c\u00f3mo se escrib\u00eda en el siglo 19 y van a notar la hora que tengamos esta lectura p\u00fablica y les pido un favorcito adicional no busquen comprender el poema b\u00fasquelo sentir la poes\u00eda es ante todo un acto de sentimiento si despu\u00e9s salen analistas y dem\u00e1s como algunos en este panel como marc se arriesga que es doctor en filolog\u00eda pues que mejor pero si no gocen la lectura y sobre todo homenaje como homenaje mos todo el tiempo a nuestros grandes hombres de letras y nuestros grandes hombres y mujeres del arte en general yo agradezco mucho a las autoridades a los asistentes y les invito a que sigan disfrutando de lo que resta de esta jornada fandangos por la lectura y much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n por invitarme no me cansar\u00e9 de decir que la lectura nos har\u00e1 siempre mejores personas y cr\u00e9anme no porque llevo algunos a\u00f1os leyendo muchas gracias [M\u00fasica] muchas gracias y justo con las palabras de beatriz guti\u00e9rrez muller nosotros haremos un nuevo cambio en el escenario porque ahora comienza el fandango chicos acostumbrados a que les pidan leer a ustedes hoy escucharemos leer a funcionarios a maestros a docentes pero tambi\u00e9n ustedes participan y le voy a pedir al ensamble de violines que por favor baje para que no est\u00e9n parados todo este tiempo mientras ocurre la lectura y nos acompa\u00f1en en la lectura p\u00fablica en la parte de abajo los despedimos con un fuerte aplauso por favor les explico c\u00f3mo funciona a partir de ahora el fandango por la lectura y en este momento espec\u00edficamente tendremos tres rondas de lectura la primera es una lectura en la que algunos participan de manera en solo y otros acompa\u00f1ados dos personas y hasta tres personas despu\u00e9s tenemos una segunda ronda donde participan todas las personas en el pres\u00eddium y la \u00faltima ronda es una ronda donde todos ustedes participan como lo har\u00e1n leyendo por supuesto el texto que tienen arriba nuestros miembros del pres\u00eddium en las pantallas que hemos colocado si ustedes pueden percatarse ya en este momento tenemos fandangos por la lectura y la selecci\u00f3n que hemos hecho de los poemas de laura m\u00e9ndez de cuenca iniciamos para abrir boca con ba\u00f1ada en l\u00e1grimas es beatriz guti\u00e9rrez muller quien lee este poema [M\u00fasica] vamos a esperar a que nuestros m\u00fasicos se sienten y como les dec\u00eda el romanticismo mexicano se caracteriz\u00f3 por profundizar el dolor y las alegr\u00edas y este poema de laura [M\u00fasica] m\u00e9ndez precisamente se llama ba\u00f1ada en l\u00e1grimas y se lo dedica a su hijo muerto si la muerte es oriente de otra vida si al emprender la l\u00fagubre partida el alma se despierta a la ilusi\u00f3n si el m\u00e1s all\u00e1 que el pensamiento alcanza es un canto de amor y de esperanza porque tiene tan triste introducci\u00f3n s\u00ed es cierto que la vida en este mundo es el paso fugaz y vagabundo del hombre en pos de un infinito bien porque si un ser de nuestro hogar se aleja si rompe sus cadenas y nos deja porque nos rompe el coraz\u00f3n tambi\u00e9n eso pensaba yo aquella noche cuando al cerrar su perfumado broche las flores que en tu fosa fui a regar volv\u00ed a mi hogar doliente y solitario llor\u00e9 mucho y del alma en el santuario la noche del dolor sent\u00ed flotar mi hogar yac\u00eda en tenebrosa calma tu bendito cad\u00e1ver y el de mi alma quedaron reposando en el pante\u00f3n como otras veces la argenta la luna lleno de luz mi alcoba y de tu cuna ba\u00f1ada en llanto el virginal cresp\u00f3n si hay una pena igual a la que siente la madre cuando busca al hijo ausente pero ausente con una ausencia as\u00ed si hay un dolor terrible agudo eterno que cambia la existencia en un infierno ese fue entonces el que yo sent\u00ed a\u00fan recuerdo la aurora de aquel d\u00eda en que la luz de la esperanza m\u00eda se luto con la sombra del pesar sin ti lavan las \u00faltimas estrellas tu desmayado y p\u00e1lido como ellas te mor\u00edas mir\u00e1ndome llorar poco despu\u00e9s en el humilde nido que mi amor maternal hubo fingido para dormir desarrollarte all\u00ed emblema del dolor de los dolores t\u00fa estabas entre las l\u00e1grimas y flores y yo con tu cad\u00e1ver y sin ti la inmensa soledad que nos acercaba el sirio funeral que chispeaba de tu lecho la muerte junto al pie las rosas deshojadas y marchitas tus heladas y blancas manecitas que tantas veces con pasi\u00f3n bes\u00e9 el mezquino consuelo con que el mundo fingiendo comprender mi mal profundo fue mis \u00edntimas penas a insultar la lejana y abierta sepultura todo ese horrible cuadro de amargura ante mi vista se alza sin cesar expirase t trist\u00edsima y suave dulce como el arpegio de un ave te arrullaba del alma la oraci\u00f3n y yo esperaba en amoroso empe\u00f1o que despertar\u00e1s del solemne sue\u00f1o que suspende el latir del coraz\u00f3n vana ilusi\u00f3n quim\u00e9rica esperanza siempre so\u00f1ando en lo que no se alcanza siempre deseando lo que no ser\u00e1 la vida as\u00ed es interminable lucha entre la fe del coraz\u00f3n que es mucha y lo imposible que extinguir lava sombra no es m\u00e1s el pensamiento m\u00edo que se alza y que se agita en el vac\u00edo y envuelve al coraz\u00f3n en su campus me alcance me ha encarcelado en su crueldad la suerte cu\u00e1nto dolor inmenso de no verte me arrastrar\u00e1 a dormir bajo tu cruz en la noche sin fin en que vegeta mi existencia no tiene m\u00e1s objeto que tu dulce recuerdo bendecir mi dicha en tu sepulcro se derrumba mi hogar se ha convertido en una tumba que puedo esperar ya del porvenir muchas gracias la siguiente es el coraz\u00f3n y antes de presentar aqu\u00ed en la ley d\u00e9jenme decirles que cristina isabel p\u00e9rez medina la iba a leer con alejandra faustro guerrero que por razones que ya conocemos no pudo estar aqu\u00ed nos acercamos a christina y le dijimos cristina te lo puedes echar solo y nos dijo claro por supuesto as\u00ed son los ni\u00f1os de ecatepec o coraz\u00f3n con cristina isabel p\u00e9rez medina o coraz\u00f3n que vale y que puedes de este vivir en el artero abismo si presa t\u00fa de las mundanas redes el es siervo y se\u00f1or a un tiempo mismo quien a tu ley su vanidad no humilla a quien s\u00ed ruegas de humildad no mueve eres luz y verdad eres arcilla guardas lo eterno o lo mudable y breve que v\u00ednculo que lazo hay en tu esencia entre el yo pensador y el sentimiento al pensamiento guardas obediencia o dominas audaz a el pensamiento porque formas de amor volc\u00e1n hirviente si t\u00fa la tira a otro latir responde donde guardas del odio la serpiente la torpe envidia y la ambici\u00f3n en donde yo no lo s\u00e9 m\u00e1s la virtud y el vicio qu\u00e9 vida tan inquieta la del mundo que promesa tan dulce la del cielo la muerte qu\u00e9 misterio tan profundo la nada qu\u00e9 terrible desconsuelo cese ya coraz\u00f3n tu lucha fiera y que la luz del pensamiento acuda si eres tango no m\u00e1s porque se espera si eres obra de dios porque se duda misterio nada m\u00e1s y quien osado pretende conocerte pobre loco vives para hacer barro demasiado y para ser verdad vives muy poco a continuaci\u00f3n tempestad con alfredo del mazo m\u00e1s [Aplausos] cual escalda el follaje la calina que el austro arrastra a la florida vega cual en oriente la tormenta brega sorda terrible l\u00fagubre imagina hay del viejo ahuehuete y de la encina si el rayo indic\u00f3 su furor despliega aire entrega al dorado si lohan llega la corriente impetuosa y repentina atenas la mosca en el mast\u00edn se prende rastrea la inquieta golondrina el vuelo y el zopilote en espiral haciendo y mientras en el negro y ojo cielo su gr\u00e1cil curva el arco iris prende en cataratas se convierte el suelo escuchemos ahora a eduardo villegas mej\u00edas y mar\u00eda fernanda garibay s\u00e1nchez otra de las alumnas de esta instituci\u00f3n con el poema tristezas seguimos en el mismo humor del romanticismo con la tristeza yo quisiera cubrir de tu \u00e1lbum la p\u00e1gina blanca con nacientes capullos de lirios y frescas azaleas yo quise [M\u00fasica] yo quisiera cubrir a mujer yo quisiera cantar a tu o\u00eddo en lechos galanas de gentiles y apuestos donceles y a dos por hadas a la reja maciza y oculta de c\u00e9lebres a m\u00e1s m\u00e1s o ni\u00f1a a la flaca memoria no vienen las galas de los cuentos de magos y genios y brujas saladas que pudiera decirte extranjera llegue a estas playas y de entonces ac\u00e1 me devora la triste nostalgia vengo yo del pa\u00eds en las flores las \u00e1ureas monta\u00f1as del pa\u00eds de las tardes azules y noches de plata del pa\u00eds de los h\u00e9roes sin nombre la tierra sagrada que es mi amor y mi gloria y mi orgullo mi hogar y mi patria y por eso de la honda tristeza que inunda mi alma cubro ni\u00f1a querida de tu alma la p\u00e1gina blanca a continuaci\u00f3n los cavadores esteban moctezuma barrag\u00e1n cavando un rico avariento para enterrar su tesoro amontona siento asiento las piedras del pavimento junto a los tejos de oro con febril la agitaci\u00f3n rompe el macizo terr\u00f3n en jugase el sudor fr\u00edo y piensa en su coraz\u00f3n voy a enterrar lo que es m\u00edo a media cuadra distante de la sombra en el misterio con un cad\u00e1ver delante otro estaba jadeante un hoyo en el cementerio de su faz rugosa y triste corre el llanto como ri\u00f3 y exclam\u00f3 un tono sombr\u00edo al dar la \u00faltima palabra voy a enterrar lo que es m\u00edo cuando en pareja en el suelo que sus tesoros en sierra mira los dos con anhelo el uno a la muda tierra el otro al callado cielo [Aplausos] alejandro fern\u00e1ndez campillo y marks arriaga navarro leen esta ma\u00f1ana pasa un poeta y luego te pusieron la lira enlutada en los dedos flacos tus ojos hundidos cerraron sobre una l\u00e1grima estancada cuando el coraz\u00f3n paro sus latidos sobre la flexible seda millonada de la caja negra tus miembros tendidos por el ansia ag\u00f3nica recia y dilatada descansan cual p\u00e1jaros en su \u00e1rbol dormidos de lecho vac\u00edo la estancia callada de ruegos al cielo las f\u00e9minas quejidos es la responsable la llaga enconada que se esconde hip\u00f3crita bajo tus vestidos la gente del duelo en rueda formada era mayormente desconocidos que de tu alto esp\u00edritu no entendieron nada sus p\u00e9sames eran conceptos mentiras la m\u00e1s elegante carroza trasladada hasta un cementerio tus restos podridos y hasta el hoyo oscuro de tierra mojada no te dejan restos lloros y gemidos de los editores laboradas parvada a vida recoge los cantos perdidos en los arrebatos de tu alma extasiada rompieron de tajo tus dos sentidos tus versos la m\u00fasica la alegre alborada de los a\u00f1os mozos de los a\u00f1os y dos los que te dictaron la ilusi\u00f3n dorada las visiones m\u00e1gicas los porque no y dos por el poder \u00fanico que pobl\u00f3 la nada de gracia y belleza sonrisas y nidos llegas a la cumbre en una jornada tu nombre aparecen libros pulidos de papel ligero y pasta cromada con notas costillas y elogios nutridos que te hacen h\u00e9roe de la temporada ya no mandan dulces licor tus sentidos ya no hay esplendores en tu vida la da ya no hay r\u00e9cord danza de arpegios dormidos [M\u00fasica] [M\u00fasica] escuchemos ahora sombras con marcela gonz\u00e1lez salas y miguel antonio meza estrada ay el llanto estancado en la pupila hallar no puede ha apetecido cauce y me dobl\u00f3 al pensar que me aniquila como la rama del doliente sauce como como el esquife en el pe\u00f1\u00f3n se estrella el rudo empuje de la hierba o la as\u00ed el ego\u00edsmo de mi querella ir\u00e1 a romperse dolorida y sola v\u00e9ase en caleidosc\u00f3pico o mirage las dichas muertas las promesas vanas la juventud que se apercibe al viaje se lleva a sue\u00f1os y me deja canas cuando ni\u00f1a vi p\u00e1jaros y flores en el cielo en el mundo poder\u00edo hoy abajo tristezas y dolores arriba cuanta sombra que va as\u00ed desnudo el pecho me altivez aguarda el artero vaiv\u00e9n de la fortuna y clam\u00f3 por el \u00e1ngel de la guarda que cobijaba me caliente cuna en la triste orfandad que hoy me aterra con que sencilla fe cree yo mi anhelo que a falta de una madre aqu\u00ed en la tierra la de dios me cuidaba desde el cielo que recio es el combate de la vida que escaso es nuestra fuerza y nuestro brillo y al fin caemos con la fe perdida en la cripta del p\u00e1ramo vac\u00edo el hombre sin cesar tala y construye y en las alas de la agencia guita y brega quien por la dicha playa que huye quien por la tard\u00eda muerte que no llega desde la infancia pr\u00e9stale tu ayuda al esp\u00edritu flaco y m\u00e1s lento que al torcedor candente de la duda ya no calcine m\u00e1s mi pensamiento acude a m\u00ed que la pasi\u00f3n terrena no tiene el coraz\u00f3n atribulado devu\u00e9lveme a la vida del pasado en que era ni\u00f1a candorosa y buena [Aplausos] [M\u00fasica] la \u00faltima de las participaciones en esta ronda es la abuelita sue\u00f1a fernando vilchis contreras ana laura de luna hern\u00e1ndez y jes\u00fas arturo varela ramos [Aplausos] tiene yo de una tierra donde viven las hadas colgando de su pico por una cinta azul me trajo una cig\u00fce\u00f1a marce de sus alas por entre el polvo de oro de los rayos de luz y la mirada glauca de mis ojos surg\u00eda como de esmeraldas de las facetas t\u00fa t\u00fa en este por los aires y sin anteojos negros esta vida devu\u00e9lvele su juicio o en jes\u00fas rubia como las dulces flores del tamarindo la madeja sedosa de rizado cabello flotando por mis gr\u00e1ciles hombros y por mi ermita erguido cuello por acercas m la enmara\u00f1ada en el viento me cantaban los p\u00e1jaros su canci\u00f3n peregrina me ten\u00edan envidia las estrellas del cielo me da pena la pobre abuelita qu\u00e9 l\u00e1stima que de un tiempo a esta parte haya perdido el seso en busca de amapolas que tejer guirnaldas pague por los sembrados pague por las laderas como una mariposa como una golondrina escapando las zarzas despreciando las piedras abuelita del ir a la triste encadenada desde que la conozco a su silla de ruedas se pasa horas y horas como estatua de carne sin levantar un dedo sin mover una pierna en un baile de trajes que baile no lo olvido con mi vestido blanco y con graciosa cesta de mimbre fue regando de flores el camino contenta de mi vida yo era la primavera y aquel que fue mi esposo ante el altar m\u00e1s tarde con mi mano de nieve le arroj\u00e9 una gardenia y por el as de nudos de tr\u00e9mula mano se desliz\u00f3 el rosario doblando la cabeza como una flor tronchada feliz so\u00f1adora por los nudos del alma continuo soliz y that se ha quedado dormida se ha quedado dormida estalla de remate la pobrecita abuela [M\u00fasica] inicia la segunda ronda y para ello vamos a convocar al escenario a juan arzoz que nos va a ayudar en este trabajo colectivo que a continuaci\u00f3n ver\u00e1n ya hemos visto trabajo en equipo y ahora veremos trabajo colectivo con los miembros del presidium para leer por m\u00e9xico que es lo que les propone la estrategia nacional de lectura esto se llama nieblas y participa todo el presidio en el alma la caja comprimida y henchidos coraz\u00f3n y pensamiento del congo jo s\u00f3c tedio de la vida as\u00ed te espero malo sufrimiento las iniciales ni lenguas ni te paras alerta siempre dices y sin cesar hambrienta pues ni en flaqueza prevenir reparas no vaciles que altiva y arrogante es pero desprecia de los golpes m\u00e1s firme y t\u00fa temas sigue adelante no temas no que el suplicante llor\u00f3 surco de fuego dej\u00e9 en mi semblante mi gracia pido ni piedad imploro aguas olas del dolor los gritos como a solas mis l\u00e1grimas devor\u00f3 que nada de la raz\u00f3n si a nuestro lado surge con existencia incontrastable la tentadora imagen del pecado nada es la voluntad inquebrantable pues se aprisiona la grandeza humana entre carne corrupta y deleznable por imposible perfecci\u00f3n se afana el hombre iluso y de bregar cansado al borde del abismo se amilana deja su fe en las ruinas del pasado y por la duda del coraz\u00f3n herido busca la puerta del sepulcro anciano ya se asoma ya llega ya ha pasado ya consumi\u00f3 las castas inocencias ya de vapor o el perfume del h\u00edgado como ya se asoma ya llega ya ha pasado ya consumi\u00f3 las castas inocencias ya evapor\u00f3 el perfume delicado ya ni lav\u00edn ya ni se inquieta el alma por ausencia ni en los labios discuto si ateridos palpitan amorosas confidencias ya no se agita que el pecho por latidos del coraz\u00f3n y al organismo activa la cnd hoja febril de los sentidos o ilusi\u00f3n mariposa fugitiva que surge es a la luz de una mirada m\u00e1s cari\u00f1osa cuanto m\u00e1s furtiva pronto tiende es tu vuelo la ignorada regi\u00f3n en la que el esp\u00edritu confuso el v\u00e9rtigo presidente de la nada siempre el misterio a la raz\u00f3n se opuso el audaz pensamiento el freno est\u00e1s ac\u00e1 y ex\u00e1nime sucumbe el hombre y los por fin del mundo en la \u00e1spera borrasca s\u00f3lo quedan el \u00e1rbol de la vida agrio tronco y escu\u00e1lida hojarasca voluble amor desecha la guarida en que arroyo promesas de ternura y busca en otro coraz\u00f3n la vida que deja al hombre al fin tedio amargura recuerdos de una sombra pasajera qui\u00e9n sabe si de pena o de aventura tal vez necesidad de una quimera tal vez necesidad de una esperanza del dulce alivio de una fe cualquiera mientras tanto en incierto lat\u00f3n anza el indeciso t\u00e9rmino del viaje hay la raz\u00f3n a comprender no alcanza y esto es vivir en el revuelto oleaje del mundo yo no s\u00e9 ni en lo que creo del dolor mi esp\u00edritu salvaje te espera como al buitre prometeo muchas gracias a los miembros del presidium much\u00edsimas gracias a juan arzoz bien el \u00faltimo de los momentos que queremos compartir con ustedes y este mucho m\u00e1s el colectivo es sequ\u00eda en donde participan tanto los miembros del presidium como las personas que nos acompa\u00f1an estudiantes maestros todos los que est\u00e1n con nosotros ay\u00fadennos a leer sequ\u00eda de laura m\u00e9ndez de cuenca a coro 1 2 3 la monta\u00f1a la sierra se despojan de el grupo de elegidos quienes esperaban ver esquina sombra de lengua la ca\u00f1a quiere abusar lo devolviera brillo es policial por el gusto el r\u00edo cuya corriente ni los mismos espa\u00f1a por qu\u00e9 es fallecidas y m\u00e1s afligidas la revocaci\u00f3n y un poco las nubes las distancias vamos [Aplausos] por qu\u00e9 much\u00edsimas gracias a los miembros del pecio en este momento vamos a sacar los micr\u00f3fonos del escenario para que antes de despedir a quienes nos acompa\u00f1an en el estrado principal les presentamos un documento musical que para nosotros ya es un documento que inici\u00f3 su camino en jerez zacatecas hace muy poco tiempo un mes decidieron all\u00e1 en zacatecas hacer una canci\u00f3n con la letra que hablara de los fandangos por la lectura en aquella regi\u00f3n se hizo en banda y aqu\u00ed en ecatepec un grupo de j\u00f3venes mexiquense se decidi\u00f3 hacernos un arreglo en rap celebremos el fandango es de la autor\u00eda de mar\u00eda guadalupe rodr\u00edguez mata dante ar me haga es la voz y diego y rodrigo barreto hicieron el arreglo musical todos ellos orgullosamente mexiquense aqu\u00ed est\u00e1 el resultado le pedimos al grupo de audio que nos suelte la melod\u00eda y y que le suban por favor [M\u00fasica] [Aplausos] la lectura es un fandango que en fiesta la palabra por aquellos que escribieron con tintas desde el alma imborrables pensamientos emociones y esperanza de escritores que esculpieron su labor dejando el alma aunque el tiempo y la distancia a poco tenga que ver solo el acto manifiesto del curioso al aprender los sue\u00f1os hechos letras transforman al mortal a trav\u00e9s de la palabra lejos de lo terrenal [M\u00fasica] [Aplausos] dejemos el fandango lo debemos celebrar el fomento de la lectura que nos vienen gal\u00e1n artes tejemos el fandango tan alegre situaci\u00f3n que con ella en grande somos la naci\u00f3n cuando el grupo de la lectura fandango por la lectura [M\u00fasica] y a m\u00ed lamento por la lectura fandango por la lectura [M\u00fasica] el aroma de las letras impregnadas en papel nos perfuma la esperanza pues podemos aprender [M\u00fasica] celebremos la lectura empecemos la raz\u00f3n pues fandangos somos todos al leer con coraz\u00f3n nos acompa\u00f1a con las palmas chicos dejemos el funk tango lo debemos celebrar el fomento a la lectura que nos viene en gal\u00e1n artes dejemos el fandango tan alegre situaci\u00f3n que con ella hacemos la naci\u00f3n andan con la lectura la lectura con altura [M\u00fasica] se llama por la lectura [M\u00fasica] por la lectura [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despiden de ustedes la presidenta del consejo honorario de la memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico beatriz guti\u00e9rrez muller el gobernador alfredo del mazo massa el secretario esteban moctezuma y el coordinador eduardo villegas mej\u00edas muchas gracias tambi\u00e9n a todos nuestros invitados en el pres\u00eddium y a todos ustedes estudiantes promotores de lectura maestros y padres de familia que tengan una excelente tarde y que siga el fandango por la lectura [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:43.903436"
}