{
    "video_id": "L6xHkACq6m0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/L6xHkACq6m0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBIeX8Ryppo9B94ML5TVOFJSU1mRA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=L6xHkACq6m0",
    "video_title": "Dilogo con la Comunidad del Hospital Rural San Carlos Tamaulipasyoutube com",
    "video_length_seconds": 4145,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13.47,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de hecho",
            "start": 16.74,
            "duration": 13.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 19.07,
            "duration": 11.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 33.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "muy \u00fatil",
            "start": 38.73,
            "duration": 16.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 39.57,
            "duration": 15.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 61.95,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 68.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 69.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 72.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 78.86,
            "duration": 23.269
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 143.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 146.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 149.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 152.27,
            "duration": 15.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 156.08,
            "duration": 12.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 210.77,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 222.55,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 254.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 292.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 313.91,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean tan amables de",
            "start": 324.289,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 327.259,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 328.42,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 336.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural san carlos",
            "start": 339.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 342.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en san carlos tamaulipas el presidente",
            "start": 345.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 348.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 350.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 353.64,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el secretario de salud",
            "start": 362.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "jorge alcocer varela",
            "start": 365.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 371.34,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social de robledo",
            "start": 373.23,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa",
            "start": 380.33,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 382.669,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "el titular del instituto nacional de",
            "start": 390.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar juan ferrer",
            "start": 392.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aguilar",
            "start": 395.16,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 399.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 401.52,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de san carlos",
            "start": 406.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 garza l\u00f3pez",
            "start": 408.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la directora del hospital rural san",
            "start": 413.28,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "carlos o ana delia salazar serlo",
            "start": 415.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje a",
            "start": 424.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cargo de la doctora juana delia salazar",
            "start": 426.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "serna directora del hospital rural san",
            "start": 428.75,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "carlos",
            "start": 431.45,
            "duration": 10.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 432.41,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 446.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienvenidos a la sierra chiquita",
            "start": 449.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tamaulipeca y como dice una estrofa en",
            "start": 451.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "su corrido tiene su rayo al oriente",
            "start": 455.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque es una de los hombres m\u00e1s",
            "start": 458.95,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "valientes",
            "start": 461.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 469.33,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 471.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica de m\u00e9xico personalidades",
            "start": 474.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an",
            "start": 477.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y p\u00fablico en general",
            "start": 479.75,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "soy la directora del hospital rural de",
            "start": 484.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "san carlos m\u00e9dica cirujana y partera con",
            "start": 486.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "especialidad en salud p\u00fablica tengo el",
            "start": 489.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "orgullo de ser la \u00fanica mujer directora",
            "start": 492.66,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de los cuatro hospitales de tamaulipas",
            "start": 495.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y como buena mujer norte\u00f1as durante m\u00e1s",
            "start": 503.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de 19 a\u00f1os he aceptado con valent\u00eda el",
            "start": 506.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "alto riesgo y hoy estamos aqu\u00ed llevando",
            "start": 510.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el tim\u00f3n como directora desde hace cinco",
            "start": 515.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a\u00f1os oficiales enfrentando las m\u00faltiples",
            "start": 518.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "adversidades que afectan a nuestra",
            "start": 521.44,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 523.599,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "en el hospital rural san carlos ofrecen",
            "start": 525.29,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "sus servicios a m\u00e1s de 22.000 personas",
            "start": 528.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la sierra chiquita ubicada al lado de",
            "start": 530.829,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la sierra madre oriental tiene m\u00e1s de 36",
            "start": 534.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de antig\u00fcedad pero durante dos",
            "start": 538.339,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas s\u00f3lo ofreci\u00f3 servicios de",
            "start": 541.25,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "consulta externa",
            "start": 543.709,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "termin\u00e1ndose de concluir como hospital",
            "start": 545.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rural hace apenas 8 a\u00f1os",
            "start": 548.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 552.3,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "quiero decirle que ni es bienestar",
            "start": 554.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos muy claro nuestros objetivos y",
            "start": 557.269,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "metas por ello trabajamos en prioridades",
            "start": 560.25,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "enfocadas en atender no s\u00f3lo las",
            "start": 563.39,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "necesidades de salud de la poblaci\u00f3n",
            "start": 565.649,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n el panorama epidemiol\u00f3gico",
            "start": 567.329,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "por ello nos enfocamos entre otros",
            "start": 570.29,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "aspectos a la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n",
            "start": 572.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "integral de la diabetes mellitus e",
            "start": 575.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial las cuales como",
            "start": 577.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted sabe son dos de las principales",
            "start": 579.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enfermedades que padecemos los mexicanos",
            "start": 581.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lo anterior con un enfoque",
            "start": 584.39,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "multidisciplinario a trav\u00e9s del servicio",
            "start": 586.94,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n integrada a la salud donde",
            "start": 589.709,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "se orienta y capacita en c\u00f3mo prevenir y",
            "start": 591.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vivir con estas dos enfermedades que nos",
            "start": 595.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aquejan no s\u00f3lo en esta regi\u00f3n sino",
            "start": 597.18,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a nivel estatal y nacional la",
            "start": 600.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "presencia del hospital rural en san",
            "start": 604.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "carlos representa un gran apoyo y",
            "start": 606.089,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "contribuye a mejorar la salud y la",
            "start": 608.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "calidad de vida de la poblaci\u00f3n",
            "start": 611.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que se demuestra que en lo que va del",
            "start": 613.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se han otorgado m\u00e1s de 8000",
            "start": 615.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consultas y se tenga una ocupaci\u00f3n",
            "start": 617.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hospitalaria arriba del 100% aunque",
            "start": 620.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente contamos con 11 camas",
            "start": 623.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sensables",
            "start": 626.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "asimismo desde el nivel central se han",
            "start": 627.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "implementado diversas estrategias para",
            "start": 631.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n de la muerte materna desde",
            "start": 633.54,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hace 5 a\u00f1os nos registramos muerte de",
            "start": 636.51,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "muertes en este sentido es importante",
            "start": 638.899,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "destacar ahora la disponibilidad de",
            "start": 643.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nuestro albergue comunitario que desde",
            "start": 645.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hace 5 a\u00f1os de gesti\u00f3n por fin se ha",
            "start": 648.42,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "logrado poner al servicio",
            "start": 651.24,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n en donde se ofrece",
            "start": 653.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y hospedaje totalmente",
            "start": 656.269,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "gratuito para pacientes y sus familiares",
            "start": 659.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "evitando por poner los de exposici\u00f3n por",
            "start": 661.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "motivos de inseguridad",
            "start": 664.339,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nuestro hospital cuenta",
            "start": 666.279,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con una plantilla de 90 trabajadores y 8",
            "start": 669.85,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de cada 10 son for\u00e1neos por lo que",
            "start": 673.149,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "continuamente trasladan incluso por las",
            "start": 675.879,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "noches con el riesgo que esto representa",
            "start": 678.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para su seguridad",
            "start": 680.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el plus del programa sin duda lo",
            "start": 682.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contribuye la participaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 685.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contando con casi 1000 elementos en la",
            "start": 687.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n quienes apoyan a los equipos de",
            "start": 690.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salud sin recibir remuneraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 693.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alguna haciendo una realidad la esencia",
            "start": 695.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 698.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "integral a la salud",
            "start": 701.47,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "como usted lo ha constatado nuestro",
            "start": 711.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hospital de acuerdo con su tiempo de",
            "start": 715.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n requiere de diversos apoyos",
            "start": 717.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como es la cobertura de algunos",
            "start": 720.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "especialistas as\u00ed como la dotaci\u00f3n de un",
            "start": 723.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "equipo de ultrasonido y la modernizaci\u00f3n",
            "start": 725.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de nuestra ambulancia",
            "start": 727.89,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sabemos que es usted un",
            "start": 730.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hombre de palabra y est\u00e1 muy atento a",
            "start": 734.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cumplir con sus compromisos por lo que",
            "start": 736.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos compromete a seguir trabajando con",
            "start": 739.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "igual pasi\u00f3n y calidad por el tesoro m\u00e1s",
            "start": 741.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "preciado que tenemos en la vida la salud",
            "start": 744.62,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 746.779,
            "duration": 14.691
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 748.13,
            "duration": 15.68
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al director general",
            "start": 761.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 763.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sobre robledo",
            "start": 765.81,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenos d\u00edas amigas",
            "start": 775.04,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y amigos de san carlos con su permiso",
            "start": 778.07,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero iniciar",
            "start": 780.889,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "saludando y reconociendo el gran trabajo",
            "start": 785.199,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que hacen los m\u00e9dicos los residentes los",
            "start": 788.3,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pasantes los param\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 792.709,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de este hospital muchas gracias por su",
            "start": 796.1,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "esfuerzo por su calidez tambi\u00e9n las que",
            "start": 800.389,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en el hospital pero",
            "start": 804.649,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las que vienen de las unidades",
            "start": 806.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales",
            "start": 808.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los voluntarios de salud",
            "start": 814.42,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "el personal de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 817.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 820.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a los administrativos servicios",
            "start": 822.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "generales de conservaci\u00f3n los de",
            "start": 826.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laboratorios de rayos-x a los chavos del",
            "start": 828.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cara que no s\u00e9 ya est\u00e1n por ac\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 832.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a los jubilados que nos acompa\u00f1an el d\u00eda",
            "start": 835.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de hoy y desde luego a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 837.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 con nosotros a la doctora se le",
            "start": 841.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 decir que si el rayo de oriente",
            "start": 844.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "habla de los hombres valientes cuando el",
            "start": 846.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "canto gallen shankar cuando el gallo",
            "start": 848.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "canta en san carlos habla de las mujeres",
            "start": 850.73,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de este lugar el gallo entona",
            "start": 855.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que las mujeres entrona ac\u00e1 felicidades",
            "start": 857.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a todas ya todos",
            "start": 862.19,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "miren el prop\u00f3sito de estas giras tiene",
            "start": 864.16,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que ver con que hagamos algo que es un",
            "start": 868.959,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "principio en la 4\u00aa transformaci\u00f3n de la",
            "start": 873.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds esto es",
            "start": 875.709,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "acudir a los lugares no quedarnos all\u00e1",
            "start": 878.11,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico en las oficinas sino acudir",
            "start": 881.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para poder conocer la realidad que se",
            "start": 884.949,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vive poderla conocer para poder actuar y",
            "start": 888.1,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "actuar para transformar ese es un",
            "start": 890.589,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "principio de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 893.529,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es una ocasi\u00f3n para hablar",
            "start": 895.5,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n que presentaba todo el",
            "start": 900.91,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 905.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y al hacerlo procurar que no se olvide",
            "start": 908.189,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "porque es la \u00fanica forma que podemos",
            "start": 912.25,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "asegurar que no se repita y qu\u00e9 es lo",
            "start": 914.259,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 en ese sentido qu\u00e9 pas\u00f3 en",
            "start": 916.569,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 918.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es que desafortunadamente nuestro",
            "start": 920.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sistema de salud se contagi\u00f3 de una",
            "start": 923.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "grave enfermedad de una plaga que se",
            "start": 925.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llamaba y se llama desafortunadamente a",
            "start": 929.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un neoliberalismo algo que plantea que",
            "start": 932.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todas las acciones del gobierno y el",
            "start": 936.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entendimiento de las necesidades de la",
            "start": 938.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gente solo deben de ser entendidas a",
            "start": 940.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "partir de criterios econ\u00f3micos y",
            "start": 942.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "financieros eso ocasion\u00f3 grandes fallas",
            "start": 944.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "muchas distorsiones en el sistema de",
            "start": 949.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "salud se volvi\u00f3 fr\u00edo distante",
            "start": 951.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "deshumanizado burocratizado y muy",
            "start": 955.26,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "corrupto pero la buena noticia es que",
            "start": 957.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "durante todos esos a\u00f1os en el link y en",
            "start": 960.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "particular en el link bienestar se",
            "start": 964.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mantuvo una m\u00edstica de servicio que iba",
            "start": 966.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en contra a contracorriente de todo este",
            "start": 968.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mal neoliberal si ustedes lo ven",
            "start": 972.01,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mientras los t\u00e9cnicos hac\u00edan todo a",
            "start": 975.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "partir de datos duros de cifras de",
            "start": 979.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas de lo que les dec\u00eda en una",
            "start": 982.33,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "computadora ustedes",
            "start": 984.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a enfrentar la dura realidad a valorar",
            "start": 986.769,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo que le dice la gente a escucharla",
            "start": 989.619,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para poder solucionar sus problemas una",
            "start": 991.629,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que se hace y se hace bien",
            "start": 994.989,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "desde el territorio la mala noticia del",
            "start": 997.36,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "neoliberalismo es esta idea de que la",
            "start": 1000.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermedad que es la salud es solamente",
            "start": 1003.149,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la ausencia de enfermedad eso es tan",
            "start": 1005.91,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "falso como decir que la paz es ausencia",
            "start": 1008.279,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de guerra no no es as\u00ed y el bienestar",
            "start": 1011.189,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con el modelo de atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 1014.879,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud demostr\u00f3 que la salud es algo m\u00e1s",
            "start": 1017.069,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que la salud puede ser si la salud",
            "start": 1019.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "f\u00edsica pero tambi\u00e9n la salud social la",
            "start": 1021.989,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salud de los pueblos la salud de las",
            "start": 1024.659,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunidades la salud de toda la",
            "start": 1026.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por eso en nuestra cadena de",
            "start": 1028.649,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "salud tan importante es la atenci\u00f3n",
            "start": 1031.679,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica como la acci\u00f3n comunitaria y el",
            "start": 1034.35,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trabajo que hace la gente de acci\u00f3n",
            "start": 1036.99,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "comunitaria es algo de lo que estamos",
            "start": 1038.549,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "muy orgullosos",
            "start": 1040.949,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir que esta idea que las",
            "start": 1044.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "decisiones las toman solamente los",
            "start": 1048.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de arriba para abajo y desde",
            "start": 1051.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lejos aqu\u00ed se ha demostrado que la",
            "start": 1053.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria que trabajar con la",
            "start": 1056.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con los voluntarios de salud",
            "start": 1059.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con la gente que da su tiempo y su",
            "start": 1062.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esfuerzo porque as\u00ed es su",
            "start": 1066.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "responsabilidad y su idea de vivir en",
            "start": 1068.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidad es la mejor forma tomar",
            "start": 1071.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "decisiones de manera democr\u00e1tica hacer",
            "start": 1074.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "valer el derecho y el deber a opinar",
            "start": 1076.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre sobre la salud por eso a los",
            "start": 1080.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "voluntarios rurales tambi\u00e9n un enorme",
            "start": 1082.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 1084.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y creo que lo m\u00e1s importante es cuando",
            "start": 1088.31,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "uno piensa por qu\u00e9 lo hicieron por qu\u00e9",
            "start": 1093.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "actuaron as\u00ed porque no era f\u00e1cil no era",
            "start": 1096.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "c\u00f3modo desde luego que no era sencillo",
            "start": 1100.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "venir hasta lugares que est\u00e1n apartados",
            "start": 1102.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "donde el acceso es complicado donde los",
            "start": 1105.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "servicios no necesariamente son los",
            "start": 1109.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mejores pero lo hicieron porque era lo",
            "start": 1111.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "correcto era lo que hab\u00eda que hacer y no",
            "start": 1113.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "escatimaron en ning\u00fan momento esa",
            "start": 1117.25,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "responsabilidad no le huyeron a esa a",
            "start": 1120.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esa responsabilidad y eso hay que",
            "start": 1123.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reconocerlo pes\u00f3 mucho m\u00e1s en el seguro",
            "start": 1125.74,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "social el \u00e1guila de nuestro instituto",
            "start": 1129.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que los del \u00e1guila de la corrupci\u00f3n pes\u00f3",
            "start": 1132.59,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el juramento hipocr\u00e1tico de los",
            "start": 1135.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que la hipocres\u00eda que prevaleci\u00f3",
            "start": 1138.13,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en el sistema por eso estamos tambi\u00e9n",
            "start": 1141.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este lugar reconociendo hay",
            "start": 1143.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desde luego carencias limitaciones cosas",
            "start": 1146.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que hay que corregir pero tambi\u00e9n otras",
            "start": 1149.48,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que hay que",
            "start": 1151.7,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "y seguir haciendo con el \u00e1nimo y el",
            "start": 1152.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu con el que ustedes lo hacen hoy",
            "start": 1154.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estando aqu\u00ed la el destino y la",
            "start": 1157.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "coincidencia nos hace estar acompa\u00f1ando",
            "start": 1161.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "al presidente de m\u00e9xico todos quienes",
            "start": 1164.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos un encargo en materia de salud",
            "start": 1167.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el secretario jorge alcocer el director",
            "start": 1170.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del isstey luis antonio ram\u00edrez juan",
            "start": 1173.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ferrer de elin sabi rodolfo le mande los",
            "start": 1176.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos de petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 1180.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y estamos aqu\u00ed en un d\u00eda muy especial en",
            "start": 1182.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds un d\u00eda como",
            "start": 1184.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hoy hace 150 a\u00f1os all\u00e1 en tenosique",
            "start": 1187.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tabasco naci\u00f3 jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez el",
            "start": 1190.09,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "\u00faltimo vicepresidente que tuvo nuestro",
            "start": 1193.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pa\u00eds este m\u00e1rtir traicionado y ejecutado",
            "start": 1195.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "junto con madero por el chacal",
            "start": 1198.89,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "victoriano huerta y de en su cautiverio",
            "start": 1201.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hizo una reflexi\u00f3n en cartas y en",
            "start": 1204.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conversaciones que tuvo mientras estaba",
            "start": 1207.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con madero all\u00e1 en palacio nacional una",
            "start": 1210.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n de para qu\u00e9 es la pol\u00edtica y",
            "start": 1212.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dec\u00eda \u00e9l cuando la pol\u00edtica est\u00e1 el uso",
            "start": 1215.24,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los intereses personales es solo odio es",
            "start": 1218.75,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "intriga es falsedad es lucro pero cuando",
            "start": 1222.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica se trata de hacer el bien",
            "start": 1225.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuando se trata de respetar la vida",
            "start": 1228.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuando se trata de respetar el sentir de",
            "start": 1230.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los ciudadanos cumplir las leyes y",
            "start": 1232.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "exaltar la democracia entonces ah\u00ed hay",
            "start": 1234.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esperanza por eso hoy hay que recordar",
            "start": 1237.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que estamos parados en los hombros de",
            "start": 1240.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estos gigantes que hicieron las otras",
            "start": 1242.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tres transformaciones de la vida p\u00fablica",
            "start": 1244.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y decir que en materia de salud la",
            "start": 1246.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n tiene rumbo tiene",
            "start": 1248.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n tiene prop\u00f3sito y este es el",
            "start": 1251.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la estrofa del himno del seguro",
            "start": 1254.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "social esa que habla de un pueblo que es",
            "start": 1256.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "infatigable y que avanza siempre rumbo",
            "start": 1259.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al porvenir y nunca al ocaso muchas",
            "start": 1262.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias y buenos d\u00edas",
            "start": 1264.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1274.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1277.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1279.35,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1281.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "amigas amigos de san carlos me da mucho",
            "start": 1292.429,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo aqu\u00ed en san carlos",
            "start": 1295.669,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ya conoc\u00eda",
            "start": 1301.21,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "creo que con esta es la tercera vez que",
            "start": 1304.179,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 san carlos si no es que m\u00e1s",
            "start": 1307.809,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "porque llevamos a\u00f1os",
            "start": 1312.559,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "con esta lucha y",
            "start": 1315.03,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer todos",
            "start": 1318.97,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los municipios de tamaulipas y todos los",
            "start": 1322.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "municipios de mexico y los he visitado",
            "start": 1326.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una vez",
            "start": 1328.059,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en san carlos para",
            "start": 1331.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1333.32,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "informarles",
            "start": 1334.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1336.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el programa de salud",
            "start": 1338.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vamos a reforzar mucho",
            "start": 1341.58,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "lo que es la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1344.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los servicios",
            "start": 1348.559,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1351.43,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los servicios de salud p\u00fablicos",
            "start": 1353.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se garantice el derecho a la salud al",
            "start": 1359.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pueb",
            "start": 1365.45,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1366.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos tengamos ese derecho",
            "start": 1368.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y si nos enfermamos si necesitamos",
            "start": 1373.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica si se requieren",
            "start": 1377.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "medicamentos se tenga garantizado ese",
            "start": 1379.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1383.19,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eso es una condici\u00f3n fundamental para lo",
            "start": 1385.23,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "que se conoce como estado de bienestar",
            "start": 1391.23,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "que es el ideal que tenemos",
            "start": 1396.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el estado de bienestar es garantizar al",
            "start": 1400.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ser humano en este caso a todos los",
            "start": 1404.23,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "mexicanos la seguridad social",
            "start": 1407.77,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "desde el nacimiento hasta la muerte",
            "start": 1412.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "desde la cuna a la tumba",
            "start": 1417.389,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que nadie viva",
            "start": 1421.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "miedos con temores",
            "start": 1425.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y que nadie sufra",
            "start": 1429.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por pobreza",
            "start": 1433.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tengamos protecci\u00f3n",
            "start": 1437.84,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "esto ya lo hacen en otros pa\u00edses",
            "start": 1440.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo que se llama estado de bienestar est\u00e1",
            "start": 1445.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "establecido en pa\u00edses europeos",
            "start": 1448.06,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "y all\u00e1",
            "start": 1453.04,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "cuando se llega a una determinada edad",
            "start": 1455.149,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ya se tiene una pensi\u00f3n",
            "start": 1457.539,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "aunque no se haya estado trabajando en",
            "start": 1461.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 1466.309,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "es la jubilaci\u00f3n la pensi\u00f3n de los",
            "start": 1469.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1472.22,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "si no en espa\u00f1a",
            "start": 1474.34,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "en inglaterra yo de 100 dinamarca",
            "start": 1477.11,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces esos pa\u00edses al llegar a 65 a\u00f1os",
            "start": 1479.929,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "se recibe una pensi\u00f3n",
            "start": 1484.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a todos universal eso es estado de",
            "start": 1487.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1491.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "lo mismo se garantiza el derecho a la",
            "start": 1493.17,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n gratuita",
            "start": 1497.97,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay m\u00e1s avance que lo que sucede por",
            "start": 1501.059,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "ejemplo en eeuu",
            "start": 1507.87,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ya les cuesta mucho",
            "start": 1510.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos a los estadounidenses",
            "start": 1513.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1517.03,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "en el caso de los pa\u00edses europeos donde",
            "start": 1519.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay estado de bienestar es gratuita",
            "start": 1522.539,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es un derecho de todos",
            "start": 1526.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "lo mismo la educaci\u00f3n",
            "start": 1529.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no es de paga",
            "start": 1533.57,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en esos pa\u00edses es p\u00fablica",
            "start": 1536.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1541.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ese es nuestro ideal",
            "start": 1543.389,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que haya un estado de bienestar ya",
            "start": 1546.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 1549.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 1551.51,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ya todos los adultos mayores por ejemplo",
            "start": 1554.37,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "si son de comunidades ind\u00edgenas a partir",
            "start": 1558.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de los 65 a\u00f1os que son los m\u00e1s pobres su",
            "start": 1563.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1567.64,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 1571.059,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ancianos respetables adultos mayores",
            "start": 1573.85,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 68 a\u00f1os todos",
            "start": 1576.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueden ver qu\u00e9",
            "start": 1583.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de acuerdo al censo son alrededor de 8",
            "start": 1586.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores pues todos",
            "start": 1589.73,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n",
            "start": 1594.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no es la misma cantidad",
            "start": 1607.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de europa",
            "start": 1610.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero para all\u00e1 vamos en la medida que",
            "start": 1612.44,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "tengamos m\u00e1s ingresos",
            "start": 1616.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 1623.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el doble del a\u00f1o pasado porque el a\u00f1o",
            "start": 1625.73,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pasado eran mil 160 ahora son dos mil",
            "start": 1630.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta",
            "start": 1633.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 1641.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "no se tomaba en cuenta a todos el que",
            "start": 1644.05,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tenga una pensi\u00f3n de listas del seguro",
            "start": 1647.23,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no era apoyado ahora es universal es",
            "start": 1650.6,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "decir para todos los adultos mayores",
            "start": 1655.19,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya vamos tambi\u00e9n avanzando",
            "start": 1658.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "atender con pensi\u00f3n",
            "start": 1663.08,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a personas con discapacidad o con",
            "start": 1666.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "capacidades diferentes",
            "start": 1669.45,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y estamos empezando con ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1672.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pobres con discapacidad",
            "start": 1675.37,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o van a recibir pensi\u00f3n un mill\u00f3n",
            "start": 1679.16,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad igual",
            "start": 1684.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que los adultos mayores dos mil",
            "start": 1688.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta pesos bimestrales",
            "start": 1690.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo en san carlos ya est\u00e1n",
            "start": 1700.909,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo 44 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1706.249,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 1710.769,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todos los pueblos",
            "start": 1712.83,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n iniciamos entregando las",
            "start": 1716.79,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 1720.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria",
            "start": 1722.35,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando becas para",
            "start": 1727.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias de escasos",
            "start": 1729.83,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos a quien sacarlos",
            "start": 1731.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 1737.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en sacarlos",
            "start": 1739.99,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "son quinientos setenta y ocho becas",
            "start": 1743.97,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para preescolar primaria y secundaria",
            "start": 1748.59,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos hace falta",
            "start": 1751.7,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en el nivel b\u00e1sico tiene que ampliarse",
            "start": 1755.2,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1759.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya todos los que estudian preparatoria",
            "start": 1761.149,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "como se conoc\u00eda antes ahora son colegios",
            "start": 1764.83,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas todos",
            "start": 1769.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "su beca todo el pa\u00eds",
            "start": 1772.309,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "es universal",
            "start": 1776.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son",
            "start": 1780.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "entran carlos 311",
            "start": 1782.6,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "muchachas y muchachos est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1786.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este apoyo 1600 pesos bimestrales de",
            "start": 1789.429,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "beck",
            "start": 1794.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1795.99,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los que estudian en la universidad de",
            "start": 1798.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 1801.61,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "sus becas 2400 pesos mensuales y los que",
            "start": 1803.32,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n estudiantes",
            "start": 1809.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y tampoco tienen empleo los estamos",
            "start": 1812.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contratando todos los j\u00f3venes es un",
            "start": 1814.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "programa que se llama j\u00f3venes",
            "start": 1817.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y se les da",
            "start": 1819.02,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "trabajo como aprendices en talleres en",
            "start": 1822.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "empresas en comercios",
            "start": 1825.81,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "se les pagan 3600 pesos mensuales",
            "start": 1829.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en nueve meses del gobierno est\u00e1n",
            "start": 1835.87,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "trabajando 900.000 j\u00f3venes as\u00ed",
            "start": 1838.84,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es llegar a una meta",
            "start": 1844.2,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de dos millones trescientos mil j\u00f3venes",
            "start": 1846.87,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito es que todos los j\u00f3venes",
            "start": 1851.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tengan garantizado el derecho",
            "start": 1853.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "al estudio y el derecho al trabajo no",
            "start": 1856.79,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "les vamos a dar la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 1860.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s",
            "start": 1864.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y lo mismo estamos ayudando a",
            "start": 1872.47,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "productores del campo",
            "start": 1876.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos que rescatar al campo del",
            "start": 1879.429,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "abandono en que se encuentra",
            "start": 1882.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "yo le llamo regresar al campo",
            "start": 1884.78,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque en los \u00faltimos a\u00f1os de pol\u00edtica",
            "start": 1888.75,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "neoliberal se vaci\u00f3 el campo en micro",
            "start": 1892.02,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "mucha gente del campo a las ciudades",
            "start": 1897.33,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el caso de tamaulipas a la",
            "start": 1902.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ciudad de fronterizas y del otro lado de",
            "start": 1905.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la frontera",
            "start": 1908.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues hasta de otros estados por ejemplo",
            "start": 1909.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la ciudad de fronterizas de tamaulipas",
            "start": 1914.1,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llenas de veracruzanos",
            "start": 1916.41,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "teniendo veracruz igual que tamaulipas",
            "start": 1921.26,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "tanto potencial tierras buenas para la",
            "start": 1925.94,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agropecuaria agua",
            "start": 1930.59,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pero como se abandono",
            "start": 1934.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el campus abandono al pueblo se",
            "start": 1937.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dedicaron a robar nada m\u00e1s",
            "start": 1940.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los gobiernos a saquear entonces por eso",
            "start": 1943.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "esta crisis y tambi\u00e9n por eso se desat\u00f3",
            "start": 1947.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia",
            "start": 1950.64,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que rescatar al campo",
            "start": 1954.97,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "apoyar a los productores sean",
            "start": 1958.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 1961.059,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos estamos dando los apoyos que",
            "start": 1964.93,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "eran el procampo cuidando nada m\u00e1s que",
            "start": 1970.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "les llegue",
            "start": 1974.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a los campesinos porque todos estos",
            "start": 1976.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "beneficios se est\u00e1n entregando de manera",
            "start": 1979.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "directa ya no con intermediarios",
            "start": 1981.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque no llegaba el apoyo de por si no",
            "start": 1987.1,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda y los pocos que hab\u00eda no llegaba",
            "start": 1992.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se quedaba en el camino porque se",
            "start": 1996.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entregaba a las organizaciones yo soy de",
            "start": 1999.52,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n campesina emiliano",
            "start": 2001.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "zapata independiente y dame a m\u00ed el",
            "start": 2004.049,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "dinero yo lo voy a entregar a la gente",
            "start": 2006.57,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no primo hermano ya eso se acab\u00f3",
            "start": 2010.23,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed no va a ser",
            "start": 2014.37,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 2020.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "o llega",
            "start": 2025.549,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "incompleto con mochi con piquete de ojos",
            "start": 2028.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todo va a ser directo el apoyo al adulto",
            "start": 2034.05,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mayor tarjeta",
            "start": 2038.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y que necesite el apoyo para la",
            "start": 2040.58,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "discapacidad su tarjeta para que el",
            "start": 2042.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "familiar saque de manera directa el",
            "start": 2045.019,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "dinero las becas de manera directa a los",
            "start": 2047.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ahora ya se est\u00e1 por aprobar una",
            "start": 2049.79,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "reforma para que los j\u00f3venes puedan",
            "start": 2053.24,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tener cuentas en los bancos precisamente",
            "start": 2055.399,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para que puedan hacer operaciones",
            "start": 2057.879,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bancarias o sea aunque no tengan",
            "start": 2060.379,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cumplidos 18 a\u00f1os m\u00e1s j\u00f3venes van a",
            "start": 2063.429,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "poder sacar con su tarjeta se termina ya",
            "start": 2067.099,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "toda la intermediaci\u00f3n lo mismo los",
            "start": 2071.0,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "campesinos de manera directa el apoyo y",
            "start": 2073.399,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos avanzando",
            "start": 2078.349,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2081.35,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no hemos tenido problemas para financiar",
            "start": 2083.59,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "todos estos programas porque ya no se",
            "start": 2087.55,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "permite la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n",
            "start": 2091.33,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero impunidad",
            "start": 2096.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no creen que soy ingenuo",
            "start": 2098.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que todav\u00eda",
            "start": 2101.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y corrupci\u00f3n pero si les puedo",
            "start": 2104.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "garantizar de eso estoy seguro que ya no",
            "start": 2107.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 2110.57,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2112.81,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "ese es el problema principal",
            "start": 2120.79,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n arriba si el presidente es",
            "start": 2124.18,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "corrupto los gobernadores son corruptos",
            "start": 2127.119,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales igual si el",
            "start": 2129.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "presidente es honesto los gobernadores",
            "start": 2131.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "van a tener que ser honestos y lo mismo",
            "start": 2133.48,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales pero hay que",
            "start": 2135.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 2138.069,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "poniendo el ejemplo",
            "start": 2140.43,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que se barren las escaleras",
            "start": 2143.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo",
            "start": 2146.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces si el presidente es deshonesto",
            "start": 2148.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no tiene autoridad moral no tiene",
            "start": 2153.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autoridad pol\u00edtica no puede decir a un",
            "start": 2156.64,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "gobernador oye",
            "start": 2158.95,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "este hay mucha corrupci\u00f3n se est\u00e1n",
            "start": 2161.39,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "robando el dinero del presupuesto",
            "start": 2164.9,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y podr\u00eda contestar el gobernador y t\u00fa",
            "start": 2167.859,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "que hablas",
            "start": 2169.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "si t\u00fa este haces lo mismo",
            "start": 2171.77,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "entonces no va a ser as\u00ed",
            "start": 2176.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tener la autoridad moral para poder",
            "start": 2180.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tener autoridad pol\u00edtica nada de",
            "start": 2182.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "componendas nada de asociaciones",
            "start": 2185.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "delictuosas tenemos que actuar todos con",
            "start": 2188.14,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "rectitud poner por delante la honestidad",
            "start": 2192.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como forma de vida y como forma de",
            "start": 2195.78,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "gobierno y as\u00ed vamos a sacar adelante a",
            "start": 2198.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestro querido m\u00e9xico sin aumentar",
            "start": 2202.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "impuestos sin crear impuestos nuevos sin",
            "start": 2205.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que haya gasolinazos sin endeudar al",
            "start": 2209.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pa\u00eds solo es cortar de tajo con la",
            "start": 2211.63,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque es mucho lo que se va",
            "start": 2215.47,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n m\u00e1s mucho",
            "start": 2219.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo que imaginan",
            "start": 2222.91,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque se hizo creer de que la",
            "start": 2226.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era la mordida",
            "start": 2229.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2233.1,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y cobraban",
            "start": 2235.03,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1nsito o en las oficinas para hacer",
            "start": 2237.73,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "un tr\u00e1mite no eso es defecto es mordida",
            "start": 2241.119,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "lo de arriba son tarascadas",
            "start": 2245.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me pasar\u00eda todo el d\u00eda hablando les",
            "start": 2250.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de jugosos negocios hechos al amparo del",
            "start": 2253.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico",
            "start": 2257.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de miles de millones de pesos",
            "start": 2259.079,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "por eso no alcanzaba el presupuesto",
            "start": 2263.62,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "les pongo dos ejemplos uno que tiene que",
            "start": 2269.17,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ver con la poblaci\u00f3n en general",
            "start": 2272.41,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y otro que tiene que ver con los",
            "start": 2275.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "influyentes",
            "start": 2279.3,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el guachi col",
            "start": 2281.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se dedicaban a muchos",
            "start": 2284.75,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 2288.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y le dejaban robar",
            "start": 2290.64,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "20 litros de gasolina un bid\u00f3n de",
            "start": 2294.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gasolina a la gente humilde y los usaban",
            "start": 2297.13,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "para que los protegieran",
            "start": 2300.34,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "y se llevaban pipas cuantos se robaban",
            "start": 2304.859,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "de gasolinas 800 pipas diarias",
            "start": 2307.769,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "a pemex",
            "start": 2313.42,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es un robo al pueblo porque ese dinero",
            "start": 2316.47,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no entraba en la hacienda p\u00fablica",
            "start": 2319.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cuantos se robaron el a\u00f1o pasado 65 mil",
            "start": 2322.82,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2326.97,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "el presupuesto de tamaulipas",
            "start": 2331.23,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o",
            "start": 2334.55,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entonces dijimos se acab\u00f3 el guachi col",
            "start": 2336.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no fue f\u00e1cil hubo resistencias sabotaje",
            "start": 2339.21,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nos quer\u00edan dejar sin gasolinas en las",
            "start": 2343.72,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 2346.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "romp\u00edan los ductos pero la gente se",
            "start": 2347.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "port\u00f3 al 100",
            "start": 2351.079,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "resisti\u00f3 tres semanas haciendo colas",
            "start": 2353.44,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "para poder cargar gasolinas",
            "start": 2358.01,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 2362.17,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "vence",
            "start": 2364.44,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a los que se resist\u00edan",
            "start": 2365.839,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "ahora ya no se roban las 800 pizzas se",
            "start": 2368.89,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "siguen robando todav\u00eda",
            "start": 2372.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ahora son 40",
            "start": 2374.87,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero de 800 a 40",
            "start": 2377.58,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed cuanto nos vamos a",
            "start": 2387.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ahorrar 50 mil millones de pesos",
            "start": 2390.45,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "y ese dinero pues es el que sirve el que",
            "start": 2395.099,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "se utiliza para los programas sociales",
            "start": 2399.539,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para impulsar las actividades",
            "start": 2403.009,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "productivas",
            "start": 2405.329,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "otro ejemplo los de mero arriba s\u00ed como",
            "start": 2407.009,
            "duration": 9.431
        },
        {
            "text": "si el guachi call tambi\u00e9n huachi coleaba",
            "start": 2411.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "porque no pagaban impuestos",
            "start": 2416.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "imaginen una gran empresa famosa un",
            "start": 2421.519,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "banco famoso pues esa empresa ese banco",
            "start": 2424.699,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pensando",
            "start": 2427.789,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no pagaba impuestos se les condona van",
            "start": 2430.589,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 2433.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "impuestos el campesino porque cuando",
            "start": 2436.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 una mercanc\u00eda hab\u00eda incluido un",
            "start": 2438.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "impuesto el obrero usted de las",
            "start": 2440.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "enfermeras los m\u00e9dicos empresarios",
            "start": 2442.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "medianos peque\u00f1os",
            "start": 2445.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 2448.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todos los profesionales pero estos no",
            "start": 2451.06,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos en los dos \u00faltimos",
            "start": 2455.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sexenios se condonaron 400 mil millones",
            "start": 2458.35,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2462.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las grandes empresas y bancos",
            "start": 2464.52,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3 y hay un decreto para",
            "start": 2467.17,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "prohibir la condonaci\u00f3n de impuestos y",
            "start": 2472.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estoy enviando una iniciativa para",
            "start": 2475.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reformar el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 2478.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y que ya quede en la",
            "start": 2481.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n prohibida la condonaci\u00f3n de",
            "start": 2483.97,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "impuestos a los llamados grandes",
            "start": 2487.299,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "contribuyentes as\u00ed pues tenemos m\u00e1s",
            "start": 2489.609,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 2494.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda no hace falta estar",
            "start": 2497.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole al pueblo que se apriete el",
            "start": 2501.119,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n se acuerda lo que dec\u00eda",
            "start": 2503.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ni modo vamos a aumentar los impuestos",
            "start": 2506.37,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ni modo va a ver gasolinazo ya no es el",
            "start": 2509.79,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tiempo de que el pueblo se siga",
            "start": 2515.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apretando el cintur\u00f3n",
            "start": 2517.89,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahora el cintur\u00f3n se lo est\u00e1 apretando",
            "start": 2519.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 2521.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 2523.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no permitiendo la corrupci\u00f3n y con",
            "start": 2531.22,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 2534.9,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "derroches que no hay excesos imag\u00ednese a",
            "start": 2537.829,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "los que se lleg\u00f3 un funcionario",
            "start": 2541.789,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "a ganar",
            "start": 2547.25,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "os ganaba el a\u00f1o pasado por ejemplo el",
            "start": 2549.509,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "director del infonavit setecientos mil",
            "start": 2552.179,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 2556.829,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mientras los trabajadores de base hay en",
            "start": 2564.049,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 2568.579,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "white la mayor\u00eda de los dem\u00e1s",
            "start": 2570.33,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que ganan cinco o seis mil pesos al mes",
            "start": 2573.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces que hicimos para bajar nuestros",
            "start": 2580.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sueldos y hay una ley nadie puede ganar",
            "start": 2583.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que recibe el presidente y yo",
            "start": 2585.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "me baje el sueldo a menos de la mitad de",
            "start": 2588.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto",
            "start": 2590.79,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 2593.31,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2596.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no hay estado mayor presidencial",
            "start": 2604.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense saben cu\u00e1ntos cuidaban al",
            "start": 2610.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidente ocho mil elementos",
            "start": 2612.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial aqu\u00ed",
            "start": 2616.45,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda yo lleno",
            "start": 2618.4,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2623.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no me iban a ver ni el pelo",
            "start": 2631.18,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ya no hay eso ya esos elementos se",
            "start": 2636.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fueron al aceite de la defensa la",
            "start": 2640.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guardia nacional para cuidar al pueblo",
            "start": 2642.59,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "al presidente lo cuida a la gente",
            "start": 2645.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 2649.029,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 2651.189,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya no hay aviones helic\u00f3pteros viene a",
            "start": 2656.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sacarlos como he venido siempre por",
            "start": 2661.789,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "carretera imag\u00ednense si vengo en",
            "start": 2664.4,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta",
            "start": 2667.579,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1 el camino nunca",
            "start": 2669.769,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 2681.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 2688.31,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "trabajo hasta trabajo porque son",
            "start": 2690.35,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas que vienen de lejos ma\u00f1ana ya",
            "start": 2693.61,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 2698.47,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pero ahorita que ven\u00eda en el camino",
            "start": 2700.38,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "estoy viendo lo que estaba bachearon",
            "start": 2702.809,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero si no vengo ni siquiera a bachear",
            "start": 2714.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1",
            "start": 2726.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vendi\u00e9ndose en california un avi\u00f3n de",
            "start": 2729.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lujo",
            "start": 2733.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "e iba a costar siete mil millones de",
            "start": 2735.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pesos un avi\u00f3n que no lo tienen y donald",
            "start": 2737.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 2740.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si me lo iba a subir ah\u00ed como",
            "start": 2742.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "decimos en mi pueblo si me voy a",
            "start": 2745.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "encaramar en ese avi\u00f3n es una ofensa",
            "start": 2746.99,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "al pueblo habiendo tanta pobreza tanta",
            "start": 2750.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 2753.329,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 vendiendo ese avi\u00f3n y toda la",
            "start": 2754.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "flotilla de aviones de helic\u00f3ptero del",
            "start": 2757.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno 73",
            "start": 2759.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aeronaves",
            "start": 2762.55,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y ese dinero se va a utilizar para los",
            "start": 2764.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "programas sociales",
            "start": 2767.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no hay otros",
            "start": 2770.27,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y privilegios ya los funcionarios",
            "start": 2772.61,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos del m\u00e1s alto nivel no tienen",
            "start": 2776.23,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada saben cu\u00e1nto",
            "start": 2779.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "costaba la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para",
            "start": 2782.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil",
            "start": 2784.55,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta",
            "start": 2787.19,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba a costillas",
            "start": 2791.18,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "del erario",
            "start": 2794.9,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 todo eso",
            "start": 2796.549,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "da a los expresidentes",
            "start": 2801.3,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "no tienen las pensiones que recib\u00edan",
            "start": 2804.369,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "serra ya van 5 millones de pesos",
            "start": 2807.269,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mensuales de pensi\u00f3n",
            "start": 2811.029,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 con eso andan ahora un poco",
            "start": 2815.31,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "molesto pero ya y se van a ir",
            "start": 2819.09,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "tranquilizante",
            "start": 2822.609,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "todo eso nos permite ahorrar y eso es lo",
            "start": 2825.019,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2829.579,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nos permite financiar el desarrollo por",
            "start": 2830.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eso vamos a seguir adelante vamos a",
            "start": 2835.38,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "apoyar tambi\u00e9n mucho la educaci\u00f3n ya se",
            "start": 2837.839,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hizo a un lado eso que era un estorbo y",
            "start": 2843.089,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que era nada m\u00e1s motivo de discordia la",
            "start": 2845.069,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa ya se cancel\u00f3",
            "start": 2848.579,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y nos vamos a poner de acuerdo con",
            "start": 2856.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2858.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con padres de familia para mejorar la",
            "start": 2860.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 2862.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando el nuevo ciclo escolar ya",
            "start": 2865.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuy\u00e9ndose todos los libros",
            "start": 2868.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y va a mejorar cada vez",
            "start": 2870.78,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la educaci\u00f3n y de la misma manera",
            "start": 2874.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que estamos entregando los apoyos",
            "start": 2879.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ahora vamos a entregar el apoyo para el",
            "start": 2881.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas de manera",
            "start": 2885.72,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 2888.87,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se va a crear comit\u00e9s de padres de",
            "start": 2890.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "familia y les va a llegar desde la",
            "start": 2894.16,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n su cheque",
            "start": 2897.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a la escuela para que el comit\u00e9 nombrado",
            "start": 2900.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por padres de familia se haga cargo del",
            "start": 2904.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las instalaciones",
            "start": 2906.93,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "educativas as\u00ed se va actuar",
            "start": 2909.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y en el caso de salud lo mismo por eso",
            "start": 2917.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed vamos a mejorar todo el",
            "start": 2920.93,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sistema de salud en el caso particular",
            "start": 2923.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de este programa es bienestar se va a",
            "start": 2926.95,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "consolidar se va a fortalecer estamos",
            "start": 2930.77,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "visitando los 80 hospitales",
            "start": 2933.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 2936.079,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "52 faltan 28",
            "start": 2939.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y vamos a fortalecer este programa",
            "start": 2944.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2948.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a consolidad lo conozco bien en este",
            "start": 2950.53,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2953.59,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "es un milagro que se haya mantenido",
            "start": 2955.14,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "en estos \u00faltimos a\u00f1os pero resisti\u00f3",
            "start": 2962.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la tormenta el hurac\u00e1n el vendaval",
            "start": 2967.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "neoliberal y est\u00e1n de pie estos",
            "start": 2970.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2974.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conozco este programa les dec\u00eda porque",
            "start": 2976.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fui director del instituto nacional",
            "start": 2979.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco hace 40 a\u00f1os y",
            "start": 2981.11,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "era yo tambi\u00e9n delegado de coplamar",
            "start": 2985.13,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y este programa naci\u00f3 as\u00ed ins coplamar",
            "start": 2988.2,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os fue cambiando de nombre",
            "start": 2992.76,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "aims solidaridad ins progresa y m\u00e1s",
            "start": 2995.43,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "oportunidades y pr\u00f3spera y ahora es",
            "start": 3000.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bienestar entonces es",
            "start": 3003.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un programa que se va a apoyar cuatro",
            "start": 3007.75,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "acciones todo lo que es salud primero",
            "start": 3011.86,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que nos falten las medicinas",
            "start": 3016.3,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 3019.2,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y que no faltan las medicinas bien en el",
            "start": 3021.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hospital ni en las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3023.27,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 3025.46,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "en los centros de salud",
            "start": 3028.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para eso ya se cre\u00f3 el instituto de la",
            "start": 3033.01,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar ya tenemos ese",
            "start": 3038.05,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "instituto y",
            "start": 3042.54,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es el maestro juan antonio ferrer",
            "start": 3046.82,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "aguilar el titular de ese instituto",
            "start": 3050.03,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos todos los que tenemos que",
            "start": 3058.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ver con el sector salud me acompa\u00f1a el",
            "start": 3061.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "secretario de salud jorge alcocer est\u00e1",
            "start": 3063.97,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3068.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "doctor actual set",
            "start": 3071.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para los m\u00e9dicos",
            "start": 3073.74,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "saben de lo que significan estos",
            "start": 3076.94,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 3083.09,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3085.42,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "investigador del instituto de nutrici\u00f3n",
            "start": 3087.78,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico y fue premio",
            "start": 3090.24,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "nacional de ciencia en el 2015 es el",
            "start": 3096.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "secretario de salud de nuestros",
            "start": 3101.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 3103.75,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n soy robledo que es el",
            "start": 3110.03,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "director del seguro social",
            "start": 3114.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el director del isstey que tambi\u00e9n me",
            "start": 3121.37,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 3123.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la doctora gisela juliana lara",
            "start": 3130.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "salda\u00f1a es paisana de ustedes es la",
            "start": 3134.19,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "encargada del programa y bienestar",
            "start": 3137.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y de manera muy especial est\u00e1n aqu\u00ed los",
            "start": 3145.509,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "encargados de qu\u00e9",
            "start": 3151.289,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "se lleven a cabo las cosas que se",
            "start": 3154.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cumplan con las instrucciones que",
            "start": 3158.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estamos dando aqu\u00ed est\u00e1 el doctor",
            "start": 3160.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi que es el",
            "start": 3164.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "responsable de que no falten las",
            "start": 3167.41,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 3169.78,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo segundo es que no falten enfermeras y",
            "start": 3176.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3181.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y especialistas",
            "start": 3183.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este es un problema que tenemos no s\u00f3lo",
            "start": 3187.089,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todo el sistema de salud porque fue",
            "start": 3190.299,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "una mala herencia",
            "start": 3194.469,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "le cerraron tanto el paso a los que",
            "start": 3199.569,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estudiar medicina y los",
            "start": 3202.269,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rechazaban con el pretexto de que no",
            "start": 3204.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n y ahora no",
            "start": 3207.519,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tenemos los m\u00e9dicos",
            "start": 3210.219,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ni los especialistas que necesita el",
            "start": 3212.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds f\u00edjense el da\u00f1o que causaron los",
            "start": 3214.499,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver esto y que tengamos",
            "start": 3218.279,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las plantillas completas que haya",
            "start": 3222.089,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en centros de salud en unidades",
            "start": 3226.079,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en los hospitales",
            "start": 3228.269,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "todos los especialistas para eso se",
            "start": 3231.759,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 al doctor alejandro schwartz",
            "start": 3237.249,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros para",
            "start": 3239.519,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "resolver este problema",
            "start": 3242.799,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y lo vamos a resolver porque el que",
            "start": 3249.13,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "trabaje ac\u00e1 en san carlos va a tener m\u00e1s",
            "start": 3252.069,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "apoyo es decir va a ganar m\u00e1s",
            "start": 3257.5,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ya quiera quedarse en victoria",
            "start": 3264.369,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que se quede pediatra que quiera estar",
            "start": 3267.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en victoria que quiera estar en tampico",
            "start": 3270.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que quiera estar en monterrey que quiera",
            "start": 3272.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estar en la ciudad de m\u00e9xico pues es su",
            "start": 3274.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "derecho es libre pero que est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 3277.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajando el pediatra que est\u00e9",
            "start": 3279.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "trabajando en san carlos va a ganar m\u00e1s",
            "start": 3281.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que pediatras de tampico de victoria de",
            "start": 3284.079,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "monterrey de las ciudades m\u00e9dica",
            "start": 3287.47,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo tercero es mejorar las instalaciones",
            "start": 3296.61,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas nos dejaron",
            "start": 3301.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un tiradero",
            "start": 3305.019,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "obras inconclusas en todo el pa\u00eds porque",
            "start": 3306.82,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00eda era iniciar centros de",
            "start": 3311.11,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "salud de hospitales por el negocio de la",
            "start": 3314.65,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y hay como",
            "start": 3318.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "309",
            "start": 3326.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas y hospitales",
            "start": 3329.609,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "abandonados",
            "start": 3332.66,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "al grado que tenemos que decidir cu\u00e1les",
            "start": 3334.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3338.549,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3340.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "van a recibir apoyo para terminarlos y",
            "start": 3342.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les no para no seguirle metiendo",
            "start": 3346.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dinero bueno al malo porque hay algunos",
            "start": 3349.66,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que se hicieron",
            "start": 3354.13,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y no se justificaban porque hab\u00eda un",
            "start": 3357.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "hospital as\u00ed como este",
            "start": 3360.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por poner el ejemplo me dieron a hacer",
            "start": 3363.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "otros que dejaron a medias en sant",
            "start": 3366.31,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "carles",
            "start": 3368.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3369.9,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos vamos a fortalecer mejor lo",
            "start": 3371.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que ya tenemos y optimizar los",
            "start": 3374.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "presupuestos utilizar el dinero del",
            "start": 3378.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 3382.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces vamos a atender esto que mejor",
            "start": 3383.97,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en los centros de salud los hospitales",
            "start": 3388.93,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que se reemplace el equipo m\u00e9dico hay",
            "start": 3391.39,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 3395.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n para el museo",
            "start": 3397.76,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que haya ambulancias fin",
            "start": 3402.599,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "que se cuente con todo lo indispensable",
            "start": 3407.03,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para eso se nombr\u00f3 al arquitecto carlos",
            "start": 3409.99,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez",
            "start": 3413.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3414.35,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 3421.519,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tarea 4 compromiso 4 es pacificar a",
            "start": 3423.39,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de la salud",
            "start": 3429.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nos va a llevar un poco de tiempo",
            "start": 3434.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero lo vamos",
            "start": 3437.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a lograr es mi palabra",
            "start": 3440.03,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s",
            "start": 3442.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad porque son m\u00e1s de 80.000 en",
            "start": 3444.609,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "el sector salud que est\u00e1n como",
            "start": 3447.579,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "eventuales por contrato y vamos a ir",
            "start": 3449.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "regularizando y entregando las bases",
            "start": 3452.769,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "cuando yo termine el gobierno voy a",
            "start": 3456.819,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "poder decir que todos los trabajadores",
            "start": 3461.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la salud est\u00e1n masificados ese es mi",
            "start": 3464.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3467.74,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "para esto",
            "start": 3471.81,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 considerando una ampliaci\u00f3n en",
            "start": 3474.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el presupuesto de salud de 40 mil",
            "start": 3476.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3478.77,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "para reforzar todo lo que es el sector",
            "start": 3481.42,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "salud vamos a apoyar ya eso he venido a",
            "start": 3486.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "san carlos y me da mucho gusto estar",
            "start": 3490.359,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque traigo a la memoria a un",
            "start": 3492.79,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "personaje extraordinario",
            "start": 3499.859,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "h\u00e9roe desconocido como hay muchos h\u00e9roes",
            "start": 3505.22,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos",
            "start": 3509.75,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy en la tierra de el doctor",
            "start": 3512.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez",
            "start": 3516.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quiero recordar",
            "start": 3521.31,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "bien ignacio mart\u00ednez",
            "start": 3524.63,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "era de aqu\u00ed",
            "start": 3528.859,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 3531.29,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 3533.819,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "monterrey fue alumno de otro doctor",
            "start": 3538.08,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "famoso de monterrey jos\u00e9 eleuterio",
            "start": 3542.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez conocido como gonzalitos",
            "start": 3546.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ustedes van a monterrey hay una avenida",
            "start": 3549.72,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "gonzalitos bueno",
            "start": 3551.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el doctor ignacio mart\u00ednez que naci\u00f3",
            "start": 3555.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3557.5,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "fue alumno de \u00e9l",
            "start": 3560.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estuvo del director de la escuela de",
            "start": 3563.95,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "medicina de monterrey",
            "start": 3565.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante de todo es de que",
            "start": 3569.319,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estuvo luchando contra la intervenci\u00f3n",
            "start": 3572.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "francesa",
            "start": 3575.949,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "el doctor ignacio mart\u00ednez",
            "start": 3578.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estuvo con juanes",
            "start": 3580.67,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y estuvo",
            "start": 3583.34,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s incluso al inicio con porfirio",
            "start": 3585.31,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 3589.03,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pero en el combate la lucha",
            "start": 3591.35,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "luego se da cuenta de que porfirio hab\u00eda",
            "start": 3597.55,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "traicionado porque porfirio d\u00edaz lleg\u00f3",
            "start": 3601.6,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "con la bandera de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 3605.35,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ya sabemos se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la",
            "start": 3609.75,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidencia por eso el lema maderista al",
            "start": 3613.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "final del porfiriato fue sufragio",
            "start": 3617.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "efectivo no reelecci\u00f3n ya le aplicaron",
            "start": 3619.77,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lo mismo que \u00e9l aplic\u00f3 primero a ju\u00e1rez",
            "start": 3622.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y luego a sebasti\u00e1n lerdo de tejada",
            "start": 3626.97,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "entonces el doctor \u00e9ste se separ\u00f3 de",
            "start": 3629.48,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 3634.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y era tambi\u00e9n poeta el escritor",
            "start": 3636.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 3640.95,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un peri\u00f3dico en matamoros que se",
            "start": 3643.43,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "llamaba el mundo",
            "start": 3647.45,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "fue a su vez el doctor ignacio mart\u00ednez",
            "start": 3651.82,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "nacido aqu\u00ed en san carlos fue alumno",
            "start": 3657.54,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de un personaje tambi\u00e9n",
            "start": 3662.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "extraordinario de tamaulipas",
            "start": 3665.67,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "catarino garza que da de matamoros",
            "start": 3668.08,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "catarino garza convoc\u00f3 al pueblo de",
            "start": 3672.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a tomar las armas 18 a\u00f1os antes",
            "start": 3675.38,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "de que lo hiciera francisco y madero",
            "start": 3679.1,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "se enfrent\u00f3 a la dictadura porfirista",
            "start": 3683.109,
            "duration": 10.391
        },
        {
            "text": "catarino garza rodr\u00edguez bueno",
            "start": 3687.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el doctor se fue",
            "start": 3694.15,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "al exilio",
            "start": 3699.069,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "laredo",
            "start": 3702.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3704.99,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "era opositor y en ese entonces",
            "start": 3706.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en el porfiriato el jefe",
            "start": 3709.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "militar de todo el norte",
            "start": 3714.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3718.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "bernardo reyes",
            "start": 3720.24,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la comandancia estaba en monterrey",
            "start": 3722.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "dominaba toda esta regi\u00f3n",
            "start": 3726.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan como siempre esp\u00edas en todos",
            "start": 3730.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 3734.91,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y le ten\u00edan tanto miedo al doctor",
            "start": 3737.13,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que lo asesinara en laredo",
            "start": 3740.08,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "un d\u00eda por la noche le hablaron de que",
            "start": 3744.81,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "fuera a atender a un paciente",
            "start": 3749.03,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "necesario el doctor",
            "start": 3753.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y lo estaban esperando y ah\u00ed le quitaron",
            "start": 3756.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "la vida al doctor ignacio mart\u00ednez un",
            "start": 3760.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 3765.2,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "tamaulipeco originario nativo de aqu\u00ed",
            "start": 3767.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "san carlos a ver",
            "start": 3773.91,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ahora que ya termin\u00e9 este relato porque",
            "start": 3777.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es que escrib\u00ed un libro sobre este tema",
            "start": 3780.089,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "un libro sobre catarino garza y por eso",
            "start": 3783.39,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "conozco esta historia",
            "start": 3787.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ahora que ella est\u00e9 lo expuse les",
            "start": 3790.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pregunto en honor a la verdad la verdad",
            "start": 3794.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3797.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "revolucionaria",
            "start": 3799.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "es cristiano la mentira es reaccionaria",
            "start": 3801.73,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es del demonio",
            "start": 3805.03,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a ver que cuando ahora la verdad qui\u00e9n",
            "start": 3807.83,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "sab\u00eda esta historia de el doctor",
            "start": 3810.83,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "e ignacio mart\u00ednez",
            "start": 3815.82,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que levanten la mano",
            "start": 3818.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 3821.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto es",
            "start": 3823.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que tenemos que hacer esto es",
            "start": 3827.04,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3829.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "recordar nuestro pasado",
            "start": 3832.539,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "glorioso",
            "start": 3836.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el que no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 3838.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 3840.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan estos no liberales es que",
            "start": 3845.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nos olvid\u00e1ramos de nuestra historia",
            "start": 3847.89,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de nuestros h\u00e9roes",
            "start": 3852.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que reconocer a quienes",
            "start": 3854.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dieron la vida",
            "start": 3857.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para que se viviera con libertades en",
            "start": 3859.75,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "democracia con justicia",
            "start": 3866.14,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "haciendo valer nuestra soberan\u00eda eso es",
            "start": 3869.4,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 3872.85,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "conocer nuestra",
            "start": 3875.589,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "la historia es un homenaje al doctor",
            "start": 3878.84,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "ignacio mart\u00ednez no es culpa de nadie",
            "start": 3883.42,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "es que as\u00ed estamos",
            "start": 3889.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 3891.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y son h\u00e9roes an\u00f3nimos lo \u00fanico que me",
            "start": 3894.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto cuando vine la vez",
            "start": 3898.41,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "pasada",
            "start": 3900.09,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "es que creen y a lo mejor tampoco",
            "start": 3902.109,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben",
            "start": 3904.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la calle principal de san carlos lleva",
            "start": 3906.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "su nombre",
            "start": 3909.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed o sea que otros",
            "start": 3912.349,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe",
            "start": 3915.75,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 a\u00f1os le pusieron a la calle",
            "start": 3917.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "principal de san carlos ignacio mart\u00ednez",
            "start": 3920.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces ya se sabe por qu\u00e9 es me dio",
            "start": 3924.35,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3926.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "voy a seguir viniendo",
            "start": 3936.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 3939.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque me tienen que seguir ayudando a",
            "start": 3942.01,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empujar el elefante",
            "start": 3945.04,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "nos dejaron un elefante echado",
            "start": 3952.16,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "neum\u00e1tico ma\u00f1oso pero estamos parando y",
            "start": 3955.74,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "hay que empujarlo para que camine le van",
            "start": 3960.66,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "a ayudar a empujar el elefante",
            "start": 3964.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 3967.569,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "es hacer democracia que es el gobierno",
            "start": 3969.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 3972.92,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pueblo que viva a sacarnos",
            "start": 3975.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que vive el doctor ignacio mart\u00ednez",
            "start": 3980.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y tamaulipas",
            "start": 3984.049,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3986.91,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pedimos sean tan amables de permanecer",
            "start": 3998.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos de pie para entonar nuestro",
            "start": 4000.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 4002.96,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4013.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4025.49,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4032.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4036.86,
            "duration": 28.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4037.71,
            "duration": 28.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4065.05,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4066.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4068.6,
            "duration": 14.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4070.29,
            "duration": 12.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4087.72,
            "duration": 20.689
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este 20 se",
            "start": 4105.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4108.409,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4110.779,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4112.9,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4116.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles tengan un",
            "start": 4118.91,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 4121.37,
            "duration": 2.75
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] de hecho [M\u00fasica] [M\u00fasica] muy \u00fatil [M\u00fasica] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] 9 [M\u00fasica] damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] damas y caballeros sean tan amables de ocupar sus lugares [Aplausos] preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural san carlos atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en san carlos tamaulipas el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le acompa\u00f1an el secretario de salud jorge alcocer varela el director general del instituto mexicano del seguro social de robledo la titular de la unidad del programa bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el titular del instituto nacional de salud para el bienestar juan ferrer aguilar el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda el presidente municipal de san carlos jos\u00e9 garza l\u00f3pez la directora del hospital rural san carlos o ana delia salazar serlo a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje a cargo de la doctora juana delia salazar serna directora del hospital rural san carlos [Aplausos] muy buenos d\u00edas bienvenidos a la sierra chiquita tamaulipeca y como dice una estrofa en su corrido tiene su rayo al oriente porque es una de los hombres m\u00e1s valientes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica de m\u00e9xico personalidades que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros y p\u00fablico en general soy la directora del hospital rural de san carlos m\u00e9dica cirujana y partera con especialidad en salud p\u00fablica tengo el orgullo de ser la \u00fanica mujer directora de los cuatro hospitales de tamaulipas y como buena mujer norte\u00f1as durante m\u00e1s de 19 a\u00f1os he aceptado con valent\u00eda el alto riesgo y hoy estamos aqu\u00ed llevando el tim\u00f3n como directora desde hace cinco a\u00f1os oficiales enfrentando las m\u00faltiples adversidades que afectan a nuestra regi\u00f3n en el hospital rural san carlos ofrecen sus servicios a m\u00e1s de 22.000 personas de la sierra chiquita ubicada al lado de la sierra madre oriental tiene m\u00e1s de 36 a\u00f1os de antig\u00fcedad pero durante dos d\u00e9cadas s\u00f3lo ofreci\u00f3 servicios de consulta externa termin\u00e1ndose de concluir como hospital rural hace apenas 8 a\u00f1os se\u00f1or presidente quiero decirle que ni es bienestar tenemos muy claro nuestros objetivos y metas por ello trabajamos en prioridades enfocadas en atender no s\u00f3lo las necesidades de salud de la poblaci\u00f3n sino tambi\u00e9n el panorama epidemiol\u00f3gico por ello nos enfocamos entre otros aspectos a la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n integral de la diabetes mellitus e hipertensi\u00f3n arterial las cuales como usted sabe son dos de las principales enfermedades que padecemos los mexicanos lo anterior con un enfoque multidisciplinario a trav\u00e9s del servicio de atenci\u00f3n integrada a la salud donde se orienta y capacita en c\u00f3mo prevenir y vivir con estas dos enfermedades que nos aquejan no s\u00f3lo en esta regi\u00f3n sino tambi\u00e9n a nivel estatal y nacional la presencia del hospital rural en san carlos representa un gran apoyo y contribuye a mejorar la salud y la calidad de vida de la poblaci\u00f3n lo que se demuestra que en lo que va del a\u00f1o se han otorgado m\u00e1s de 8000 consultas y se tenga una ocupaci\u00f3n hospitalaria arriba del 100% aunque \u00fanicamente contamos con 11 camas sensables asimismo desde el nivel central se han implementado diversas estrategias para la reducci\u00f3n de la muerte materna desde hace 5 a\u00f1os nos registramos muerte de muertes en este sentido es importante destacar ahora la disponibilidad de nuestro albergue comunitario que desde hace 5 a\u00f1os de gesti\u00f3n por fin se ha logrado poner al servicio a la poblaci\u00f3n en donde se ofrece alimentaci\u00f3n y hospedaje totalmente gratuito para pacientes y sus familiares evitando por poner los de exposici\u00f3n por motivos de inseguridad se\u00f1or presidente nuestro hospital cuenta con una plantilla de 90 trabajadores y 8 de cada 10 son for\u00e1neos por lo que continuamente trasladan incluso por las noches con el riesgo que esto representa para su seguridad el plus del programa sin duda lo contribuye la participaci\u00f3n comunitaria contando con casi 1000 elementos en la regi\u00f3n quienes apoyan a los equipos de salud sin recibir remuneraci\u00f3n econ\u00f3mica alguna haciendo una realidad la esencia de operaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud como usted lo ha constatado nuestro hospital de acuerdo con su tiempo de operaci\u00f3n requiere de diversos apoyos como es la cobertura de algunos especialistas as\u00ed como la dotaci\u00f3n de un equipo de ultrasonido y la modernizaci\u00f3n de nuestra ambulancia se\u00f1or presidente sabemos que es usted un hombre de palabra y est\u00e1 muy atento a cumplir con sus compromisos por lo que nos compromete a seguir trabajando con igual pasi\u00f3n y calidad por el tesoro m\u00e1s preciado que tenemos en la vida la salud muchas gracias [Aplausos] pedimos la palabra al director general del instituto mexicano del seguro social sobre robledo muchas gracias y muy buenos d\u00edas amigas y amigos de san carlos con su permiso se\u00f1or presidente quiero iniciar saludando y reconociendo el gran trabajo que hacen los m\u00e9dicos los residentes los pasantes los param\u00e9dicos las enfermeras de este hospital muchas gracias por su esfuerzo por su calidez tambi\u00e9n las que est\u00e1n trabajando en el hospital pero tambi\u00e9n las que vienen de las unidades m\u00e9dicas rurales los voluntarios de salud el personal de acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n a los administrativos servicios generales de conservaci\u00f3n los de laboratorios de rayos-x a los chavos del cara que no s\u00e9 ya est\u00e1n por ac\u00e1 tambi\u00e9n a los jubilados que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy y desde luego a toda la poblaci\u00f3n que est\u00e1 con nosotros a la doctora se le olvid\u00f3 decir que si el rayo de oriente habla de los hombres valientes cuando el canto gallen shankar cuando el gallo canta en san carlos habla de las mujeres tambi\u00e9n de este lugar el gallo entona que las mujeres entrona ac\u00e1 felicidades a todas ya todos miren el prop\u00f3sito de estas giras tiene que ver con que hagamos algo que es un principio en la 4\u00aa transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds esto es acudir a los lugares no quedarnos all\u00e1 en m\u00e9jico en las oficinas sino acudir para poder conocer la realidad que se vive poderla conocer para poder actuar y actuar para transformar ese es un principio de la cuarta transformaci\u00f3n pero tambi\u00e9n es una ocasi\u00f3n para hablar de la situaci\u00f3n que presentaba todo el sistema de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds y al hacerlo procurar que no se olvide porque es la \u00fanica forma que podemos asegurar que no se repita y qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 en ese sentido qu\u00e9 pas\u00f3 en estos \u00faltimos a\u00f1os es que desafortunadamente nuestro sistema de salud se contagi\u00f3 de una grave enfermedad de una plaga que se llamaba y se llama desafortunadamente a un neoliberalismo algo que plantea que todas las acciones del gobierno y el entendimiento de las necesidades de la gente solo deben de ser entendidas a partir de criterios econ\u00f3micos y financieros eso ocasion\u00f3 grandes fallas muchas distorsiones en el sistema de salud se volvi\u00f3 fr\u00edo distante deshumanizado burocratizado y muy corrupto pero la buena noticia es que durante todos esos a\u00f1os en el link y en particular en el link bienestar se mantuvo una m\u00edstica de servicio que iba en contra a contracorriente de todo este mal neoliberal si ustedes lo ven mientras los t\u00e9cnicos hac\u00edan todo a partir de datos duros de cifras de estad\u00edsticas de lo que les dec\u00eda en una computadora ustedes a enfrentar la dura realidad a valorar lo que le dice la gente a escucharla para poder solucionar sus problemas una pol\u00edtica que se hace y se hace bien desde el territorio la mala noticia del neoliberalismo es esta idea de que la enfermedad que es la salud es solamente la ausencia de enfermedad eso es tan falso como decir que la paz es ausencia de guerra no no es as\u00ed y el bienestar con el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud demostr\u00f3 que la salud es algo m\u00e1s que la salud puede ser si la salud f\u00edsica pero tambi\u00e9n la salud social la salud de los pueblos la salud de las comunidades la salud de toda la poblaci\u00f3n por eso en nuestra cadena de salud tan importante es la atenci\u00f3n m\u00e9dica como la acci\u00f3n comunitaria y el trabajo que hace la gente de acci\u00f3n comunitaria es algo de lo que estamos muy orgullosos tambi\u00e9n decir que esta idea que las decisiones las toman solamente los pol\u00edticos de arriba para abajo y desde lejos aqu\u00ed se ha demostrado que la acci\u00f3n comunitaria que trabajar con la poblaci\u00f3n con los voluntarios de salud con la gente que da su tiempo y su esfuerzo porque as\u00ed es su responsabilidad y su idea de vivir en comunidad es la mejor forma tomar decisiones de manera democr\u00e1tica hacer valer el derecho y el deber a opinar sobre sobre la salud por eso a los voluntarios rurales tambi\u00e9n un enorme reconocimiento y creo que lo m\u00e1s importante es cuando uno piensa por qu\u00e9 lo hicieron por qu\u00e9 actuaron as\u00ed porque no era f\u00e1cil no era c\u00f3modo desde luego que no era sencillo venir hasta lugares que est\u00e1n apartados donde el acceso es complicado donde los servicios no necesariamente son los mejores pero lo hicieron porque era lo correcto era lo que hab\u00eda que hacer y no escatimaron en ning\u00fan momento esa responsabilidad no le huyeron a esa a esa responsabilidad y eso hay que reconocerlo pes\u00f3 mucho m\u00e1s en el seguro social el \u00e1guila de nuestro instituto que los del \u00e1guila de la corrupci\u00f3n pes\u00f3 m\u00e1s el juramento hipocr\u00e1tico de los m\u00e9dicos que la hipocres\u00eda que prevaleci\u00f3 en el sistema por eso estamos tambi\u00e9n aqu\u00ed en este lugar reconociendo hay desde luego carencias limitaciones cosas que hay que corregir pero tambi\u00e9n otras que hay que y seguir haciendo con el \u00e1nimo y el esp\u00edritu con el que ustedes lo hacen hoy tambi\u00e9n estando aqu\u00ed la el destino y la coincidencia nos hace estar acompa\u00f1ando al presidente de m\u00e9xico todos quienes tenemos un encargo en materia de salud el secretario jorge alcocer el director del isstey luis antonio ram\u00edrez juan ferrer de elin sabi rodolfo le mande los servicios m\u00e9dicos de petr\u00f3leos mexicanos y estamos aqu\u00ed en un d\u00eda muy especial en la historia de nuestro pa\u00eds un d\u00eda como hoy hace 150 a\u00f1os all\u00e1 en tenosique tabasco naci\u00f3 jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez el \u00faltimo vicepresidente que tuvo nuestro pa\u00eds este m\u00e1rtir traicionado y ejecutado junto con madero por el chacal victoriano huerta y de en su cautiverio hizo una reflexi\u00f3n en cartas y en conversaciones que tuvo mientras estaba con madero all\u00e1 en palacio nacional una reflexi\u00f3n de para qu\u00e9 es la pol\u00edtica y dec\u00eda \u00e9l cuando la pol\u00edtica est\u00e1 el uso los intereses personales es solo odio es intriga es falsedad es lucro pero cuando la pol\u00edtica se trata de hacer el bien cuando se trata de respetar la vida cuando se trata de respetar el sentir de los ciudadanos cumplir las leyes y exaltar la democracia entonces ah\u00ed hay esperanza por eso hoy hay que recordar que estamos parados en los hombros de estos gigantes que hicieron las otras tres transformaciones de la vida p\u00fablica y decir que en materia de salud la cuarta transformaci\u00f3n tiene rumbo tiene direcci\u00f3n tiene prop\u00f3sito y este es el de la estrofa del himno del seguro social esa que habla de un pueblo que es infatigable y que avanza siempre rumbo al porvenir y nunca al ocaso muchas gracias y buenos d\u00edas damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de san carlos me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en san carlos ya conoc\u00eda creo que con esta es la tercera vez que visit\u00f3 san carlos si no es que m\u00e1s porque llevamos a\u00f1os con esta lucha y tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de tamaulipas y todos los municipios de mexico y los he visitado m\u00e1s de una vez estamos aqu\u00ed en san carlos para [Aplausos] informarles sobre el programa de salud vamos a reforzar mucho lo que es la atenci\u00f3n m\u00e9dica los servicios atenci\u00f3n m\u00e9dica los servicios de salud p\u00fablicos se garantice el derecho a la salud al pueb qu\u00e9 todos los mexicanos tengamos ese derecho y si nos enfermamos si necesitamos atenci\u00f3n m\u00e9dica si se requieren medicamentos se tenga garantizado ese derecho eso es una condici\u00f3n fundamental para lo que se conoce como estado de bienestar que es el ideal que tenemos el estado de bienestar es garantizar al ser humano en este caso a todos los mexicanos la seguridad social desde el nacimiento hasta la muerte desde la cuna a la tumba que nadie viva miedos con temores y que nadie sufra por pobreza tengamos protecci\u00f3n esto ya lo hacen en otros pa\u00edses lo que se llama estado de bienestar est\u00e1 establecido en pa\u00edses europeos y all\u00e1 cuando se llega a una determinada edad ya se tiene una pensi\u00f3n aunque no se haya estado trabajando en una empresa es la jubilaci\u00f3n la pensi\u00f3n de los trabajadores si no en espa\u00f1a en inglaterra yo de 100 dinamarca entonces esos pa\u00edses al llegar a 65 a\u00f1os se recibe una pensi\u00f3n a todos universal eso es estado de bienestar lo mismo se garantiza el derecho a la educaci\u00f3n gratuita ah\u00ed hay m\u00e1s avance que lo que sucede por ejemplo en eeuu ya les cuesta mucho a los ciudadanos a los estadounidenses la atenci\u00f3n m\u00e9dica en el caso de los pa\u00edses europeos donde hay estado de bienestar es gratuita es un derecho de todos lo mismo la educaci\u00f3n no es de paga en esos pa\u00edses es p\u00fablica por eso ese es nuestro ideal que haya un estado de bienestar ya empezamos poco a poco ya todos los adultos mayores por ejemplo si son de comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os que son los m\u00e1s pobres su pensi\u00f3n los dem\u00e1s ancianos respetables adultos mayores despu\u00e9s de 68 a\u00f1os todos pueden ver qu\u00e9 de acuerdo al censo son alrededor de 8 millones de adultos mayores pues todos est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n no es la misma cantidad de europa pero para all\u00e1 vamos en la medida que tengamos m\u00e1s ingresos as\u00ed es el doble del a\u00f1o pasado porque el a\u00f1o pasado eran mil 160 ahora son dos mil quinientos cincuenta el a\u00f1o pasado no se tomaba en cuenta a todos el que tenga una pensi\u00f3n de listas del seguro no era apoyado ahora es universal es decir para todos los adultos mayores ya vamos tambi\u00e9n avanzando atender con pensi\u00f3n a personas con discapacidad o con capacidades diferentes y estamos empezando con ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres con discapacidad este a\u00f1o van a recibir pensi\u00f3n un mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad igual que los adultos mayores dos mil quinientos cincuenta pesos bimestrales aqu\u00ed por ejemplo en san carlos ya est\u00e1n recibiendo este apoyo 44 ni\u00f1as y ni\u00f1os empez\u00f3 y as\u00ed en todos los pueblos ya tambi\u00e9n iniciamos entregando las becas preescolar primaria secundaria se est\u00e1n entregando becas para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos a quien sacarlos en todo el pa\u00eds aqu\u00ed en sacarlos son quinientos setenta y ocho becas para preescolar primaria y secundaria aqu\u00ed nos hace falta en el nivel b\u00e1sico tiene que ampliarse tambi\u00e9n ya todos los que estudian preparatoria como se conoc\u00eda antes ahora son colegios de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas todos su beca todo el pa\u00eds es universal aqu\u00ed son entran carlos 311 muchachas y muchachos est\u00e1n recibiendo este apoyo 1600 pesos bimestrales de beck y tambi\u00e9n los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos sus becas 2400 pesos mensuales y los que no est\u00e1n estudiantes y tampoco tienen empleo los estamos contratando todos los j\u00f3venes es un programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro y se les da trabajo como aprendices en talleres en empresas en comercios se les pagan 3600 pesos mensuales en nueve meses del gobierno est\u00e1n trabajando 900.000 j\u00f3venes as\u00ed y lo que queremos es llegar a una meta de dos millones trescientos mil j\u00f3venes y el prop\u00f3sito es que todos los j\u00f3venes de m\u00e9xico tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo no les vamos a dar la espalda a los j\u00f3venes nunca jam\u00e1s y lo mismo estamos ayudando a productores del campo tenemos que rescatar al campo del abandono en que se encuentra yo le llamo regresar al campo porque en los \u00faltimos a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal se vaci\u00f3 el campo en micro mucha gente del campo a las ciudades aqu\u00ed en el caso de tamaulipas a la ciudad de fronterizas y del otro lado de la frontera pues hasta de otros estados por ejemplo la ciudad de fronterizas de tamaulipas est\u00e1n llenas de veracruzanos teniendo veracruz igual que tamaulipas tanto potencial tierras buenas para la producci\u00f3n agropecuaria agua pero como se abandono el campus abandono al pueblo se dedicaron a robar nada m\u00e1s los gobiernos a saquear entonces por eso esta crisis y tambi\u00e9n por eso se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia por eso tenemos que rescatar al campo apoyar a los productores sean ejidatarios peque\u00f1os propietarios y ah\u00ed vamos estamos dando los apoyos que eran el procampo cuidando nada m\u00e1s que les llegue a los campesinos porque todos estos beneficios se est\u00e1n entregando de manera directa ya no con intermediarios porque no llegaba el apoyo de por si no hab\u00eda y los pocos que hab\u00eda no llegaba se quedaba en el camino porque se entregaba a las organizaciones yo soy de la organizaci\u00f3n campesina emiliano zapata independiente y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano ya eso se acab\u00f3 as\u00ed no va a ser porque as\u00ed no llega o llega incompleto con mochi con piquete de ojos todo va a ser directo el apoyo al adulto mayor tarjeta y que necesite el apoyo para la discapacidad su tarjeta para que el familiar saque de manera directa el dinero las becas de manera directa a los j\u00f3venes ahora ya se est\u00e1 por aprobar una reforma para que los j\u00f3venes puedan tener cuentas en los bancos precisamente para que puedan hacer operaciones bancarias o sea aunque no tengan cumplidos 18 a\u00f1os m\u00e1s j\u00f3venes van a poder sacar con su tarjeta se termina ya toda la intermediaci\u00f3n lo mismo los campesinos de manera directa el apoyo y as\u00ed vamos avanzando por qu\u00e9 no hemos tenido problemas para financiar todos estos programas porque ya no se permite la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n pero impunidad no creen que soy ingenuo s\u00e9 que todav\u00eda y corrupci\u00f3n pero si les puedo garantizar de eso estoy seguro que ya no hay corrupci\u00f3n arriba [Aplausos] ese es el problema principal la corrupci\u00f3n arriba si el presidente es corrupto los gobernadores son corruptos los presidentes municipales igual si el presidente es honesto los gobernadores van a tener que ser honestos y lo mismo los presidentes municipales pero hay que empezar poniendo el ejemplo c\u00f3mo es que se barren las escaleras de arriba para abajo entonces si el presidente es deshonesto no tiene autoridad moral no tiene autoridad pol\u00edtica no puede decir a un gobernador oye este hay mucha corrupci\u00f3n se est\u00e1n robando el dinero del presupuesto y podr\u00eda contestar el gobernador y t\u00fa que hablas si t\u00fa este haces lo mismo entonces no va a ser as\u00ed tener la autoridad moral para poder tener autoridad pol\u00edtica nada de componendas nada de asociaciones delictuosas tenemos que actuar todos con rectitud poner por delante la honestidad como forma de vida y como forma de gobierno y as\u00ed vamos a sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico sin aumentar impuestos sin crear impuestos nuevos sin que haya gasolinazos sin endeudar al pa\u00eds solo es cortar de tajo con la corrupci\u00f3n porque es mucho lo que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n m\u00e1s mucho m\u00e1s de lo que imaginan porque se hizo creer de que la corrupci\u00f3n era la mordida lo que y cobraban de tr\u00e1nsito o en las oficinas para hacer un tr\u00e1mite no eso es defecto es mordida lo de arriba son tarascadas aqu\u00ed me pasar\u00eda todo el d\u00eda hablando les de jugosos negocios hechos al amparo del poder p\u00fablico de miles de millones de pesos por eso no alcanzaba el presupuesto les pongo dos ejemplos uno que tiene que ver con la poblaci\u00f3n en general y otro que tiene que ver con los influyentes el guachi col se dedicaban a muchos bandas y le dejaban robar 20 litros de gasolina un bid\u00f3n de gasolina a la gente humilde y los usaban para que los protegieran y se llevaban pipas cuantos se robaban de gasolinas 800 pipas diarias a pemex es un robo al pueblo porque ese dinero no entraba en la hacienda p\u00fablica cuantos se robaron el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos el presupuesto de tamaulipas de un a\u00f1o entonces dijimos se acab\u00f3 el guachi col no fue f\u00e1cil hubo resistencias sabotaje nos quer\u00edan dejar sin gasolinas en las ciudades romp\u00edan los ductos pero la gente se port\u00f3 al 100 resisti\u00f3 tres semanas haciendo colas para poder cargar gasolinas logramos vence a los que se resist\u00edan ahora ya no se roban las 800 pizzas se siguen robando todav\u00eda ahora son 40 pero de 800 a 40 si seguimos as\u00ed cuanto nos vamos a ahorrar 50 mil millones de pesos y ese dinero pues es el que sirve el que se utiliza para los programas sociales para impulsar las actividades productivas otro ejemplo los de mero arriba s\u00ed como si el guachi call tambi\u00e9n huachi coleaba porque no pagaban impuestos imaginen una gran empresa famosa un banco famoso pues esa empresa ese banco que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos se les condona van los impuestos impuestos el campesino porque cuando compr\u00f3 una mercanc\u00eda hab\u00eda incluido un impuesto el obrero usted de las enfermeras los m\u00e9dicos empresarios medianos peque\u00f1os comerciantes todos los profesionales pero estos no pagaban impuestos en los dos \u00faltimos sexenios se condonaron 400 mil millones de pesos las grandes empresas y bancos eso se termin\u00f3 y hay un decreto para prohibir la condonaci\u00f3n de impuestos y estoy enviando una iniciativa para reformar el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y que ya quede en la constituci\u00f3n prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos a los llamados grandes contribuyentes as\u00ed pues tenemos m\u00e1s ingresos y les dec\u00eda no hace falta estar pidi\u00e9ndole al pueblo que se apriete el cintur\u00f3n se acuerda lo que dec\u00eda ni modo vamos a aumentar los impuestos ni modo va a ver gasolinazo ya no es el tiempo de que el pueblo se siga apretando el cintur\u00f3n ahora el cintur\u00f3n se lo est\u00e1 apretando el gobierno ese es el plan no permitiendo la corrupci\u00f3n y con austeridad derroches que no hay excesos imag\u00ednese a los que se lleg\u00f3 un funcionario a ganar os ganaba el a\u00f1o pasado por ejemplo el director del infonavit setecientos mil pesos mensuales mientras los trabajadores de base hay en promedio white la mayor\u00eda de los dem\u00e1s que ganan cinco o seis mil pesos al mes entonces que hicimos para bajar nuestros sueldos y hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente y yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo todos ya no hay estado mayor presidencial imag\u00ednense saben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial aqu\u00ed tendr\u00eda yo lleno [Aplausos] no me iban a ver ni el pelo ya no hay eso ya esos elementos se fueron al aceite de la defensa la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida a la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer ya no hay aviones helic\u00f3pteros viene a sacarlos como he venido siempre por carretera imag\u00ednense si vengo en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1 el camino nunca aunque aunque trabajo hasta trabajo porque son pr\u00e1cticas que vienen de lejos ma\u00f1ana ya est\u00e9 pero ahorita que ven\u00eda en el camino estoy viendo lo que estaba bachearon pero si no vengo ni siquiera a bachear ya no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 vendi\u00e9ndose en california un avi\u00f3n de lujo e iba a costar siete mil millones de pesos un avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump imag\u00ednense si me lo iba a subir ah\u00ed como decimos en mi pueblo si me voy a encaramar en ese avi\u00f3n es una ofensa al pueblo habiendo tanta pobreza tanta necesidad ya se est\u00e1 vendiendo ese avi\u00f3n y toda la flotilla de aviones de helic\u00f3ptero del gobierno 73 aeronaves y ese dinero se va a utilizar para los programas sociales no hay otros y privilegios ya los funcionarios p\u00fablicos del m\u00e1s alto nivel no tienen atenci\u00f3n m\u00e9dica privada saben cu\u00e1nto costaba la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos 6 mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba a costillas del erario ya se termin\u00f3 todo eso da a los expresidentes no tienen las pensiones que recib\u00edan serra ya van 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n se termin\u00f3 con eso andan ahora un poco molesto pero ya y se van a ir tranquilizante todo eso nos permite ahorrar y eso es lo que nos permite financiar el desarrollo por eso vamos a seguir adelante vamos a apoyar tambi\u00e9n mucho la educaci\u00f3n ya se hizo a un lado eso que era un estorbo y que era nada m\u00e1s motivo de discordia la llamada reforma educativa ya se cancel\u00f3 y nos vamos a poner de acuerdo con maestros con padres de familia para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza est\u00e1 empezando el nuevo ciclo escolar ya est\u00e1n distribuy\u00e9ndose todos los libros en todo el pa\u00eds y va a mejorar cada vez m\u00e1s la educaci\u00f3n y de la misma manera que estamos entregando los apoyos ahora vamos a entregar el apoyo para el mantenimiento de las escuelas de manera directa se va a crear comit\u00e9s de padres de familia y les va a llegar desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n su cheque a la escuela para que el comit\u00e9 nombrado por padres de familia se haga cargo del mantenimiento de las instalaciones educativas as\u00ed se va actuar y en el caso de salud lo mismo por eso estamos aqu\u00ed vamos a mejorar todo el sistema de salud en el caso particular de este programa es bienestar se va a consolidar se va a fortalecer estamos visitando los 80 hospitales llevamos 52 faltan 28 y vamos a fortalecer este programa vamos a consolidad lo conozco bien en este programa es un milagro que se haya mantenido en estos \u00faltimos a\u00f1os pero resisti\u00f3 la tormenta el hurac\u00e1n el vendaval neoliberal y est\u00e1n de pie estos hospitales conozco este programa les dec\u00eda porque fui director del instituto nacional indigenista en tabasco hace 40 a\u00f1os y era yo tambi\u00e9n delegado de coplamar y este programa naci\u00f3 as\u00ed ins coplamar hace 40 a\u00f1os fue cambiando de nombre aims solidaridad ins progresa y m\u00e1s oportunidades y pr\u00f3spera y ahora es bienestar entonces es un programa que se va a apoyar cuatro acciones todo lo que es salud primero que nos falten las medicinas esto es muy importante y que no faltan las medicinas bien en el hospital ni en las unidades m\u00e9dicas rurales en los centros de salud para eso ya se cre\u00f3 el instituto de la salud para el bienestar ya tenemos ese instituto y es el maestro juan antonio ferrer aguilar el titular de ese instituto aqu\u00ed estamos todos los que tenemos que ver con el sector salud me acompa\u00f1a el secretario de salud jorge alcocer est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros doctor actual set para los m\u00e9dicos saben de lo que significan estos asuntos es investigador del instituto de nutrici\u00f3n en la ciudad de mexico y fue premio nacional de ciencia en el 2015 es el secretario de salud de nuestros gobiernos est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n soy robledo que es el director del seguro social el director del isstey que tambi\u00e9n me acompa\u00f1a luis antonio ram\u00edrez pineda est\u00e1 la doctora gisela juliana lara salda\u00f1a es paisana de ustedes es la encargada del programa y bienestar y de manera muy especial est\u00e1n aqu\u00ed los encargados de qu\u00e9 se lleven a cabo las cosas que se cumplan con las instrucciones que estamos dando aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que es el responsable de que no falten las medicinas lo segundo es que no falten enfermeras y m\u00e9dicos y especialistas este es un problema que tenemos no s\u00f3lo aqu\u00ed todo el sistema de salud porque fue una mala herencia le cerraron tanto el paso a los que quer\u00edan estudiar medicina y los rechazaban con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n y ahora no tenemos los m\u00e9dicos ni los especialistas que necesita el pa\u00eds f\u00edjense el da\u00f1o que causaron los tenemos que resolver esto y que tengamos las plantillas completas que haya m\u00e9dicos en centros de salud en unidades m\u00e9dicas en los hospitales todos los especialistas para eso se nombr\u00f3 al doctor alejandro schwartz p\u00e9rez que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros para resolver este problema y lo vamos a resolver porque el que trabaje ac\u00e1 en san carlos va a tener m\u00e1s apoyo es decir va a ganar m\u00e1s ya quiera quedarse en victoria que se quede pediatra que quiera estar en victoria que quiera estar en tampico que quiera estar en monterrey que quiera estar en la ciudad de m\u00e9xico pues es su derecho es libre pero que est\u00e9 aqu\u00ed trabajando el pediatra que est\u00e9 trabajando en san carlos va a ganar m\u00e1s que pediatras de tampico de victoria de monterrey de las ciudades m\u00e9dica lo tercero es mejorar las instalaciones unidades m\u00e9dicas nos dejaron un tiradero obras inconclusas en todo el pa\u00eds porque lo que hac\u00eda era iniciar centros de salud de hospitales por el negocio de la construcci\u00f3n y hay como 309 unidades m\u00e9dicas y hospitales abandonados al grado que tenemos que decidir cu\u00e1les son los que van a recibir apoyo para terminarlos y cu\u00e1les no para no seguirle metiendo dinero bueno al malo porque hay algunos que se hicieron y no se justificaban porque hab\u00eda un hospital as\u00ed como este por poner el ejemplo me dieron a hacer otros que dejaron a medias en sant carles entonces qu\u00e9 hacemos vamos a fortalecer mejor lo que ya tenemos y optimizar los presupuestos utilizar el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo entonces vamos a atender esto que mejor en los centros de salud los hospitales que se reemplace el equipo m\u00e9dico hay equipos que est\u00e1n para el museo que haya ambulancias fin que se cuente con todo lo indispensable para eso se nombr\u00f3 al arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y la tarea 4 compromiso 4 es pacificar a todos los trabajadores de la salud nos va a llevar un poco de tiempo pero lo vamos a lograr es mi palabra vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad porque son m\u00e1s de 80.000 en el sector salud que est\u00e1n como eventuales por contrato y vamos a ir regularizando y entregando las bases cuando yo termine el gobierno voy a poder decir que todos los trabajadores de la salud est\u00e1n masificados ese es mi compromiso para esto se est\u00e1 considerando una ampliaci\u00f3n en el presupuesto de salud de 40 mil millones de pesos para reforzar todo lo que es el sector salud vamos a apoyar ya eso he venido a san carlos y me da mucho gusto estar aqu\u00ed porque traigo a la memoria a un personaje extraordinario h\u00e9roe desconocido como hay muchos h\u00e9roes an\u00f3nimos aqu\u00ed estoy en la tierra de el doctor mart\u00ednez quiero recordar bien ignacio mart\u00ednez era de aqu\u00ed doctor estudio monterrey fue alumno de otro doctor famoso de monterrey jos\u00e9 eleuterio gonz\u00e1lez conocido como gonzalitos ustedes van a monterrey hay una avenida gonzalitos bueno el doctor ignacio mart\u00ednez que naci\u00f3 aqu\u00ed fue alumno de \u00e9l estuvo del director de la escuela de medicina de monterrey pero lo m\u00e1s importante de todo es de que estuvo luchando contra la intervenci\u00f3n francesa el doctor ignacio mart\u00ednez estuvo con juanes y estuvo despu\u00e9s incluso al inicio con porfirio d\u00edaz pero en el combate la lucha luego se da cuenta de que porfirio hab\u00eda traicionado porque porfirio d\u00edaz lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n ya sabemos se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la presidencia por eso el lema maderista al final del porfiriato fue sufragio efectivo no reelecci\u00f3n ya le aplicaron lo mismo que \u00e9l aplic\u00f3 primero a ju\u00e1rez y luego a sebasti\u00e1n lerdo de tejada entonces el doctor \u00e9ste se separ\u00f3 de porfirio d\u00edaz y era tambi\u00e9n poeta el escritor periodista ten\u00eda un peri\u00f3dico en matamoros que se llamaba el mundo fue a su vez el doctor ignacio mart\u00ednez nacido aqu\u00ed en san carlos fue alumno pol\u00edtico de un personaje tambi\u00e9n extraordinario de tamaulipas catarino garza que da de matamoros catarino garza convoc\u00f3 al pueblo de m\u00e9xico a tomar las armas 18 a\u00f1os antes de que lo hiciera francisco y madero se enfrent\u00f3 a la dictadura porfirista catarino garza rodr\u00edguez bueno el doctor se fue al exilio laredo por qu\u00e9 era opositor y en ese entonces imag\u00ednense en el porfiriato el jefe militar de todo el norte [Aplausos] bernardo reyes la comandancia estaba en monterrey dominaba toda esta regi\u00f3n y ten\u00edan como siempre esp\u00edas en todos lados y le ten\u00edan tanto miedo al doctor que lo asesinara en laredo un d\u00eda por la noche le hablaron de que fuera a atender a un paciente necesario el doctor y lo estaban esperando y ah\u00ed le quitaron la vida al doctor ignacio mart\u00ednez un extraordinario tamaulipeco originario nativo de aqu\u00ed san carlos a ver ahora que ya termin\u00e9 este relato porque es que escrib\u00ed un libro sobre este tema un libro sobre catarino garza y por eso conozco esta historia ahora que ella est\u00e9 lo expuse les pregunto en honor a la verdad la verdad que es revolucionaria es cristiano la mentira es reaccionaria es del demonio a ver que cuando ahora la verdad qui\u00e9n sab\u00eda esta historia de el doctor e ignacio mart\u00ednez que levanten la mano o no tambi\u00e9n esto es tambi\u00e9n lo que tenemos que hacer esto es la cuarta transformaci\u00f3n recordar nuestro pasado glorioso el que no sabe de d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va lo que quer\u00edan estos no liberales es que nos olvid\u00e1ramos de nuestra historia de nuestros h\u00e9roes nosotros tenemos que reconocer a quienes dieron la vida para que se viviera con libertades en democracia con justicia haciendo valer nuestra soberan\u00eda eso es muy importante conocer nuestra la historia es un homenaje al doctor ignacio mart\u00ednez no es culpa de nadie es que as\u00ed estamos a nivel nacional y son h\u00e9roes an\u00f3nimos lo \u00fanico que me dio mucho gusto cuando vine la vez pasada es que creen y a lo mejor tampoco ustedes lo saben la calle principal de san carlos lleva su nombre aqu\u00ed o sea que otros qui\u00e9n sabe qu\u00e9 a\u00f1os le pusieron a la calle principal de san carlos ignacio mart\u00ednez entonces ya se sabe por qu\u00e9 es me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes voy a seguir viniendo nos vamos a seguir encontrando porque me tienen que seguir ayudando a empujar el elefante nos dejaron un elefante echado neum\u00e1tico ma\u00f1oso pero estamos parando y hay que empujarlo para que camine le van a ayudar a empujar el elefante eso es todo es hacer democracia que es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo que viva a sacarnos que vive el doctor ignacio mart\u00ednez y tamaulipas viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico pedimos sean tan amables de permanecer todos de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este 20 se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan un excelente d\u00eda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:09.211292"
}