{
    "video_id": "l_ofR4XtDDc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/l_ofR4XtDDc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDl3S6ROUI7LTr4wwywqmgiDZV4sw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=l_ofR4XtDDc",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Centro Cultural \u201cLeyes de Reforma\u201d, desde Veracruz.",
    "video_length_seconds": 4499,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.03,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida al presidente de los",
            "start": 7.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 9.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y su esposa",
            "start": 12.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la doctora beatris Guti\u00e9rrez mller",
            "start": 15.16,
            "duration": 32.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 18.59,
            "duration": 32.609
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se realizar\u00e1n honores al",
            "start": 47.879,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 51.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 53.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 56.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 57.92,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 61.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 67.91,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 73.28,
            "duration": 11.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 74.32,
            "duration": 10.509
        },
        {
            "text": "hayar",
            "start": 86.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 96.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 116.48,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 118.05,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 133.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 144.27,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 168.54,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 171.81,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 176.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "preside este",
            "start": 182.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "evento inauguraci\u00f3n del centro cultural",
            "start": 184.0,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "leyes de reforma el presidente",
            "start": 187.239,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 189.879,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 191.959,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la esposa del",
            "start": 201.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 205.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Mexicanos Dora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 206.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del Estado",
            "start": 213.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de Veracruz cuitlahuat Garc\u00eda",
            "start": 215.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez la gobernadora electa del Estado",
            "start": 221.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de Veracruz Roc\u00edo al",
            "start": 223.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda el secretario de Marina almirante",
            "start": 229.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 232.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n la secretaria de cultura Alejandra",
            "start": 236.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 242.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la",
            "start": 244.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "O el director general del Instituto",
            "start": 247.439,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e Historia",
            "start": 250.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 251.959,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez el coordinador general de",
            "start": 255.04,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social y Vocero del",
            "start": 257.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 258.959,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Cuevas la directora general de la",
            "start": 262.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conservador de Palacio Nacional y",
            "start": 265.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural Adriana Castillo",
            "start": 266.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n",
            "start": 268.96,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "el comandante de la sexta regi\u00f3n militar",
            "start": 272.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "general Julio \u00c1lvarez",
            "start": 274.759,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Arellano la directora general del fondo",
            "start": 278.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nacional para el fomento de las",
            "start": 281.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas Ema",
            "start": 282.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 285.37,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "rizo Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez El monero que nos",
            "start": 287.8,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a dam",
            "start": 292.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 296.09,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "subdirectora de investigaci\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 300.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 302.36,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "conservadurismo damos la bienvenida a",
            "start": 306.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 310.08,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 311.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 313.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 315.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus",
            "start": 319.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 323.17,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "lugares procedemos cone bienvenida a",
            "start": 326.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 330.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Estado de Veracruz ingeniero cuitlagua",
            "start": 332.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 335.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 341.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 345.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mexicana doctora Beatriz muu esposa del",
            "start": 348.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico ingeniera Roc\u00edo",
            "start": 352.84,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "oale pr\u00f3xima gobernadora de Veracruz",
            "start": 356.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 360.18,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y a todo el presidium que hoy nos",
            "start": 364.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a sean siempre",
            "start": 366.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienvenidos pueblo",
            "start": 369.479,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "veracruzano No puedo sino hablarles con",
            "start": 371.919,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sentimientos encontrados las",
            "start": 375.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "circunstancias de hoy que no son azares",
            "start": 378.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Nos tienen aqu\u00ed con el gusto de ver",
            "start": 381.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nuevamente a nuestro querid\u00edsimo",
            "start": 384.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente una vez m\u00e1s",
            "start": 387.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 398.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 399.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 401.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 403.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presid una",
            "start": 406.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "visita que hay que agregarle a las",
            "start": 409.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "296 que desde el",
            "start": 413.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "2015 hizo a este estado",
            "start": 416.24,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "sin embargo hoy por \u00faltima vez en un",
            "start": 420.639,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "acto p\u00fablico en nuestras tierras verle",
            "start": 425.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "presidente as\u00ed despu\u00e9s de estos 9 a\u00f1os",
            "start": 429.919,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "es un gusto es nostalgia esperanzadora",
            "start": 434.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por lo que viene memorable despedida",
            "start": 438.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "imborrable recuerdo o entra\u00f1able",
            "start": 442.28,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "presencia ya no s exactamente qu\u00e9 es",
            "start": 447.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 451.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "describirlo porque las palabras se",
            "start": 452.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "atoran en la garganta y esta solamente",
            "start": 455.479,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se suaviza con las ligeras gotas",
            "start": 459.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "contenidas en las pupilas pero que",
            "start": 463.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "amenazan con recorrer las mejillas de",
            "start": 466.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cada uno de",
            "start": 469.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nosotros Por eso me",
            "start": 471.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "disculpo Pero es mejor soltarlo todo s\u00ed",
            "start": 474.4,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "el sentimiento de todo un pueblo que lo",
            "start": 479.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vio recorrer y transformar nuestro",
            "start": 483.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estado y nuestro",
            "start": 486.44,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es el orgullo de haber tenido un",
            "start": 489.68,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "presidente choco jarocho el \u00fanico el",
            "start": 494.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mejor de todos los",
            "start": 498.879,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 504.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca tuvo el suyo d\u00e9jenos tener",
            "start": 505.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nuestro vaya qu\u00e9",
            "start": 512.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "circunstancia hablando de los mejores",
            "start": 515.719,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n rendimos honor al Benem\u00e9rito",
            "start": 519.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de las Am\u00e9ricas Don Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 522.839,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en este Puerto que lo recibi\u00f3 en dos",
            "start": 526.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ocasiones hist\u00f3ricas siendo presidente y",
            "start": 530.519,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "defendiendo la patria as\u00ed llega a ser la",
            "start": 534.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 538.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se repite para no ser repetida pero",
            "start": 540.6,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n regresa para vestirse de Gloria",
            "start": 543.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hay analog\u00edas que bien vale la pena",
            "start": 547.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "subrayar y me voy rapidito D\u00e9jenme",
            "start": 551.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "brevemente resumir una historia ustedes",
            "start": 555.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la sabr\u00e1n ubicar",
            "start": 559.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sucede que hab\u00eda un grupo muy",
            "start": 562.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conservador de esos queeren",
            "start": 565.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los privilegios de una \u00e9lite elevada al",
            "start": 569.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "poder por la corrupci\u00f3n y las",
            "start": 573.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "injusticias que prevalec\u00edan en esa \u00e9poca",
            "start": 575.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ese grupo",
            "start": 580.959,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conservador fue Derrotado y los",
            "start": 582.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "triunfadores llevaron a cabo una reforma",
            "start": 586.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a la Constituci\u00f3n para terminar con",
            "start": 589.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "dichos privilegios de ese min\u00fasculo",
            "start": 593.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "grupo conservador agazapado",
            "start": 596.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en uno de los poderes si saben",
            "start": 599.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 \u00e9poca estoy hablando",
            "start": 603.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "verdad pues para impedir las grandes",
            "start": 607.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reformas a la Constituci\u00f3n apareci\u00f3 un",
            "start": 610.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "personaje Ya s\u00e9 que algunos le quieren",
            "start": 614.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "poner el apellido de una fruta que se da",
            "start": 618.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mucho all\u00e1 por",
            "start": 622.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Isla a este personaje pero no no estoy",
            "start": 624.2,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "hablando de quien ustedes ya saben estoy",
            "start": 630.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hablando de otra persona",
            "start": 634.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "miren esa",
            "start": 637.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 640.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "intent\u00f3",
            "start": 642.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un golpe de estado se Al\u00f3",
            "start": 643.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al grupo",
            "start": 647.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conservador dieron a conocer un plan",
            "start": 649.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan impedir que se acabaran",
            "start": 652.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los privilegios de su grupo no quer\u00eda",
            "start": 654.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se terminaran las",
            "start": 657.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "jas Ah caray esp\u00e9renme creo que agarr\u00e9",
            "start": 659.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el discurso equivocado",
            "start": 664.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este no no no estoy hablando de",
            "start": 668.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Comonfort que primero hizo un gobierno",
            "start": 673.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "neoliberal en la",
            "start": 677.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "\u00e9poca en que los liberales lograron",
            "start": 680.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "derrotar a los",
            "start": 683.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "conservadores y en 1857",
            "start": 685.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "promulgaron reformas sustanciales a la",
            "start": 689.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ah\u00ed empieza esta historia",
            "start": 693.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que se cuenta muy bien en este nuevo",
            "start": 697.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recinto por eso los vamos a invitar a",
            "start": 700.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que lo conozcan muy",
            "start": 703.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bien Veracruz volvi\u00f3 a ser parte",
            "start": 706.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fundamental de las grandes",
            "start": 709.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transformaciones no me extiendo m\u00e1s",
            "start": 711.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque yo s\u00e9 que el presidente nos va a",
            "start": 714.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "platicar de esto de la historia que hoy",
            "start": 717.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 721.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "convoca que de la fruta y los",
            "start": 722.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "conservadores pues esos con chilito y en",
            "start": 725.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "rebanadas nos los comemos que para ello",
            "start": 729.48,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el pueblo de Veracruz ya est\u00e1 muy",
            "start": 732.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 736.37,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "politizado",
            "start": 738.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente usted ha dicho que la",
            "start": 740.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "historia nos",
            "start": 744.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "juzgar\u00e1 pero a esta se anado el pueblo y",
            "start": 745.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ya lo juzg\u00f3 que viva el mejor presidente",
            "start": 751.519,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 754.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva Benito Ju\u00e1rez Viva Viva",
            "start": 755.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador viva Muchas",
            "start": 759.839,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 763.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 764.29,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 769.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 778.89,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n de la",
            "start": 781.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "directora general de la conservador de",
            "start": 784.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional y patrimonio cultural",
            "start": 786.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la maestra Adriana Castillo",
            "start": 789.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 794.98,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 796.03,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n Muy buenas tardes Muy buenas",
            "start": 800.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tardes a todos",
            "start": 803.639,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a",
            "start": 809.48,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 814.71,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 815.72,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 824.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cant los",
            "start": 828.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 833.95,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todos Buenas tardes al",
            "start": 840.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presidium presidente doora Beatriz",
            "start": 843.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez M\u00fcller gobernador electo y",
            "start": 846.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "electa y gobernador aqu\u00ed ingeniero",
            "start": 850.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuitlagua Garc\u00eda secretario de Hacienda",
            "start": 853.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "secretario de Marina secretaria de",
            "start": 856.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cultura Buenas tardes a todos y",
            "start": 858.759,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bienvenidos aqu\u00ed a esta Explanada que",
            "start": 861.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar en el centro",
            "start": 864.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cultural el centro cultural leyes de",
            "start": 867.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reforma estamos muy orgullosos de poder",
            "start": 870.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "abrir hoy un nuevo espacio para la",
            "start": 873.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica donde se reflexionar\u00e1",
            "start": 876.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acerca de las leyes m\u00e1s importantes",
            "start": 880.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "promulgadas en el siglo XIX y su",
            "start": 883.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trascendencia de los derechos que",
            "start": 886.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actualmente gozamos los mexicanos hace",
            "start": 888.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "21 meses el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 891.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador me encomend\u00f3 la",
            "start": 894.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "responsabilidad de rescatar y habilitar",
            "start": 897.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como museos dos recintos que pese a",
            "start": 900.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estar catalogados como patrimonio",
            "start": 905.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico por el Instituto Nacional de",
            "start": 907.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia se encontraban",
            "start": 910.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "en el abandono por lo que se requirieron",
            "start": 913.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples tareas primero para",
            "start": 917.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "adquirirlos y despu\u00e9s para",
            "start": 919.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "reconstruirlos y",
            "start": 922.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adecuarlos la importancia de llevar a",
            "start": 924.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cabo dicha recuperaci\u00f3n radica en que en",
            "start": 926.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ambos espacios ambos espacios fueron",
            "start": 930.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "casas habitadas por Benito Ju\u00e1rez y sus",
            "start": 934.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ministros ambos funcionaron como sede",
            "start": 937.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "del gobierno nacional es decir fueron el",
            "start": 940.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional y de manera particular",
            "start": 945.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en esta casa frente a la cual nos",
            "start": 949.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encontramos fueron promulgadas las leyes",
            "start": 952.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 955.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reforma gracias al esfuerzo de diversas",
            "start": 956.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "instituciones se logr\u00f3 tener listo el",
            "start": 959.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "centro cultural y entregar totalmente",
            "start": 962.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "concluida la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 966.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nica de la casa Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 968.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "personal de varias \u00e1reas de la",
            "start": 971.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 973.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bajo la direcci\u00f3n del do Rogelio Ram\u00edrez",
            "start": 976.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de la O realizaron los trabajos que",
            "start": 979.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hicieron posible efectuar este",
            "start": 983.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compromiso adem\u00e1s se cont\u00f3 con la",
            "start": 986.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de servidores p\u00fablicos del",
            "start": 989.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 991.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Historia el instituto de administraci\u00f3n",
            "start": 994.399,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y aval\u00faos de bienes nacionales la",
            "start": 997.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina la administraci\u00f3n",
            "start": 1000.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del Sistema portuario Nacional Veracruz",
            "start": 1002.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el fondo nacional para el fomento de las",
            "start": 1005.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas el Instituto Nacional de",
            "start": 1008.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Bellas Artes y",
            "start": 1011.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "literatura la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1012.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Electricidad el gobierno del Estado de",
            "start": 1015.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Veracruz y la presidencia municipal de",
            "start": 1017.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Veracruz todos nosotros logramos unir",
            "start": 1020.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "voluntades Y gracias al impulso que",
            "start": 1024.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recibimos de la doctora Beatriz",
            "start": 1026.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez",
            "start": 1029.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "M\u00fcller es posible inaugurar hoy este",
            "start": 1039.64,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "centro cultural y entregar la casa",
            "start": 1043.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez estas",
            "start": 1045.959,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Fueron estimuladas por el af\u00e1n de pagar",
            "start": 1049.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "con amor y agradecer a quien a lo largo",
            "start": 1052.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de su presidencia con el apoyo de",
            "start": 1055.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos redujo la pobreza",
            "start": 1057.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y la desigualdad en",
            "start": 1060.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Amor con amor se paga a quien",
            "start": 1066.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 necesario no solo la creaci\u00f3n",
            "start": 1071.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de puentes carreteras refiner\u00edas presas",
            "start": 1074.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hospitales ferrocarriles y aeropuertos",
            "start": 1078.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de espacios",
            "start": 1081.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "culturales para que en ellos se contin\u00fae",
            "start": 1085.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "difundiendo nuestra grandeza cultural",
            "start": 1088.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "milenaria la historia nacional y las",
            "start": 1091.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ideas universales que la nutrieron as\u00ed",
            "start": 1094.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "como nuestra excepcional y fecunda",
            "start": 1097.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "historia pol\u00edtica en la cual la",
            "start": 1100.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n de las leyes de reforma",
            "start": 1103.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "constituye un hito que hizo posible la",
            "start": 1105.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de un pa\u00eds soberano la",
            "start": 1109.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "casa que habit\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 1112.32,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "cuando arrib\u00f3 en",
            "start": 1114.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "1858 al Puerto de Veracruz se asienta en",
            "start": 1115.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "un terreno de 525 m cu que el goberno el",
            "start": 1119.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal adquiri\u00f3 en esta casa",
            "start": 1123.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se ostenta una placa de bronce que hace",
            "start": 1127.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "un momento de velamos en la que se lee",
            "start": 1129.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que le dijo Ju\u00e1rez al gobernador",
            "start": 1132.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Manuel Guti\u00e9rrez amora cuando lleg\u00f3 a",
            "start": 1135.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Veracruz lugar donde se defiende la",
            "start": 1137.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del pa\u00eds y los derechos del",
            "start": 1140.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo lo que sigue siendo una",
            "start": 1143.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica que honra no solo al",
            "start": 1146.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puerto sino a todas las poblaciones",
            "start": 1149.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mexicanas que defienden su derecho a la",
            "start": 1152.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "justicia como se ha visto en las",
            "start": 1155.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contiendas de nuestros d\u00edas el centro",
            "start": 1158.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cultural leyes de reforma tiene casi",
            "start": 1161.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "2000 m cuad de construcci\u00f3n que pasaron",
            "start": 1163.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "por un arduo proceso de conservaci\u00f3n",
            "start": 1167.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "antes de abrir sus puertas y as\u00ed recibir",
            "start": 1170.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a sus visitantes quienes tendr\u00e1n la",
            "start": 1173.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "posibilidad de admirar el mural leyes de",
            "start": 1175.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reforma realizado a partir de una obra",
            "start": 1178.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "del artista guajaque\u00f1o de mian flores",
            "start": 1181.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Igualmente cuenta con una sala de",
            "start": 1184.799,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "exposiciones",
            "start": 1187.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1188.65,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "temporales Igualmente cuenta con una",
            "start": 1194.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sala",
            "start": 1197.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "orales nombrada Margarita maa de Ju\u00e1rez",
            "start": 1198.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "donde se exhiben los dibujos del",
            "start": 1202.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "concurso de pintura infantil las leyes",
            "start": 1204.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Benito en el que participaron alumnos",
            "start": 1207.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de escuelas veracruzanas que con su",
            "start": 1211.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n construyeron puentes entre",
            "start": 1214.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "este espacio y su comunidad adem\u00e1s",
            "start": 1217.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "existe un \u00e1rea de talleres educativos",
            "start": 1221.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "titulada maestras veracruzanas para la",
            "start": 1224.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cual se dice Aron actividades para ni\u00f1os",
            "start": 1227.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes a lo anterior se suma el",
            "start": 1230.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "centro documental melchoro campo en el",
            "start": 1233.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se podr\u00e1n Consultar los",
            "start": 1236.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "644 libros de la colecci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1238.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fondo reservado cuyos originales est\u00e1n",
            "start": 1241.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "en el recinto de homenaje a Don Benito",
            "start": 1245.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en Palacio Nacional y el sal\u00f3n de",
            "start": 1247.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "usos m\u00faltiples Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada",
            "start": 1251.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el que se organizar\u00e1n actividades",
            "start": 1254.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "culturales y acad\u00e9micas en un esfuerzo",
            "start": 1257.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "complementario para difundir la",
            "start": 1260.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importancia de la causa liberal se",
            "start": 1262.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 la historieta los derechos que",
            "start": 1264.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hoy gozamos de Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez y Augusto",
            "start": 1267.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Mora la finalidad de este material de",
            "start": 1270.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "lectura es la de explicar las libertades",
            "start": 1273.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que defendieron los valientes soldados",
            "start": 1276.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de Ju\u00e1rez como expresa Fabricio Mej\u00eda",
            "start": 1278.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Madrid en el pr\u00f3logo de su",
            "start": 1281.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n habr\u00e1 tambi\u00e9n una cafeter\u00eda",
            "start": 1283.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y dos tiendas una de fonart y otra de",
            "start": 1286.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "productos veracruzanos impulsada por la",
            "start": 1289.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima gobernadora del Estado de",
            "start": 1291.84,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "Veracruz la ingeniera",
            "start": 1293.799,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1296.45,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "rocial",
            "start": 1303.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 1305.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 1307.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gober la exposici\u00f3n la",
            "start": 1311.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n permanente",
            "start": 1315.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ADO de cada una de las normas",
            "start": 1318.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "promulgadas entre",
            "start": 1320.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "1855 y",
            "start": 1322.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1863 principalmente Durante los",
            "start": 1325.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobiernos de Juan \u00c1lvarez Ignacio",
            "start": 1328.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Comonfort y Benito Ju\u00e1rez que fueron",
            "start": 1329.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "elevadas a Rango constitucional en",
            "start": 1332.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "1873 por el presidente Sebasti\u00e1n Lerdo",
            "start": 1336.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Tejada adem\u00e1s se muestra la evoluci\u00f3n",
            "start": 1339.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de los derechos y libertades que otorgan",
            "start": 1342.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dichas leyes desde hace 165 a\u00f1os y que",
            "start": 1344.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el estado tiene la obligaci\u00f3n de",
            "start": 1348.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "garantizar menciono solo para",
            "start": 1351.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ejemplificar lo que estipulan algunas la",
            "start": 1354.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "igualdad ante la ley el derecho de la a",
            "start": 1357.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la justicia la libertad de expresi\u00f3n y",
            "start": 1360.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el privilegio de vivir en un pa\u00eds laico",
            "start": 1363.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en donde no se hacen diferenciaciones",
            "start": 1366.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "entre los individuos por cuestiones de",
            "start": 1368.799,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "culto no hay lugar para la intolerancia",
            "start": 1373.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 1377.08,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "de ninguna",
            "start": 1378.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n verdades legales como las llam\u00f3",
            "start": 1380.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Justo Sierra m\u00e9rito de los lerdos los",
            "start": 1383.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ocampos los degollados y sus",
            "start": 1385.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "correligionarios que se sumaron a la",
            "start": 1388.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "autoridad de Ju\u00e1rez y supieron tomar al",
            "start": 1391.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jefe constitucional de la Rep\u00fablica en",
            "start": 1394.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el jefe de la Reforma que suprimi\u00f3 la",
            "start": 1397.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "legitimidad de las clases privilegiadas",
            "start": 1399.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no obstante la oposici\u00f3n armada de",
            "start": 1402.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "quienes defend\u00edan sus",
            "start": 1405.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "prerrogativas Ju\u00e1rez y sus ministros",
            "start": 1407.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "promulgaron las normas que le dieron la",
            "start": 1409.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "forma definitiva en la Rep\u00fablica con un",
            "start": 1412.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de libertad sin retroceder dijo",
            "start": 1415.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Sierra ante el formidable terremoto",
            "start": 1418.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "social que abr\u00eda el suelo bajo sus pies",
            "start": 1421.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se exponen entre otros objetos",
            "start": 1424.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "reproducciones de retratos al \u00f3leo de la",
            "start": 1426.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Federal de los Estados",
            "start": 1429.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos del 5 de febrero de",
            "start": 1431.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "1857 del plan de Ayutla y del plan de",
            "start": 1434.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Tacubaya as\u00ed como como r\u00e9plicas de las",
            "start": 1437.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "armas usadas en la guerra de reforma y",
            "start": 1439.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de pinturas de la Catedral Metropolitana",
            "start": 1441.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y del Palacio Nacional tal como luc\u00edan",
            "start": 1444.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os el museo ayudar\u00e1 a",
            "start": 1447.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "forjar una identidad comunitaria que",
            "start": 1451.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "impulsa el ejercicio activo y consciente",
            "start": 1454.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la ciudadan\u00eda con base en los valores",
            "start": 1456.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de igualdad justicia laicidad",
            "start": 1459.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "transparencia reciprocidad y otros que",
            "start": 1462.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy se reconocen como esenciales de lo",
            "start": 1465.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que el presidente L\u00f3pez Obrador ha",
            "start": 1468.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "considerado el humanismo mexicano por",
            "start": 1470.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ello este sitio y m\u00e1s adelante la casa",
            "start": 1473.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez orientar\u00e1n sus acciones",
            "start": 1476.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para impulsar la formaci\u00f3n c\u00edvica de la",
            "start": 1479.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comunidad pues conforme a lo expresado",
            "start": 1482.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en el documento 100 pasos para la",
            "start": 1485.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la doctora Claudia shb",
            "start": 1487.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en el segundo piso de la cuarta",
            "start": 1490.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es fundamental que un",
            "start": 1493.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "espacio cultural involucre a la la",
            "start": 1495.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "comunidad aleda\u00f1a no solo como p\u00fablico",
            "start": 1498.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sino como agente cultural de cambio con",
            "start": 1501.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estos dos espacios la cuarta",
            "start": 1505.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n le hace un homenaje a la",
            "start": 1507.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 1510.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y reconoce en ella el",
            "start": 1511.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "origen de sus convicciones democr\u00e1ticas",
            "start": 1514.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tengamos presente que seg\u00fan se leen la",
            "start": 1517.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "placa de bronce colocada en este centro",
            "start": 1520.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cultural y que Ju\u00e1rez afirm\u00f3 que sin la",
            "start": 1522.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "reforma ni la libertad ni el orden",
            "start": 1526.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "constitucional ni el progreso ni la paz",
            "start": 1529.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ni la independencia de la naci\u00f3n",
            "start": 1531.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hubieran sido posibles Gracias",
            "start": 1534.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidente por haber confiado en una",
            "start": 1536.76,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "servidora para cumplir con este encargo",
            "start": 1538.76,
            "duration": 13.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1542.87,
            "duration": 17.37
        },
        {
            "text": "Gracias as presidente H esto vente as",
            "start": 1551.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "presidente a",
            "start": 1560.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1562.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video Ju\u00e1rez en",
            "start": 1564.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1573.32,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "Veracruz hoy la ciudad de Veracruz se",
            "start": 1581.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transforma con la recuperaci\u00f3n de dos",
            "start": 1584.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "monumentos y sitios patrimoniales de",
            "start": 1586.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la vivienda que sirvi\u00f3 de",
            "start": 1588.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "residencia al presidente Ju\u00e1rez y a los",
            "start": 1591.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete constitucional a",
            "start": 1593.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "su llegada al puerto el 4 de mayo de",
            "start": 1595.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "1858 y la casa donde se expidieron las",
            "start": 1599.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "primeras leyes de",
            "start": 1602.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reforma ambos espacios revisten una",
            "start": 1609.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "importante herencia del movimiento",
            "start": 1611.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "reformista que impuls\u00f3 la justicia",
            "start": 1613.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "social y la igualdad en M\u00e9xico",
            "start": 1615.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el liderazgo de Benito Ju\u00e1rez y de su",
            "start": 1620.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gabinete en el siglo XIX fue",
            "start": 1622.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "trascendental para la consolidaci\u00f3n de",
            "start": 1624.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1626.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda una de sus contribuciones m\u00e1s",
            "start": 1628.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importantes para el desarrollo del",
            "start": 1631.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico moderno es la promulgaci\u00f3n de las",
            "start": 1633.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "leyes de reforma que establecen los",
            "start": 1636.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "derechos civiles de los que hoy gozamos",
            "start": 1638.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como la igualdad ante la ley el estado",
            "start": 1641.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "laico y un sistema democr\u00e1tico",
            "start": 1643.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1651.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la primera casa en la que vivi\u00f3 el",
            "start": 1679.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez ubicada en la calle",
            "start": 1681.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Manuel Guti\u00e9rrez amora esquina con",
            "start": 1683.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Francisco y Madero fue habilitada como",
            "start": 1685.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "casa Benito",
            "start": 1688.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez esta vivienda se adquiri\u00f3 para",
            "start": 1691.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "abrir un museo que mediante una",
            "start": 1694.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ambientaci\u00f3n del siglo XIX muestre la",
            "start": 1696.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vida del pol\u00edtico en compa\u00f1\u00eda de sus",
            "start": 1699.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ministros y su familia",
            "start": 1701.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el edificio que se encuentra en Calle",
            "start": 1711.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n esquina con Morelos fue",
            "start": 1713.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "considerado para crear el centro",
            "start": 1716.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cultural leyes de reforma reconocido as\u00ed",
            "start": 1718.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por las importantes disposiciones",
            "start": 1721.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "emitidas a partir de 1859",
            "start": 1723.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1730.76,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "hoy las dos construcciones han sido",
            "start": 1741.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "convertidas en espacios culturales que",
            "start": 1743.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "forman parte del patrimonio nacional",
            "start": 1746.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "destinadas a transmitir no solo la rica",
            "start": 1748.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "historia de Veracruz sino tambi\u00e9n a",
            "start": 1751.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Resaltar la importancia de un periodo",
            "start": 1753.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "decisivo que result\u00f3 en la segunda gran",
            "start": 1755.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 1758.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1770.26,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 1774.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedemos con el mensaje del",
            "start": 1777.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1780.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1782.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 1784.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cuevas Muy buenas",
            "start": 1791.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tardes presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s",
            "start": 1794.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1796.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del presidium que me",
            "start": 1798.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el presidente de M\u00e9xico me",
            "start": 1800.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 hacer una breve sinapsis de lo que",
            "start": 1803.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 Ju\u00e1rez y las leyes de reforma",
            "start": 1806.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Yo quisiera recordar porque estamos en",
            "start": 1809.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un acto de memoria de identidad nacional",
            "start": 1812.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de rescatar lo que somos de d\u00f3nde",
            "start": 1815.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "venimos Y a d\u00f3nde",
            "start": 1818.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos yo quisiera hacer un homenaje al",
            "start": 1820.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pueblo veracruzano que ha sido parte de",
            "start": 1822.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las cuatro transformaciones que a este",
            "start": 1825.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds le han dado dignidad",
            "start": 1827.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1832.3,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "derecho que viva",
            "start": 1839.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Veracruz Veracruz los veracruzanos y las",
            "start": 1843.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "veracruzanas han sido parte fundamental",
            "start": 1847.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de nuestra historia han sido forjadores",
            "start": 1849.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la independencia acompa\u00f1aron y",
            "start": 1851.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "defendieron a Ju\u00e1rez del asedio",
            "start": 1854.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conservador para que aqu\u00ed se decretar",
            "start": 1855.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las leyes de reforma apoyaron y",
            "start": 1858.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "defendieron la Revoluci\u00f3n Mexicana y se",
            "start": 1860.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "opusieron a la intervenci\u00f3n",
            "start": 1863.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estadounidense y en el largo camino por",
            "start": 1865.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la democracia que ha llevado a tener",
            "start": 1867.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador como",
            "start": 1871.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente de este pa\u00eds los veracruzanos",
            "start": 1872.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "han dado la batalla a lo largo de",
            "start": 1876.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas en defensa del voto en defensa",
            "start": 1878.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los derechos del pueblo y hoy vemos",
            "start": 1881.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "realizados los sue\u00f1os de los",
            "start": 1884.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "veracruzanos Y de todos los mexicanos en",
            "start": 1885.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta",
            "start": 1888.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1890.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no podemos olvidar que",
            "start": 1894.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez y la generaci\u00f3n de los",
            "start": 1897.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "liberales fueron los que establecieron",
            "start": 1900.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las bases del Estado moderno que nos",
            "start": 1903.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "dieron derechos al pueblo y generaron",
            "start": 1906.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "instituciones para poder tener un pa\u00eds",
            "start": 1909.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "fuerte y no olvidemos tambi\u00e9n que ellos",
            "start": 1912.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "establecieron el sistema educativo",
            "start": 1915.399,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 1917.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "porque sin educaci\u00f3n no hay Pueblo libre",
            "start": 1918.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no hay pueblo digno que defienda lo que",
            "start": 1921.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "es suyo y que pueda construir Su",
            "start": 1923.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "futuro S\u00ed",
            "start": 1932.039,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1or hasta la",
            "start": 1935.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "victoria",
            "start": 1937.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1oria",
            "start": 1940.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1944.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se como despu\u00e9s de 30 a\u00f1os de lucha",
            "start": 1946.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entre conservadores y",
            "start": 1950.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "liberales vencieron los liberales y",
            "start": 1952.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lograron sentar las bases de un nuevo",
            "start": 1955.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y a partir de la Constituci\u00f3n de",
            "start": 1958.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "1857 donde se dirimieran estas dos",
            "start": 1962.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "visiones de pa\u00eds estas dos visiones de",
            "start": 1966.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n una visi\u00f3n defendiendo los",
            "start": 1968.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "privilegios de una minor\u00eda y el",
            "start": 1971.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "establecimiento de un poder econ\u00f3mico",
            "start": 1974.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y sobre la poblaci\u00f3n dirigido",
            "start": 1976.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por la jerarqu\u00eda",
            "start": 1980.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Cat\u00f3lica y este debate se san\u00f3 a favor",
            "start": 1982.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico a favor de las",
            "start": 1986.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "libertades y la constituci\u00f3n de",
            "start": 1988.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1857 reconoci\u00f3 que todos hombres y",
            "start": 1991.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "mujeres nacemos libres e iguales y",
            "start": 1995.399,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez antes de esta Constituci\u00f3n hab\u00eda",
            "start": 1999.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hecho una ley que hab\u00eda ubicado a todos",
            "start": 2002.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 2005.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como iguales ante la ley y hab\u00eda acabado",
            "start": 2008.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 2011.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "privilegios de la iglesia y de los",
            "start": 2012.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "militares y hab\u00eda",
            "start": 2015.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "desaparecido todos los tribunales",
            "start": 2018.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especiales que hab\u00eda de militares y",
            "start": 2020.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eclesiales",
            "start": 2022.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1sticos que invad\u00edan la vida de la",
            "start": 2023.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sociedad y se juzgaban y generaban",
            "start": 2026.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "condiciones de injusticia y",
            "start": 2030.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "desigualdad Bueno pues esas tesis las",
            "start": 2033.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tesis de monarqu\u00eda fueron vencidas por",
            "start": 2037.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "las ideas de la Democracia donde el",
            "start": 2039.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo es el poder donde el pueblo puede",
            "start": 2042.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decidir su destino y donde el pueblo",
            "start": 2044.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tiene el derecho a elegir a sus",
            "start": 2046.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobernantes aqu\u00ed sean j\u00f3 la idea de un",
            "start": 2049.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2054.159,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Federal un pa\u00eds donde todos los estados",
            "start": 2054.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tienen derechos a gobernarse a s\u00ed mismos",
            "start": 2057.359,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "frente al centralismo que hab se hab\u00eda",
            "start": 2060.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "establecido por los",
            "start": 2063.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conservadores aqu\u00ed se san\u00f3 aor libertad",
            "start": 2064.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "contra la idea de la servidumbre que",
            "start": 2068.639,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "justific\u00f3 la",
            "start": 2071.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "iglesia para establecer la igualdad ante",
            "start": 2072.879,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la ley para",
            "start": 2075.679,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "establecer el derecho a la educaci\u00f3n el",
            "start": 2077.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "derecho a la a la salud el derecho a",
            "start": 2080.879,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tener una vida digna eso fue lo que",
            "start": 2083.8,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "establecieron los liberales con la",
            "start": 2085.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 2087.879,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "1857 y con las leyes de reforma las",
            "start": 2089.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "leyes de reforma sirvieron para",
            "start": 2092.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "desmontar un poder feudal que se juzgaba",
            "start": 2095.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a la sociedad mexicana porque para",
            "start": 2100.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construir lo nuevo tambi\u00e9n hay que",
            "start": 2102.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "destruir lo viejo lo anquilosado por eso",
            "start": 2105.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "hoy o\u00edmos como aquellos conservadores",
            "start": 2108.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del siglo XIX hoy los nuevos",
            "start": 2111.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conservadores criticar la reforma",
            "start": 2114.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "judicial porque acaba con los",
            "start": 2116.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "privilegios de una minor\u00eda que utiliza",
            "start": 2118.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el poder judicial para construir",
            "start": 2120.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si se pudo si se pudo si se pudo si se",
            "start": 2128.04,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "pudo si se pudo si se pudo si se pudo si",
            "start": 2133.56,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "se pudo si se pudo Pues tambi\u00e9n en esa",
            "start": 2139.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de Ju\u00e1rez tambi\u00e9n se pudo se pudo",
            "start": 2144.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "separar a la iglesia y al Estado la",
            "start": 2147.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "iglesia a los asuntos espirituales de la",
            "start": 2151.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n nadie se lo niega pero que no",
            "start": 2154.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se meta en los asuntos del estado que no",
            "start": 2157.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se meta en los asuntos",
            "start": 2160.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2162.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos hoy en esta cuarta",
            "start": 2164.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se ha logrado dar un paso",
            "start": 2167.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adelante al separar el poder econ\u00f3mico",
            "start": 2169.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del poder pol\u00edtico y permitir que pueda",
            "start": 2172.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "haber un gobierno libre a favor del",
            "start": 2175.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pueblo gobernando para defender y",
            "start": 2178.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "proteger sus",
            "start": 2180.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "derechos por eso hoy recordamos este",
            "start": 2181.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Centro Cultural leyes de reforma",
            "start": 2185.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos recuerda un episodio que nos volvi\u00f3",
            "start": 2188.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds libre que reafirm\u00f3 el car\u00e1cter",
            "start": 2191.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la participaci\u00f3n social en todos",
            "start": 2194.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estos episodios sin el pueblo",
            "start": 2196.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "veracruzano no pod\u00eda haber hecho Ju\u00e1rez",
            "start": 2198.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la defensa de su gobierno la defensa de",
            "start": 2201.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las leyes de reforma la promulgaci\u00f3n de",
            "start": 2203.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estas leyes que fueron muy importantes",
            "start": 2206.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Porque no solo establecieron la igualdad",
            "start": 2210.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ante la ley no solo reconocieron que",
            "start": 2211.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos somos libres e iguales ante la ley",
            "start": 2214.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y ante el gobierno sino que acabaron con",
            "start": 2216.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los fueros y los privilegios de una",
            "start": 2219.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "minor\u00eda y del principal poder entonces",
            "start": 2222.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que era la iglesia cat\u00f3lica que era el",
            "start": 2225.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "principal banco del pa\u00eds el principal",
            "start": 2227.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "due\u00f1o del territorio nacional y era el",
            "start": 2229.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00fanico que pod\u00eda educar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2232.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por eso aqu\u00ed parte del proyecto liberal",
            "start": 2235.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por un pa\u00eds libre ha sido establecer el",
            "start": 2240.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "derecho de todos a la educaci\u00f3n libre y",
            "start": 2242.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh cient\u00edfica que eh A partir de esa",
            "start": 2247.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00e9poca se ha ido construyendo un sistema",
            "start": 2251.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "educativo que nos permita educarnos en",
            "start": 2253.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "libertad para aprender nuestros derechos",
            "start": 2256.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conocer los problemas y poder plantear y",
            "start": 2258.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "participar en las soluciones recordando",
            "start": 2261.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente las leyes de las que",
            "start": 2264.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hablamos estas leyes de reforma tan",
            "start": 2266.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "famosas la primera que estableci\u00f3 Ju\u00e1rez",
            "start": 2268.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed fue la ley de desamortizaci\u00f3n de",
            "start": 2271.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "los bienes de la iglesia es decir",
            "start": 2273.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quitarle todo el dinero y todas las",
            "start": 2275.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "propiedades que ten\u00eda para financiar la",
            "start": 2277.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "guerra que estaban dando los",
            "start": 2279.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "conservadores para defender sus",
            "start": 2281.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "privilegios los privilegios de una",
            "start": 2283.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "minor\u00eda que encima fueron a llamar a los",
            "start": 2285.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "extranjeros para que les ayudaran en su",
            "start": 2288.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en su tarea de establecer este de",
            "start": 2291.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mantener este poder",
            "start": 2294.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conservador tambi\u00e9n se estableci\u00f3 Y eso",
            "start": 2296.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es algo muy importante la ley del",
            "start": 2298.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "matrimonio civil y el registro civil",
            "start": 2301.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque eso permiti\u00f3 el primer",
            "start": 2304.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de los derechos de las mujeres en el",
            "start": 2307.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sentido de no ser so juzgadas ni",
            "start": 2310.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tuteladas la familia misma por la",
            "start": 2312.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "iglesia y el registro civil permiti\u00f3 que",
            "start": 2315.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "se registrara cualquier ni\u00f1o conocido",
            "start": 2320.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reconocido aqu\u00ed nacimientos muertes y",
            "start": 2323.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enterramientos todos estaban en manos de",
            "start": 2326.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la iglesia y entonces establecieron los",
            "start": 2328.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "primeros cementerios civiles el primer",
            "start": 2331.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "registro civil los primeros jueces",
            "start": 2333.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "civiles y se est",
            "start": 2335.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2339.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n se establecieron la ley",
            "start": 2342.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y el derecho a la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 2344.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hoy se habla mucho de libertad de",
            "start": 2347.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n este es uno de los gobiernos",
            "start": 2349.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s ha garantizado la libertad de",
            "start": 2351.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica de disidencia sin ninguna sin",
            "start": 2353.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ninguna ninguna",
            "start": 2357.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "censura sin ninguna represi\u00f3n sin",
            "start": 2360.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ninguna opresi\u00f3n ning\u00fan abuso de poder",
            "start": 2363.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eso que defendi\u00f3 Francisco Zarco Hoy",
            "start": 2366.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "como Entonces es una realidad que",
            "start": 2369.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "vivimos as\u00ed Creo que los liberales que",
            "start": 2374.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eran un pu\u00f1ado de personas apenas 18",
            "start": 2378.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "intelectuales escritores pensadores",
            "start": 2381.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofos y unos cinco o seis militares",
            "start": 2384.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Esa era la generaci\u00f3n que transform\u00f3",
            "start": 2387.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds y sent\u00f3 las bases de la naci\u00f3n",
            "start": 2389.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ellos sin duda apostaron por el pueblo",
            "start": 2393.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "apostaron Por un pueblo educado un",
            "start": 2397.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo libre y un pueblo Digno y por eso",
            "start": 2400.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sentaron las bases de la instrucci\u00f3n",
            "start": 2403.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de la justicia y de un estado y",
            "start": 2405.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de la de cuerpos representativos de lo",
            "start": 2410.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que es el la decisi\u00f3n Ciudadana de los",
            "start": 2413.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 2415.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudadanos quisiera terminar diciendo",
            "start": 2417.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que todo esto fue posible gracias al",
            "start": 2421.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico que defendi\u00f3 a su",
            "start": 2424.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno pero en particular al pueblo de",
            "start": 2427.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Veracruz porque fue asediado durante 3",
            "start": 2430.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Ju\u00e1rez en este en esta ciudad y los",
            "start": 2433.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservadores no pudieron Fueron",
            "start": 2436.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "derrotados por eso pudimos contar con un",
            "start": 2438.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno se restaura la rep\u00fablica se",
            "start": 2442.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mantuvo aunque despu\u00e9s llegaron despu\u00e9s",
            "start": 2445.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los franceses y su intento de Establecer",
            "start": 2448.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "un imperio extranjero en nuestra tierra",
            "start": 2451.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero una vez m\u00e1s y aqu\u00ed el pueblo",
            "start": 2454.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "veracruzano no me dejar\u00e1 mentir los",
            "start": 2456.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mexicanos defendimos a nuestro",
            "start": 2460.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente a nuestro gobierno y logramos",
            "start": 2462.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ser como hoy un pa\u00eds libre un pueblo",
            "start": 2465.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Digno y hoy tenemos a uno de los mejores",
            "start": 2469.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobiernos al mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 2473.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que tenemos en los \u00faltimos decenas de",
            "start": 2476.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2479.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bueno es un honor estar con",
            "start": 2489.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar en la cuarta",
            "start": 2493.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Es un honor ser parte de",
            "start": 2497.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este pueblo libre soberano independiente",
            "start": 2500.48,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "y digno como ustedes Muchas gracias",
            "start": 2504.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2513.29,
            "duration": 16.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2526.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2531.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2534.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2537.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2538.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Obrador Amigas y amigos",
            "start": 2544.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "paisanas",
            "start": 2548.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paisanos me da mucho",
            "start": 2550.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 2554.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estar en el heroico Puerto de",
            "start": 2557.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Veracruz estar con",
            "start": 2561.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2564.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos",
            "start": 2566.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hablar bastante mucho",
            "start": 2569.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "pero no hace falta ya",
            "start": 2573.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "sabemos todas todos de lo que se",
            "start": 2578.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "trata y hemos entre todos desde",
            "start": 2582.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "abajo hemos llevado a",
            "start": 2587.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cabo una transformaci\u00f3n o una primera",
            "start": 2590.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "etapa en la",
            "start": 2594.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds ya",
            "start": 2597.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 2601.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que han habido en la historia de",
            "start": 2603.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tres grandes transformaciones la",
            "start": 2606.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "independencia la reforma la Revoluci\u00f3n y",
            "start": 2608.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "nosotros estamos llevando a cabo la",
            "start": 2612.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2615.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2618.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y lo estamos",
            "start": 2620.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "haciendo y",
            "start": 2624.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estamos gracias al creador y a la",
            "start": 2626.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "naturaleza y a la",
            "start": 2629.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ciencia",
            "start": 2631.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estamos siendo testigos de este cambio",
            "start": 2633.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2638.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 2639.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "contarlo que esa cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2641.599,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 llevando a cabo de manera",
            "start": 2646.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica sin",
            "start": 2651.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "violencia porque las tres anteriores",
            "start": 2653.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaciones por las circunstancias",
            "start": 2657.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no porque as\u00ed lo quisieran los padres de",
            "start": 2660.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nuestra patria nuestros H\u00e9roes sino",
            "start": 2663.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2666.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no tuvieron otra",
            "start": 2668.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n llevaron a cabo esos",
            "start": 2671.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "movimientos con las",
            "start": 2675.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 2677.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos logrado iniciar esta",
            "start": 2679.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y pronto se va a",
            "start": 2684.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "consolidar de manera pac\u00edfica con la",
            "start": 2687.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pero de las",
            "start": 2690.8,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "conciencias de millones de mexicanos",
            "start": 2693.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2697.65,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "completamente en paz y hasta tengo que",
            "start": 2699.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "reconocer y agradecer por qu\u00e9 no a",
            "start": 2705.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios los conservadores",
            "start": 2709.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de ahora porque no han pasado de",
            "start": 2712.359,
            "duration": 11.921
        },
        {
            "text": "calumnias y de mentiras y de guerra",
            "start": 2717.72,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "sucia",
            "start": 2724.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2727.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "insultos pero hasta ah\u00ed se han quedado",
            "start": 2728.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya hasta creo que les da pena a ellos",
            "start": 2732.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 2735.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "seguir con ese discurso de diatribas de",
            "start": 2736.4,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "insultos les tengo que agradecer que",
            "start": 2742.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hemos llevado a cabo entre todos los",
            "start": 2747.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicanos esta",
            "start": 2751.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica",
            "start": 2753.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "decirles paisanas paisanos",
            "start": 2757.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que ya se sentaron las bases para la",
            "start": 2760.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n lo m\u00e1s",
            "start": 2764.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "importante es que se le dio su lugar al",
            "start": 2768.319,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "pueblo ah\u00ed est\u00e1 la clave de todo porque",
            "start": 2773.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "antes se dec\u00eda que la pol\u00edtica era",
            "start": 2783.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "asunto de los pol\u00edticos y el pueblo no",
            "start": 2787.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "era tomado en",
            "start": 2791.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuenta no contaba todo se hac\u00eda",
            "start": 2793.2,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "arriba se tomaba en cuenta al pueblo",
            "start": 2799.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "porque necesitaban",
            "start": 2804.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "legitimarse en el",
            "start": 2807.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "poder Y entonces s\u00ed iban a las",
            "start": 2810.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "comunidades a los colonias a los barrios",
            "start": 2815.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a los pueblos cuando hab\u00eda elecciones a",
            "start": 2818.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "entregar despensa frijol con",
            "start": 2822.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gorgojo pollos patos chivos borregos",
            "start": 2826.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "puercos cochinos",
            "start": 2830.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "marranos",
            "start": 2834.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cochis",
            "start": 2837.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tuncas",
            "start": 2840.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2842.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cerdos se acuerda",
            "start": 2845.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2847.47,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que poco a poco se fue haciendo",
            "start": 2850.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conciencia ya hast se le dec\u00eda a la",
            "start": 2854.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gente Mira eso que te est\u00e1n entregando",
            "start": 2856.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "es de tu dinero porque el presupuesto",
            "start": 2859.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "esa era otra mentira dec\u00edan el",
            "start": 2863.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presupuesto es del Gobierno no el",
            "start": 2865.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero del pueblo",
            "start": 2868.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2873.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "yantes temente administradores de los",
            "start": 2875.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dineros del pueblo entonces dec\u00edamos",
            "start": 2879.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "para hacer conciencia agarra todo lo que",
            "start": 2882.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "te den porque lo necesitas pero a la",
            "start": 2887.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hora de la hora Cuando",
            "start": 2890.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh votes porque te van a decir",
            "start": 2893.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "necesitamos tu voto pues entonces vota",
            "start": 2896.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por lo que te dicte tu conciencia vota",
            "start": 2900.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "libre y hazles toma tu Champot\u00f3n toma tu",
            "start": 2903.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "voto",
            "start": 2914.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Y saben Por qu\u00e9 es toma tu Champot\u00f3n que",
            "start": 2916.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no lo puedo hacer",
            "start": 2919.839,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "completo porque cuando llegaron Los",
            "start": 2923.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Conquistadores los",
            "start": 2927.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "primeros en invadir M\u00e9xico en la \u00e9poca",
            "start": 2929.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de la del inicio de la Colonia quisieron",
            "start": 2933.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 2938.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh Champot\u00f3n Campeche y se organizaron",
            "start": 2939.359,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "las comunidades mayas y no permitieron",
            "start": 2945.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el desembarco y desde entonces eh se",
            "start": 2949.88,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "dice as\u00ed toma tu Champot\u00f3n ya lo vas a",
            "start": 2954.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2958.87,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "agarrar Pues todo",
            "start": 2961.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eso todo eso se hizo a un lado",
            "start": 2963.319,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y ahora hay una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 2967.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 2972.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la",
            "start": 2973.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "democracia de acuerdo a Arist\u00f3teles",
            "start": 2975.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "es el poder del pueblo y para el pueblo",
            "start": 2979.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiene dos",
            "start": 2984.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh palabras",
            "start": 2985.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "demos es pueblo Kratos es poder es el",
            "start": 2987.88,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "poder del pueblo qu era lo que hab\u00eda",
            "start": 2993.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "entonces realmente Una",
            "start": 2998.839,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda con fachada de democracia que",
            "start": 3002.44,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "es la oligarqu\u00eda es de acuerdo tambi\u00e9n a",
            "start": 3007.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n",
            "start": 3012.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aristot\u00e9lica es el gobierno de una",
            "start": 3013.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "minor\u00eda para decirlo con m\u00e1s claridad",
            "start": 3017.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Aunque suene duro es el gobierno a los",
            "start": 3021.16,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ricos esa es la oligarqu\u00eda con fachada",
            "start": 3025.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3030.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3031.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ahora ya no es",
            "start": 3033.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed Ahora el",
            "start": 3035.359,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "gobierno es del pueblo Ese fue el avance",
            "start": 3038.52,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "importante en esta",
            "start": 3045.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n antes el gobierno estaba",
            "start": 3049.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tomado por una minor\u00eda rapaz",
            "start": 3053.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y repart\u00edan nada m\u00e1s Migajas al pueblo",
            "start": 3057.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Ahora no ahora el presupuesto se",
            "start": 3061.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "distribuye con justicia y alcanza a",
            "start": 3066.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "todos nos ten\u00edan tambi\u00e9n muy enga\u00f1ados",
            "start": 3070.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3074.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que no se pod\u00eda aumentar los salarios de",
            "start": 3076.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los trabajadores porque eso iba a",
            "start": 3081.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desatar la",
            "start": 3084.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y por eso en m\u00e1s de 30 a\u00f1os el salario",
            "start": 3087.559,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico perdi\u00f3 como el 70 por de su",
            "start": 3092.44,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "poder de compra nosotros dijimos eso no",
            "start": 3096.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "va a continuar vamos a aumentar el",
            "start": 3102.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "salario lo hemos aumentado m\u00e1s del 100%",
            "start": 3104.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y no ha habido inflaci\u00f3n se fue al",
            "start": 3109.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": " con esa mentira",
            "start": 3112.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y al no es y aqu\u00ed estamos en",
            "start": 3117.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Puerto y en el principal puerto de",
            "start": 3120.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es una canastilla que se",
            "start": 3124.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pone en los barcos all\u00e1 en el Asa",
            "start": 3127.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Entonces el marinero que se porta mal va",
            "start": 3131.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a la canastilla al para que no",
            "start": 3135.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "vayan a pensar de",
            "start": 3138.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que somos malhablados los veracruzanos",
            "start": 3141.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "los Choco jarochos",
            "start": 3145.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3151.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 ahora ya como lecci\u00f3n qued\u00f3",
            "start": 3154.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lecci\u00f3n hab\u00eda otra mentira",
            "start": 3159.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dec\u00edan Mira hay que darle a los de",
            "start": 3161.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "arriba porque si le va bien a los de",
            "start": 3165.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arriba le va a ir bien a los de abajo si",
            "start": 3167.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "llueve fuerte arriba gotea abajo va a",
            "start": 3170.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "salpicar abajo",
            "start": 3174.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y por eso fue que",
            "start": 3177.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh llevaron a cabo lo que se conoce como",
            "start": 3180.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "foa proa cuando Cedillo que convirti\u00f3",
            "start": 3183.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "las deudas privadas de unos cuantos",
            "start": 3187.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "banqueros y empresarios en deuda p\u00fablica",
            "start": 3190.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en deuda de todo el pueblo f\u00edjense por",
            "start": 3194.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no rescataron cuando esa crisis a",
            "start": 3197.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os comerciantes a los peque\u00f1os",
            "start": 3200.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empresarios Por qu\u00e9 no rescataron a los",
            "start": 3203.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "obreros Por qu\u00e9 no rescataron a los",
            "start": 3205.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "campesinos no rescataron a los de arriba",
            "start": 3207.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y todo el pueblo tiene que pagar esa",
            "start": 3211.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "deuda que originalmente dec\u00eda Cedillo",
            "start": 3214.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "iba a ser de",
            "start": 3218.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "185000 millones de pesos y ya van 3",
            "start": 3220.96,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "billones de esa enorme deuda p\u00fablica eso",
            "start": 3225.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n se acab\u00f3 cuando",
            "start": 3230.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 3234.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entamos el problema de la pandemia del",
            "start": 3236.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "covid que fue muy duro muy doloroso",
            "start": 3240.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "llegaron tambi\u00e9n a plantearme lo mismo",
            "start": 3244.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 3247.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "solicitar cr\u00e9ditos al extranjero a los",
            "start": 3249.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales",
            "start": 3252.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Para apoyar a banqueros Para apoyar a",
            "start": 3255.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3258.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empresarios y as\u00ed toma tu Champot\u00f3n",
            "start": 3259.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 3264.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n me llegaron a plantear no hay",
            "start": 3267.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que cobrar los impuestos a los de arriba",
            "start": 3270.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "durante un tiempo todav\u00eda me dijo el",
            "start": 3273.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dirigente de",
            "start": 3277.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "un organismo empresarial de todas manera",
            "start": 3279.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no van a recaudar nada con la crisis es",
            "start": 3282.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejor que decretes",
            "start": 3286.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 3288.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pausa una tregua en el pago de los",
            "start": 3291.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "impuestos a los grandes contribuyentes",
            "start": 3294.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no le digo s\u00ed vamos a recaudar y no",
            "start": 3296.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "endeudamos al pa\u00eds C\u00f3mo fue que salimos",
            "start": 3300.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "adelante despu\u00e9s despu\u00e9s de esa tremenda",
            "start": 3304.599,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "crisis de la pandemia que no solo nos",
            "start": 3308.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 y caus\u00f3 la p\u00e9rdida de Vidas de",
            "start": 3312.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "miles de mexicanos no solo eh nos",
            "start": 3317.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "produjo dolor sino nos tumb\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 3321.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda visto en los \u00faltimos",
            "start": 3324.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os c\u00f3mo salimos a flote pues lo",
            "start": 3327.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que hicimos que es la estrategia de",
            "start": 3331.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica que venimos aplicando",
            "start": 3334.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "es apoyar de abajo hacia arriba lo",
            "start": 3338.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "opuesto a lo que se ven\u00eda haciendo Y",
            "start": 3342.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empezamos a",
            "start": 3346.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atender casa por casa Y saben que somos",
            "start": 3348.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "35 millones de familias",
            "start": 3353.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "Pues a 30 millones de los 35 millones de",
            "start": 3356.559,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "familias les llega cuando menos una",
            "start": 3362.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 3366.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional el que no",
            "start": 3371.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recibe un apoyo de adulto mayor si tiene",
            "start": 3375.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "una beca s est\u00e1 en el programa sembrando",
            "start": 3379.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "vida si est\u00e1 en j\u00f3venes Endo el futuro y",
            "start": 3384.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todos nuestros adultos mayores tienen",
            "start": 3388.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "garantizada su pensi\u00f3n me propuse",
            "start": 3391.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "paisanos de que cuando yo terminara esto",
            "start": 3394.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "lo dije hace dos a\u00f1os Precisamente en",
            "start": 3398.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gelatao en la tierra de Ju\u00e1rez lo dije",
            "start": 3401.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hace dos a\u00f1os un 21 de Marzo dije Vamos",
            "start": 3403.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a ir aumentando la pensi\u00f3n para que",
            "start": 3408.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuando yo me vaya cuando menos sean 6000",
            "start": 3410.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pes bimestrales de pensi\u00f3n para cada",
            "start": 3414.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adulto",
            "start": 3417.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mayor y as\u00ed me",
            "start": 3418.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "voy ya se",
            "start": 3421.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 y por eso por eso apoyando a",
            "start": 3424.079,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "basco se reactiv\u00f3 nuestra econom\u00eda y",
            "start": 3430.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "salimos de la crisis nos ayud\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3435.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mucho el que no nos dejaron solos",
            "start": 3439.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes",
            "start": 3442.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3448.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ellos se debe saber que los que se",
            "start": 3450.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fueron en los peores momentos de la",
            "start": 3454.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica de el periodo",
            "start": 3457.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "neoliberal o neop porfirista estamos",
            "start": 3460.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 3463.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1983 Hasta el",
            "start": 3465.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "2018 36 a\u00f1os el",
            "start": 3469.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Porfiriato se impuso 34 a\u00f1os nosotros",
            "start": 3473.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "padecimos las nuevas",
            "start": 3477.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "generaciones padecieron de 36 a\u00f1os de",
            "start": 3480.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3484.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "neoporfiriato creci\u00f3 la poblaci\u00f3n en",
            "start": 3505.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Veracruz porque a pesar de que este es",
            "start": 3508.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "un estado rico no hab\u00eda oportunidades",
            "start": 3511.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Veracruz no es un estado Veracruz es una",
            "start": 3516.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que tiene de",
            "start": 3519.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo y sobre todo tiene un pueblo bueno",
            "start": 3522.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo trabajador pues esos que se",
            "start": 3526.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fueron de Veracruz y de otros estados",
            "start": 3528.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuando estaban imponiendo la pol\u00edtica de",
            "start": 3532.2,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "viaje y de saqueo esos migrantes que se",
            "start": 3536.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "fueron arriesg\u00e1ndolo todo a buscar algo",
            "start": 3541.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que mitigar a su hambre y su pobreza",
            "start": 3543.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Ahora nos est\u00e1n",
            "start": 3546.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "enviando",
            "start": 3548.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "65000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o eso es",
            "start": 3550.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3556.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "env\u00edan nuestros paisanos migrantes a sus",
            "start": 3557.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "familiares es la principal fuente de",
            "start": 3561.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ingresos que tiene",
            "start": 3564.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estro pa\u00eds por eso que vivan los",
            "start": 3566.92,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3571.92,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "migrantes salimos adelante me llena",
            "start": 3576.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mucho de orgullo que a pesar de la",
            "start": 3580.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "crisis ya el Banco Mundial reconoce que",
            "start": 3585.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "durante nuestro gobierno salieron de la",
            "start": 3589.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pobreza 9500000",
            "start": 3592.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3597.01,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3599.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y le fue bien a todos porque cuando el",
            "start": 3601.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pueblo tiene para",
            "start": 3606.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "consumir lo b\u00e1sico y a veces hasta un",
            "start": 3608.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de lo b\u00e1sico se beneficia el",
            "start": 3611.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "comercio se beneficia la industria y hay",
            "start": 3614.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Progreso le ha ido bien a los grandes",
            "start": 3619.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empresarios le ha ido bien a los",
            "start": 3622.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "banqueros el a\u00f1o pasado tuvieron",
            "start": 3626.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "utilidades r\u00e9cord de",
            "start": 3628.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "270,000 millones de pesos y aqu\u00ed repito",
            "start": 3631.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el dicho campesino choco jarocho de que",
            "start": 3634.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cuando le va bien cuando la milpa se da",
            "start": 3638.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "bien alcanza hasta para el",
            "start": 3643.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3649.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro eso es all de por la Cuenca del",
            "start": 3651.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pap viv laa",
            "start": 3655.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "papap y as\u00ed sacamos adelante a nuestro",
            "start": 3662.599,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde luego falta todav\u00eda mucho por",
            "start": 3667.88,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "atender porque dec\u00eda yo 36 a\u00f1os el",
            "start": 3673.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Porfiriato 34 esto dur\u00f3 m\u00e1s que el",
            "start": 3678.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 3682.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Y si hubiese",
            "start": 3684.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "continuado con esa pol\u00edtica Por eso",
            "start": 3686.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siempre digo que el pueblo es sabio",
            "start": 3689.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque el pueblo dijo basta all\u00e1 se les",
            "start": 3691.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 la mano ustedes no tienen llenadera",
            "start": 3694.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y se van al as\u00ed les dijo el",
            "start": 3698.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo bueno",
            "start": 3705.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh falta todav\u00eda mucho por hacer pero",
            "start": 3707.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estoy contento porque voy a entregar la",
            "start": 3711.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "banda presidencial a una mujer",
            "start": 3715.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 3718.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 3721.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "preparada con",
            "start": 3723.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 3726.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "honesta y lo m\u00e1s importante de buenos",
            "start": 3728.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sentimientos de buen coraz\u00f3n por eso no",
            "start": 3731.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay nada que temer van a seguir todos",
            "start": 3734.68,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar y hasta mejor",
            "start": 3738.799,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "que Ahora yo les puedo decir que en poco",
            "start": 3745.079,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "tiempo la presidenta de M\u00e9xico Claudia",
            "start": 3750.119,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "sh va a ser la mejor presidenta del",
            "start": 3754.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "mundo la mejor presidenta del",
            "start": 3759.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "mundo no les estoy choreando",
            "start": 3763.599,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3767.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh les estoy",
            "start": 3770.279,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diciendo la verdad porque",
            "start": 3773.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "necesitamos tambi\u00e9n tener esa seguridad",
            "start": 3776.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por eso Vengo a despedirme de ustedes me",
            "start": 3779.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 3782.799,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Contento me voy muy",
            "start": 3785.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 3789.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3791.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense f\u00edjense",
            "start": 3792.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Veracruz d\u00f3nde",
            "start": 3797.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3799.77,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "van ya se termin\u00f3 un ciclo",
            "start": 3802.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y no puedo traicionar principios miren",
            "start": 3806.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 3811.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "maderista hay tres presidentes que",
            "start": 3812.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "debemos de recordar con cari\u00f1o Benito",
            "start": 3815.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3819.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3823.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente Francisco imadero ap\u00f3stol de",
            "start": 3825.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "la Democracia acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda y",
            "start": 3829.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue su lema sufragio efectivo no",
            "start": 3832.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n S\u00ed y el tercer presidente que",
            "start": 3836.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay que recordar con mucho cari\u00f1o porque",
            "start": 3839.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "le ten\u00edan profundo amor al pueblo El",
            "start": 3842.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 3845.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Entonces yo soy",
            "start": 3851.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "maderista no",
            "start": 3853.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "quiero no quiero ser hombre",
            "start": 3856.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fuerte no quiero ser",
            "start": 3860.079,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "Caudillo no",
            "start": 3863.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3865.79,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "quiero ser",
            "start": 3867.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh jefe m\u00e1ximo mucho menos casique eso",
            "start": 3869.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no no y adem\u00e1s",
            "start": 3875.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 3878.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "olvidemos porque es muy",
            "start": 3880.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "importante para los que se dedican a la",
            "start": 3883.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y tambi\u00e9n para todos no Hay que",
            "start": 3886.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tenerle no Hay que tenerle mucho apego",
            "start": 3889.4,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ni al poder ni al dinero",
            "start": 3892.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3895.93,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "porque a veces se confunde y se piensa",
            "start": 3899.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que esa es la felicidad no ahora s\u00ed que",
            "start": 3902.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lo que diga mi dedito la felicidad no es",
            "start": 3906.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el dinero la felicidad no son los bienes",
            "start": 3909.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "materiales la felicidad es estar bien",
            "start": 3911.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 3914.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 3916.359,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "Esa es la verdadera",
            "start": 3919.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3921.87,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "felicidad termin\u00e9 mi ciclo ya me voy a",
            "start": 3924.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3932.63,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "Palenque paisanas paisanos",
            "start": 3933.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh Ya nos vimos mucho bastante",
            "start": 3939.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "ya nos identificamos Amor con amor se",
            "start": 3944.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 3948.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh Ya est\u00e1 en marcha la",
            "start": 3951.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y vamos hacia adante yo",
            "start": 3956.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "voy a estar all\u00e1 en Palenque tambi\u00e9n de",
            "start": 3959.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una vez aprovecho para decirles de que",
            "start": 3962.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pues a lo mejor alguien va a decir voy a",
            "start": 3965.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pasar a ver a mi paisan f\u00edjense que no",
            "start": 3968.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "va a ser tan f\u00e1cil porque yo ya no",
            "start": 3973.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3976.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh atender recibir eh amigos saben por",
            "start": 3977.359,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque son millones",
            "start": 3983.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3985.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "son millones entonces si yo le abro la",
            "start": 3987.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puerta",
            "start": 3991.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a una familia que amigas amigos que son",
            "start": 3992.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "le tengo que abrir la puerta a todos y",
            "start": 3996.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces ya ya",
            "start": 3999.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no ya no trabajo porque no crean que voy",
            "start": 4004.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la maca",
            "start": 4009.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no voy a",
            "start": 4011.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tener un espo",
            "start": 4013.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de quietud porque voy a",
            "start": 4016.68,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "escribir voy a dedicarme a escribir y va",
            "start": 4020.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "a ser una aportaci\u00f3n va a llevar tiempo",
            "start": 4026.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque es una investigaci\u00f3n que quiero",
            "start": 4028.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hacer sobre la grandeza cultural de",
            "start": 4030.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para que nunca m\u00e1s nos",
            "start": 4033.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4038.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acomplejan para",
            "start": 4040.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "demostrar es una potencia cultural en el",
            "start": 4044.52,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "mundo y que Como M\u00e9xico no hay",
            "start": 4048.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dos y como el pueblo de M\u00e9xico no",
            "start": 4055.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hay con todo respeto en ninguna parte",
            "start": 4059.88,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "gente Tan trabajadora y con tantos",
            "start": 4064.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 4068.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "espirituales tenemos",
            "start": 4072.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la dicha enorme de vivir en un gran pa\u00eds",
            "start": 4075.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 4080.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "paisanas paisanos hac\u00eda falta este museo",
            "start": 4082.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de las leyes de reforma porque miren",
            "start": 4087.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues es toda la historia de M\u00e9xico",
            "start": 4089.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en Veracruz por aqu\u00ed pas\u00f3 toda la",
            "start": 4093.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "historia no se podr\u00eda escribir la",
            "start": 4096.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico sin Veracruz ya aqu\u00ed",
            "start": 4098.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en la independencia despu\u00e9s de que la",
            "start": 4102.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "independencia los espa\u00f1oles no quer\u00edan",
            "start": 4105.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "irse y tomaron San Juan de Ul\u00faa y",
            "start": 4108.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 4113.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de 1821 y",
            "start": 4114.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "1825 Pedro sa de varanda comandante de",
            "start": 4117.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "la armada de M\u00e9xico de la marina de",
            "start": 4122.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el que expulsa ya a los",
            "start": 4126.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles y se consigue la",
            "start": 4130.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 4132.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional pues este episodio de la",
            "start": 4134.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Reforma",
            "start": 4138.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no muy conocido",
            "start": 4139.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y Por algo ser\u00e1",
            "start": 4142.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "este estaba as\u00ed como oculto este periodo",
            "start": 4146.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de que aqu\u00ed estuvo Ju\u00e1rez y de que aqu\u00ed",
            "start": 4151.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se expidieron las leyes de reforma no se",
            "start": 4154.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hablaba mucho de eso",
            "start": 4158.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y en la tercera transformaci\u00f3n s\u00ed sobre",
            "start": 4161.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todo la revoluci\u00f3n porque aqu\u00ed estuvo",
            "start": 4165.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Carranza aqu\u00ed",
            "start": 4167.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh se emitieron las primeras leyes",
            "start": 4169.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "agrarias el 6 de enero de",
            "start": 4174.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1915 la ley eh agraria para reconocer el",
            "start": 4176.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "derecho de los campesinos a la Tierra y",
            "start": 4181.08,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed desde Veracruz qued\u00f3 abolida",
            "start": 4184.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la esclavitud entonces en la",
            "start": 4187.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "independencia Veracruz en la reforma",
            "start": 4190.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Veracruz y en la revoluci\u00f3n veracuz y en",
            "start": 4192.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4196.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Veracruz y que viva",
            "start": 4200.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Veracruz Viva",
            "start": 4205.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 4208.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 4210.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4215.13,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedemos",
            "start": 4222.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inaugural del centro cultural leyes de",
            "start": 4225.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reforma a cargo del presidente de los",
            "start": 4228.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4231.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4233.64,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4236.79,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4243.52,
            "duration": 20.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4244.94,
            "duration": 18.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4272.23,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4275.19,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4278.49,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "suor est\u00e1 siempre",
            "start": 4284.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4289.64,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4296.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4298.9,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "conmigo pasamos duros",
            "start": 4304.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4307.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "momentos Si t\u00fa no cambiaste por suerte",
            "start": 4309.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que fueran los",
            "start": 4313.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4316.16,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4318.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4318.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "coraz le solicitamos guardar el debido",
            "start": 4324.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 4327.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4329.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4333.0,
            "duration": 19.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4356.37,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4366.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4372.65,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4380.76,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4385.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4393.27,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4396.1,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4413.55,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tier",
            "start": 4433.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4438.67,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4444.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4447.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4450.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4452.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4454.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4456.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "excelente tarde muchas gracias",
            "start": 4459.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4464.84,
            "duration": 22.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4485.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 4487.639,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4488.92,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 4495.199,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] damos la bienvenida al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y su esposa la doctora beatris Guti\u00e9rrez mller [Aplausos] a continuaci\u00f3n se realizar\u00e1n honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] hayar al [M\u00fasica] [Aplausos] m [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] ya ya preside este evento inauguraci\u00f3n del centro cultural leyes de reforma el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la esposa del presidente de los Estados Unidos Mexicanos Dora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller el gobernador constitucional del Estado de Veracruz cuitlahuat Garc\u00eda Jim\u00e9nez la gobernadora electa del Estado de Veracruz Roc\u00edo al Garc\u00eda el secretario de Marina almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n la secretaria de cultura Alejandra el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Rogelio Ram\u00edrez de la O el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Diego Hern\u00e1ndez el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas la directora general de la conservador de Palacio Nacional y patrimonio cultural Adriana Castillo Rom\u00e1n el comandante de la sexta regi\u00f3n militar general Julio \u00c1lvarez Arellano la directora general del fondo nacional para el fomento de las artesan\u00edas Ema [Aplausos] rizo Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez El monero que nos acompa\u00f1a dam [Aplausos] subdirectora de investigaci\u00f3n hist\u00f3rica de conservadurismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus [Aplausos] lugares procedemos cone bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Veracruz ingeniero cuitlagua Garc\u00eda Jim\u00e9nez licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de la rep\u00fablica mexicana doctora Beatriz muu esposa del presidente de M\u00e9xico ingeniera Roc\u00edo oale pr\u00f3xima gobernadora de Veracruz [Aplausos] y a todo el presidium que hoy nos acompa\u00f1a sean siempre bienvenidos pueblo veracruzano No puedo sino hablarles con sentimientos encontrados las circunstancias de hoy que no son azares Nos tienen aqu\u00ed con el gusto de ver nuevamente a nuestro querid\u00edsimo presidente una vez m\u00e1s presidente presidente presidente presidente presid una visita que hay que agregarle a las 296 que desde el 2015 hizo a este estado sin embargo hoy por \u00faltima vez en un acto p\u00fablico en nuestras tierras verle presidente as\u00ed despu\u00e9s de estos 9 a\u00f1os es un gusto es nostalgia esperanzadora por lo que viene memorable despedida imborrable recuerdo o entra\u00f1able presencia ya no s exactamente qu\u00e9 es c\u00f3mo describirlo porque las palabras se atoran en la garganta y esta solamente se suaviza con las ligeras gotas contenidas en las pupilas pero que amenazan con recorrer las mejillas de cada uno de nosotros Por eso me disculpo Pero es mejor soltarlo todo s\u00ed el sentimiento de todo un pueblo que lo vio recorrer y transformar nuestro estado y nuestro pa\u00eds es el orgullo de haber tenido un presidente choco jarocho el \u00fanico el mejor de todos los tiempos Oaxaca tuvo el suyo d\u00e9jenos tener nuestro vaya qu\u00e9 circunstancia hablando de los mejores hoy tambi\u00e9n rendimos honor al Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas Don Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda en este Puerto que lo recibi\u00f3 en dos ocasiones hist\u00f3ricas siendo presidente y defendiendo la patria as\u00ed llega a ser la historia se repite para no ser repetida pero tambi\u00e9n regresa para vestirse de Gloria hay analog\u00edas que bien vale la pena subrayar y me voy rapidito D\u00e9jenme brevemente resumir una historia ustedes la sabr\u00e1n ubicar sucede que hab\u00eda un grupo muy conservador de esos queeren los privilegios de una \u00e9lite elevada al poder por la corrupci\u00f3n y las injusticias que prevalec\u00edan en esa \u00e9poca ese grupo conservador fue Derrotado y los triunfadores llevaron a cabo una reforma a la Constituci\u00f3n para terminar con dichos privilegios de ese min\u00fasculo grupo conservador agazapado todav\u00eda en uno de los poderes si saben de qu\u00e9 \u00e9poca estoy hablando verdad pues para impedir las grandes reformas a la Constituci\u00f3n apareci\u00f3 un personaje Ya s\u00e9 que algunos le quieren poner el apellido de una fruta que se da mucho all\u00e1 por Isla a este personaje pero no no estoy hablando de quien ustedes ya saben estoy hablando de otra persona miren esa persona intent\u00f3 pr\u00e1cticamente un golpe de estado se Al\u00f3 al grupo conservador dieron a conocer un plan porque quer\u00edan impedir que se acabaran los privilegios de su grupo no quer\u00eda que se terminaran las jas Ah caray esp\u00e9renme creo que agarr\u00e9 el discurso equivocado este no no no estoy hablando de Comonfort que primero hizo un gobierno neoliberal en la \u00e9poca en que los liberales lograron derrotar a los conservadores y en 1857 promulgaron reformas sustanciales a la Constituci\u00f3n ah\u00ed empieza esta historia que se cuenta muy bien en este nuevo recinto por eso los vamos a invitar a que lo conozcan muy bien Veracruz volvi\u00f3 a ser parte fundamental de las grandes transformaciones no me extiendo m\u00e1s porque yo s\u00e9 que el presidente nos va a platicar de esto de la historia que hoy nos convoca que de la fruta y los conservadores pues esos con chilito y en rebanadas nos los comemos que para ello el pueblo de Veracruz ya est\u00e1 muy [Aplausos] politizado presidente usted ha dicho que la historia nos juzgar\u00e1 pero a esta se anado el pueblo y ya lo juzg\u00f3 que viva el mejor presidente de M\u00e9xico que viva Benito Ju\u00e1rez Viva Viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador viva Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n de la directora general de la conservador de Palacio Nacional y patrimonio cultural la maestra Adriana Castillo [M\u00fasica] [Aplausos] Rom\u00e1n Muy buenas tardes Muy buenas tardes a todos Buenas tardes a [Aplausos] [M\u00fasica] todos cant los [Aplausos] Buenas tardes a todos Buenas tardes al presidium presidente doora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller gobernador electo y electa y gobernador aqu\u00ed ingeniero cuitlagua Garc\u00eda secretario de Hacienda secretario de Marina secretaria de cultura Buenas tardes a todos y bienvenidos aqu\u00ed a esta Explanada que vamos a inaugurar en el centro cultural el centro cultural leyes de reforma estamos muy orgullosos de poder abrir hoy un nuevo espacio para la memoria hist\u00f3rica donde se reflexionar\u00e1 acerca de las leyes m\u00e1s importantes promulgadas en el siglo XIX y su trascendencia de los derechos que actualmente gozamos los mexicanos hace 21 meses el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador me encomend\u00f3 la responsabilidad de rescatar y habilitar como museos dos recintos que pese a estar catalogados como patrimonio hist\u00f3rico por el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia se encontraban en el abandono por lo que se requirieron m\u00faltiples tareas primero para adquirirlos y despu\u00e9s para reconstruirlos y adecuarlos la importancia de llevar a cabo dicha recuperaci\u00f3n radica en que en ambos espacios ambos espacios fueron casas habitadas por Benito Ju\u00e1rez y sus ministros ambos funcionaron como sede del gobierno nacional es decir fueron el Palacio Nacional y de manera particular en esta casa frente a la cual nos encontramos fueron promulgadas las leyes de reforma gracias al esfuerzo de diversas instituciones se logr\u00f3 tener listo el centro cultural y entregar totalmente concluida la rehabilitaci\u00f3n arquitect\u00f3nica de la casa Benito Ju\u00e1rez personal de varias \u00e1reas de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico bajo la direcci\u00f3n del do Rogelio Ram\u00edrez de la O realizaron los trabajos que hicieron posible efectuar este compromiso adem\u00e1s se cont\u00f3 con la colaboraci\u00f3n de servidores p\u00fablicos del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia el instituto de administraci\u00f3n y aval\u00faos de bienes nacionales la Secretar\u00eda de Marina la administraci\u00f3n del Sistema portuario Nacional Veracruz el fondo nacional para el fomento de las artesan\u00edas el Instituto Nacional de Bellas Artes y literatura la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el gobierno del Estado de Veracruz y la presidencia municipal de Veracruz todos nosotros logramos unir voluntades Y gracias al impulso que recibimos de la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller es posible inaugurar hoy este centro cultural y entregar la casa Benito Ju\u00e1rez estas Fueron estimuladas por el af\u00e1n de pagar con amor y agradecer a quien a lo largo de su presidencia con el apoyo de millones de mexicanos redujo la pobreza y la desigualdad en M\u00e9xico Amor con amor se paga a quien consider\u00f3 necesario no solo la creaci\u00f3n de puentes carreteras refiner\u00edas presas hospitales ferrocarriles y aeropuertos sino tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de espacios culturales para que en ellos se contin\u00fae difundiendo nuestra grandeza cultural milenaria la historia nacional y las ideas universales que la nutrieron as\u00ed como nuestra excepcional y fecunda historia pol\u00edtica en la cual la promulgaci\u00f3n de las leyes de reforma constituye un hito que hizo posible la consolidaci\u00f3n de un pa\u00eds soberano la casa que habit\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez cuando arrib\u00f3 en 1858 al Puerto de Veracruz se asienta en un terreno de 525 m cu que el goberno el Gobierno Federal adquiri\u00f3 en esta casa se ostenta una placa de bronce que hace un momento de velamos en la que se lee lo que le dijo Ju\u00e1rez al gobernador Manuel Guti\u00e9rrez amora cuando lleg\u00f3 a Veracruz lugar donde se defiende la constituci\u00f3n del pa\u00eds y los derechos del pueblo lo que sigue siendo una caracter\u00edstica que honra no solo al puerto sino a todas las poblaciones mexicanas que defienden su derecho a la justicia como se ha visto en las contiendas de nuestros d\u00edas el centro cultural leyes de reforma tiene casi 2000 m cuad de construcci\u00f3n que pasaron por un arduo proceso de conservaci\u00f3n antes de abrir sus puertas y as\u00ed recibir a sus visitantes quienes tendr\u00e1n la posibilidad de admirar el mural leyes de reforma realizado a partir de una obra del artista guajaque\u00f1o de mian flores Igualmente cuenta con una sala de exposiciones [Aplausos] temporales Igualmente cuenta con una sala orales nombrada Margarita maa de Ju\u00e1rez donde se exhiben los dibujos del concurso de pintura infantil las leyes de Benito en el que participaron alumnos de escuelas veracruzanas que con su imaginaci\u00f3n construyeron puentes entre este espacio y su comunidad adem\u00e1s existe un \u00e1rea de talleres educativos titulada maestras veracruzanas para la cual se dice Aron actividades para ni\u00f1os y j\u00f3venes a lo anterior se suma el centro documental melchoro campo en el que se podr\u00e1n Consultar los 644 libros de la colecci\u00f3n Benito Ju\u00e1rez fondo reservado cuyos originales est\u00e1n en el recinto de homenaje a Don Benito Ju\u00e1rez en Palacio Nacional y el sal\u00f3n de usos m\u00faltiples Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada en el que se organizar\u00e1n actividades culturales y acad\u00e9micas en un esfuerzo complementario para difundir la importancia de la causa liberal se realiz\u00f3 la historieta los derechos que hoy gozamos de Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez y Augusto Mora la finalidad de este material de lectura es la de explicar las libertades que defendieron los valientes soldados de Ju\u00e1rez como expresa Fabricio Mej\u00eda Madrid en el pr\u00f3logo de su publicaci\u00f3n habr\u00e1 tambi\u00e9n una cafeter\u00eda y dos tiendas una de fonart y otra de productos veracruzanos impulsada por la pr\u00f3xima gobernadora del Estado de Veracruz la ingeniera [Aplausos] rocial gobernadora gobernadora gober la exposici\u00f3n la exposici\u00f3n permanente ADO de cada una de las normas promulgadas entre 1855 y 1863 principalmente Durante los gobiernos de Juan \u00c1lvarez Ignacio Comonfort y Benito Ju\u00e1rez que fueron elevadas a Rango constitucional en 1873 por el presidente Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada adem\u00e1s se muestra la evoluci\u00f3n de los derechos y libertades que otorgan dichas leyes desde hace 165 a\u00f1os y que el estado tiene la obligaci\u00f3n de garantizar menciono solo para ejemplificar lo que estipulan algunas la igualdad ante la ley el derecho de la a la justicia la libertad de expresi\u00f3n y el privilegio de vivir en un pa\u00eds laico en donde no se hacen diferenciaciones entre los individuos por cuestiones de culto no hay lugar para la intolerancia y la de ninguna religi\u00f3n verdades legales como las llam\u00f3 Justo Sierra m\u00e9rito de los lerdos los ocampos los degollados y sus correligionarios que se sumaron a la autoridad de Ju\u00e1rez y supieron tomar al jefe constitucional de la Rep\u00fablica en el jefe de la Reforma que suprimi\u00f3 la legitimidad de las clases privilegiadas no obstante la oposici\u00f3n armada de quienes defend\u00edan sus prerrogativas Ju\u00e1rez y sus ministros promulgaron las normas que le dieron la forma definitiva en la Rep\u00fablica con un r\u00e9gimen de libertad sin retroceder dijo Sierra ante el formidable terremoto social que abr\u00eda el suelo bajo sus pies se exponen entre otros objetos reproducciones de retratos al \u00f3leo de la Constituci\u00f3n Federal de los Estados Unidos Mexicanos del 5 de febrero de 1857 del plan de Ayutla y del plan de Tacubaya as\u00ed como como r\u00e9plicas de las armas usadas en la guerra de reforma y de pinturas de la Catedral Metropolitana y del Palacio Nacional tal como luc\u00edan hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os el museo ayudar\u00e1 a forjar una identidad comunitaria que impulsa el ejercicio activo y consciente de la ciudadan\u00eda con base en los valores de igualdad justicia laicidad transparencia reciprocidad y otros que hoy se reconocen como esenciales de lo que el presidente L\u00f3pez Obrador ha considerado el humanismo mexicano por ello este sitio y m\u00e1s adelante la casa Benito Ju\u00e1rez orientar\u00e1n sus acciones para impulsar la formaci\u00f3n c\u00edvica de la comunidad pues conforme a lo expresado en el documento 100 pasos para la transformaci\u00f3n de la doctora Claudia shb en el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n es fundamental que un espacio cultural involucre a la la comunidad aleda\u00f1a no solo como p\u00fablico sino como agente cultural de cambio con estos dos espacios la cuarta transformaci\u00f3n le hace un homenaje a la segunda transformaci\u00f3n y reconoce en ella el origen de sus convicciones democr\u00e1ticas tengamos presente que seg\u00fan se leen la placa de bronce colocada en este centro cultural y que Ju\u00e1rez afirm\u00f3 que sin la reforma ni la libertad ni el orden constitucional ni el progreso ni la paz ni la independencia de la naci\u00f3n hubieran sido posibles Gracias presidente por haber confiado en una servidora para cumplir con este encargo [Aplausos] Gracias as presidente H esto vente as presidente a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video Ju\u00e1rez en [M\u00fasica] Veracruz hoy la ciudad de Veracruz se transforma con la recuperaci\u00f3n de dos monumentos y sitios patrimoniales de M\u00e9xico la vivienda que sirvi\u00f3 de residencia al presidente Ju\u00e1rez y a los miembros del gabinete constitucional a su llegada al puerto el 4 de mayo de 1858 y la casa donde se expidieron las primeras leyes de reforma ambos espacios revisten una importante herencia del movimiento reformista que impuls\u00f3 la justicia social y la igualdad en M\u00e9xico el liderazgo de Benito Ju\u00e1rez y de su gabinete en el siglo XIX fue trascendental para la consolidaci\u00f3n de nuestra soberan\u00eda una de sus contribuciones m\u00e1s importantes para el desarrollo del M\u00e9xico moderno es la promulgaci\u00f3n de las leyes de reforma que establecen los derechos civiles de los que hoy gozamos como la igualdad ante la ley el estado laico y un sistema democr\u00e1tico [M\u00fasica] la primera casa en la que vivi\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez ubicada en la calle Manuel Guti\u00e9rrez amora esquina con Francisco y Madero fue habilitada como casa Benito Ju\u00e1rez esta vivienda se adquiri\u00f3 para abrir un museo que mediante una ambientaci\u00f3n del siglo XIX muestre la vida del pol\u00edtico en compa\u00f1\u00eda de sus ministros y su familia el edificio que se encuentra en Calle Constituci\u00f3n esquina con Morelos fue considerado para crear el centro cultural leyes de reforma reconocido as\u00ed por las importantes disposiciones emitidas a partir de 1859 [M\u00fasica] hoy las dos construcciones han sido convertidas en espacios culturales que forman parte del patrimonio nacional destinadas a transmitir no solo la rica historia de Veracruz sino tambi\u00e9n a Resaltar la importancia de un periodo decisivo que result\u00f3 en la segunda gran transformaci\u00f3n de M\u00e9xico [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico procedemos con el mensaje del coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas Muy buenas tardes presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador compa\u00f1eros del presidium que me acompa\u00f1an el presidente de M\u00e9xico me pidi\u00f3 hacer una breve sinapsis de lo que signific\u00f3 Ju\u00e1rez y las leyes de reforma Yo quisiera recordar porque estamos en un acto de memoria de identidad nacional de rescatar lo que somos de d\u00f3nde venimos Y a d\u00f3nde vamos yo quisiera hacer un homenaje al pueblo veracruzano que ha sido parte de las cuatro transformaciones que a este pa\u00eds le han dado dignidad [Aplausos] derecho que viva Veracruz Veracruz los veracruzanos y las veracruzanas han sido parte fundamental de nuestra historia han sido forjadores de la independencia acompa\u00f1aron y defendieron a Ju\u00e1rez del asedio conservador para que aqu\u00ed se decretar las leyes de reforma apoyaron y defendieron la Revoluci\u00f3n Mexicana y se opusieron a la intervenci\u00f3n estadounidense y en el largo camino por la democracia que ha llevado a tener Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador como presidente de este pa\u00eds los veracruzanos han dado la batalla a lo largo de d\u00e9cadas en defensa del voto en defensa de los derechos del pueblo y hoy vemos realizados los sue\u00f1os de los veracruzanos Y de todos los mexicanos en gobierno de la cuarta [Aplausos] transformaci\u00f3n no podemos olvidar que Benito Ju\u00e1rez y la generaci\u00f3n de los liberales fueron los que establecieron las bases del Estado moderno que nos dieron derechos al pueblo y generaron instituciones para poder tener un pa\u00eds fuerte y no olvidemos tambi\u00e9n que ellos establecieron el sistema educativo p\u00fablico porque sin educaci\u00f3n no hay Pueblo libre no hay pueblo digno que defienda lo que es suyo y que pueda construir Su futuro S\u00ed se\u00f1or hasta la victoria se\u00f1oria [Aplausos] se como despu\u00e9s de 30 a\u00f1os de lucha entre conservadores y liberales vencieron los liberales y lograron sentar las bases de un nuevo pa\u00eds y a partir de la Constituci\u00f3n de 1857 donde se dirimieran estas dos visiones de pa\u00eds estas dos visiones de naci\u00f3n una visi\u00f3n defendiendo los privilegios de una minor\u00eda y el establecimiento de un poder econ\u00f3mico pol\u00edtico y sobre la poblaci\u00f3n dirigido por la jerarqu\u00eda Cat\u00f3lica y este debate se san\u00f3 a favor del pueblo de M\u00e9xico a favor de las libertades y la constituci\u00f3n de 1857 reconoci\u00f3 que todos hombres y mujeres nacemos libres e iguales y Ju\u00e1rez antes de esta Constituci\u00f3n hab\u00eda hecho una ley que hab\u00eda ubicado a todos los mexicanos como iguales ante la ley y hab\u00eda acabado con los privilegios de la iglesia y de los militares y hab\u00eda desaparecido todos los tribunales especiales que hab\u00eda de militares y eclesiales eclesi\u00e1sticos que invad\u00edan la vida de la sociedad y se juzgaban y generaban condiciones de injusticia y desigualdad Bueno pues esas tesis las tesis de monarqu\u00eda fueron vencidas por las ideas de la Democracia donde el pueblo es el poder donde el pueblo puede decidir su destino y donde el pueblo tiene el derecho a elegir a sus gobernantes aqu\u00ed sean j\u00f3 la idea de un pa\u00eds Federal un pa\u00eds donde todos los estados tienen derechos a gobernarse a s\u00ed mismos frente al centralismo que hab se hab\u00eda establecido por los conservadores aqu\u00ed se san\u00f3 aor libertad contra la idea de la servidumbre que justific\u00f3 la iglesia para establecer la igualdad ante la ley para establecer el derecho a la educaci\u00f3n el derecho a la a la salud el derecho a tener una vida digna eso fue lo que establecieron los liberales con la constituci\u00f3n de 1857 y con las leyes de reforma las leyes de reforma sirvieron para desmontar un poder feudal que se juzgaba a la sociedad mexicana porque para construir lo nuevo tambi\u00e9n hay que destruir lo viejo lo anquilosado por eso hoy o\u00edmos como aquellos conservadores del siglo XIX hoy los nuevos conservadores criticar la reforma judicial porque acaba con los privilegios de una minor\u00eda que utiliza el poder judicial para construir si se pudo si se pudo si se pudo si se pudo si se pudo si se pudo si se pudo si se pudo si se pudo Pues tambi\u00e9n en esa \u00e9poca de Ju\u00e1rez tambi\u00e9n se pudo se pudo separar a la iglesia y al Estado la iglesia a los asuntos espirituales de la poblaci\u00f3n nadie se lo niega pero que no se meta en los asuntos del estado que no se meta en los asuntos [Aplausos] econ\u00f3micos hoy en esta cuarta transformaci\u00f3n se ha logrado dar un paso adelante al separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y permitir que pueda haber un gobierno libre a favor del pueblo gobernando para defender y proteger sus derechos por eso hoy recordamos este Centro Cultural leyes de reforma nos recuerda un episodio que nos volvi\u00f3 un pa\u00eds libre que reafirm\u00f3 el car\u00e1cter de la participaci\u00f3n social en todos estos episodios sin el pueblo veracruzano no pod\u00eda haber hecho Ju\u00e1rez la defensa de su gobierno la defensa de las leyes de reforma la promulgaci\u00f3n de estas leyes que fueron muy importantes Porque no solo establecieron la igualdad ante la ley no solo reconocieron que todos somos libres e iguales ante la ley y ante el gobierno sino que acabaron con los fueros y los privilegios de una minor\u00eda y del principal poder entonces que era la iglesia cat\u00f3lica que era el principal banco del pa\u00eds el principal due\u00f1o del territorio nacional y era el \u00fanico que pod\u00eda educar a la poblaci\u00f3n por eso aqu\u00ed parte del proyecto liberal por un pa\u00eds libre ha sido establecer el derecho de todos a la educaci\u00f3n libre y eh cient\u00edfica que eh A partir de esa \u00e9poca se ha ido construyendo un sistema educativo que nos permita educarnos en libertad para aprender nuestros derechos conocer los problemas y poder plantear y participar en las soluciones recordando r\u00e1pidamente las leyes de las que hablamos estas leyes de reforma tan famosas la primera que estableci\u00f3 Ju\u00e1rez aqu\u00ed fue la ley de desamortizaci\u00f3n de los bienes de la iglesia es decir quitarle todo el dinero y todas las propiedades que ten\u00eda para financiar la guerra que estaban dando los conservadores para defender sus privilegios los privilegios de una minor\u00eda que encima fueron a llamar a los extranjeros para que les ayudaran en su en su tarea de establecer este de mantener este poder conservador tambi\u00e9n se estableci\u00f3 Y eso es algo muy importante la ley del matrimonio civil y el registro civil porque eso permiti\u00f3 el primer de los derechos de las mujeres en el sentido de no ser so juzgadas ni tuteladas la familia misma por la iglesia y el registro civil permiti\u00f3 que se registrara cualquier ni\u00f1o conocido reconocido aqu\u00ed nacimientos muertes y enterramientos todos estaban en manos de la iglesia y entonces establecieron los primeros cementerios civiles el primer registro civil los primeros jueces civiles y se est [Aplausos] tambi\u00e9n tambi\u00e9n se establecieron la ley y el derecho a la libertad de expresi\u00f3n hoy se habla mucho de libertad de expresi\u00f3n este es uno de los gobiernos que m\u00e1s ha garantizado la libertad de cr\u00edtica de disidencia sin ninguna sin ninguna ninguna censura sin ninguna represi\u00f3n sin ninguna opresi\u00f3n ning\u00fan abuso de poder eso que defendi\u00f3 Francisco Zarco Hoy como Entonces es una realidad que vivimos as\u00ed Creo que los liberales que eran un pu\u00f1ado de personas apenas 18 intelectuales escritores pensadores fil\u00f3sofos y unos cinco o seis militares Esa era la generaci\u00f3n que transform\u00f3 este pa\u00eds y sent\u00f3 las bases de la naci\u00f3n ellos sin duda apostaron por el pueblo apostaron Por un pueblo educado un pueblo libre y un pueblo Digno y por eso sentaron las bases de la instrucci\u00f3n p\u00fablica de la justicia y de un estado y de la de cuerpos representativos de lo que es el la decisi\u00f3n Ciudadana de los Derechos ciudadanos quisiera terminar diciendo que todo esto fue posible gracias al pueblo de M\u00e9xico que defendi\u00f3 a su gobierno pero en particular al pueblo de Veracruz porque fue asediado durante 3 a\u00f1os Ju\u00e1rez en este en esta ciudad y los conservadores no pudieron Fueron derrotados por eso pudimos contar con un gobierno se restaura la rep\u00fablica se mantuvo aunque despu\u00e9s llegaron despu\u00e9s los franceses y su intento de Establecer un imperio extranjero en nuestra tierra pero una vez m\u00e1s y aqu\u00ed el pueblo veracruzano no me dejar\u00e1 mentir los mexicanos defendimos a nuestro presidente a nuestro gobierno y logramos ser como hoy un pa\u00eds libre un pueblo Digno y hoy tenemos a uno de los mejores gobiernos al mejor presidente de M\u00e9xico que tenemos en los \u00faltimos decenas de a\u00f1os Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Bueno es un honor estar con Obrador Es un honor estar en la cuarta transformaci\u00f3n Es un honor ser parte de este pueblo libre soberano independiente y digno como ustedes Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Amigas y amigos paisanas paisanos me da mucho gusto estar en el heroico Puerto de Veracruz estar con ustedes podr\u00edamos hablar bastante mucho pero no hace falta ya sabemos todas todos de lo que se trata y hemos entre todos desde abajo hemos llevado a cabo una transformaci\u00f3n o una primera etapa en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds ya sabemos que han habido en la historia de M\u00e9xico tres grandes transformaciones la independencia la reforma la Revoluci\u00f3n y nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y lo estamos haciendo y estamos gracias al creador y a la naturaleza y a la ciencia estamos siendo testigos de este cambio estamos para poder contarlo que esa cuarta transformaci\u00f3n eh se est\u00e1 llevando a cabo de manera pac\u00edfica sin violencia porque las tres anteriores transformaciones por las circunstancias no porque as\u00ed lo quisieran los padres de nuestra patria nuestros H\u00e9roes sino porque no tuvieron otra opci\u00f3n llevaron a cabo esos movimientos con las armas Nosotros hemos logrado iniciar esta transformaci\u00f3n y pronto se va a consolidar de manera pac\u00edfica con la revoluci\u00f3n pero de las conciencias de millones de mexicanos [Aplausos] completamente en paz y hasta tengo que reconocer y agradecer por qu\u00e9 no a nuestros adversarios los conservadores de ahora porque no han pasado de calumnias y de mentiras y de guerra sucia de insultos pero hasta ah\u00ed se han quedado ya hasta creo que les da pena a ellos mismos seguir con ese discurso de diatribas de insultos les tengo que agradecer que hemos llevado a cabo entre todos los mexicanos esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica decirles paisanas paisanos que ya se sentaron las bases para la transformaci\u00f3n lo m\u00e1s importante es que se le dio su lugar al pueblo ah\u00ed est\u00e1 la clave de todo porque antes se dec\u00eda que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos y el pueblo no era tomado en cuenta no contaba todo se hac\u00eda arriba se tomaba en cuenta al pueblo porque necesitaban legitimarse en el poder Y entonces s\u00ed iban a las comunidades a los colonias a los barrios a los pueblos cuando hab\u00eda elecciones a entregar despensa frijol con gorgojo pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos cochis tuncas [Aplausos] cerdos se acuerda [Aplausos] nada m\u00e1s que poco a poco se fue haciendo conciencia ya hast se le dec\u00eda a la gente Mira eso que te est\u00e1n entregando es de tu dinero porque el presupuesto esa era otra mentira dec\u00edan el presupuesto es del Gobierno no el presupuesto es dinero del pueblo [Aplausos] yantes temente administradores de los dineros del pueblo entonces dec\u00edamos para hacer conciencia agarra todo lo que te den porque lo necesitas pero a la hora de la hora Cuando eh votes porque te van a decir necesitamos tu voto pues entonces vota por lo que te dicte tu conciencia vota libre y hazles toma tu Champot\u00f3n toma tu voto Y saben Por qu\u00e9 es toma tu Champot\u00f3n que no lo puedo hacer completo porque cuando llegaron Los Conquistadores los primeros en invadir M\u00e9xico en la \u00e9poca de la del inicio de la Colonia quisieron tomar eh Champot\u00f3n Campeche y se organizaron las comunidades mayas y no permitieron el desembarco y desde entonces eh se dice as\u00ed toma tu Champot\u00f3n ya lo vas a [Aplausos] agarrar Pues todo eso todo eso se hizo a un lado y ahora hay una aut\u00e9ntica democracia porque no hab\u00eda la democracia de acuerdo a Arist\u00f3teles es el poder del pueblo y para el pueblo tiene dos eh palabras demos es pueblo Kratos es poder es el poder del pueblo qu era lo que hab\u00eda entonces realmente Una oligarqu\u00eda con fachada de democracia que es la oligarqu\u00eda es de acuerdo tambi\u00e9n a la concepci\u00f3n aristot\u00e9lica es el gobierno de una minor\u00eda para decirlo con m\u00e1s claridad Aunque suene duro es el gobierno a los ricos esa es la oligarqu\u00eda con fachada de democracia ahora ya no es as\u00ed Ahora el gobierno es del pueblo Ese fue el avance importante en esta transformaci\u00f3n antes el gobierno estaba tomado por una minor\u00eda rapaz y repart\u00edan nada m\u00e1s Migajas al pueblo Ahora no ahora el presupuesto se distribuye con justicia y alcanza a todos nos ten\u00edan tambi\u00e9n muy enga\u00f1ados de que no se pod\u00eda aumentar los salarios de los trabajadores porque eso iba a desatar la y por eso en m\u00e1s de 30 a\u00f1os el salario en M\u00e9xico perdi\u00f3 como el 70 por de su poder de compra nosotros dijimos eso no va a continuar vamos a aumentar el salario lo hemos aumentado m\u00e1s del 100% y no ha habido inflaci\u00f3n se fue al  con esa mentira y al no es y aqu\u00ed estamos en Puerto y en el principal puerto de M\u00e9xico es una canastilla que se pone en los barcos all\u00e1 en el Asa Entonces el marinero que se porta mal va a la canastilla al para que no vayan a pensar de que somos malhablados los veracruzanos los Choco jarochos todo eso qued\u00f3 ahora ya como lecci\u00f3n qued\u00f3 tambi\u00e9n como lecci\u00f3n hab\u00eda otra mentira dec\u00edan Mira hay que darle a los de arriba porque si le va bien a los de arriba le va a ir bien a los de abajo si llueve fuerte arriba gotea abajo va a salpicar abajo y por eso fue que eh llevaron a cabo lo que se conoce como foa proa cuando Cedillo que convirti\u00f3 las deudas privadas de unos cuantos banqueros y empresarios en deuda p\u00fablica en deuda de todo el pueblo f\u00edjense por qu\u00e9 no rescataron cuando esa crisis a los peque\u00f1os comerciantes a los peque\u00f1os empresarios Por qu\u00e9 no rescataron a los obreros Por qu\u00e9 no rescataron a los campesinos no rescataron a los de arriba y todo el pueblo tiene que pagar esa deuda que originalmente dec\u00eda Cedillo iba a ser de 185000 millones de pesos y ya van 3 billones de esa enorme deuda p\u00fablica eso ya tambi\u00e9n se acab\u00f3 cuando Lamentablemente entamos el problema de la pandemia del covid que fue muy duro muy doloroso llegaron tambi\u00e9n a plantearme lo mismo hay que solicitar cr\u00e9ditos al extranjero a los organismos financieros internacionales Para apoyar a banqueros Para apoyar a los empresarios y as\u00ed toma tu Champot\u00f3n tambi\u00e9n este y tambi\u00e9n me llegaron a plantear no hay que cobrar los impuestos a los de arriba durante un tiempo todav\u00eda me dijo el dirigente de un organismo empresarial de todas manera no van a recaudar nada con la crisis es mejor que decretes eh una pausa una tregua en el pago de los impuestos a los grandes contribuyentes no le digo s\u00ed vamos a recaudar y no endeudamos al pa\u00eds C\u00f3mo fue que salimos adelante despu\u00e9s despu\u00e9s de esa tremenda crisis de la pandemia que no solo nos afect\u00f3 y caus\u00f3 la p\u00e9rdida de Vidas de miles de mexicanos no solo eh nos produjo dolor sino nos tumb\u00f3 la econom\u00eda como no se hab\u00eda visto en los \u00faltimos 100 a\u00f1os c\u00f3mo salimos a flote pues lo que hicimos que es la estrategia de pol\u00edtica econ\u00f3mica que venimos aplicando es apoyar de abajo hacia arriba lo opuesto a lo que se ven\u00eda haciendo Y empezamos a atender casa por casa Y saben que somos 35 millones de familias Pues a 30 millones de los 35 millones de familias les llega cuando menos una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto nacional el que no recibe un apoyo de adulto mayor si tiene una beca s est\u00e1 en el programa sembrando vida si est\u00e1 en j\u00f3venes Endo el futuro y todos nuestros adultos mayores tienen garantizada su pensi\u00f3n me propuse paisanos de que cuando yo terminara esto lo dije hace dos a\u00f1os Precisamente en gelatao en la tierra de Ju\u00e1rez lo dije hace dos a\u00f1os un 21 de Marzo dije Vamos a ir aumentando la pensi\u00f3n para que cuando yo me vaya cuando menos sean 6000 pes bimestrales de pensi\u00f3n para cada adulto mayor y as\u00ed me voy ya se cumpli\u00f3 y por eso por eso apoyando a basco se reactiv\u00f3 nuestra econom\u00eda y salimos de la crisis nos ayud\u00f3 tambi\u00e9n mucho el que no nos dejaron solos nuestros paisanos migrantes para ellos se debe saber que los que se fueron en los peores momentos de la crisis econ\u00f3mica de el periodo neoliberal o neop porfirista estamos hablando de 1983 Hasta el 2018 36 a\u00f1os el Porfiriato se impuso 34 a\u00f1os nosotros padecimos las nuevas generaciones padecieron de 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal neoporfiriato creci\u00f3 la poblaci\u00f3n en Veracruz porque a pesar de que este es un estado rico no hab\u00eda oportunidades Veracruz no es un estado Veracruz es una rep\u00fablica que tiene de todo y sobre todo tiene un pueblo bueno pueblo trabajador pues esos que se fueron de Veracruz y de otros estados cuando estaban imponiendo la pol\u00edtica de viaje y de saqueo esos migrantes que se fueron arriesg\u00e1ndolo todo a buscar algo que mitigar a su hambre y su pobreza Ahora nos est\u00e1n enviando 65000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o eso es lo que env\u00edan nuestros paisanos migrantes a sus familiares es la principal fuente de ingresos que tiene estro pa\u00eds por eso que vivan los [M\u00fasica] migrantes salimos adelante me llena mucho de orgullo que a pesar de la crisis ya el Banco Mundial reconoce que durante nuestro gobierno salieron de la pobreza 9500000 [Aplausos] personas y le fue bien a todos porque cuando el pueblo tiene para consumir lo b\u00e1sico y a veces hasta un poco m\u00e1s de lo b\u00e1sico se beneficia el comercio se beneficia la industria y hay Progreso le ha ido bien a los grandes empresarios le ha ido bien a los banqueros el a\u00f1o pasado tuvieron utilidades r\u00e9cord de 270,000 millones de pesos y aqu\u00ed repito el dicho campesino choco jarocho de que cuando le va bien cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el [Aplausos] p\u00e1jaro eso es all de por la Cuenca del pap viv laa papap y as\u00ed sacamos adelante a nuestro pa\u00eds desde luego falta todav\u00eda mucho por atender porque dec\u00eda yo 36 a\u00f1os el Porfiriato 34 esto dur\u00f3 m\u00e1s que el Porfiriato Y si hubiese continuado con esa pol\u00edtica Por eso siempre digo que el pueblo es sabio porque el pueblo dijo basta all\u00e1 se les pas\u00f3 la mano ustedes no tienen llenadera y se van al as\u00ed les dijo el pueblo bueno eh falta todav\u00eda mucho por hacer pero estoy contento porque voy a entregar la banda presidencial a una mujer extraordinaria excepcional preparada con experiencia honesta y lo m\u00e1s importante de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n por eso no hay nada que temer van a seguir todos los programas de bienestar y hasta mejor que Ahora yo les puedo decir que en poco tiempo la presidenta de M\u00e9xico Claudia sh va a ser la mejor presidenta del mundo la mejor presidenta del mundo no les estoy choreando [Aplausos] eh les estoy diciendo la verdad porque necesitamos tambi\u00e9n tener esa seguridad por eso Vengo a despedirme de ustedes me voy Contento me voy muy contento porque acu\u00e9rdense f\u00edjense Veracruz d\u00f3nde [Aplausos] van ya se termin\u00f3 un ciclo y no puedo traicionar principios miren yo soy maderista hay tres presidentes que debemos de recordar con cari\u00f1o Benito Ju\u00e1rez el mejor presidente de M\u00e9xico el presidente Francisco imadero ap\u00f3stol de la Democracia acu\u00e9rdense lo que dec\u00eda y cu\u00e1l fue su lema sufragio efectivo no reelecci\u00f3n S\u00ed y el tercer presidente que hay que recordar con mucho cari\u00f1o porque le ten\u00edan profundo amor al pueblo El general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo Entonces yo soy maderista no quiero no quiero ser hombre fuerte no quiero ser Caudillo no [Aplausos] quiero ser eh jefe m\u00e1ximo mucho menos casique eso no no y adem\u00e1s eh No olvidemos porque es muy importante para los que se dedican a la pol\u00edtica y tambi\u00e9n para todos no Hay que tenerle no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero [Aplausos] porque a veces se confunde y se piensa que esa es la felicidad no ahora s\u00ed que lo que diga mi dedito la felicidad no es el dinero la felicidad no son los bienes materiales la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera [Aplausos] felicidad termin\u00e9 mi ciclo ya me voy a [Aplausos] Palenque paisanas paisanos eh Ya nos vimos mucho bastante ya nos identificamos Amor con amor se paga eh Ya est\u00e1 en marcha la transformaci\u00f3n y vamos hacia adante yo voy a estar all\u00e1 en Palenque tambi\u00e9n de una vez aprovecho para decirles de que pues a lo mejor alguien va a decir voy a pasar a ver a mi paisan f\u00edjense que no va a ser tan f\u00e1cil porque yo ya no quiero eh atender recibir eh amigos saben por qu\u00e9 Porque son millones [Aplausos] son millones entonces si yo le abro la puerta a una familia que amigas amigos que son le tengo que abrir la puerta a todos y entonces ya ya no ya no trabajo porque no crean que voy a la maca no voy a tener un espo de quietud porque voy a escribir voy a dedicarme a escribir y va a ser una aportaci\u00f3n va a llevar tiempo porque es una investigaci\u00f3n que quiero hacer sobre la grandeza cultural de M\u00e9xico para que nunca m\u00e1s nos [Aplausos] acomplejan para demostrar es una potencia cultural en el mundo y que Como M\u00e9xico no hay dos y como el pueblo de M\u00e9xico no hay con todo respeto en ninguna parte gente Tan trabajadora y con tantos valores culturales Morales espirituales tenemos la dicha enorme de vivir en un gran pa\u00eds por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed paisanas paisanos hac\u00eda falta este museo de las leyes de reforma porque miren aqu\u00ed pues es toda la historia de M\u00e9xico est\u00e1 en Veracruz por aqu\u00ed pas\u00f3 toda la historia no se podr\u00eda escribir la historia de M\u00e9xico sin Veracruz ya aqu\u00ed en la independencia despu\u00e9s de que la independencia los espa\u00f1oles no quer\u00edan irse y tomaron San Juan de Ul\u00faa y despu\u00e9s de 1821 y 1825 Pedro sa de varanda comandante de la armada de M\u00e9xico de la marina de M\u00e9xico es el que expulsa ya a los espa\u00f1oles y se consigue la independencia nacional pues este episodio de la Reforma no muy conocido y Por algo ser\u00e1 este estaba as\u00ed como oculto este periodo de que aqu\u00ed estuvo Ju\u00e1rez y de que aqu\u00ed se expidieron las leyes de reforma no se hablaba mucho de eso y en la tercera transformaci\u00f3n s\u00ed sobre todo la revoluci\u00f3n porque aqu\u00ed estuvo Carranza aqu\u00ed eh se emitieron las primeras leyes agrarias el 6 de enero de 1915 la ley eh agraria para reconocer el derecho de los campesinos a la Tierra y desde aqu\u00ed desde Veracruz qued\u00f3 abolida la esclavitud entonces en la independencia Veracruz en la reforma Veracruz y en la revoluci\u00f3n veracuz y en la cuarta transformaci\u00f3n Veracruz y que viva Veracruz Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico procedemos inaugural del centro cultural leyes de reforma a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] suor est\u00e1 siempre [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] conmigo pasamos duros [Aplausos] momentos Si t\u00fa no cambiaste por suerte que fueran los [M\u00fasica] un [Aplausos] coraz le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] el [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] tier [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] la naci\u00f3n [Aplausos] ha",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:08.146356"
}