{
    "video_id": "lDuxq2YS44s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lDuxq2YS44s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBBY0NgWMWTvPsEyPiLLj1saSzQGA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lDuxq2YS44s",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 23 de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3446,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 244.11,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 252.26,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 256.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hola muy buenas noches tengan todas y",
            "start": 260.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos ustedes que est\u00e1n de forma",
            "start": 263.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presencial o conectados a trav\u00e9s de las",
            "start": 265.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "redes sociales o canales de televisi\u00f3n",
            "start": 268.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "le damos la cordial bienvenida para la",
            "start": 271.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n de esta conferencia de prensa",
            "start": 273.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se realiza de manera diaria en torno",
            "start": 276.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "al kobe 19 coordinada por la secretar\u00eda",
            "start": 279.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de salud su servidora la doctora",
            "start": 282.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gabriela nucamendi de la direcci\u00f3n",
            "start": 284.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda el d\u00eda de hoy",
            "start": 287.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 apoyando con el informe t\u00e9cnico",
            "start": 289.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n acostumbrados a visualizar",
            "start": 291.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y tendremos v\u00eda remota al doctor el",
            "start": 294.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rublo perdida ahora nuestro director",
            "start": 297.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "general del sena precede torre y muy",
            "start": 299.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "buenas noches",
            "start": 301.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos estar\u00e1 apoyando justo en el",
            "start": 305.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "apartado de la presentaci\u00f3n de avance de",
            "start": 308.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la estrategia de la vacunaci\u00f3n en torno",
            "start": 311.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "al cob y si les parece podr\u00edamos dar",
            "start": 314.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inicio con el informe t\u00e9cnico para que",
            "start": 318.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "podamos iniciar con la conferencia",
            "start": 321.67,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 322.99,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pues bien al corte del d\u00eda de hoy siendo",
            "start": 328.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "23 de febrero podemos identificar el",
            "start": 331.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "escenario nacional donde esta gr\u00e1fica",
            "start": 334.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ustedes ya la conocen muy bien tenemos",
            "start": 337.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "colocado una curva en tono claro de los",
            "start": 339.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "casos estimados seguida de los casos que",
            "start": 342.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya recuperados con base al",
            "start": 346.07,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "registro que tenemos en la plataforma",
            "start": 348.14,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nacional del sistema de vigilancia",
            "start": 349.64,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de enfermedades",
            "start": 351.85,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "respiratorias virales y observamos pues",
            "start": 353.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que al d\u00eda de hoy tenemos ya un total de",
            "start": 356.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2 millones 247 mil casos",
            "start": 359.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estimados y personas recuperadas un",
            "start": 362.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n seiscientos siete mil 869",
            "start": 364.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "observemos pues como al final de la",
            "start": 368.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica vemos una franca disminuci\u00f3n en",
            "start": 370.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este caso a partir de la c\u00faspide de la",
            "start": 373.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "curva menos del 27% en relaci\u00f3n a las",
            "start": 375.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas recuperadas pero en realidad",
            "start": 378.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esto lo que significa es que",
            "start": 381.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos ya un una",
            "start": 382.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de casos recuperados que va",
            "start": 386.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de una forma constante y lo mismo ocurre",
            "start": 389.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con los casos estimados es decir ha",
            "start": 392.36,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "habido una",
            "start": 394.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de contagios y esto es favorable",
            "start": 395.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para el panorama epidemiol\u00f3gico del pa\u00eds",
            "start": 397.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con esto tenemos que actualmente tenemos",
            "start": 401.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como casos activos estimados es decir",
            "start": 404.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aquellas personas que tienen que vivir y",
            "start": 406.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que a\u00fan presentan signos y s\u00edntomas de",
            "start": 408.77,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "la enfermedad tenemos un total de 49 mil",
            "start": 411.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "273 distribuidos en toda la rep\u00fablica",
            "start": 414.639,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "mexicana y es muy importante que",
            "start": 417.5,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "observen que actualmente tenemos ya",
            "start": 419.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "arriba de 464.000 esquemas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 421.759,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aplicados para la prevenci\u00f3n de colitis",
            "start": 425.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 428.419,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "en este otro gr\u00e1fico que ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 432.009,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ya conocen muy bien podemos identificar",
            "start": 434.11,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "claramente c\u00f3mo se est\u00e1 presentando",
            "start": 436.96,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "actualmente una curva claro que es la",
            "start": 439.689,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la parte superior el total",
            "start": 441.969,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de personas hospitalizadas este es el",
            "start": 444.399,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "grupo de las personas hospitalizadas que",
            "start": 446.259,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tienen la prueba confirmatoria kobe",
            "start": 448.869,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distribuidas por semana y por d\u00eda de",
            "start": 450.969,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acuerdo a la fecha de inicio de s\u00edntomas",
            "start": 454.749,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "a su vez identificados en la curva",
            "start": 456.669,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "n\u00famero roja la totalidad de la",
            "start": 458.74,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de todas las personas",
            "start": 460.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hospitalizadas en camas generales quiere",
            "start": 462.969,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decir esto que son camas que no",
            "start": 465.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "requieren apoyo ventilatorio y en la",
            "start": 467.649,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parte baja que son la curva en color",
            "start": 469.96,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "verde podemos identificar tambi\u00e9n la",
            "start": 472.719,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las personas",
            "start": 474.969,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hospitalizadas que desafortunadamente",
            "start": 476.83,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tienen diagn\u00f3stico a kobe y que han",
            "start": 478.809,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "requerido ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica a pesar",
            "start": 481.089,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de que hemos presentado esta gr\u00e1fica y",
            "start": 484.059,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en m\u00faltiples ocasiones es muy importante",
            "start": 486.459,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que resaltemos que actualmente la",
            "start": 489.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional se encuentra en un 33",
            "start": 491.649,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "por ciento muy por debajo a la ocupaci\u00f3n",
            "start": 494.199,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "que obviamente ten\u00edamos",
            "start": 497.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las anteriores donde llegamos al pico",
            "start": 498.79,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto de casas y contagios en el pa\u00eds",
            "start": 501.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "observemos pues como este gr\u00e1fico visto",
            "start": 506.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de forma diferente es muy importante que",
            "start": 509.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veamos como actualmente tan solo tres",
            "start": 511.91,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "entidades federativas que son ciudad de",
            "start": 514.55,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por la y estado de m\u00e9xico se",
            "start": 516.409,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "encuentran como en el apartado de lo que",
            "start": 518.719,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "yo he denominado tal vez algo como una",
            "start": 521.75,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "semaforizaci\u00f3n naranja o intermedia en",
            "start": 523.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "donde tenemos entre 69 y 50 por ciento",
            "start": 526.339,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n actualmente no se ha movido",
            "start": 529.43,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "el cambio de ocupaci\u00f3n en estas",
            "start": 532.31,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "entidades federativas sin embargo",
            "start": 533.959,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tampoco se observa un incremento y en el",
            "start": 535.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "grueso una mayor parte del territorio",
            "start": 539.089,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "mexicano 29 entidades federativas",
            "start": 541.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "identificamos claramente que tienen",
            "start": 544.54,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "menos del 50% de ocupaci\u00f3n a nivel",
            "start": 547.52,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hospitalario con pacientes",
            "start": 550.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hospitalizados observen pues como en el",
            "start": 551.899,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "rubro inferior actualmente tenemos",
            "start": 554.24,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "arriba de 32.300 cuenta tom\u00e1s totales",
            "start": 556.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con un total de m\u00e1s de 21.000 camas",
            "start": 560.089,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "disponibles en caso de que se vuelvan o",
            "start": 562.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se requirieron",
            "start": 564.89,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de estos pacientes y",
            "start": 566.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos una cantidad de m\u00e1s",
            "start": 569.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de 10.000 camas ocupadas destinadas",
            "start": 571.75,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para estos pacientes",
            "start": 573.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en esta \u00faltima l\u00e1mina identificados pues",
            "start": 578.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como tenemos tambi\u00e9n un incremento en la",
            "start": 582.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "disponibilidad de las camas con el",
            "start": 585.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "requerimiento de ventilaci\u00f3n o",
            "start": 587.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ventilador para obviamente para los",
            "start": 590.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pacientes graves en donde no tenemos ni",
            "start": 592.45,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "una sola entidad con una ocupaci\u00f3n",
            "start": 595.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "arriba del 70 por ciento y tan s\u00f3lo en",
            "start": 597.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "una entidad federativa que la ciudad de",
            "start": 600.22,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 602.08,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nos mantenemos con una ocupaci\u00f3n por",
            "start": 603.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arriba del 60 por ciento 60 y 61 por",
            "start": 605.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciento actualmente no tiene cambio esto",
            "start": 608.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que significa que no est\u00e1 incrementando",
            "start": 611.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y observamos en las gr\u00e1ficas anteriores",
            "start": 613.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que al contrario va con tendencia a la",
            "start": 615.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "baja y ya en 31 entidades federativas",
            "start": 619.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "afortunadamente la ocupaci\u00f3n",
            "start": 622.63,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "hospitalaria para pacientes que",
            "start": 624.43,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "requieren ventilaci\u00f3n se encuentra por",
            "start": 625.839,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "debajo del 50 por ciento a nivel",
            "start": 628.149,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "nacional tenemos una ocupaci\u00f3n del 36",
            "start": 631.149,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "por ciento yo lo que queremos resaltar",
            "start": 633.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy es que ya llevamos varias",
            "start": 635.74,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "d\u00edas semanas presentando una tendencia a",
            "start": 638.56,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "la baja",
            "start": 641.649,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "y esto se puede mantener siempre y",
            "start": 642.769,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando no olvidemos que nuestras medidas",
            "start": 645.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preventivas que ya hemos comentado con",
            "start": 647.209,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "anterioridad en otras ediciones se siga",
            "start": 649.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manteniendo con la poblaci\u00f3n el uso de",
            "start": 652.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como de cubrebocas el lavado de manos y",
            "start": 654.47,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "la zona estancia",
            "start": 656.959,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entiendo pues que tenemos en este",
            "start": 661.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "momento la presentaci\u00f3n del componente",
            "start": 665.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del avance de la estrategia de",
            "start": 668.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n actualmente observamos pues",
            "start": 669.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como ya tenemos un total de 40 mil 684",
            "start": 672.59,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas reportadas a es teor\u00eda",
            "start": 676.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de hoy 23 de febrero y observemos en el",
            "start": 679.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico que tambi\u00e9n ustedes conocen",
            "start": 683.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bastante bien la distribuci\u00f3n de estas",
            "start": 684.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas en relaci\u00f3n a los d\u00edas",
            "start": 687.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de aplicaci\u00f3n es odio como ya lo ha",
            "start": 690.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "explicado con anterioridad el doctor",
            "start": 693.56,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "artero de teolog\u00eda y todo ese equipo del",
            "start": 694.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gabinete que esta distribuci\u00f3n se",
            "start": 696.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incrementa porque es cuando tenemos la",
            "start": 699.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cantidad y aumentada de vacunas",
            "start": 701.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "distribuidas por entidades federativas y",
            "start": 703.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "luego volvemos a ver una un aplanamiento",
            "start": 706.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la curva por as\u00ed decirlo y esto se",
            "start": 709.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "debe a que ya quedan menos dosis y se",
            "start": 712.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "distribuyen por d\u00eda",
            "start": 714.35,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 716.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la siguiente persona",
            "start": 717.85,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si nosotros hacemos un conteo o una",
            "start": 721.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "visualizaci\u00f3n de estas dosis que se han",
            "start": 724.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "venido aplicando de forma acumulada",
            "start": 727.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "observamos pues como una tendencia a la",
            "start": 729.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alta esto se mantiene porque es la",
            "start": 731.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sumatoria de todas las dosis aplicadas a",
            "start": 734.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 737.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pues bien actualmente tenemos arriba de",
            "start": 739.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "1.800.000 no s\u00e9 exactamente un mill\u00f3n",
            "start": 742.17,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "801 mil 156 dosis aplicadas y",
            "start": 744.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "distribuidas a nivel nacional y",
            "start": 748.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "identifiquen que la p\u00e9rdida que es una",
            "start": 750.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida esperada de estas dosis ni",
            "start": 753.52,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "siquiera llega al 1%",
            "start": 755.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "veamos pues tambi\u00e9n en este reporte de",
            "start": 762.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "diario como actualmente llevamos ya un",
            "start": 765.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "avance general respecto al total de las",
            "start": 768.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dosis que se han distribuido a las",
            "start": 770.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entidades federativas por arriba del 70",
            "start": 772.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por ciento el 74 por ciento de estas",
            "start": 774.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacunas que se han distribuy\u00f3 ya se han",
            "start": 777.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aplicado y es ese la danza que llevamos",
            "start": 780.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy la distribuci\u00f3n de este",
            "start": 782.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "avance por entidad federativa lo pueden",
            "start": 785.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "identificar en este gr\u00e1fico de barras en",
            "start": 787.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde es claramente evidente que con",
            "start": 790.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "base al reporte que tenemos de las",
            "start": 792.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "propias entidades federativas las",
            "start": 794.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entidades que pr\u00e1cticamente o m\u00e1s bien",
            "start": 796.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya cubrieron el 100% de las dosis est\u00e1n",
            "start": 798.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distribuidas en aguascalientes el estado",
            "start": 801.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de campeche ciudad de m\u00e9xico guanajuato",
            "start": 804.7,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y un poco menos del 100% lo tenemos en",
            "start": 807.33,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el estado de morelos y el estado de",
            "start": 811.87,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "plastal",
            "start": 814.15,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "actualmente de estas vacunas que se han",
            "start": 815.459,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "distribuido podemos tener una",
            "start": 817.559,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n en el recuadro que ustedes",
            "start": 819.689,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "observan en la parte inferior de su mano",
            "start": 822.329,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 825.149,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos ya 860 mil 450 dosis aplicadas",
            "start": 825.899,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de la vacuna astraz\u00e9neca y en relaci\u00f3n a",
            "start": 830.519,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la vacuna de 2 africa zafan son a 638",
            "start": 833.339,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mil 031 o sea a la poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 837.689,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 841.139,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "observemos pues que si hablamos de los",
            "start": 846.03,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "esquemas de vacunaci\u00f3n completos",
            "start": 848.22,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "actualmente dentro de las primeras dosis",
            "start": 850.22,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dentro del personal de salud ya",
            "start": 852.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "aplicamos arriba de 665.000 y en la",
            "start": 855.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "segunda dosis ya llevamos un avance",
            "start": 859.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "importante que vamos a aplicar arriba de",
            "start": 860.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "464.000 se identifica en esta barra que",
            "start": 863.69,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 distribuida con dos colores la",
            "start": 867.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "primera en tono rojo y en tono mucho m\u00e1s",
            "start": 869.61,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "claro podemos ver como el 70% de las",
            "start": 872.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dosis ya han sido aplicadas en la primer",
            "start": 877.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dosis y llegamos a un avance muy",
            "start": 880.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importante en la segunda dosis en",
            "start": 881.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al personal de salud y con el",
            "start": 884.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "personal educativo pues seguimos",
            "start": 886.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manteniendo la cifra de arriba de 17 mil",
            "start": 888.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas y en relaci\u00f3n a las",
            "start": 890.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas adultos mayores que ahora pues",
            "start": 892.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es nuestra poblaci\u00f3n objetivo de inter\u00e9s",
            "start": 894.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues tenemos que ya se han aplicado 653",
            "start": 896.7,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "mil dosis 946 obviamente todo esto",
            "start": 900.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "implica a la primer dosis aplicada en",
            "start": 905.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n",
            "start": 908.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "observemos pues que si hablamos entonces",
            "start": 911.939,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de los efectos adversos atribuibles a la",
            "start": 914.639,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n las ces\u00e1reas que",
            "start": 918.329,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hemos ya comentado con anterioridad que",
            "start": 920.579,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueden ser graves y no graves tenemos",
            "start": 922.859,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "actualmente notificados al sistema",
            "start": 925.589,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 927.929,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a la plataforma donde",
            "start": 929.959,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "identificamos estos estos efectos",
            "start": 932.579,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "adversos arriba de 8 mil 18 mil 109",
            "start": 935.309,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "casos notificados al d\u00eda de hoy en donde",
            "start": 939.029,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos efectos adversos se pueden",
            "start": 941.849,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "identificar dependiendo de la vacuna que",
            "start": 944.909,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se haya aplicado identificado m\u00e1s de 7",
            "start": 949.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mil 884 tienen que ver con la fai ser",
            "start": 951.689,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "context y 225 us transg\u00e9nicos",
            "start": 954.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recuerden que esto tambi\u00e9n tiene que ver",
            "start": 958.679,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con la distribuci\u00f3n de la vacuna es",
            "start": 960.239,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "decir dependiendo de la cantidad o la",
            "start": 962.849,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vacuna que tengamos mayor volumen que se",
            "start": 965.009,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ha aplicado pues hay un incremento",
            "start": 967.139,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la distribuci\u00f3n de la",
            "start": 968.97,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n de los efectos adversos que",
            "start": 970.199,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "en su mayor\u00eda obviamente",
            "start": 973.139,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y en esta parte de abajo identificamos",
            "start": 976.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que de este gran total tan s\u00f3lo 49 casos",
            "start": 978.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es decir en voto menos del 1 por ciento",
            "start": 982.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "son esas graves de las cuales si le",
            "start": 984.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hacemos una distribuci\u00f3n por vacuna 41",
            "start": 988.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corresponden a facer 8 astraz\u00e9neca si",
            "start": 991.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hacemos una distribuci\u00f3n por sexo",
            "start": 995.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos 11 en hombres 38 en mujeres y",
            "start": 998.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n tiene que ver con la",
            "start": 1002.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de personas vacunadas es",
            "start": 1004.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "decir hay mayor proporci\u00f3n de mujeres",
            "start": 1006.85,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "vacunadas que de varones vacunados",
            "start": 1009.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos 13 personas a\u00fan",
            "start": 1012.779,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "hospitalizadas por estos efectos",
            "start": 1015.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "distribuidos en estas entidades",
            "start": 1017.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "federativas que vieron el recuadro",
            "start": 1019.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inferior izquierdo y en el caso btr la",
            "start": 1021.91,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los casos los tenemos en",
            "start": 1025.54,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "este otro recuerdo identificando la",
            "start": 1027.819,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ciudad m\u00e9xico con mayor n\u00famero de",
            "start": 1029.949,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "notificaciones",
            "start": 1032.29,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pues bueno ser\u00eda en la parte del",
            "start": 1033.959,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "componente del avance de la estrategia y",
            "start": 1037.649,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "entiendo que ya podr\u00edamos dar inicio al",
            "start": 1040.309,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "espacio de preguntas para esta",
            "start": 1044.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conferencia por favor acompa\u00f1ar\u00e1 a",
            "start": 1047.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grande gracias buenas noches doctor",
            "start": 1049.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "garc\u00eda de diario bar de grupo cant\u00f3n dos",
            "start": 1052.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preguntas y ahorita en las las cifras",
            "start": 1055.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que nos caso nos habla del personal de",
            "start": 1059.159,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "salud de seiscientos sesenta y tantos",
            "start": 1061.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mil cuando la la meta era cerca de un",
            "start": 1063.39,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y m\u00e1s de un mill\u00f3n para que",
            "start": 1067.23,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "estuviera todo el esquema completo que",
            "start": 1070.35,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ha pasado ah\u00ed y otra si ya tienen",
            "start": 1072.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "calculado un c\u00e1lculo de cuentas se pas\u00f3",
            "start": 1074.909,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de coronavirus hay en nuestro pa\u00eds igual",
            "start": 1077.64,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "al virus vamos a agresivas bueno",
            "start": 1080.909,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "entiendo en este momento avanzamos con",
            "start": 1086.669,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "las preguntas sin embargo aunque no lo",
            "start": 1089.82,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "cuentes est\u00e1 la primera la primera",
            "start": 1092.58,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pregunta en relaci\u00f3n a la",
            "start": 1094.049,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "ser el personal de salud si en su",
            "start": 1096.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "momento se dijo una cifra la cual se iba",
            "start": 1098.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a las cuales se les iba a realizar la",
            "start": 1101.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n recordemos que esto depende",
            "start": 1104.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mucho del padr\u00f3n que las propias",
            "start": 1106.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entidades federativas no se han enviado",
            "start": 1108.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del personal de primera l\u00ednea entonces",
            "start": 1110.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ah\u00ed puede haber una diferencia",
            "start": 1113.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a las cepas que circulan",
            "start": 1116.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "actualmente en el pa\u00eds",
            "start": 1118.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es importante recordar un poco que en",
            "start": 1120.31,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estos son identificables a trav\u00e9s de el",
            "start": 1123.79,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "instituto de diagn\u00f3stico y referencia",
            "start": 1126.78,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos que se encuentra ubicado",
            "start": 1128.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "entre unas instalaciones de la direcci\u00f3n",
            "start": 1131.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda y son quienes",
            "start": 1133.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "somos quienes identificamos en un",
            "start": 1136.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "momento dado las cepas que se encuentran",
            "start": 1138.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "circulando vemos incluso hasta el d\u00eda de",
            "start": 1140.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hoy tenido un corte espec\u00edfico y",
            "start": 1145.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "afortunadamente todas las cepas que han",
            "start": 1149.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "circulado ninguna ha presentado casos",
            "start": 1151.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "graves o datos que puedan diferenciarse",
            "start": 1153.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con la cepa que",
            "start": 1156.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "normalmente circula en el pa\u00eds sin",
            "start": 1158.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "embargo le dejaron",
            "start": 1161.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero ahora que es nuestro coordinador en",
            "start": 1162.99,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la parte de t\u00e9cnicas que nos apoy\u00f3 un",
            "start": 1166.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poco para andar y puntualizar la",
            "start": 1168.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 1170.47,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias gabino canetti y",
            "start": 1173.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "disculpen de aviones es un problema",
            "start": 1178.4,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico porque ya estamos aqu\u00ed espero",
            "start": 1180.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que se escuche bien y aprovech\u00f3 para",
            "start": 1183.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "saludar a todas y todos tanto ah\u00ed en el",
            "start": 1186.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n de tesorer\u00eda como en cada quien en",
            "start": 1191.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "sus casas son desde sus dispositivos",
            "start": 1193.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como comenz\u00f3 a la doctora lo cambien de",
            "start": 1196.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1200.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vivir a base de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1201.5,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quiero recalcar que como como",
            "start": 1205.65,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya lo hemos dicho estamos activamente",
            "start": 1208.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacunando en adultos mayores tanto con",
            "start": 1210.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la vacuna astraz\u00e9neca en pr\u00e1cticamente",
            "start": 1214.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todas las entidades vimos que ya muchos",
            "start": 1216.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "algunas entidades ya terminaron con el",
            "start": 1219.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "100% de sus metas y hay algunas otras",
            "start": 1221.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entidades que han tenido que abrir",
            "start": 1224.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "paulatinamente sitios de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1226.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los municipios rurales en donde vinieron",
            "start": 1229.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los puntos de la conexi\u00f3n y es por eso",
            "start": 1232.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que vemos algunos estados todav\u00eda con un",
            "start": 1234.87,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "avance menor en la cobertura",
            "start": 1236.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especialmente en aquellas entidades",
            "start": 1239.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "donde por las cuestiones climatol\u00f3gicas",
            "start": 1241.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una necesidad de aperturar los sitios de",
            "start": 1243.98,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s lento de manera progresiva",
            "start": 1247.62,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "si entiendo bien la facultad de trabajo",
            "start": 1253.28,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "entenderla es el avance que hemos tenido",
            "start": 1256.88,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero pr\u00e1cticamente se ha",
            "start": 1262.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "terminado tambi\u00e9n con lo que se vio en",
            "start": 1266.6,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "su momento de dosis para las",
            "start": 1268.94,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "aplicaciones profesionales de la salud",
            "start": 1271.69,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos algo de sentido escribir",
            "start": 1276.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nativas que siguen completando",
            "start": 1279.11,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "especialmente a aquellas entidades",
            "start": 1280.75,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficas que tienen capacidades de",
            "start": 1282.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n y por lo tanto pueden",
            "start": 1284.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "programar actos mientras m\u00e1s problemas",
            "start": 1287.29,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la pasiva tambi\u00e9n contracci\u00f3n en",
            "start": 1290.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud con la vacuna",
            "start": 1293.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds y lo que est\u00e1 activa en",
            "start": 1295.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estos momentos felices los mayores",
            "start": 1298.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comienzos en ica y como se mencion\u00f3 ayer",
            "start": 1302.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 en la vacuna de sinovac en el",
            "start": 1304.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "municipio de ecatepec donde el d\u00eda de",
            "start": 1308.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy ya se aumentaron los sitios de",
            "start": 1311.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n y por lo tanto la velocidad",
            "start": 1312.86,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n vemos qu\u00e9",
            "start": 1315.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda de ma\u00f1ana oa m\u00e1s tardar pasado",
            "start": 1316.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya tengamos los \u00e9xitos",
            "start": 1320.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "programados en ecatepec activamente",
            "start": 1322.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "funcionando entonces no s\u00e9 gabi sigue",
            "start": 1325.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alg\u00fan alguna pregunta y si no lo podemos",
            "start": 1329.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguir a las ciencias preguntas gracias",
            "start": 1332.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed doctor en relaci\u00f3n a la duda que",
            "start": 1333.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ten\u00edan sobre las cepas que hemos",
            "start": 1335.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "identificado en el pa\u00eds actualmente",
            "start": 1338.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos seis casos de la variante del",
            "start": 1339.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reino unido que est\u00e1n distribuidas en",
            "start": 1342.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dos entidades federativas tres en el",
            "start": 1344.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado de tamaulipas 3 el nuevo le\u00f3n",
            "start": 1347.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos un caso identificado de la",
            "start": 1349.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "variante de brasil que se encuentra en",
            "start": 1351.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el estado de jalisco y tenemos cuatro",
            "start": 1354.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "casos de la variante p 2 que se",
            "start": 1356.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "encuentra en el estado de jalisco",
            "start": 1358.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin embargo es importante que",
            "start": 1360.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "les comentamos que justo este jueves",
            "start": 1362.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuevamente tenemos la presencia en esta",
            "start": 1364.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conferencia del experto que tambi\u00e9n es",
            "start": 1367.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de nuestro equipo de la dg indre que les",
            "start": 1368.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1 a explicar justo los resultados",
            "start": 1371.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que obtenemos con la secuenciaci\u00f3n de",
            "start": 1373.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "estas cepas",
            "start": 1375.47,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 1378.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gracias sonr\u00eda vega de animal pol\u00edtico",
            "start": 1381.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "queremos precisar algunas cuestiones",
            "start": 1384.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sobre la vacunaci\u00f3n a personas",
            "start": 1387.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "extranjeras en algunos sectores han",
            "start": 1388.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "compartido fotos de carteles en los",
            "start": 1391.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos donde hizo que no se les va a",
            "start": 1394.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vacunar queremos saber si esto es verdad",
            "start": 1396.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "o en todo caso si se les va a vacunar",
            "start": 1399.42,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "por ejemplo qu\u00e9 pasa con las personas",
            "start": 1402.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que son residentes o que est\u00e1n",
            "start": 1403.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estudiando aqu\u00ed y van a tener acceso o",
            "start": 1406.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no a la vacuna si les corresponde por",
            "start": 1409.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplo porque viven en la alcald\u00eda o en",
            "start": 1411.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el municipio en el que se est\u00e1 vacunando",
            "start": 1414.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y en caso de que si puedo comentar si",
            "start": 1416.31,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "necesito en presentar por favor y tengo",
            "start": 1419.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otras dos preguntas a oyendo curro y si",
            "start": 1422.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le parece podr\u00eda usted empezando a",
            "start": 1424.45,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "responder esta en particular",
            "start": 1427.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para preguntar por qu\u00e9 no dar la",
            "start": 1431.49,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "oportunidad de aclarar este aspecto que",
            "start": 1433.75,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que ha causado buscarse en redes",
            "start": 1437.049,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "sociales y tambi\u00e9n en la opini\u00f3n del",
            "start": 1440.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general queremos ser muy",
            "start": 1442.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "claros en el plan nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1445.6,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "que incluye el de vacunar a todas son",
            "start": 1448.11,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el territorio independientemente",
            "start": 1454.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de su nacionalidad entonces a futuro tal",
            "start": 1457.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vez alguna confusi\u00f3n en algunos sitios",
            "start": 1460.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "operativos pero ya hemos existido en",
            "start": 1462.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tanto la citaci\u00f3n como en los frentes de",
            "start": 1465.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos de comunicaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 1469.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desde la federaci\u00f3n con la operaci\u00f3n en",
            "start": 1472.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cada uno de los pitos de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 1474.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no que todas las personas con las",
            "start": 1477.09,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en territorios bajos",
            "start": 1478.74,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "lado son candidatos a recibir vacuna",
            "start": 1480.45,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "dependientemente de su nacionalidad y",
            "start": 1484.01,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "independientemente que tengan un por",
            "start": 1487.159,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido que est\u00e9 o que tengan alg\u00fan",
            "start": 1489.059,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "documento de que lo acredite como",
            "start": 1492.45,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "residente lo \u00fanico importante es su",
            "start": 1496.08,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n",
            "start": 1498.98,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "estamos tener una identificaci\u00f3n ah\u00ed en",
            "start": 1500.669,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el sitio se registra y en el sitio",
            "start": 1503.07,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se genera una clara",
            "start": 1505.529,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "el temporal de aire tico individual que",
            "start": 1509.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n el rastreo y la programa",
            "start": 1511.94,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n dosis cuando lo necesito",
            "start": 1515.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entonces lo \u00fanico que se necesita es una",
            "start": 1519.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n y que la persona porque",
            "start": 1521.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar en la persona este gobierno en",
            "start": 1525.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "general tiene la confianza de las",
            "start": 1527.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personas sabemos que viven en regiones",
            "start": 1528.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n programados donde est\u00e1n",
            "start": 1531.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "habilitados los puntos de vacunaci\u00f3n sin",
            "start": 1533.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "embargo cualquier este prueba de",
            "start": 1536.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "residencia siempre es \u00fatil aunque no es",
            "start": 1539.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "necesario muchos pa\u00edses oc\u00e9anos no",
            "start": 1542.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tienen que presentar comprobante de",
            "start": 1545.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "domicilio s\u00f3lo identificaci\u00f3n",
            "start": 1546.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed solo con la de si puede decir hombre",
            "start": 1551.43,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "decide decidiendo alguna profesi\u00f3n de",
            "start": 1555.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "residencia es all\u00ed tuve la operaci\u00f3n",
            "start": 1559.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estados respeto no es necesario y se",
            "start": 1561.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "conf\u00eda en las personas que de manera",
            "start": 1566.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "voluntaria van a declarar que viteri",
            "start": 1568.89,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "zonas donde se cultivan do los centros",
            "start": 1572.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y nuestro incluso en el",
            "start": 1575.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "caso de los que vayan de paso que no son",
            "start": 1578.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "residentes o que no est\u00e1n trabajando",
            "start": 1581.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aunque s\u00f3lo vayan de paso se les va",
            "start": 1582.69,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "a vacunar",
            "start": 1585.48,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "si realmente \u00e9l",
            "start": 1587.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y dio a los escenarios y como tambi\u00e9n",
            "start": 1589.929,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "hemos comentado en otras estatinas digo",
            "start": 1591.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "siempre vamos a encontrar algunos casos",
            "start": 1594.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "puntuales excepciones que salen de la de",
            "start": 1596.799,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la regla pero realmente es importante",
            "start": 1600.399,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "que estos son realmente casos",
            "start": 1602.409,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "minoritarios y \u00e9ste tampoco es",
            "start": 1604.09,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "importante establecer una regla que",
            "start": 1607.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "modifique",
            "start": 1609.779,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "la capacidad para poder vacunar a",
            "start": 1612.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ponerlos que tal vez no tengan una",
            "start": 1615.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resistencia y est\u00e1n de manera temporal y",
            "start": 1617.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estimamos que esto va a hacer casos",
            "start": 1620.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "puntuales y no vale la pena tener un",
            "start": 1622.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "criterio estricto y flexible para",
            "start": 1625.24,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "permitir su vacunaci\u00f3n pero en qu\u00e9 etapa",
            "start": 1628.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se les va con la ayuda porque por",
            "start": 1631.779,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "ejemplo se est\u00e1n de paso pues a lo mejor",
            "start": 1633.49,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "no pueden acreditar residencia en",
            "start": 1635.32,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda o en un municipio y tal vez le",
            "start": 1637.629,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dicen ahorita no les toca cuando se les",
            "start": 1641.019,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "bajen los tiene que por eso por eso lo",
            "start": 1644.11,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que mencionamos es que son casos",
            "start": 1647.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puntuales y el principio",
            "start": 1649.269,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n es estimado para todas las",
            "start": 1651.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en el en el",
            "start": 1654.639,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "territorio mexicano est\u00e9 incluyendo los",
            "start": 1656.5,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "residentes pero sabemos que tambi\u00e9n hay",
            "start": 1659.889,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "personas que o no tienen todo el estatus",
            "start": 1662.049,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "mal de residencia en son candidatos a",
            "start": 1666.22,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "recibir la vacunaci\u00f3n y en el extremo",
            "start": 1669.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "existe en estos casos puntuales del caso",
            "start": 1672.759,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n de manera temporal",
            "start": 1675.19,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "para los menos y por lo tanto estaremos",
            "start": 1677.049,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s podr\u00e1n estudiar caso a caso los sitios",
            "start": 1680.039,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y estoy seguro que no",
            "start": 1683.529,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "causar\u00e1 m\u00e1s de problemas que de manera",
            "start": 1685.659,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "local se podr\u00e1 resolver",
            "start": 1689.98,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "para lo que creo que es importante es",
            "start": 1694.71,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que las personas que est\u00e9n de paso que",
            "start": 1697.389,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "consideren que la vacunaci\u00f3n tiene un",
            "start": 1700.239,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esquema de un esquema de dos dosis en la",
            "start": 1703.239,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de las vacunas y en las",
            "start": 1705.489,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que actualmente se est\u00e1n aplicando y por",
            "start": 1708.309,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo tanto es importante que estas",
            "start": 1710.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas consideren que tienen querer",
            "start": 1713.049,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recibir su segunda dosis y por tanto se",
            "start": 1715.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "les invitar\u00eda a que tomen en cuenta ese",
            "start": 1718.929,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aspecto si est\u00e1n de manera temporal y",
            "start": 1722.71,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "van a regresar a sus sitios de origen",
            "start": 1724.69,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que posiblemente sea m\u00e1s conveniente",
            "start": 1726.849,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para las personas en esta situaci\u00f3n que",
            "start": 1730.119,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reciban su esquema completo en su lugar",
            "start": 1732.999,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "de otras",
            "start": 1734.889,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "y en el caso de las poblaciones",
            "start": 1736.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "callejeras se va a definir una",
            "start": 1738.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estrategia para estas poblaciones en",
            "start": 1740.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico y cuando les tocar\u00eda",
            "start": 1742.7,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "si tenemos que pasar por la oraci\u00f3n en",
            "start": 1747.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de calle exterior y est\u00e1 en",
            "start": 1751.14,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "las en las brigadas que se est\u00e1n",
            "start": 1753.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "activando tenemos tambi\u00e9n el operativo",
            "start": 1755.69,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de de adultos mayores",
            "start": 1759.18,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "podamos identificar a esta poblaci\u00f3n de",
            "start": 1763.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alta vulnerabilidad y se est\u00e1n haciendo",
            "start": 1766.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "al igual que las estrategias de",
            "start": 1769.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a domicilio para las personas",
            "start": 1771.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "adultas mayores en una situaci\u00f3n del",
            "start": 1775.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "punto de postraci\u00f3n es importante las",
            "start": 1777.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas en situaci\u00f3n de calle que",
            "start": 1780.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son son candidatas es importante",
            "start": 1782.23,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "que se vacunen y si son adultos mayores",
            "start": 1785.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "\u00e9ste podr\u00e1n acudir a los sitios",
            "start": 1787.559,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "sin problema",
            "start": 1791.559,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "cardona ellos pero son todos los datos",
            "start": 1794.49,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan documento c\u00f3mo hacer para mira",
            "start": 1797.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ahorita a las alcald\u00edas a los municipios",
            "start": 1800.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo va a ser",
            "start": 1804.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "si estamos esperando que la mayor\u00eda de",
            "start": 1805.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las personas en vuelve a insistir la",
            "start": 1808.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda las personas van a van a acudir",
            "start": 1809.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con de una identificaci\u00f3n alg\u00fan tipo de",
            "start": 1812.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n y se evaluar\u00e1 acaso en",
            "start": 1814.86,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "los sitios donde se presentan estas",
            "start": 1819.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "situaciones para resolver y la idea",
            "start": 1820.929,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "principal de tener una brigada amplia",
            "start": 1823.99,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "donde hay una participaci\u00f3n no solamente",
            "start": 1827.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los componentes de salud en el",
            "start": 1830.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "exponente de vacunas de los jugadores o",
            "start": 1833.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vacunadoras y el personal m\u00e9dico en la",
            "start": 1835.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "etapa de observaci\u00f3n y de superaci\u00f3n de",
            "start": 1838.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos los componentes t\u00e9cnicos del cis",
            "start": 1841.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n es importante que este",
            "start": 1843.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuerpo de personas que integran una",
            "start": 1847.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "brigada donde tambi\u00e9n tenemos promotores",
            "start": 1849.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de diferentes programas servidores de la",
            "start": 1851.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n entre ellos ese es una forma de",
            "start": 1854.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tomar tambi\u00e9n las decisiones para",
            "start": 1857.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "resolver los casos puntuales que insisto",
            "start": 1858.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n puntuales y se van a resolverlo",
            "start": 1861.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bueno entonces nada m\u00e1s para cerrar a",
            "start": 1863.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "partir de ma\u00f1ana las personas",
            "start": 1866.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "extranjeras pueden acudir a los puestos",
            "start": 1868.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y no se les va a negar la",
            "start": 1871.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 1873.35,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "a partir de el inicio los casos fueron",
            "start": 1874.6,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "puntuales fue un problema de",
            "start": 1878.289,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero ya desde el inicio se",
            "start": 1880.929,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "dio se estableci\u00f3 as\u00ed tanto en los",
            "start": 1885.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lugares en donde estamos activamente es",
            "start": 1888.49,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vacunando en adultos mayores ya est\u00e1",
            "start": 1890.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "totalmente clara la instrucci\u00f3n de los",
            "start": 1893.049,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "extranjeros tambi\u00e9n recibir\u00e1n su",
            "start": 1895.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 1896.89,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gracias aqu\u00ed nada m\u00e1s quisiera resaltar",
            "start": 1898.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que recordemos que en la unidad de",
            "start": 1900.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria",
            "start": 1902.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "realiza un monitoreo diario de todos los",
            "start": 1904.24,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y las redes y",
            "start": 1907.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este tipo de reportes que han aparecido",
            "start": 1909.429,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 1911.35,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nosotros los identificamos y mandamos",
            "start": 1912.549,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "obviamente esta identificaci\u00f3n a los",
            "start": 1915.549,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "servicios estatales de salud o inclusive",
            "start": 1918.49,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "las jurisdicciones para que ellos puedan",
            "start": 1920.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tomar tambi\u00e9n cartas en el asunto y",
            "start": 1922.059,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "est\u00e9n informadas",
            "start": 1923.799,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 1926.72,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la noche es otra novela un camino doctor",
            "start": 1930.65,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez y laura muy buenas noches un",
            "start": 1934.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "saludo con mucho respeto al presidente",
            "start": 1937.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or l\u00f3pez obrador la primera",
            "start": 1939.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pregunta doctor usted espero que se",
            "start": 1941.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encuentre bien de salud es contacto",
            "start": 1945.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tiene s\u00edntomas de m\u00f3vil o porque nos",
            "start": 1948.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "visita de \u00e9sta de esta manera esa ser\u00e1",
            "start": 1950.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la primera pregunta y la segunda por",
            "start": 1954.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ejemplo quisiera saber si tendr\u00edan alg\u00fan",
            "start": 1957.3,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "reporte m\u00e1s adelante de algunos",
            "start": 1959.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "incidentes que podr\u00edan estar sucediendo",
            "start": 1964.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en los municipios donde se est\u00e1n",
            "start": 1966.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "llevando las vacunaciones incidentes",
            "start": 1970.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "negativos s\u00f3lo haga de vacunas ya hay",
            "start": 1973.82,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de problema o sucedi\u00f3 alg\u00fan",
            "start": 1977.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tipo de problema en los lugares de",
            "start": 1979.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n si hubiera despu\u00e9s alg\u00fan tipo",
            "start": 1982.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de relaci\u00f3n",
            "start": 1985.5,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n alguna relaci\u00f3n de los",
            "start": 1987.08,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "municipios en donde se vacun\u00f3 la gente y",
            "start": 1989.289,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "se va como de una manera m\u00e1s \u00f3ptima que",
            "start": 1992.149,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "municipios fueron qu\u00e9 estrategias se",
            "start": 1995.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo y junto con eso tambi\u00e9n",
            "start": 1997.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda ver si pudieran o si se",
            "start": 2000.7,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pudiera crear despu\u00e9s alg\u00fan modelo",
            "start": 2003.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar como para que la secretar\u00eda de",
            "start": 2005.58,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "salud recomendar\u00e1 la vacunaci\u00f3n y no",
            "start": 2008.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sucedieran incidentes tambi\u00e9n negativos",
            "start": 2011.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de conato de violencia o",
            "start": 2014.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cosas as\u00ed que se pudieran generar digo",
            "start": 2016.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ya con base a la conversi\u00f3n de",
            "start": 2019.57,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "experiencia este que se est\u00e1 que se est\u00e1",
            "start": 2021.669,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "reteniendo y un \u00faltimo punto en la tabla",
            "start": 2024.659,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "este de la habana ci\u00f3n de los municipios",
            "start": 2029.73,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que nos mostr\u00f3 en donde la ciudad de",
            "start": 2032.59,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mexico y otros y otros gobiernos ya",
            "start": 2034.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un 100 por ciento de la",
            "start": 2038.019,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en este abarcado no s\u00e9 si va",
            "start": 2040.57,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "a ser una tabla con respecto a cada",
            "start": 2044.289,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vacuna que vaya llegando porque ya hay",
            "start": 2046.299,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "50 por ciento de vacunaci\u00f3n personas",
            "start": 2049.45,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "autores pero todav\u00eda",
            "start": 2051.879,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y la vacunaci\u00f3n entonces esas ser\u00edan las",
            "start": 2053.169,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "preguntas gracias",
            "start": 2055.48,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "adelante muchas gracias me permite ser",
            "start": 2058.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "doctora nucamendi es que muchas gracias",
            "start": 2063.02,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "por la frase xxi eso y digo ahora",
            "start": 2066.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estamos de m\u00e1quina remota precisamente",
            "start": 2072.179,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "como el protocolo que se norma desde el",
            "start": 2074.76,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "sistema tambi\u00e9n de vigilancia y de",
            "start": 2080.49,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "control en donde si somos contactos de",
            "start": 2083.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un caso positivo tenemos que estar",
            "start": 2086.909,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en un periodo en el actual da",
            "start": 2089.159,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "miento y as\u00ed muchas de las personas que",
            "start": 2091.109,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "trabajamos de ir directamente con el",
            "start": 2094.349,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez gatell a partir de esto",
            "start": 2096.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hemos estado en el auto aislamiento",
            "start": 2099.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "domiciliario en est\u00e9 vigilando s\u00edntomas",
            "start": 2101.3,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por lo pronto les leer les comunic\u00f3 que",
            "start": 2104.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estoy totalmente asintom\u00e1ticos pero s\u00ed",
            "start": 2107.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajando desde mi domicilio muchas",
            "start": 2110.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gracias por la pregunta pero si",
            "start": 2114.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "expectativas de qu\u00e9",
            "start": 2116.81,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de que pronto efectividad regresar y",
            "start": 2119.09,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "estamos participando de manera",
            "start": 2122.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en cuanto a las sedes de de coment\u00f3 que",
            "start": 2131.19,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "es importante uno habido as\u00ed grandes",
            "start": 2136.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "incidentes en general la vacunaci\u00f3n ha",
            "start": 2139.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "fluido muy bien tanto en en los",
            "start": 2142.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "municipios este rural es que ese caso la",
            "start": 2146.23,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "vacuna con astraz\u00e9neca como tambi\u00e9n en",
            "start": 2151.0,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "el mecatepec \u00e9ste ya municipio rural en",
            "start": 2155.26,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ciudades y sic perd\u00f3n urbano y el estr\u00e9s",
            "start": 2159.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en ciudad de m\u00e9xico con las alcald\u00edas",
            "start": 2163.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con las que se inici\u00f3 nada en",
            "start": 2166.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca hemos tenido una una muy",
            "start": 2168.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buena participaci\u00f3n en muchos municipios",
            "start": 2171.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "especialmente los municipios m\u00e1s rurales",
            "start": 2174.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hemos tenido que despu\u00e9s de algunos d\u00edas",
            "start": 2177.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas",
            "start": 2179.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "baja considerablemente los sitios de",
            "start": 2182.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y en general lo que se ha",
            "start": 2184.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "establecido como lineamiento es que",
            "start": 2186.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando existe ya una tasa muy peque\u00f1a o",
            "start": 2188.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nula de que ya no hay personas que se",
            "start": 2192.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e9n acercan",
            "start": 2195.7,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "a los sitios de vacunaci\u00f3n se est\u00e1n",
            "start": 2196.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "instalando estos sitios de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 2198.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "activ\u00e1ndose en municipios contiguos eso",
            "start": 2200.44,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y por eso estamos esperando que en estas",
            "start": 2203.74,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "entidades donde ya traban la meta total",
            "start": 2207.069,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "\u00e9l no tiene mucho m\u00e1s demanda de vacunas",
            "start": 2210.609,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en los municipios donde se activaron ya",
            "start": 2214.66,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "se activen en municipios vecinos y que",
            "start": 2216.819,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "puedan reactivar la vacunaci\u00f3n est\u00e9 en",
            "start": 2220.029,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2224.589,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a veces se cumpli\u00f3 con la m\u00e9trica del",
            "start": 2227.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "100% cuando con la tarea se acerca y",
            "start": 2230.98,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n ya se ha anunciado el d\u00eda",
            "start": 2234.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana empezaremos bueno empezar\u00e1n en",
            "start": 2237.249,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico este en tres en tres",
            "start": 2240.4,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "delegaciones en tres alcald\u00edas en la",
            "start": 2243.609,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda lista a cargo en la alcald\u00eda de",
            "start": 2246.849,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tl\u00e1huac el alcalde de xochimilco con las",
            "start": 2249.239,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "sputnik tambi\u00e9n ya la la que est\u00e1 el",
            "start": 2253.529,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "gobierno y el gobierno local tambi\u00e9n en",
            "start": 2256.329,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un investigado por la pr\u00f3xima con dos",
            "start": 2258.91,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "letras del accesitario en el apellido",
            "start": 2262.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "inicial de las personas adultas mayores",
            "start": 2264.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y esta vacuna que es un sputnik que como",
            "start": 2266.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hemos comentado es una vacuna",
            "start": 2271.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que requiere puntos de vacunaci\u00f3n con la",
            "start": 2273.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "capacidad de congelaci\u00f3n que no es lo",
            "start": 2276.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "habitual lo que es lo que se tiene con",
            "start": 2279.039,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca no es lo que se tiene",
            "start": 2281.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tampoco con pzifer y es precisamente por",
            "start": 2282.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de esta vacuna que",
            "start": 2285.67,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "requiere el paso directo de la",
            "start": 2288.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "congelaci\u00f3n al menos al menos 18 grados",
            "start": 2291.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "directamente a la vacunaci\u00f3n en un lapso",
            "start": 2294.12,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no mayor de dos shots entonces por eso",
            "start": 2296.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se sentaron el d\u00eda de hoy ha estado",
            "start": 2299.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "preparando los sitios de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2302.13,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "estas tres ante el d\u00eda y ma\u00f1ana estar\u00e1n",
            "start": 2304.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "listos para iniciar de manera ordenada y",
            "start": 2306.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "programada por aves edad creo que el",
            "start": 2310.36,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "efecto en general los incidentes en",
            "start": 2314.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ning\u00fan sitio que nos hayan reportado",
            "start": 2318.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es importante con que tambi\u00e9n la",
            "start": 2319.95,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "\u00e9lite la idea de estas brigadas con un",
            "start": 2323.86,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "equipo de apoyo que nos permita ordenar",
            "start": 2327.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "programar y cuidar a las personas que",
            "start": 2330.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n leyendo a los puestos de",
            "start": 2334.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con estas brigadas que que",
            "start": 2336.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "son de 12 \u00f3 3 elementos y los",
            "start": 2339.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vacunadores en su ayuda y recordad cada",
            "start": 2342.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "brigada ser tambi\u00e9n el elemento de las",
            "start": 2345.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas ya sea de sedena semar o",
            "start": 2348.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lugar del nacional que bien parte de su",
            "start": 2351.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "labor es tambi\u00e9n mantener el orden",
            "start": 2354.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablico caso de qu\u00e9",
            "start": 2356.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "existe alg\u00fan tipo de disturbio que hasta",
            "start": 2358.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el momento no se ha tenido tal vez los",
            "start": 2360.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00fanicos casos activos que se han tenido",
            "start": 2363.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es en aquellos sitios de grandes de",
            "start": 2365.71,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas con donde ha habido",
            "start": 2368.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "depositantes de espera y tambi\u00e9n se han",
            "start": 2370.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ido meta los protocolos operativos para",
            "start": 2373.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "poder programar mejor este anticipaci\u00f3n",
            "start": 2375.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y continuar con el llama esta poblaci\u00f3n",
            "start": 2380.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de que va a haber vacunas a todos los",
            "start": 2383.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "expertos se env\u00edan vacunas a un sitio",
            "start": 2387.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "quiere decir que alcanzan para todos los",
            "start": 2390.16,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "mayores de ser un municipio en general",
            "start": 2392.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estamos con una rentabilidad cerca del",
            "start": 2395.529,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "60 por ciento y en general se est\u00e1n",
            "start": 2399.039,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "calculando la dosis con el censo totales",
            "start": 2402.099,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que dice que tampoco de esa necesidad de",
            "start": 2405.13,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ir en tren tard\u00eda a vacunarse pasar\u00e1",
            "start": 2408.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "varios d\u00edas estos mismos sitios y por",
            "start": 2411.309,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "eso la necesidad de ir programando punto",
            "start": 2414.25,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "para que no existen estos grandes",
            "start": 2417.01,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tiempos de espera y por \u00faltimo quiero",
            "start": 2419.079,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2421.569,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "a diferencia de otros sitios y que",
            "start": 2423.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a ser similar en acci\u00f3n en",
            "start": 2426.08,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "f\u00edsico",
            "start": 2427.55,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n activando sitios masivos de",
            "start": 2428.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en donde se est\u00e1n incluyendo",
            "start": 2431.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de 30 35 40 c\u00e9lulas de",
            "start": 2433.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vacunadores que permiten tener una",
            "start": 2437.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "capacidad de cerca de 5000",
            "start": 2439.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mil o hasta 7 mil personas por d\u00eda por",
            "start": 2442.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunar este cosa que va a ser mucho m\u00e1s",
            "start": 2445.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eficiente en aquellos lugares altamente",
            "start": 2447.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poblados como puede ser tanto el",
            "start": 2450.41,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "municipio ecatepec como las tres",
            "start": 2452.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas que iniciar\u00e1n m\u00e1s maneras",
            "start": 2453.89,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2456.44,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "gracias en relaci\u00f3n al gr\u00e1fico",
            "start": 2458.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presentado es correcto esta distribuci\u00f3n",
            "start": 2460.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de la proporci\u00f3n de avance tiene que ver",
            "start": 2463.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con la cantidad de dosis que hemos",
            "start": 2466.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tenido disponible se va a venir",
            "start": 2468.96,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "actualizando conforme vaya llegando",
            "start": 2470.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la vacuna y al final obviamente",
            "start": 2471.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tendremos que presentarles el avance",
            "start": 2474.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "global con base a la estimaci\u00f3n que se",
            "start": 2476.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 de aplicaci\u00f3n en todo este en",
            "start": 2478.95,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este caso en todo este grupo poblacional",
            "start": 2481.71,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que son adultos mayores",
            "start": 2483.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "por favor no hab\u00eda dicho de este lado",
            "start": 2486.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "verdad y luego de lado por favor",
            "start": 2488.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches ignacio de alba de",
            "start": 2491.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina preguntarle doctora si",
            "start": 2493.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pueden actualizar de nuevo los datos que",
            "start": 2496.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tienen sobre re contagios y si tienen",
            "start": 2498.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que el segundo contagio",
            "start": 2501.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s grande y tengo dos preguntas si",
            "start": 2503.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos actualizar la informaci\u00f3n de",
            "start": 2506.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "correcci\u00f3n de re contagios a ya ya ya",
            "start": 2508.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entend\u00ed",
            "start": 2512.08,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "justo en relaci\u00f3n a las personas que",
            "start": 2513.07,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tuvieron una prima infecci\u00f3n y que",
            "start": 2514.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "posteriormente volvieron a presentar una",
            "start": 2516.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n aunque esta informaci\u00f3n justo",
            "start": 2518.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la estamos trabajando para nosotros es",
            "start": 2522.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muy importante dentro de la base de",
            "start": 2524.62,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "datos que tenemos hacer la",
            "start": 2526.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de todos aquellos que",
            "start": 2527.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tuvieron una primera infecci\u00f3n pero algo",
            "start": 2530.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que para nosotros es relevante antes de",
            "start": 2531.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "darles los datos duros es poder",
            "start": 2534.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "identificar que realmente la persona",
            "start": 2536.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tuvo una reinfecci\u00f3n y que no es la",
            "start": 2538.62,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de la misma cepa que lo",
            "start": 2542.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contagio la primera vez y entonces si",
            "start": 2544.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nos permiten con mucho gusto en futuras",
            "start": 2546.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "emisiones les presentaremos en lo que",
            "start": 2548.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos actualmente nuestro",
            "start": 2551.38,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de datos",
            "start": 2553.0,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n preguntar si las personas que",
            "start": 2555.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "han tenido herpes tienen alguna",
            "start": 2557.54,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "dificultad con la vacuna",
            "start": 2560.0,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "bueno doctor y no s\u00e9 si usted quiera",
            "start": 2563.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comentarlo",
            "start": 2566.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si me puede repetir la pregunta",
            "start": 2567.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hasta ahora las personas que presentan",
            "start": 2571.43,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "herpes",
            "start": 2573.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entiendo que el pez otter si presentan",
            "start": 2575.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de reacci\u00f3n adversa a la",
            "start": 2578.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2581.72,
            "duration": 2.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2582.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este 7 y teniendo bien est\u00e1 vivo para",
            "start": 2584.579,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "todas las cantinas ahora tenemos la",
            "start": 2590.05,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n de si hay reacciones",
            "start": 2593.109,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "al\u00e9rgicas a cualquier componente de la",
            "start": 2596.109,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "vacuna se describen las gu\u00edas este si",
            "start": 2599.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hay reacciones al\u00e9rgicas excomponentes",
            "start": 2602.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pululaba con esta pol\u00e9mica en las",
            "start": 2604.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reacciones tras leer las previas graves",
            "start": 2606.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "multas el quedar claro es que sean",
            "start": 2608.89,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "graves de lo que se est\u00e1 indicado para",
            "start": 2612.06,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "excitar tiene una ocupaci\u00f3n estrecha en",
            "start": 2615.78,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "general si hay una reacci\u00f3n al\u00e9rgica",
            "start": 2619.63,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "grave uso en alg\u00fan momento en peligro la",
            "start": 2622.359,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "vida tambi\u00e9n est\u00e1n contraindicados pero",
            "start": 2625.869,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cualquier persona que tenga reacciones",
            "start": 2628.15,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "al\u00e9rgicas les leves tienen que ser",
            "start": 2630.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estrictamente observadas y ahora ser\u00e1",
            "start": 2633.569,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "general tenemos el per\u00edodo de 30 minutos",
            "start": 2636.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la observaci\u00f3n post vacuna",
            "start": 2639.49,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "especialmente en aquellas personas que",
            "start": 2641.55,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tengan alg\u00fan tipo de reacci\u00f3n al\u00e9rgica",
            "start": 2644.349,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "hemos bebido unos tres picos m\u00ednimos",
            "start": 2647.66,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "indispensables de cada sitio que la",
            "start": 2653.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n es que tengan la castidad",
            "start": 2655.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos humanos capacitados como en",
            "start": 2658.13,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "insumos para atender la incidencia y y",
            "start": 2660.98,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "en su caso la de capturar un out",
            "start": 2665.839,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "hospitalaria si es que el sitio es no",
            "start": 2669.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una unidad hospitalaria y eso",
            "start": 2673.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "puso un par de luces graves que reporten",
            "start": 2675.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "duda doctora en lo que me indique es",
            "start": 2678.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "atendido y la gran mayor\u00eda se resuelven",
            "start": 2681.339,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en las primeras 24 horas y se pueden dar",
            "start": 2685.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de alto aunque nada m\u00e1s resaltar que",
            "start": 2687.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hasta ahora la notificaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 2690.17,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "de estos efectos adversos que les",
            "start": 2691.88,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "presentaba como gravesano graves no se",
            "start": 2693.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha identificado una relaci\u00f3n de gravedad",
            "start": 2695.869,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "en personas que tengan el peso esther",
            "start": 2698.539,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "activo con la aplicaci\u00f3n de vacuna",
            "start": 2700.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y bueno hay escuelas privadas que",
            "start": 2703.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pretenden volver a clases a pesar de que",
            "start": 2705.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las autoridades sanitarias no lo",
            "start": 2707.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recomiendan preguntar qu\u00e9 efecto podr\u00eda",
            "start": 2709.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tener el regreso anticipado a clases en",
            "start": 2713.27,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "el manejo de la epidemia",
            "start": 2715.67,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "lutero y no s\u00e9 si usted quiere empezar",
            "start": 2718.479,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "con la respuesta si muchas gracias",
            "start": 2721.039,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "justo digo de 13 ya varias semanas",
            "start": 2726.289,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos sus equipos trabajando tambi\u00e9n",
            "start": 2729.049,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con las autoridades de la secretar\u00eda",
            "start": 2731.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica a ganar para ir viendo",
            "start": 2735.259,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "este posteo verificando lo divino que ya",
            "start": 2737.989,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan establecido y ahora mir\u00e1ndolos",
            "start": 2741.68,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "en su operativa para la fractura de",
            "start": 2744.2,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "escuelas en general este si en efecto",
            "start": 2747.049,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este ha habido tambi\u00e9n la la la",
            "start": 2750.019,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "iniciativa de escuelas pagas que",
            "start": 2753.829,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "buscando tener una apertura m\u00e1s pronta",
            "start": 2757.579,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de lo que tal vez en su momento la",
            "start": 2762.259,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y los",
            "start": 2765.229,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "lineamientos que estamos trabajando de",
            "start": 2767.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "manera conjunta de ir abriendo en",
            "start": 2768.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aquellos entonces federativas que ya",
            "start": 2771.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en color verde del sem\u00e1foro",
            "start": 2773.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estamos tratando de acelerar esto es",
            "start": 2776.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "prioridad de todos el poder abrir pronto",
            "start": 2780.08,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el sector educativo y este y por",
            "start": 2783.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "eso la invitaci\u00f3n estas escuelas",
            "start": 2788.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas como privadas esperar eso s\u00ed la",
            "start": 2792.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n que est\u00e9 dando a hacer que",
            "start": 2796.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 trabajando junto con nosotros de",
            "start": 2798.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "salud para que impacte los puede tener",
            "start": 2801.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "queremos que el impacto en general en la",
            "start": 2803.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apertura despu\u00e9s lo que se ha comentado",
            "start": 2806.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tiene que ver con \u00e9l un momento tambi\u00e9n",
            "start": 2808.85,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de utilidad digo que la apertura de",
            "start": 2812.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "escuelas implica m\u00e1s movilidad en el",
            "start": 2816.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "territorio este y por eso es importante",
            "start": 2818.9,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el ver la apertura que se puede gastar",
            "start": 2821.93,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "monitoreando tanto la movilidad con el",
            "start": 2824.56,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el sistema de vigilancia que nos va a",
            "start": 2827.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "permitir y va a ser suficientemente",
            "start": 2831.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sensible para encontrar puntos en el que",
            "start": 2833.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "cambien la tendencia que implique",
            "start": 2836.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "modificar",
            "start": 2838.9,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "las recomendaciones pero tambi\u00e9n implica",
            "start": 2840.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el poder tener brotes en las grillas",
            "start": 2843.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "espuelas y esto porque tambi\u00e9n se tiene",
            "start": 2845.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una un lineamiento espec\u00edfico para la",
            "start": 2848.39,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "vigilancia de los posibles brotes porque",
            "start": 2851.03,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "tanto tanto los estudiantes como en el",
            "start": 2855.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "putt en el personal docente y hoy en",
            "start": 2860.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cada una de las entidades para tener un",
            "start": 2865.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sistema permita identificar tambi\u00e9n los",
            "start": 2867.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "casos de manera temprana para ver qu\u00e9",
            "start": 2870.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "invitarlos al aislamiento",
            "start": 2874.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y en caso necesario que ustedes ayuda de",
            "start": 2877.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica tambi\u00e9n de la posibilidad",
            "start": 2880.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de cerrar ya sea a unas secciones o",
            "start": 2883.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escuelas enteras siendo de los brotes",
            "start": 2886.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que se indiquen y para eso tambi\u00e9n todo",
            "start": 2889.64,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tiene a vientos que estamos trabajando",
            "start": 2891.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n establecidos y que se est\u00e1n",
            "start": 2893.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejorando ser \u00fatiles para para este",
            "start": 2895.55,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "momento de repleto",
            "start": 2898.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "perfecto el siguiente por favor si le",
            "start": 2902.49,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pueden pasar el micr\u00f3fono",
            "start": 2905.61,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "gracias doctora buenas noches sab\u00eda",
            "start": 2908.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "vargas de publimetro",
            "start": 2910.72,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "precisamente retomando la pregunta del",
            "start": 2912.099,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero ser\u00edan cu\u00e1les ser\u00edan las",
            "start": 2913.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sanciones llegar\u00edan a suspenderse las",
            "start": 2914.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escuelas que continuar\u00edan abiertas por",
            "start": 2917.01,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "por ese tipo como sucedi\u00f3 con los",
            "start": 2920.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "negocios en su momento y la segunda",
            "start": 2921.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda hasta el corte de este",
            "start": 2924.19,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "momento que nos est\u00e1n presentando son",
            "start": 2926.23,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "17.000 maestros los que han sido",
            "start": 2927.849,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "vacunados cuanto se toman en cuenta para",
            "start": 2929.53,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "la segunda fase que termine en abril y",
            "start": 2932.26,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "si la proyecci\u00f3n es terminara hasta",
            "start": 2934.359,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 2936.309,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "estoy muchas gracias por ciento primero",
            "start": 2940.239,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "la segunda son las dos el centro",
            "start": 2943.209,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "educativo los registros y maestros en el",
            "start": 2949.749,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estado de campeche justo ahora aquella",
            "start": 2952.389,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "otra la vacuna de facer del b\u00edo que",
            "start": 2956.439,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el d\u00eda de hoy gestando y",
            "start": 2959.949,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transportar hacia las entidades",
            "start": 2963.749,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "federativas tanto ma\u00f1ana",
            "start": 2966.069,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este es el de tomar en cuenta las tumbas",
            "start": 2968.739,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "dosis tambi\u00e9n de este cerca de 17.000",
            "start": 2973.119,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "profesores es que se vacunaron este ya",
            "start": 2976.569,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 28 d\u00edas en campeche entonces",
            "start": 2980.439,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya van destinadas y en el estado de",
            "start": 2983.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "campeche se van a estar abriendo de",
            "start": 2986.349,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manera simult\u00e1nea sitios para personal",
            "start": 2988.359,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de salud sitios para adultos mayores y",
            "start": 2991.179,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "sitios de",
            "start": 2994.149,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de panam\u00e1 en songs con la vacuna del",
            "start": 2995.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2999.49,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estamos estar hablando de las entidades",
            "start": 3001.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que puedan iniciar tambi\u00e9n con una",
            "start": 3005.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el maestro pero s\u00f3lo recordar",
            "start": 3008.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que la prioridad que esa marca o ustedes",
            "start": 3010.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del documento rector de la pol\u00edtica",
            "start": 3013.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nacional en el eje primario esa edad es",
            "start": 3016.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "donde se ha estimado el impacto",
            "start": 3020.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "principal en mortalidad el avance o la",
            "start": 3022.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cobertura en vacunaci\u00f3n con expectativa",
            "start": 3026.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de un impacto m\u00e1s pronto en los efectos",
            "start": 3029.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "graves y hace y las defunciones que",
            "start": 3032.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "puede haber por una excepci\u00f3n",
            "start": 3036.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y tres son la prioridad n\u00famero uno que",
            "start": 3040.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es avanzar r\u00e1pidamente en el s\u00f3nar",
            "start": 3042.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adulto mayor y de manera focal",
            "start": 3045.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una serie de condiciones especialmente",
            "start": 3048.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en la din\u00e1mica epidemiol\u00f3gica en la",
            "start": 3050.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entidad pues permitir tambi\u00e9n la y",
            "start": 3054.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "progresando en la vacunaci\u00f3n de maestros",
            "start": 3057.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en otras entidades",
            "start": 3060.49,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "este en cuanto a la ascensi\u00f3n",
            "start": 3062.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estamos realmente con un trabajo",
            "start": 3066.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "colaborativo en donde estamos trabajando",
            "start": 3069.18,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "es claramente muy cercano con la sed y",
            "start": 3070.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy sacando tambi\u00e9n con las",
            "start": 3073.87,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "instituciones de escuelas privadas que",
            "start": 3075.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n adquiriendo de manera",
            "start": 3077.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "colaborativa para poder tener los",
            "start": 3078.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "protocolos espec\u00edficos permitan una",
            "start": 3082.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apertura en general hay una pol\u00edtica de",
            "start": 3084.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esa acci\u00f3n hacia la cierre de escuelas",
            "start": 3088.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed de trabajo colaborativo para que",
            "start": 3090.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esta apertura en su momento se haga de",
            "start": 3093.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "manera ordenada y siguiendo los",
            "start": 3095.38,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "protocolos de seguridad que se han",
            "start": 3096.97,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "establecido y no se clausurar\u00e1n",
            "start": 3098.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no se suspender\u00e1n actividades",
            "start": 3101.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "son las posibilidades de los de los",
            "start": 3105.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "brotes es una ya que estamos haciendo",
            "start": 3109.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hincapi\u00e9 en esos lineamientos tambi\u00e9n la",
            "start": 3111.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n y el reporte de los",
            "start": 3114.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "casos sospechosos y dependiendo de esto",
            "start": 3116.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "as\u00ed como bien dice lineamiento pues es",
            "start": 3118.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "posible que se tengan que cerrar",
            "start": 3121.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 3123.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de acuerdo al brote tenemos tenemos",
            "start": 3125.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n unas el lineamientos pero no",
            "start": 3127.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos ahora as\u00ed un protocolo",
            "start": 3129.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "establecido de verificaci\u00f3n en que cada",
            "start": 3132.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una de las escuelas para ver si cumple",
            "start": 3135.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero si estamos con una evaluaci\u00f3n de",
            "start": 3137.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los protocolos de reapertura para esto y",
            "start": 3140.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por lo que se est\u00e1 considerando sanci\u00f3n",
            "start": 3142.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alguna sino recomendaci\u00f3n para seguir",
            "start": 3145.79,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "lluvia",
            "start": 3148.25,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "o que ya para terminar la asociaci\u00f3n",
            "start": 3148.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nacional de escuelas particulares",
            "start": 3151.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mencionan que ning\u00fan profesor de que",
            "start": 3152.38,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabaja en escuelas particulares ha sido",
            "start": 3155.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tomado en cuenta para la vacunaci\u00f3n a",
            "start": 3156.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "partir de cu\u00e1ndo se tomar\u00e1n en cuenta",
            "start": 3159.11,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "estos profesores que laboran en",
            "start": 3160.58,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "instituciones privadas",
            "start": 3162.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n pero ahora si es x se rompi\u00f3",
            "start": 3167.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mucho no s\u00e9 si gavi en estudiar el",
            "start": 3169.619,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "proyecto y doctor la pregunta es que",
            "start": 3171.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actualmente no se han tomado en cuenta",
            "start": 3174.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "al personal educativo de las",
            "start": 3177.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instituciones privadas y que si este",
            "start": 3180.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personal fuera a tomar en cuenta y a",
            "start": 3183.15,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "partir de qu\u00e9 fecha para que se le",
            "start": 3185.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "realice la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3186.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "muchas gracias y est\u00e9 bueno en el \u00fanica",
            "start": 3189.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entidad donde se ha hecho la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3193.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "al sistema educativo tambi\u00e9n influy\u00f3 el",
            "start": 3196.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sistema privado este y como se dijo en",
            "start": 3199.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su momento los primeros d\u00edas se ampli\u00f3",
            "start": 3202.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica media",
            "start": 3205.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s para media superior superior y",
            "start": 3208.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuelas privadas y el sur campeche y",
            "start": 3211.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n se cubri\u00f3 y ese es el plan",
            "start": 3215.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lo que se activ\u00f3 un protocolo de",
            "start": 3217.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n educativo en una entidad",
            "start": 3222.15,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pensar contemplado el sector",
            "start": 3224.43,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "privado para esta cobertura",
            "start": 3227.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si alguien m\u00e1s tiene una pregunta",
            "start": 3232.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "delante por favor",
            "start": 3234.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gracias gracias esto ya tenemos un",
            "start": 3236.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poquito de tiempo el canciller es m\u00e1s",
            "start": 3238.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "celebrada en la ma\u00f1ana ha comentado algo",
            "start": 3240.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acerca de cierta respuesta que estaban",
            "start": 3243.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esperando respecto a la vacuna k\u00f3vacs o",
            "start": 3245.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el sistema k\u00f3vacs quisiera saber si este",
            "start": 3248.18,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "estudio en respuesta ya el d\u00eda de hoy o",
            "start": 3251.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en crecimientos y torio dar",
            "start": 3255.07,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "signos en virtud de respuesta y con",
            "start": 3258.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "respecto al almirante rafael ojeda que",
            "start": 3260.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "report\u00f3 en su cuenta de twitter que",
            "start": 3264.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este dado positivo a con niveles",
            "start": 3266.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por segunda ocasi\u00f3n esperamos que se",
            "start": 3268.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "encuentre bien de salud quiera saber",
            "start": 3271.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se encuentra y si hay alg\u00fan tipo de",
            "start": 3273.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con respecto a su re",
            "start": 3275.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contagio pues doctor y si nos apoya con",
            "start": 3276.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la primer pregunta adelante",
            "start": 3279.83,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias y mostrando tenemos un",
            "start": 3283.279,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "grupo de trabajo est\u00e9 junto con con",
            "start": 3288.619,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda y la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3291.469,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3294.589,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n con la plataforma",
            "start": 3296.92,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "multilateral de cocas es importante",
            "start": 3300.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "acordar que para contax tenemos el",
            "start": 3303.87,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3307.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud pero tambi\u00e9n ya",
            "start": 3309.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 el contacto directo con",
            "start": 3312.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con la farmac\u00e9utica astraz\u00e9neca que como",
            "start": 3314.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que se han mencionado de el primer lote",
            "start": 3318.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de vacunas conseguiremos a trav\u00e9s de la",
            "start": 3322.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "plataforma cobas que son astraz\u00e9neca que",
            "start": 3324.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 elevando el el origen el origen",
            "start": 3328.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para la plataforma para el f\u00e1rmaco las",
            "start": 3332.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vacunas de astraz\u00e9neca son de lectura en",
            "start": 3335.74,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "corea es que estamos haciendo la",
            "start": 3339.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n documental de los diferentes",
            "start": 3343.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasos en",
            "start": 3346.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a poder importar estas lunas y estamos",
            "start": 3348.73,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tener en la comunicaci\u00f3n con astraz\u00e9neca",
            "start": 3352.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para afinar los \u00faltimos aspectos y tener",
            "start": 3354.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "una fecha ya espec\u00edfica de llegada que",
            "start": 3358.57,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3361.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a su segunda pregunta sobre",
            "start": 3364.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el estado de salud del almirante el",
            "start": 3367.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mismo justo notific\u00f3 a trav\u00e9s de sus",
            "start": 3369.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "redes sociales que actualmente se",
            "start": 3372.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "encontraba sintom\u00e1tico aunque tuvo un",
            "start": 3374.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "resultado positivo en este caso pues no",
            "start": 3377.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se clasifica como un caso como tal sino",
            "start": 3380.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien es un portador asintom\u00e1tico y",
            "start": 3383.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando el protocolo como",
            "start": 3385.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "portador de mantenerlo en seguimiento",
            "start": 3387.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obviamente en caso de que presentara",
            "start": 3390.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alg\u00fan signo o s\u00edntoma pues tenemos que",
            "start": 3392.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aplicar el protocolo que tenemos en",
            "start": 3395.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica y ante ellos y",
            "start": 3397.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presentar hallar cumplimiento de signos",
            "start": 3400.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y s\u00edntomas que eso lo har\u00edan pasar de",
            "start": 3402.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "portador asintom\u00e1tico a caso obviamente",
            "start": 3406.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda tambi\u00e9n que hagamos un",
            "start": 3409.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estudio de contactos de los contactos",
            "start": 3411.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cercanos quienes son aquellos que tienen",
            "start": 3413.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s riesgo en un momento dado de",
            "start": 3416.23,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "contagiarse",
            "start": 3418.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si alguien m\u00e1s en el foro tiene",
            "start": 3421.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "alguna pregunta de no ser as\u00ed agradezco",
            "start": 3423.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al doctor ruiz l\u00f3pez ridaura el que se",
            "start": 3427.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haya conectado v\u00eda remota y agradecemos",
            "start": 3429.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a todos los que estuvieron atentos a",
            "start": 3432.43,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esta transmisi\u00f3n y siendo las 19 horas",
            "start": 3433.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con 53 minutos entonces damos por",
            "start": 3436.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "terminada la conferencia muchas gracias",
            "start": 3438.31,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y muy buenas noches",
            "start": 3440.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3443.8,
            "duration": 2.99
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] ah hola muy buenas noches tengan todas y todos ustedes que est\u00e1n de forma presencial o conectados a trav\u00e9s de las redes sociales o canales de televisi\u00f3n le damos la cordial bienvenida para la emisi\u00f3n de esta conferencia de prensa que se realiza de manera diaria en torno al kobe 19 coordinada por la secretar\u00eda de salud su servidora la doctora gabriela nucamendi de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda el d\u00eda de hoy estar\u00e1 apoyando con el informe t\u00e9cnico que ya est\u00e1n acostumbrados a visualizar y tendremos v\u00eda remota al doctor el rublo perdida ahora nuestro director general del sena precede torre y muy buenas noches \u00e9l nos estar\u00e1 apoyando justo en el apartado de la presentaci\u00f3n de avance de la estrategia de la vacunaci\u00f3n en torno al cob y si les parece podr\u00edamos dar inicio con el informe t\u00e9cnico para que podamos iniciar con la conferencia gracias pues bien al corte del d\u00eda de hoy siendo 23 de febrero podemos identificar el escenario nacional donde esta gr\u00e1fica ustedes ya la conocen muy bien tenemos colocado una curva en tono claro de los casos estimados seguida de los casos que est\u00e1n ya recuperados con base al registro que tenemos en la plataforma nacional del sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedades respiratorias virales y observamos pues que al d\u00eda de hoy tenemos ya un total de m\u00e1s de 2 millones 247 mil casos estimados y personas recuperadas un mill\u00f3n seiscientos siete mil 869 observemos pues como al final de la gr\u00e1fica vemos una franca disminuci\u00f3n en este caso a partir de la c\u00faspide de la curva menos del 27% en relaci\u00f3n a las personas recuperadas pero en realidad esto lo que significa es que afortunadamente tenemos ya un una presentaci\u00f3n de casos recuperados que va de una forma constante y lo mismo ocurre con los casos estimados es decir ha habido una funci\u00f3n de contagios y esto es favorable para el panorama epidemiol\u00f3gico del pa\u00eds con esto tenemos que actualmente tenemos como casos activos estimados es decir aquellas personas que tienen que vivir y que a\u00fan presentan signos y s\u00edntomas de la enfermedad tenemos un total de 49 mil 273 distribuidos en toda la rep\u00fablica mexicana y es muy importante que observen que actualmente tenemos ya arriba de 464.000 esquemas de vacunaci\u00f3n aplicados para la prevenci\u00f3n de colitis igual en este otro gr\u00e1fico que ustedes tambi\u00e9n ya conocen muy bien podemos identificar claramente c\u00f3mo se est\u00e1 presentando actualmente una curva claro que es la que est\u00e1 en la parte superior el total de personas hospitalizadas este es el grupo de las personas hospitalizadas que tienen la prueba confirmatoria kobe distribuidas por semana y por d\u00eda de acuerdo a la fecha de inicio de s\u00edntomas a su vez identificados en la curva n\u00famero roja la totalidad de la distribuci\u00f3n de todas las personas hospitalizadas en camas generales quiere decir esto que son camas que no requieren apoyo ventilatorio y en la parte baja que son la curva en color verde podemos identificar tambi\u00e9n la distribuci\u00f3n de las personas hospitalizadas que desafortunadamente tienen diagn\u00f3stico a kobe y que han requerido ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica a pesar de que hemos presentado esta gr\u00e1fica y en m\u00faltiples ocasiones es muy importante que resaltemos que actualmente la ocupaci\u00f3n nacional se encuentra en un 33 por ciento muy por debajo a la ocupaci\u00f3n que obviamente ten\u00edamos las anteriores donde llegamos al pico m\u00e1s alto de casas y contagios en el pa\u00eds observemos pues como este gr\u00e1fico visto de forma diferente es muy importante que veamos como actualmente tan solo tres entidades federativas que son ciudad de m\u00e9xico por la y estado de m\u00e9xico se encuentran como en el apartado de lo que yo he denominado tal vez algo como una semaforizaci\u00f3n naranja o intermedia en donde tenemos entre 69 y 50 por ciento de ocupaci\u00f3n actualmente no se ha movido el cambio de ocupaci\u00f3n en estas entidades federativas sin embargo tampoco se observa un incremento y en el grueso una mayor parte del territorio mexicano 29 entidades federativas identificamos claramente que tienen menos del 50% de ocupaci\u00f3n a nivel hospitalario con pacientes hospitalizados observen pues como en el rubro inferior actualmente tenemos arriba de 32.300 cuenta tom\u00e1s totales con un total de m\u00e1s de 21.000 camas disponibles en caso de que se vuelvan o se requirieron para la atenci\u00f3n de estos pacientes y actualmente tenemos una cantidad de m\u00e1s de 10.000 camas ocupadas destinadas espec\u00edficamente para estos pacientes en esta \u00faltima l\u00e1mina identificados pues como tenemos tambi\u00e9n un incremento en la disponibilidad de las camas con el requerimiento de ventilaci\u00f3n o ventilador para obviamente para los pacientes graves en donde no tenemos ni una sola entidad con una ocupaci\u00f3n arriba del 70 por ciento y tan s\u00f3lo en una entidad federativa que la ciudad de mexico nos mantenemos con una ocupaci\u00f3n por arriba del 60 por ciento 60 y 61 por ciento actualmente no tiene cambio esto que significa que no est\u00e1 incrementando y observamos en las gr\u00e1ficas anteriores que al contrario va con tendencia a la baja y ya en 31 entidades federativas afortunadamente la ocupaci\u00f3n hospitalaria para pacientes que requieren ventilaci\u00f3n se encuentra por debajo del 50 por ciento a nivel nacional tenemos una ocupaci\u00f3n del 36 por ciento yo lo que queremos resaltar el d\u00eda de hoy es que ya llevamos varias d\u00edas semanas presentando una tendencia a la baja y esto se puede mantener siempre y cuando no olvidemos que nuestras medidas preventivas que ya hemos comentado con anterioridad en otras ediciones se siga manteniendo con la poblaci\u00f3n el uso de como de cubrebocas el lavado de manos y la zona estancia entiendo pues que tenemos en este momento la presentaci\u00f3n del componente del avance de la estrategia de vacunaci\u00f3n actualmente observamos pues como ya tenemos un total de 40 mil 684 dosis aplicadas reportadas a es teor\u00eda de hoy 23 de febrero y observemos en el gr\u00e1fico que tambi\u00e9n ustedes conocen bastante bien la distribuci\u00f3n de estas dosis aplicadas en relaci\u00f3n a los d\u00edas de aplicaci\u00f3n es odio como ya lo ha explicado con anterioridad el doctor artero de teolog\u00eda y todo ese equipo del gabinete que esta distribuci\u00f3n se incrementa porque es cuando tenemos la cantidad y aumentada de vacunas distribuidas por entidades federativas y luego volvemos a ver una un aplanamiento de la curva por as\u00ed decirlo y esto se debe a que ya quedan menos dosis y se distribuyen por d\u00eda [M\u00fasica] la siguiente persona si nosotros hacemos un conteo o una visualizaci\u00f3n de estas dosis que se han venido aplicando de forma acumulada observamos pues como una tendencia a la alta esto se mantiene porque es la sumatoria de todas las dosis aplicadas a nivel nacional pues bien actualmente tenemos arriba de 1.800.000 no s\u00e9 exactamente un mill\u00f3n 801 mil 156 dosis aplicadas y distribuidas a nivel nacional y identifiquen que la p\u00e9rdida que es una p\u00e9rdida esperada de estas dosis ni siquiera llega al 1% veamos pues tambi\u00e9n en este reporte de diario como actualmente llevamos ya un avance general respecto al total de las dosis que se han distribuido a las entidades federativas por arriba del 70 por ciento el 74 por ciento de estas vacunas que se han distribuy\u00f3 ya se han aplicado y es ese la danza que llevamos al d\u00eda de hoy la distribuci\u00f3n de este avance por entidad federativa lo pueden identificar en este gr\u00e1fico de barras en donde es claramente evidente que con base al reporte que tenemos de las propias entidades federativas las entidades que pr\u00e1cticamente o m\u00e1s bien ya cubrieron el 100% de las dosis est\u00e1n distribuidas en aguascalientes el estado de campeche ciudad de m\u00e9xico guanajuato y un poco menos del 100% lo tenemos en el estado de morelos y el estado de plastal actualmente de estas vacunas que se han distribuido podemos tener una clasificaci\u00f3n en el recuadro que ustedes observan en la parte inferior de su mano izquierda tenemos ya 860 mil 450 dosis aplicadas de la vacuna astraz\u00e9neca y en relaci\u00f3n a la vacuna de 2 africa zafan son a 638 mil 031 o sea a la poblaci\u00f3n de adultos mayores observemos pues que si hablamos de los esquemas de vacunaci\u00f3n completos actualmente dentro de las primeras dosis dentro del personal de salud ya aplicamos arriba de 665.000 y en la segunda dosis ya llevamos un avance importante que vamos a aplicar arriba de 464.000 se identifica en esta barra que est\u00e1 distribuida con dos colores la primera en tono rojo y en tono mucho m\u00e1s claro podemos ver como el 70% de las dosis ya han sido aplicadas en la primer dosis y llegamos a un avance muy importante en la segunda dosis en relaci\u00f3n al personal de salud y con el personal educativo pues seguimos manteniendo la cifra de arriba de 17 mil dosis aplicadas y en relaci\u00f3n a las personas adultos mayores que ahora pues es nuestra poblaci\u00f3n objetivo de inter\u00e9s pues tenemos que ya se han aplicado 653 mil dosis 946 obviamente todo esto implica a la primer dosis aplicada en esta poblaci\u00f3n observemos pues que si hablamos entonces de los efectos adversos atribuibles a la vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n las ces\u00e1reas que hemos ya comentado con anterioridad que pueden ser graves y no graves tenemos actualmente notificados al sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica espec\u00edficamente a la plataforma donde identificamos estos estos efectos adversos arriba de 8 mil 18 mil 109 casos notificados al d\u00eda de hoy en donde estos efectos adversos se pueden identificar dependiendo de la vacuna que se haya aplicado identificado m\u00e1s de 7 mil 884 tienen que ver con la fai ser context y 225 us transg\u00e9nicos recuerden que esto tambi\u00e9n tiene que ver con la distribuci\u00f3n de la vacuna es decir dependiendo de la cantidad o la vacuna que tengamos mayor volumen que se ha aplicado pues hay un incremento tambi\u00e9n en la distribuci\u00f3n de la notificaci\u00f3n de los efectos adversos que en su mayor\u00eda obviamente y en esta parte de abajo identificamos que de este gran total tan s\u00f3lo 49 casos es decir en voto menos del 1 por ciento son esas graves de las cuales si le hacemos una distribuci\u00f3n por vacuna 41 corresponden a facer 8 astraz\u00e9neca si hacemos una distribuci\u00f3n por sexo tenemos 11 en hombres 38 en mujeres y esto tambi\u00e9n tiene que ver con la proporci\u00f3n de personas vacunadas es decir hay mayor proporci\u00f3n de mujeres vacunadas que de varones vacunados actualmente tenemos 13 personas a\u00fan hospitalizadas por estos efectos distribuidos en estas entidades federativas que vieron el recuadro inferior izquierdo y en el caso btr la distribuci\u00f3n de los casos los tenemos en este otro recuerdo identificando la ciudad m\u00e9xico con mayor n\u00famero de notificaciones pues bueno ser\u00eda en la parte del componente del avance de la estrategia y entiendo que ya podr\u00edamos dar inicio al espacio de preguntas para esta conferencia por favor acompa\u00f1ar\u00e1 a grande gracias buenas noches doctor garc\u00eda de diario bar de grupo cant\u00f3n dos preguntas y ahorita en las las cifras que nos caso nos habla del personal de salud de seiscientos sesenta y tantos mil cuando la la meta era cerca de un mill\u00f3n y m\u00e1s de un mill\u00f3n para que estuviera todo el esquema completo que ha pasado ah\u00ed y otra si ya tienen calculado un c\u00e1lculo de cuentas se pas\u00f3 de coronavirus hay en nuestro pa\u00eds igual al virus vamos a agresivas bueno entiendo en este momento avanzamos con las preguntas sin embargo aunque no lo cuentes est\u00e1 la primera la primera pregunta en relaci\u00f3n a la ser el personal de salud si en su momento se dijo una cifra la cual se iba a las cuales se les iba a realizar la vacunaci\u00f3n recordemos que esto depende mucho del padr\u00f3n que las propias entidades federativas no se han enviado del personal de primera l\u00ednea entonces ah\u00ed puede haber una diferencia en relaci\u00f3n a las cepas que circulan actualmente en el pa\u00eds es importante recordar un poco que en estos son identificables a trav\u00e9s de el instituto de diagn\u00f3stico y referencia epidemiol\u00f3gicos que se encuentra ubicado entre unas instalaciones de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y son quienes somos quienes identificamos en un momento dado las cepas que se encuentran circulando vemos incluso hasta el d\u00eda de hoy tenido un corte espec\u00edfico y afortunadamente todas las cepas que han circulado ninguna ha presentado casos graves o datos que puedan diferenciarse en comparaci\u00f3n con la cepa que normalmente circula en el pa\u00eds sin embargo le dejaron pero ahora que es nuestro coordinador en la parte de t\u00e9cnicas que nos apoy\u00f3 un poco para andar y puntualizar la respuesta much\u00edsimas gracias gabino canetti y disculpen de aviones es un problema t\u00e9cnico porque ya estamos aqu\u00ed espero que se escuche bien y aprovech\u00f3 para saludar a todas y todos tanto ah\u00ed en el sal\u00f3n de tesorer\u00eda como en cada quien en sus casas son desde sus dispositivos como comenz\u00f3 a la doctora lo cambien de \u00e9l el d\u00eda de hoy vivir a base de vacunaci\u00f3n nada m\u00e1s quiero recalcar que como como ya lo hemos dicho estamos activamente vacunando en adultos mayores tanto con la vacuna astraz\u00e9neca en pr\u00e1cticamente todas las entidades vimos que ya muchos algunas entidades ya terminaron con el 100% de sus metas y hay algunas otras entidades que han tenido que abrir paulatinamente sitios de vacunaci\u00f3n en los municipios rurales en donde vinieron los puntos de la conexi\u00f3n y es por eso que vemos algunos estados todav\u00eda con un avance menor en la cobertura especialmente en aquellas entidades donde por las cuestiones climatol\u00f3gicas una necesidad de aperturar los sitios de manera m\u00e1s lento de manera progresiva si entiendo bien la facultad de trabajo entenderla es el avance que hemos tenido tambi\u00e9n pero pr\u00e1cticamente se ha terminado tambi\u00e9n con lo que se vio en su momento de dosis para las aplicaciones profesionales de la salud todav\u00eda tenemos algo de sentido escribir nativas que siguen completando especialmente a aquellas entidades geogr\u00e1ficas que tienen capacidades de ultracongelaci\u00f3n y por lo tanto pueden programar actos mientras m\u00e1s problemas la pasiva tambi\u00e9n contracci\u00f3n en profesionales de la salud con la vacuna en este pa\u00eds y lo que est\u00e1 activa en estos momentos felices los mayores comienzos en ica y como se mencion\u00f3 ayer se inici\u00f3 en la vacuna de sinovac en el municipio de ecatepec donde el d\u00eda de hoy ya se aumentaron los sitios de conducci\u00f3n y por lo tanto la velocidad de vacunaci\u00f3n vemos qu\u00e9 en el d\u00eda de ma\u00f1ana oa m\u00e1s tardar pasado ma\u00f1ana ya tengamos los \u00e9xitos programados en ecatepec activamente funcionando entonces no s\u00e9 gabi sigue alg\u00fan alguna pregunta y si no lo podemos seguir a las ciencias preguntas gracias s\u00ed doctor en relaci\u00f3n a la duda que ten\u00edan sobre las cepas que hemos identificado en el pa\u00eds actualmente tenemos seis casos de la variante del reino unido que est\u00e1n distribuidas en dos entidades federativas tres en el estado de tamaulipas 3 el nuevo le\u00f3n tenemos un caso identificado de la variante de brasil que se encuentra en el estado de jalisco y tenemos cuatro casos de la variante p 2 que se encuentra en el estado de jalisco tambi\u00e9n sin embargo es importante que les comentamos que justo este jueves nuevamente tenemos la presencia en esta conferencia del experto que tambi\u00e9n es de nuestro equipo de la dg indre que les vendr\u00e1 a explicar justo los resultados que obtenemos con la secuenciaci\u00f3n de estas cepas adelante por favor gracias sonr\u00eda vega de animal pol\u00edtico queremos precisar algunas cuestiones sobre la vacunaci\u00f3n a personas extranjeras en algunos sectores han compartido fotos de carteles en los m\u00f3dulos donde hizo que no se les va a vacunar queremos saber si esto es verdad o en todo caso si se les va a vacunar por ejemplo qu\u00e9 pasa con las personas que son residentes o que est\u00e1n estudiando aqu\u00ed y van a tener acceso o no a la vacuna si les corresponde por ejemplo porque viven en la alcald\u00eda o en el municipio en el que se est\u00e1 vacunando y en caso de que si puedo comentar si necesito en presentar por favor y tengo otras dos preguntas a oyendo curro y si le parece podr\u00eda usted empezando a responder esta en particular para preguntar por qu\u00e9 no dar la oportunidad de aclarar este aspecto que s\u00e9 que ha causado buscarse en redes sociales y tambi\u00e9n en la opini\u00f3n del p\u00fablico en general queremos ser muy claros en el plan nacional de vacunaci\u00f3n que incluye el de vacunar a todas son est\u00e1 en el territorio independientemente de su nacionalidad entonces a futuro tal vez alguna confusi\u00f3n en algunos sitios operativos pero ya hemos existido en tanto la citaci\u00f3n como en los frentes de v\u00ednculos de comunicaci\u00f3n que tenemos desde la federaci\u00f3n con la operaci\u00f3n en cada uno de los pitos de vacunaci\u00f3n que no que todas las personas con las personas que est\u00e1n en territorios bajos lado son candidatos a recibir vacuna dependientemente de su nacionalidad y independientemente que tengan un por v\u00e1lido que est\u00e9 o que tengan alg\u00fan documento de que lo acredite como residente lo \u00fanico importante es su identificaci\u00f3n estamos tener una identificaci\u00f3n ah\u00ed en el sitio se registra y en el sitio tambi\u00e9n se genera una clara el temporal de aire tico individual que hacer tambi\u00e9n el rastreo y la programa especulaci\u00f3n dosis cuando lo necesito entonces lo \u00fanico que se necesita es una identificaci\u00f3n y que la persona porque estar en la persona este gobierno en general tiene la confianza de las personas sabemos que viven en regiones donde est\u00e1n programados donde est\u00e1n habilitados los puntos de vacunaci\u00f3n sin embargo cualquier este prueba de residencia siempre es \u00fatil aunque no es necesario muchos pa\u00edses oc\u00e9anos no tienen que presentar comprobante de domicilio s\u00f3lo identificaci\u00f3n s\u00ed solo con la de si puede decir hombre decide decidiendo alguna profesi\u00f3n de residencia es all\u00ed tuve la operaci\u00f3n estados respeto no es necesario y se conf\u00eda en las personas que de manera voluntaria van a declarar que viteri zonas donde se cultivan do los centros de vacunaci\u00f3n y nuestro incluso en el caso de los que vayan de paso que no son residentes o que no est\u00e1n trabajando aqu\u00ed aunque s\u00f3lo vayan de paso se les va a vacunar si realmente \u00e9l y dio a los escenarios y como tambi\u00e9n hemos comentado en otras estatinas digo siempre vamos a encontrar algunos casos puntuales excepciones que salen de la de la regla pero realmente es importante que estos son realmente casos minoritarios y \u00e9ste tampoco es importante establecer una regla que modifique la capacidad para poder vacunar a ponerlos que tal vez no tengan una resistencia y est\u00e1n de manera temporal y estimamos que esto va a hacer casos puntuales y no vale la pena tener un criterio estricto y flexible para permitir su vacunaci\u00f3n pero en qu\u00e9 etapa se les va con la ayuda porque por ejemplo se est\u00e1n de paso pues a lo mejor no pueden acreditar residencia en alcald\u00eda o en un municipio y tal vez le dicen ahorita no les toca cuando se les bajen los tiene que por eso por eso lo que mencionamos es que son casos puntuales y el principio la vacunaci\u00f3n es estimado para todas las personas que est\u00e1n en el en el territorio mexicano est\u00e9 incluyendo los residentes pero sabemos que tambi\u00e9n hay personas que o no tienen todo el estatus mal de residencia en son candidatos a recibir la vacunaci\u00f3n y en el extremo existe en estos casos puntuales del caso los que est\u00e1n de manera temporal para los menos y por lo tanto estaremos s podr\u00e1n estudiar caso a caso los sitios de vacunaci\u00f3n y estoy seguro que no causar\u00e1 m\u00e1s de problemas que de manera local se podr\u00e1 resolver para lo que creo que es importante es que las personas que est\u00e9n de paso que consideren que la vacunaci\u00f3n tiene un esquema de un esquema de dos dosis en la en la mayor\u00eda de las vacunas y en las que actualmente se est\u00e1n aplicando y por lo tanto es importante que estas personas consideren que tienen querer recibir su segunda dosis y por tanto se les invitar\u00eda a que tomen en cuenta ese aspecto si est\u00e1n de manera temporal y van a regresar a sus sitios de origen que posiblemente sea m\u00e1s conveniente para las personas en esta situaci\u00f3n que reciban su esquema completo en su lugar de otras y en el caso de las poblaciones callejeras se va a definir una estrategia para estas poblaciones en espec\u00edfico y cuando les tocar\u00eda si tenemos que pasar por la oraci\u00f3n en situaci\u00f3n de calle exterior y est\u00e1 en las en las brigadas que se est\u00e1n activando tenemos tambi\u00e9n el operativo espec\u00edfico de de adultos mayores podamos identificar a esta poblaci\u00f3n de alta vulnerabilidad y se est\u00e1n haciendo al igual que las estrategias de vacunaci\u00f3n a domicilio para las personas adultas mayores en una situaci\u00f3n del punto de postraci\u00f3n es importante las personas en situaci\u00f3n de calle que tambi\u00e9n son son candidatas es importante que se vacunen y si son adultos mayores \u00e9ste podr\u00e1n acudir a los sitios sin problema cardona ellos pero son todos los datos en ning\u00fan documento c\u00f3mo hacer para mira ahorita a las alcald\u00edas a los municipios o c\u00f3mo va a ser si estamos esperando que la mayor\u00eda de las personas en vuelve a insistir la mayor\u00eda las personas van a van a acudir con de una identificaci\u00f3n alg\u00fan tipo de identificaci\u00f3n y se evaluar\u00e1 acaso en los sitios donde se presentan estas situaciones para resolver y la idea principal de tener una brigada amplia donde hay una participaci\u00f3n no solamente de los componentes de salud en el exponente de vacunas de los jugadores o vacunadoras y el personal m\u00e9dico en la etapa de observaci\u00f3n y de superaci\u00f3n de todos los componentes t\u00e9cnicos del cis de vacunaci\u00f3n es importante que este cuerpo de personas que integran una brigada donde tambi\u00e9n tenemos promotores de diferentes programas servidores de la naci\u00f3n entre ellos ese es una forma de tomar tambi\u00e9n las decisiones para resolver los casos puntuales que insisto ser\u00e1n puntuales y se van a resolverlo bueno entonces nada m\u00e1s para cerrar a partir de ma\u00f1ana las personas extranjeras pueden acudir a los puestos de vacunaci\u00f3n y no se les va a negar la vacuna a partir de el inicio los casos fueron puntuales fue un problema de comunicaci\u00f3n pero ya desde el inicio se dio se estableci\u00f3 as\u00ed tanto en los lugares en donde estamos activamente es vacunando en adultos mayores ya est\u00e1 totalmente clara la instrucci\u00f3n de los extranjeros tambi\u00e9n recibir\u00e1n su vacunaci\u00f3n gracias aqu\u00ed nada m\u00e1s quisiera resaltar que recordemos que en la unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria realiza un monitoreo diario de todos los medios de comunicaci\u00f3n y las redes y este tipo de reportes que han aparecido en las redes nosotros los identificamos y mandamos obviamente esta identificaci\u00f3n a los servicios estatales de salud o inclusive las jurisdicciones para que ellos puedan tomar tambi\u00e9n cartas en el asunto y est\u00e9n informadas est\u00e1 aqu\u00ed la noche es otra novela un camino doctor l\u00f3pez y laura muy buenas noches un saludo con mucho respeto al presidente del se\u00f1or l\u00f3pez obrador la primera pregunta doctor usted espero que se encuentre bien de salud es contacto tiene s\u00edntomas de m\u00f3vil o porque nos visita de \u00e9sta de esta manera esa ser\u00e1 la primera pregunta y la segunda por ejemplo quisiera saber si tendr\u00edan alg\u00fan reporte m\u00e1s adelante de algunos incidentes que podr\u00edan estar sucediendo en los municipios donde se est\u00e1n llevando las vacunaciones incidentes negativos s\u00f3lo haga de vacunas ya hay alg\u00fan tipo de problema o sucedi\u00f3 alg\u00fan tipo de problema en los lugares de vacunaci\u00f3n si hubiera despu\u00e9s alg\u00fan tipo de relaci\u00f3n tambi\u00e9n alguna relaci\u00f3n de los municipios en donde se vacun\u00f3 la gente y se va como de una manera m\u00e1s \u00f3ptima que municipios fueron qu\u00e9 estrategias se llevaron a cabo y junto con eso tambi\u00e9n me gustar\u00eda ver si pudieran o si se pudiera crear despu\u00e9s alg\u00fan modelo est\u00e1ndar como para que la secretar\u00eda de salud recomendar\u00e1 la vacunaci\u00f3n y no sucedieran incidentes tambi\u00e9n negativos alg\u00fan tipo de conato de violencia o cosas as\u00ed que se pudieran generar digo ya con base a la conversi\u00f3n de experiencia este que se est\u00e1 que se est\u00e1 reteniendo y un \u00faltimo punto en la tabla este de la habana ci\u00f3n de los municipios que nos mostr\u00f3 en donde la ciudad de mexico y otros y otros gobiernos ya ten\u00edan un 100 por ciento de la vacunaci\u00f3n en este abarcado no s\u00e9 si va a ser una tabla con respecto a cada vacuna que vaya llegando porque ya hay 50 por ciento de vacunaci\u00f3n personas autores pero todav\u00eda y la vacunaci\u00f3n entonces esas ser\u00edan las preguntas gracias adelante muchas gracias me permite ser doctora nucamendi es que muchas gracias por la frase xxi eso y digo ahora estamos de m\u00e1quina remota precisamente como el protocolo que se norma desde el sistema tambi\u00e9n de vigilancia y de control en donde si somos contactos de un caso positivo tenemos que estar tambi\u00e9n en un periodo en el actual da miento y as\u00ed muchas de las personas que trabajamos de ir directamente con el doctor l\u00f3pez gatell a partir de esto hemos estado en el auto aislamiento domiciliario en est\u00e9 vigilando s\u00edntomas por lo pronto les leer les comunic\u00f3 que estoy totalmente asintom\u00e1ticos pero s\u00ed trabajando desde mi domicilio muchas gracias por la pregunta pero si expectativas de qu\u00e9 de que pronto efectividad regresar y estamos participando de manera en cuanto a las sedes de de coment\u00f3 que es importante uno habido as\u00ed grandes incidentes en general la vacunaci\u00f3n ha fluido muy bien tanto en en los municipios este rural es que ese caso la vacuna con astraz\u00e9neca como tambi\u00e9n en el mecatepec \u00e9ste ya municipio rural en ciudades y sic perd\u00f3n urbano y el estr\u00e9s en ciudad de m\u00e9xico con las alcald\u00edas con las que se inici\u00f3 nada en astraz\u00e9neca hemos tenido una una muy buena participaci\u00f3n en muchos municipios especialmente los municipios m\u00e1s rurales hemos tenido que despu\u00e9s de algunos d\u00edas el n\u00famero de personas baja considerablemente los sitios de vacunaci\u00f3n y en general lo que se ha establecido como lineamiento es que cuando existe ya una tasa muy peque\u00f1a o nula de que ya no hay personas que se est\u00e9n acercan a los sitios de vacunaci\u00f3n se est\u00e1n instalando estos sitios de vacunaci\u00f3n y activ\u00e1ndose en municipios contiguos eso y por eso estamos esperando que en estas entidades donde ya traban la meta total \u00e9l no tiene mucho m\u00e1s demanda de vacunas en los municipios donde se activaron ya se activen en municipios vecinos y que puedan reactivar la vacunaci\u00f3n est\u00e9 en la ciudad de m\u00e9xico a veces se cumpli\u00f3 con la m\u00e9trica del 100% cuando con la tarea se acerca y como tambi\u00e9n ya se ha anunciado el d\u00eda de ma\u00f1ana empezaremos bueno empezar\u00e1n en la ciudad de m\u00e9xico este en tres en tres delegaciones en tres alcald\u00edas en la alcald\u00eda lista a cargo en la alcald\u00eda de tl\u00e1huac el alcalde de xochimilco con las sputnik tambi\u00e9n ya la la que est\u00e1 el gobierno y el gobierno local tambi\u00e9n en un investigado por la pr\u00f3xima con dos letras del accesitario en el apellido inicial de las personas adultas mayores y esta vacuna que es un sputnik que como tambi\u00e9n lo hemos comentado es una vacuna que requiere puntos de vacunaci\u00f3n con la capacidad de congelaci\u00f3n que no es lo habitual lo que es lo que se tiene con astraz\u00e9neca no es lo que se tiene tampoco con pzifer y es precisamente por las caracter\u00edsticas de esta vacuna que requiere el paso directo de la congelaci\u00f3n al menos al menos 18 grados directamente a la vacunaci\u00f3n en un lapso no mayor de dos shots entonces por eso se sentaron el d\u00eda de hoy ha estado preparando los sitios de vacunaci\u00f3n en estas tres ante el d\u00eda y ma\u00f1ana estar\u00e1n listos para iniciar de manera ordenada y programada por aves edad creo que el efecto en general los incidentes en ning\u00fan sitio que nos hayan reportado pero s\u00ed es importante con que tambi\u00e9n la \u00e9lite la idea de estas brigadas con un equipo de apoyo que nos permita ordenar programar y cuidar a las personas que est\u00e1n leyendo a los puestos de vacunaci\u00f3n con estas brigadas que que son de 12 \u00f3 3 elementos y los vacunadores en su ayuda y recordad cada brigada ser tambi\u00e9n el elemento de las fuerzas armadas ya sea de sedena semar o lugar del nacional que bien parte de su labor es tambi\u00e9n mantener el orden p\u00fablico caso de qu\u00e9 existe alg\u00fan tipo de disturbio que hasta el momento no se ha tenido tal vez los \u00fanicos casos activos que se han tenido es en aquellos sitios de grandes de m\u00e1quinas con donde ha habido depositantes de espera y tambi\u00e9n se han ido meta los protocolos operativos para poder programar mejor este anticipaci\u00f3n y continuar con el llama esta poblaci\u00f3n de que va a haber vacunas a todos los expertos se env\u00edan vacunas a un sitio quiere decir que alcanzan para todos los mayores de ser un municipio en general estamos con una rentabilidad cerca del 60 por ciento y en general se est\u00e1n calculando la dosis con el censo totales que dice que tampoco de esa necesidad de ir en tren tard\u00eda a vacunarse pasar\u00e1 varios d\u00edas estos mismos sitios y por eso la necesidad de ir programando punto para que no existen estos grandes tiempos de espera y por \u00faltimo quiero decir a diferencia de otros sitios y que tambi\u00e9n va a ser similar en acci\u00f3n en f\u00edsico se est\u00e1n activando sitios masivos de vacunaci\u00f3n en donde se est\u00e1n incluyendo los m\u00e1s de 30 35 40 c\u00e9lulas de vacunadores que permiten tener una capacidad de cerca de 5000 mil o hasta 7 mil personas por d\u00eda por vacunar este cosa que va a ser mucho m\u00e1s eficiente en aquellos lugares altamente poblados como puede ser tanto el municipio ecatepec como las tres alcald\u00edas que iniciar\u00e1n m\u00e1s maneras gracias gracias en relaci\u00f3n al gr\u00e1fico presentado es correcto esta distribuci\u00f3n de la proporci\u00f3n de avance tiene que ver con la cantidad de dosis que hemos tenido disponible se va a venir actualizando conforme vaya llegando tambi\u00e9n la vacuna y al final obviamente tendremos que presentarles el avance global con base a la estimaci\u00f3n que se realiz\u00f3 de aplicaci\u00f3n en todo este en este caso en todo este grupo poblacional que son adultos mayores por favor no hab\u00eda dicho de este lado verdad y luego de lado por favor gracias buenas noches ignacio de alba de pie de p\u00e1gina preguntarle doctora si pueden actualizar de nuevo los datos que tienen sobre re contagios y si tienen informaci\u00f3n de que el segundo contagio sea m\u00e1s grande y tengo dos preguntas si pudi\u00e9ramos actualizar la informaci\u00f3n de correcci\u00f3n de re contagios a ya ya ya entend\u00ed justo en relaci\u00f3n a las personas que tuvieron una prima infecci\u00f3n y que posteriormente volvieron a presentar una infecci\u00f3n aunque esta informaci\u00f3n justo la estamos trabajando para nosotros es muy importante dentro de la base de datos que tenemos hacer la identificaci\u00f3n de todos aquellos que tuvieron una primera infecci\u00f3n pero algo que para nosotros es relevante antes de darles los datos duros es poder identificar que realmente la persona tuvo una reinfecci\u00f3n y que no es la manifestaci\u00f3n de la misma cepa que lo contagio la primera vez y entonces si nos permiten con mucho gusto en futuras emisiones les presentaremos en lo que nosotros tenemos actualmente nuestro an\u00e1lisis de datos y tambi\u00e9n preguntar si las personas que han tenido herpes tienen alguna dificultad con la vacuna bueno doctor y no s\u00e9 si usted quiera comentarlo si me puede repetir la pregunta hasta ahora las personas que presentan herpes entiendo que el pez otter si presentan alg\u00fan tipo de reacci\u00f3n adversa a la vacuna [M\u00fasica] este 7 y teniendo bien est\u00e1 vivo para todas las cantinas ahora tenemos la indicaci\u00f3n de si hay reacciones al\u00e9rgicas a cualquier componente de la vacuna se describen las gu\u00edas este si hay reacciones al\u00e9rgicas excomponentes pululaba con esta pol\u00e9mica en las reacciones tras leer las previas graves multas el quedar claro es que sean graves de lo que se est\u00e1 indicado para excitar tiene una ocupaci\u00f3n estrecha en general si hay una reacci\u00f3n al\u00e9rgica grave uso en alg\u00fan momento en peligro la vida tambi\u00e9n est\u00e1n contraindicados pero cualquier persona que tenga reacciones al\u00e9rgicas les leves tienen que ser estrictamente observadas y ahora ser\u00e1 general tenemos el per\u00edodo de 30 minutos en la observaci\u00f3n post vacuna especialmente en aquellas personas que tengan alg\u00fan tipo de reacci\u00f3n al\u00e9rgica hemos bebido unos tres picos m\u00ednimos indispensables de cada sitio que la aportaci\u00f3n es que tengan la castidad todos humanos capacitados como en insumos para atender la incidencia y y en su caso la de capturar un out hospitalaria si es que el sitio es no est\u00e1 en una unidad hospitalaria y eso puso un par de luces graves que reporten duda doctora en lo que me indique es atendido y la gran mayor\u00eda se resuelven en las primeras 24 horas y se pueden dar de alto aunque nada m\u00e1s resaltar que hasta ahora la notificaci\u00f3n que tenemos de estos efectos adversos que les presentaba como gravesano graves no se ha identificado una relaci\u00f3n de gravedad en personas que tengan el peso esther activo con la aplicaci\u00f3n de vacuna y bueno hay escuelas privadas que pretenden volver a clases a pesar de que las autoridades sanitarias no lo recomiendan preguntar qu\u00e9 efecto podr\u00eda tener el regreso anticipado a clases en el manejo de la epidemia lutero y no s\u00e9 si usted quiere empezar con la respuesta si muchas gracias justo digo de 13 ya varias semanas tenemos sus equipos trabajando tambi\u00e9n con las autoridades de la secretar\u00eda educaci\u00f3n p\u00fablica a ganar para ir viendo este posteo verificando lo divino que ya se hab\u00edan establecido y ahora mir\u00e1ndolos en su operativa para la fractura de escuelas en general este si en efecto este ha habido tambi\u00e9n la la la iniciativa de escuelas pagas que buscando tener una apertura m\u00e1s pronta de lo que tal vez en su momento la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y los lineamientos que estamos trabajando de manera conjunta de ir abriendo en aquellos entonces federativas que ya est\u00e9n en color verde del sem\u00e1foro estamos tratando de acelerar esto es prioridad de todos el poder abrir pronto aqu\u00ed en el sector educativo y este y por eso la invitaci\u00f3n estas escuelas p\u00fablicas como privadas esperar eso s\u00ed la indicaci\u00f3n que est\u00e9 dando a hacer que estar\u00e1 trabajando junto con nosotros de salud para que impacte los puede tener queremos que el impacto en general en la apertura despu\u00e9s lo que se ha comentado tiene que ver con \u00e9l un momento tambi\u00e9n de utilidad digo que la apertura de escuelas implica m\u00e1s movilidad en el territorio este y por eso es importante el ver la apertura que se puede gastar monitoreando tanto la movilidad con el el sistema de vigilancia que nos va a permitir y va a ser suficientemente sensible para encontrar puntos en el que cambien la tendencia que implique modificar las recomendaciones pero tambi\u00e9n implica el poder tener brotes en las grillas espuelas y esto porque tambi\u00e9n se tiene una un lineamiento espec\u00edfico para la vigilancia de los posibles brotes porque tanto tanto los estudiantes como en el putt en el personal docente y hoy en cada una de las entidades para tener un sistema permita identificar tambi\u00e9n los casos de manera temprana para ver qu\u00e9 invitarlos al aislamiento y en caso necesario que ustedes ayuda de una pol\u00edtica tambi\u00e9n de la posibilidad de cerrar ya sea a unas secciones o escuelas enteras siendo de los brotes que se indiquen y para eso tambi\u00e9n todo tiene a vientos que estamos trabajando est\u00e1n establecidos y que se est\u00e1n mejorando ser \u00fatiles para para este momento de repleto perfecto el siguiente por favor si le pueden pasar el micr\u00f3fono gracias doctora buenas noches sab\u00eda vargas de publimetro precisamente retomando la pregunta del compa\u00f1ero ser\u00edan cu\u00e1les ser\u00edan las sanciones llegar\u00edan a suspenderse las escuelas que continuar\u00edan abiertas por por ese tipo como sucedi\u00f3 con los negocios en su momento y la segunda pregunta ser\u00eda hasta el corte de este momento que nos est\u00e1n presentando son 17.000 maestros los que han sido vacunados cuanto se toman en cuenta para la segunda fase que termine en abril y si la proyecci\u00f3n es terminara hasta abril estoy muchas gracias por ciento primero la segunda son las dos el centro educativo los registros y maestros en el estado de campeche justo ahora aquella otra la vacuna de facer del b\u00edo que lleg\u00f3 el d\u00eda de hoy gestando y transportar hacia las entidades federativas tanto ma\u00f1ana este es el de tomar en cuenta las tumbas dosis tambi\u00e9n de este cerca de 17.000 profesores es que se vacunaron este ya hace m\u00e1s de 28 d\u00edas en campeche entonces ya van destinadas y en el estado de campeche se van a estar abriendo de manera simult\u00e1nea sitios para personal de salud sitios para adultos mayores y sitios de de panam\u00e1 en songs con la vacuna del pa\u00eds estamos estar hablando de las entidades que puedan iniciar tambi\u00e9n con una vacunaci\u00f3n el maestro pero s\u00f3lo recordar que la prioridad que esa marca o ustedes del documento rector de la pol\u00edtica nacional en el eje primario esa edad es donde se ha estimado el impacto principal en mortalidad el avance o la cobertura en vacunaci\u00f3n con expectativa de un impacto m\u00e1s pronto en los efectos graves y hace y las defunciones que puede haber por una excepci\u00f3n y tres son la prioridad n\u00famero uno que es avanzar r\u00e1pidamente en el s\u00f3nar adulto mayor y de manera focal una serie de condiciones especialmente en la din\u00e1mica epidemiol\u00f3gica en la entidad pues permitir tambi\u00e9n la y progresando en la vacunaci\u00f3n de maestros en otras entidades este en cuanto a la ascensi\u00f3n estamos realmente con un trabajo colaborativo en donde estamos trabajando es claramente muy cercano con la sed y muy sacando tambi\u00e9n con las instituciones de escuelas privadas que nos est\u00e1n adquiriendo de manera colaborativa para poder tener los protocolos espec\u00edficos permitan una apertura en general hay una pol\u00edtica de esa acci\u00f3n hacia la cierre de escuelas pero s\u00ed de trabajo colaborativo para que esta apertura en su momento se haga de manera ordenada y siguiendo los protocolos de seguridad que se han establecido y no se clausurar\u00e1n no se suspender\u00e1n actividades son las posibilidades de los de los brotes es una ya que estamos haciendo hincapi\u00e9 en esos lineamientos tambi\u00e9n la la identificaci\u00f3n y el reporte de los casos sospechosos y dependiendo de esto as\u00ed como bien dice lineamiento pues es posible que se tengan que cerrar escuelas de acuerdo al brote tenemos tenemos tambi\u00e9n unas el lineamientos pero no tenemos ahora as\u00ed un protocolo establecido de verificaci\u00f3n en que cada una de las escuelas para ver si cumple pero si estamos con una evaluaci\u00f3n de los protocolos de reapertura para esto y por lo que se est\u00e1 considerando sanci\u00f3n alguna sino recomendaci\u00f3n para seguir lluvia o que ya para terminar la asociaci\u00f3n nacional de escuelas particulares mencionan que ning\u00fan profesor de que trabaja en escuelas particulares ha sido tomado en cuenta para la vacunaci\u00f3n a partir de cu\u00e1ndo se tomar\u00e1n en cuenta estos profesores que laboran en instituciones privadas perd\u00f3n pero ahora si es x se rompi\u00f3 mucho no s\u00e9 si gavi en estudiar el proyecto y doctor la pregunta es que actualmente no se han tomado en cuenta al personal educativo de las instituciones privadas y que si este personal fuera a tomar en cuenta y a partir de qu\u00e9 fecha para que se le realice la vacunaci\u00f3n muchas gracias y est\u00e9 bueno en el \u00fanica entidad donde se ha hecho la vacunaci\u00f3n al sistema educativo tambi\u00e9n influy\u00f3 el sistema privado este y como se dijo en su momento los primeros d\u00edas se ampli\u00f3 para escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica media despu\u00e9s para media superior superior y escuelas privadas y el sur campeche y este tambi\u00e9n se cubri\u00f3 y ese es el plan lo que se activ\u00f3 un protocolo de vacunaci\u00f3n educativo en una entidad tambi\u00e9n pensar contemplado el sector privado para esta cobertura no s\u00e9 si alguien m\u00e1s tiene una pregunta delante por favor gracias gracias esto ya tenemos un poquito de tiempo el canciller es m\u00e1s celebrada en la ma\u00f1ana ha comentado algo acerca de cierta respuesta que estaban esperando respecto a la vacuna k\u00f3vacs o el sistema k\u00f3vacs quisiera saber si este estudio en respuesta ya el d\u00eda de hoy o que est\u00e9 en crecimientos y torio dar signos en virtud de respuesta y con respecto al almirante rafael ojeda que report\u00f3 en su cuenta de twitter que hab\u00eda este dado positivo a con niveles por segunda ocasi\u00f3n esperamos que se encuentre bien de salud quiera saber c\u00f3mo se encuentra y si hay alg\u00fan tipo de investigaci\u00f3n con respecto a su re contagio pues doctor y si nos apoya con la primer pregunta adelante s\u00ed muchas gracias y mostrando tenemos un grupo de trabajo est\u00e9 junto con con canciller\u00eda y la secretar\u00eda de salud para la comunicaci\u00f3n con la plataforma multilateral de cocas es importante acordar que para contax tenemos el acompa\u00f1amiento de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud pero tambi\u00e9n ya se estableci\u00f3 el contacto directo con con la farmac\u00e9utica astraz\u00e9neca que como que se han mencionado de el primer lote de vacunas conseguiremos a trav\u00e9s de la plataforma cobas que son astraz\u00e9neca que se est\u00e1 elevando el el origen el origen para la plataforma para el f\u00e1rmaco las vacunas de astraz\u00e9neca son de lectura en corea es que estamos haciendo la revisi\u00f3n documental de los diferentes pasos en a poder importar estas lunas y estamos tener en la comunicaci\u00f3n con astraz\u00e9neca para afinar los \u00faltimos aspectos y tener una fecha ya espec\u00edfica de llegada que ahora en relaci\u00f3n a su segunda pregunta sobre el estado de salud del almirante el mismo justo notific\u00f3 a trav\u00e9s de sus redes sociales que actualmente se encontraba sintom\u00e1tico aunque tuvo un resultado positivo en este caso pues no se clasifica como un caso como tal sino m\u00e1s bien es un portador asintom\u00e1tico y se est\u00e1 aplicando el protocolo como portador de mantenerlo en seguimiento obviamente en caso de que presentara alg\u00fan signo o s\u00edntoma pues tenemos que aplicar el protocolo que tenemos en vigilancia epidemiol\u00f3gica y ante ellos y presentar hallar cumplimiento de signos y s\u00edntomas que eso lo har\u00edan pasar de portador asintom\u00e1tico a caso obviamente implicar\u00eda tambi\u00e9n que hagamos un estudio de contactos de los contactos cercanos quienes son aquellos que tienen m\u00e1s riesgo en un momento dado de contagiarse no s\u00e9 si alguien m\u00e1s en el foro tiene alguna pregunta de no ser as\u00ed agradezco al doctor ruiz l\u00f3pez ridaura el que se haya conectado v\u00eda remota y agradecemos a todos los que estuvieron atentos a esta transmisi\u00f3n y siendo las 19 horas con 53 minutos entonces damos por terminada la conferencia muchas gracias y muy buenas noches muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:02.788115"
}