{
    "video_id": "leN1QgTQ7q8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/leN1QgTQ7q8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCF3popSbCf1MvKwHRaFkRt9v57Xw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=leN1QgTQ7q8",
    "video_title": "#D\u00edaInternacionalDeLaJuventud | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 712,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos las y los j\u00f3venes de",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y particularmente a los que nos",
            "start": 3.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an hoy aqu\u00ed en la ma\u00f1anera que",
            "start": 5.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "son representantes de varios de los",
            "start": 7.83,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "programas que el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 9.33,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "implementando para la inclusi\u00f3n de todas",
            "start": 11.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las juventudes de mexico bien hoy es 12",
            "start": 14.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de agosto",
            "start": 17.25,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hoy es el d\u00eda internacional de la",
            "start": 18.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "juventud y en este marco de celebraci\u00f3n",
            "start": 20.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no resta m\u00e1s que decir que tenemos mucho",
            "start": 23.82,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "orgullo y un alto compromiso con este",
            "start": 27.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por el momento de transformaci\u00f3n",
            "start": 29.849,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 32.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "somos 37.5 millones de j\u00f3venes 14",
            "start": 35.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "millones de j\u00f3venes arriba de los 18",
            "start": 39.33,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y aproximadamente 13 millones de",
            "start": 42.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "entre 12 y 17 a\u00f1os y justamente",
            "start": 45.629,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "representamos el 31.4 por ciento de la",
            "start": 48.96,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n total somos uno de los",
            "start": 52.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sectores poblacionales m\u00e1s importantes",
            "start": 55.649,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y sin lugar a duda uno de los",
            "start": 57.899,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "motores con m\u00e1s fuerza que est\u00e1",
            "start": 60.809,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "empujando el desarrollo y bienestar de",
            "start": 63.329,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 66.869,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "si bien en este pa\u00eds las y los j\u00f3venes",
            "start": 68.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hoy enfrentamos una realidad heredada",
            "start": 71.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por los gobiernos conservadores y",
            "start": 74.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "neoliberales que por d\u00e9cadas",
            "start": 78.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "excluyeron reprimieron criminalizaron y",
            "start": 80.62,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "marginaron a las juventudes generando",
            "start": 84.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "carencias y rezagos en aspectos tan",
            "start": 89.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "diversos como el trabajo y la vivienda",
            "start": 91.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "digna' el acceso a los servicios de",
            "start": 93.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salud y educaci\u00f3n de calidad la",
            "start": 96.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n saludable la disponibilidad",
            "start": 98.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de espacios reales de participaci\u00f3n o de",
            "start": 101.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ejercicio de derechos culturales y",
            "start": 104.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ambientales entre muchos otros elementos",
            "start": 106.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "indispensables para un desarrollo digno",
            "start": 109.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y aut\u00f3nomo basta recordar algunas cifras",
            "start": 112.13,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para reconocer esta delicada situaci\u00f3n",
            "start": 116.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hoy el 42.4 por ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 119.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "joven se encuentra en pobreza es decir",
            "start": 123.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "16 millones de j\u00f3venes en el pa\u00eds est\u00e1n",
            "start": 126.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n el 19.6 por ciento no",
            "start": 130.64,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de acceder a servicios de salud p\u00fablica",
            "start": 134.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y gratuita y como bien se sabe las",
            "start": 137.269,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "juventudes han sido uno de los sectores",
            "start": 140.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que ha sufrido con m\u00e1s intensidad los",
            "start": 142.61,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "embates de la violencia y en seguridad",
            "start": 145.37,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "agudizada en los \u00faltimos sexenios",
            "start": 147.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tal es as\u00ed que las muertes por",
            "start": 151.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "homicidios representan el 25 por ciento",
            "start": 153.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del total de fallecimiento entre las",
            "start": 156.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "juventudes efectivamente la herencia que",
            "start": 158.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nos dejaron es una herencia pesada y",
            "start": 161.53,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tr\u00e1gica porque como bien se sabe el",
            "start": 163.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estado mexicano le dio la espalda a las",
            "start": 167.379,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "juventudes por mucho tiempo pero eso se",
            "start": 169.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 y hoy con el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 173.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y junto para el presidente de la",
            "start": 177.19,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado manuel l\u00f3pez",
            "start": 178.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "obrador estamos trabajando arduamente",
            "start": 180.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con un compromiso firme e incansable",
            "start": 182.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para cambiar nuestra realidad sabemos",
            "start": 185.47,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "que es un camino cuesta arriba pero no",
            "start": 188.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "daremos marcha atr\u00e1s porque tenemos",
            "start": 191.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "claro que este es un compromiso con el",
            "start": 194.11,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "presente y con el futuro pero tambi\u00e9n es",
            "start": 195.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un compromiso hist\u00f3rico una",
            "start": 198.879,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n de las luchas que nos",
            "start": 201.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "anteceden y aqu\u00ed quiero hacer un breve",
            "start": 203.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis para honrar a los movimientos",
            "start": 206.799,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "sociales juveniles y estudiantiles que",
            "start": 210.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "han marcado la pauta de la historia en",
            "start": 213.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 216.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sin lugar a duda han sido pieza clave en",
            "start": 217.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "algunas de las m\u00e1s importantes",
            "start": 221.5,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transformaciones que ha atravesado",
            "start": 223.06,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo siglo hemos",
            "start": 224.86,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "demostrado una y otra vez que la",
            "start": 228.129,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dignidad y la voluntad creadora es el",
            "start": 231.129,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "elemento b\u00e1sico natural de las",
            "start": 234.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "juventudes de m\u00e9xico y am\u00e9rica latina",
            "start": 236.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ejemplos como los movimientos de j\u00f3venes",
            "start": 239.34,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "trabajadores y estudiantiles de 1968 de",
            "start": 243.28,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "1971 que fueron piedra angular del",
            "start": 248.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cuestionamiento al viejo r\u00e9gimen",
            "start": 252.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 254.23,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n las luchas del feminismo y",
            "start": 256.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los derechos de las diversidades",
            "start": 259.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "alimentadas por miles de j\u00f3venes que han",
            "start": 261.41,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "salido en todas las plazas p\u00fablicas de",
            "start": 263.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para exigir el fin a la",
            "start": 266.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n ya la exclusi\u00f3n la lucha",
            "start": 269.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "contra la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 273.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 90 igual el movimiento yo",
            "start": 274.82,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "soy 132 que alent\u00f3 una cr\u00edtica al poder",
            "start": 279.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n y hace tan",
            "start": 282.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo unos a\u00f1os la lucha por la justicia",
            "start": 285.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y el esclarecimiento de la desaparici\u00f3n",
            "start": 288.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los 43 normalistas de ayotzinapa han",
            "start": 290.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "fraguado una historia de una fuerza",
            "start": 294.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "inimaginable todos estos movimientos y",
            "start": 297.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s son parte del rostro de un",
            "start": 301.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que ha exigido y ahora est\u00e1",
            "start": 304.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "construyendo una gran transformaci\u00f3n que",
            "start": 307.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hoy pasa a trav\u00e9s de nuestras manos",
            "start": 310.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es por todo esto que nuestra nueva etapa",
            "start": 313.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la historia nacional el gobierno de",
            "start": 316.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha decidido reconocer a las",
            "start": 318.25,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "personas j\u00f3venes como sujetos de derecho",
            "start": 321.58,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "con un papel central y reconociendo la",
            "start": 326.52,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "capacidad de agencia de las juventudes",
            "start": 329.759,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "vi\u00e9ndonos como agentes de cambio esas",
            "start": 331.889,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas en donde nos hac\u00eda se nos hac\u00eda",
            "start": 335.55,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "invisibles y se nos miraba como agentes",
            "start": 337.409,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "de riesgo pues ya no est\u00e1n presentes",
            "start": 340.139,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay un cambio muy grande",
            "start": 343.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 346.169,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la existencia de una inversi\u00f3n s\u00f3lida",
            "start": 348.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita de m\u00e1s de 300 11 mil 308",
            "start": 350.79,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 356.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "las juventudes en los distintos",
            "start": 358.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "programas que hoy atienden a las y los",
            "start": 361.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes son m\u00e1s de 60 mil millones de",
            "start": 363.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pesos adicionales a lo que el a\u00f1o pasado",
            "start": 367.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se recibi\u00f3 para las y los j\u00f3venes pero",
            "start": 370.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es que estos recursos",
            "start": 373.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo orientados para atender las",
            "start": 376.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "causas estructurales que por mucho",
            "start": 379.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiempo nos hicieron a un lado de la",
            "start": 382.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "historia hoy por hoy est\u00e1 uno de los",
            "start": 384.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "programas que ya lo mencion\u00f3 la",
            "start": 388.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo luis alcalde que",
            "start": 389.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es el programa 'j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 392.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "futuro que es uno de los programas de",
            "start": 394.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y capacitaci\u00f3n laboral m\u00e1s",
            "start": 397.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grandes del mundo tambi\u00e9n existe el",
            "start": 400.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "programa 'j\u00f3venes escribiendo el futuro",
            "start": 403.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que otorga becas de educaci\u00f3n superior a",
            "start": 405.38,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300.000 j\u00f3venes de todo el pa\u00eds",
            "start": 408.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de 100 universidades",
            "start": 413.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 415.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez grip que preparara",
            "start": 417.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "profesionalmente a toda una generaci\u00f3n y",
            "start": 420.22,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sobre todo a aquellos j\u00f3venes que nunca",
            "start": 423.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tuvieron la oportunidad de acceder a la",
            "start": 426.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior por temas de",
            "start": 428.99,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "movilidad o econ\u00f3micos",
            "start": 431.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "asimismo est\u00e1 el programa sembrando vida",
            "start": 433.949,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "que hoy emplea en el campo decenas de",
            "start": 436.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "miles de j\u00f3venes y que los har\u00e1 volver a",
            "start": 439.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mirar a sus or\u00edgenes porque como bien es",
            "start": 442.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sabido cada vez hay menos j\u00f3venes en el",
            "start": 444.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "campo pero justo con este programa lo",
            "start": 447.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se busca es generar bienestar y vida",
            "start": 450.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "digna en las zonas rurales del pa\u00eds para",
            "start": 453.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todos las y los j\u00f3venes tambi\u00e9n existe",
            "start": 456.34,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ahora el programa nacional de becas para",
            "start": 459.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el bienestar que brinda apoyo a m\u00e1s de 4",
            "start": 461.949,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes as\u00ed como tambi\u00e9n",
            "start": 464.68,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "se ha echado a andar la estrategia",
            "start": 468.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional de prevenci\u00f3n de adicciones que",
            "start": 470.349,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cambia completamente la visi\u00f3n que por",
            "start": 473.02,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os nos criminaliz\u00f3 y nos",
            "start": 476.169,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estigmatiz\u00f3 a las juventudes pero sobre",
            "start": 479.229,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "todo a las juventudes m\u00e1s pobres hoy eso",
            "start": 481.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 y ahora se est\u00e1 buscando",
            "start": 484.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atender el tema y buscando la prevenci\u00f3n",
            "start": 486.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el tema de adicciones yendo a las",
            "start": 489.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "causas brindando oportunidades y sobre",
            "start": 491.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo dando la oportunidad de decidir un",
            "start": 495.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proyecto de vida que genere plenitud",
            "start": 497.74,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y felicidad as\u00ed como tambi\u00e9n este",
            "start": 500.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento urbano",
            "start": 504.699,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "emprendi\u00f3 posee dato que no solamente",
            "start": 506.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplando la reestructuraci\u00f3n",
            "start": 508.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "del espacio f\u00edsico sino que lo est\u00e1",
            "start": 510.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haciendo atendiendo y comprendiendo las",
            "start": 512.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "necesidades de las y los j\u00f3venes y as\u00ed",
            "start": 515.11,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n se est\u00e1 echando a andar el",
            "start": 518.65,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "programa 'j\u00f3venes por la transformaci\u00f3n",
            "start": 520.539,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "brigadas comunitarias de norte a sur que",
            "start": 522.27,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "lo que busca es que las juventudes de",
            "start": 525.19,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y sobre todo aquellas que",
            "start": 526.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se encuentran en regiones vulnerables y",
            "start": 528.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "con altos \u00edndices de violencia y",
            "start": 531.1,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n puedan trabajar",
            "start": 532.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comunitariamente con toda la sociedad",
            "start": 534.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para que tengan el lugar que es el que",
            "start": 536.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realmente tenemos que es que somos",
            "start": 539.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agentes de cambio desde cierto mexicano",
            "start": 541.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la juventud ahora estamos trabajando",
            "start": 544.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fuertemente para que la perspectiva de",
            "start": 546.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "juventudes est\u00e9 presente en toda la",
            "start": 549.1,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica de la federaci\u00f3n y que",
            "start": 551.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se logre como bien se ha dicho desde la",
            "start": 554.529,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "presidencia que las y los j\u00f3venes est\u00e9n",
            "start": 556.36,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en el centro de la agenda p\u00fablica de",
            "start": 558.79,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds",
            "start": 561.339,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vive entonces una etapa de",
            "start": 563.459,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "profundos cambios pol\u00edticos sociales",
            "start": 567.029,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y estructurales que est\u00e1n",
            "start": 568.759,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "siendo acompa\u00f1ados por una generaci\u00f3n de",
            "start": 571.949,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que han asumido con valor",
            "start": 573.899,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "creatividad y responsabilidad su rol",
            "start": 576.41,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "como protagonistas en esta cuarta",
            "start": 579.509,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n j\u00f3venes de todos los",
            "start": 581.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sectores y contextos se han sumado por",
            "start": 584.249,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "millones al llamado popular de hacer",
            "start": 586.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "historia y terminar de una buena vez y",
            "start": 589.319,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "para siempre con el r\u00e9gimen de",
            "start": 592.86,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y desigualdad por eso hoy",
            "start": 595.23,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "desde este hist\u00f3rico palacio nacional",
            "start": 598.67,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado a todas las",
            "start": 601.309,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "juventudes de este pa\u00eds a recuperar y",
            "start": 604.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "enarbolar la esperanza a contagiar su",
            "start": 607.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "\u00edmpetu por un pa\u00eds distinto y ser parte",
            "start": 610.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde cada una de sus trincheras ya sea",
            "start": 614.1,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "la pluma la calle el muro la tribuna de",
            "start": 616.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esta nueva etapa de la vida p\u00fablica",
            "start": 620.369,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 622.35,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nos pronunciamos desde aqu\u00ed en favor de",
            "start": 623.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todas las causas de las juventudes de",
            "start": 626.66,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "las juventudes feministas y su exigencia",
            "start": 629.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por que se respete el derecho a decidir",
            "start": 631.839,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "sobre sus cuerpos de las juventudes de",
            "start": 634.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la comunidad del gp porque reconocemos y",
            "start": 637.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguiremos exigiendo todos los derechos",
            "start": 640.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para todas las personas de las",
            "start": 642.86,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "juventudes de nuestros pueblos",
            "start": 645.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 646.85,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y nos sumamos a esta exigencia de que",
            "start": 649.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sean reconocidos las comunidades",
            "start": 651.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas como sujetos de derecho",
            "start": 654.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablico as\u00ed como tambi\u00e9n las exigencias",
            "start": 655.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de las juventudes con discapacidad y su",
            "start": 658.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "exigencia por la inclusi\u00f3n en la",
            "start": 661.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diversidad de juventudes que tenemos en",
            "start": 663.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico queremos decirles que estamos con",
            "start": 666.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes y que como nunca vamos a",
            "start": 668.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajar de la mano para poder sacar",
            "start": 670.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "adelante a nuestro pa\u00eds actualizando y",
            "start": 673.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haciendo nuestras las palabras que",
            "start": 676.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 en a 71 nuestra querida elena",
            "start": 678.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poniatowska estoy convencido de que el",
            "start": 680.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "futuro de este pa\u00eds pertenece a las y",
            "start": 684.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de mi generaci\u00f3n nunca m\u00e1s",
            "start": 686.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un mexico en lance de la espalda a las",
            "start": 690.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "juventudes nunca m\u00e1s un m\u00e9xico en donde",
            "start": 692.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no se reconozca las y los j\u00f3venes como",
            "start": 695.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sujetos de derecho nunca m\u00e1s un m\u00e9xico",
            "start": 697.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en donde seamos invisibles el pasado no",
            "start": 700.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "volver\u00e1 muchas gracias gobierno de",
            "start": 704.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 707.85,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": "buenos d\u00edas a todos las y los j\u00f3venes de m\u00e9xico y particularmente a los que nos acompa\u00f1an hoy aqu\u00ed en la ma\u00f1anera que son representantes de varios de los programas que el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 implementando para la inclusi\u00f3n de todas las juventudes de mexico bien hoy es 12 de agosto hoy es el d\u00eda internacional de la juventud y en este marco de celebraci\u00f3n no resta m\u00e1s que decir que tenemos mucho orgullo y un alto compromiso con este pa\u00eds por el momento de transformaci\u00f3n que estamos viviendo en nuestro pa\u00eds somos 37.5 millones de j\u00f3venes 14 millones de j\u00f3venes arriba de los 18 a\u00f1os y aproximadamente 13 millones de entre 12 y 17 a\u00f1os y justamente representamos el 31.4 por ciento de la poblaci\u00f3n total somos uno de los sectores poblacionales m\u00e1s importantes del pa\u00eds y sin lugar a duda uno de los motores con m\u00e1s fuerza que est\u00e1 empujando el desarrollo y bienestar de m\u00e9xico si bien en este pa\u00eds las y los j\u00f3venes hoy enfrentamos una realidad heredada por los gobiernos conservadores y neoliberales que por d\u00e9cadas excluyeron reprimieron criminalizaron y marginaron a las juventudes generando carencias y rezagos en aspectos tan diversos como el trabajo y la vivienda digna' el acceso a los servicios de salud y educaci\u00f3n de calidad la alimentaci\u00f3n saludable la disponibilidad de espacios reales de participaci\u00f3n o de ejercicio de derechos culturales y ambientales entre muchos otros elementos indispensables para un desarrollo digno y aut\u00f3nomo basta recordar algunas cifras para reconocer esta delicada situaci\u00f3n hoy el 42.4 por ciento de la poblaci\u00f3n joven se encuentra en pobreza es decir 16 millones de j\u00f3venes en el pa\u00eds est\u00e1n en esta situaci\u00f3n el 19.6 por ciento no de acceder a servicios de salud p\u00fablica y gratuita y como bien se sabe las juventudes han sido uno de los sectores que ha sufrido con m\u00e1s intensidad los embates de la violencia y en seguridad agudizada en los \u00faltimos sexenios tal es as\u00ed que las muertes por homicidios representan el 25 por ciento del total de fallecimiento entre las juventudes efectivamente la herencia que nos dejaron es una herencia pesada y tr\u00e1gica porque como bien se sabe el estado mexicano le dio la espalda a las juventudes por mucho tiempo pero eso se termin\u00f3 y hoy con el gobierno de m\u00e9xico y junto para el presidente de la rep\u00fablica licenciado manuel l\u00f3pez obrador estamos trabajando arduamente con un compromiso firme e incansable para cambiar nuestra realidad sabemos que es un camino cuesta arriba pero no daremos marcha atr\u00e1s porque tenemos claro que este es un compromiso con el presente y con el futuro pero tambi\u00e9n es un compromiso hist\u00f3rico una reivindicaci\u00f3n de las luchas que nos anteceden y aqu\u00ed quiero hacer un breve par\u00e9ntesis para honrar a los movimientos sociales juveniles y estudiantiles que han marcado la pauta de la historia en nuestro pa\u00eds sin lugar a duda han sido pieza clave en algunas de las m\u00e1s importantes transformaciones que ha atravesado nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo siglo hemos demostrado una y otra vez que la dignidad y la voluntad creadora es el elemento b\u00e1sico natural de las juventudes de m\u00e9xico y am\u00e9rica latina ejemplos como los movimientos de j\u00f3venes trabajadores y estudiantiles de 1968 de 1971 que fueron piedra angular del cuestionamiento al viejo r\u00e9gimen autoritario as\u00ed tambi\u00e9n las luchas del feminismo y los derechos de las diversidades alimentadas por miles de j\u00f3venes que han salido en todas las plazas p\u00fablicas de la rep\u00fablica para exigir el fin a la discriminaci\u00f3n ya la exclusi\u00f3n la lucha contra la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en los a\u00f1os 90 igual el movimiento yo soy 132 que alent\u00f3 una cr\u00edtica al poder en los medios de comunicaci\u00f3n y hace tan s\u00f3lo unos a\u00f1os la lucha por la justicia y el esclarecimiento de la desaparici\u00f3n de los 43 normalistas de ayotzinapa han fraguado una historia de una fuerza inimaginable todos estos movimientos y muchos m\u00e1s son parte del rostro de un m\u00e9xico que ha exigido y ahora est\u00e1 construyendo una gran transformaci\u00f3n que hoy pasa a trav\u00e9s de nuestras manos es por todo esto que nuestra nueva etapa de la historia nacional el gobierno de m\u00e9xico ha decidido reconocer a las personas j\u00f3venes como sujetos de derecho con un papel central y reconociendo la capacidad de agencia de las juventudes vi\u00e9ndonos como agentes de cambio esas \u00e9pocas en donde nos hac\u00eda se nos hac\u00eda invisibles y se nos miraba como agentes de riesgo pues ya no est\u00e1n presentes afortunadamente hay un cambio muy grande en el pa\u00eds la existencia de una inversi\u00f3n s\u00f3lida in\u00e9dita de m\u00e1s de 300 11 mil 308 millones de pesos las juventudes en los distintos programas que hoy atienden a las y los j\u00f3venes son m\u00e1s de 60 mil millones de pesos adicionales a lo que el a\u00f1o pasado se recibi\u00f3 para las y los j\u00f3venes pero lo m\u00e1s importante es que estos recursos est\u00e1n siendo orientados para atender las causas estructurales que por mucho tiempo nos hicieron a un lado de la historia hoy por hoy est\u00e1 uno de los programas que ya lo mencion\u00f3 la secretaria del trabajo luis alcalde que es el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro que es uno de los programas de inclusi\u00f3n y capacitaci\u00f3n laboral m\u00e1s grandes del mundo tambi\u00e9n existe el programa 'j\u00f3venes escribiendo el futuro que otorga becas de educaci\u00f3n superior a m\u00e1s de 300.000 j\u00f3venes de todo el pa\u00eds tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de 100 universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez grip que preparara profesionalmente a toda una generaci\u00f3n y sobre todo a aquellos j\u00f3venes que nunca tuvieron la oportunidad de acceder a la educaci\u00f3n superior por temas de movilidad o econ\u00f3micos asimismo est\u00e1 el programa sembrando vida que hoy emplea en el campo decenas de miles de j\u00f3venes y que los har\u00e1 volver a mirar a sus or\u00edgenes porque como bien es sabido cada vez hay menos j\u00f3venes en el campo pero justo con este programa lo que se busca es generar bienestar y vida digna en las zonas rurales del pa\u00eds para todos las y los j\u00f3venes tambi\u00e9n existe ahora el programa nacional de becas para el bienestar que brinda apoyo a m\u00e1s de 4 millones de estudiantes as\u00ed como tambi\u00e9n se ha echado a andar la estrategia nacional de prevenci\u00f3n de adicciones que cambia completamente la visi\u00f3n que por muchos a\u00f1os nos criminaliz\u00f3 y nos estigmatiz\u00f3 a las juventudes pero sobre todo a las juventudes m\u00e1s pobres hoy eso ya no est\u00e1 y ahora se est\u00e1 buscando atender el tema y buscando la prevenci\u00f3n en el tema de adicciones yendo a las causas brindando oportunidades y sobre todo dando la oportunidad de decidir un proyecto de vida que genere plenitud y felicidad as\u00ed como tambi\u00e9n este programa de mejoramiento urbano emprendi\u00f3 posee dato que no solamente est\u00e1 contemplando la reestructuraci\u00f3n del espacio f\u00edsico sino que lo est\u00e1 haciendo atendiendo y comprendiendo las necesidades de las y los j\u00f3venes y as\u00ed como tambi\u00e9n se est\u00e1 echando a andar el programa 'j\u00f3venes por la transformaci\u00f3n brigadas comunitarias de norte a sur que lo que busca es que las juventudes de todo el pa\u00eds y sobre todo aquellas que se encuentran en regiones vulnerables y con altos \u00edndices de violencia y marginaci\u00f3n puedan trabajar comunitariamente con toda la sociedad para que tengan el lugar que es el que realmente tenemos que es que somos agentes de cambio desde cierto mexicano de la juventud ahora estamos trabajando fuertemente para que la perspectiva de juventudes est\u00e9 presente en toda la pol\u00edtica p\u00fablica de la federaci\u00f3n y que se logre como bien se ha dicho desde la presidencia que las y los j\u00f3venes est\u00e9n en el centro de la agenda p\u00fablica de este pa\u00eds m\u00e9xico vive entonces una etapa de profundos cambios pol\u00edticos sociales econ\u00f3micos y estructurales que est\u00e1n siendo acompa\u00f1ados por una generaci\u00f3n de j\u00f3venes que han asumido con valor creatividad y responsabilidad su rol como protagonistas en esta cuarta transformaci\u00f3n j\u00f3venes de todos los sectores y contextos se han sumado por millones al llamado popular de hacer historia y terminar de una buena vez y para siempre con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y desigualdad por eso hoy desde este hist\u00f3rico palacio nacional hacemos un llamado a todas las juventudes de este pa\u00eds a recuperar y enarbolar la esperanza a contagiar su \u00edmpetu por un pa\u00eds distinto y ser parte desde cada una de sus trincheras ya sea la pluma la calle el muro la tribuna de esta nueva etapa de la vida p\u00fablica nacional nos pronunciamos desde aqu\u00ed en favor de todas las causas de las juventudes de las juventudes feministas y su exigencia por que se respete el derecho a decidir sobre sus cuerpos de las juventudes de la comunidad del gp porque reconocemos y seguiremos exigiendo todos los derechos para todas las personas de las juventudes de nuestros pueblos originarios y nos sumamos a esta exigencia de que sean reconocidos las comunidades ind\u00edgenas como sujetos de derecho p\u00fablico as\u00ed como tambi\u00e9n las exigencias de las juventudes con discapacidad y su exigencia por la inclusi\u00f3n en la diversidad de juventudes que tenemos en m\u00e9xico queremos decirles que estamos con ustedes y que como nunca vamos a trabajar de la mano para poder sacar adelante a nuestro pa\u00eds actualizando y haciendo nuestras las palabras que escribi\u00f3 en a 71 nuestra querida elena poniatowska estoy convencido de que el futuro de este pa\u00eds pertenece a las y los j\u00f3venes de mi generaci\u00f3n nunca m\u00e1s un mexico en lance de la espalda a las juventudes nunca m\u00e1s un m\u00e9xico en donde no se reconozca las y los j\u00f3venes como sujetos de derecho nunca m\u00e1s un m\u00e9xico en donde seamos invisibles el pasado no volver\u00e1 muchas gracias gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:58.192076"
}