{
    "video_id": "lgB8R2UCsXA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lgB8R2UCsXA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB_cD9bFLV2Gl2YZTTf_AeTqRxx0Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lgB8R2UCsXA",
    "video_title": "Informe de la Comisi\u00f3n Nacional de B\u00fasqueda 2020",
    "video_length_seconds": 813,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de personas desaparecidas hemos estado",
            "start": 1.38,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "presentes en guanajuato desde hace m\u00e1s",
            "start": 3.72,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o",
            "start": 5.549,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "reuni\u00e9ndonos con las familias de",
            "start": 6.54,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas los diferentes",
            "start": 8.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "colectivos y las autoridades estatales",
            "start": 10.019,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desde mayo del a\u00f1o pasado hicimos la",
            "start": 13.17,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "primera b\u00fasqueda y el primer hallazgo en",
            "start": 16.199,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "guanajuato y aqu\u00ed tenemos que destacar",
            "start": 18.539,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que desde el 20 de octubre al 17 de",
            "start": 20.789,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado hubo tres",
            "start": 24.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hallazgos masivos en guanajuato de fosas",
            "start": 27.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "clandestinas masivas uno como ya sabemos",
            "start": 30.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es el caso de salvatierra en guanajuato",
            "start": 32.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "donde se ha hecho p\u00fablico se recuperaron",
            "start": 34.98,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "79 cuerpos aqu\u00ed es importante destacar",
            "start": 38.03,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el trabajo se hizo de manera coordinada",
            "start": 42.149,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con la fiscal\u00eda general del estado la",
            "start": 45.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n estatal de b\u00fasqueda de",
            "start": 47.129,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "guanajuato con la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 49.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y es muy importante siempre con",
            "start": 51.84,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "las familias de personas desaparecidas",
            "start": 54.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "posteriormente hubo otro hallazgo en",
            "start": 56.539,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cortazar est\u00e1n pr\u00e1cticamente a media",
            "start": 59.039,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hora",
            "start": 62.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de distancia uno del otro donde fuimos",
            "start": 63.329,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informados que se encontraron fueron",
            "start": 66.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recuperados cincuenta cuerpos de los",
            "start": 68.189,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuales fueron identificados quince es",
            "start": 71.25,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este trabajo fue hecho por la fiscal\u00eda",
            "start": 73.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "general del estado de guanajuato y en",
            "start": 76.049,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tercer lugar en el caso de ac\u00e1mbaro",
            "start": 78.78,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "fueron encontrados tal como dec\u00eda el",
            "start": 81.439,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "subsecretario hace unos momentos m\u00e1s",
            "start": 84.869,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "menos 75 cuerpos esto es importante",
            "start": 87.78,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "decirlo porque hay que eran 15 15 15",
            "start": 91.83,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "cuerpos completos y el estimado del",
            "start": 95.429,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "personal forense es que se sumar\u00edan",
            "start": 98.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aproximadamente 60 cuerpos m\u00e1s esto",
            "start": 101.929,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiene que ser confirmado de manera",
            "start": 104.64,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica por supuesto estos trabajos",
            "start": 106.049,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fueron realizados de manera",
            "start": 109.289,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "coordinada con la fiscal\u00eda del estado la",
            "start": 110.909,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n estatal la comisi\u00f3n nacional y",
            "start": 113.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las familias de personas desaparecidas",
            "start": 116.069,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "la siguiente persona",
            "start": 117.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hallazgos tenemos en guanajuato como",
            "start": 120.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se mostraban en las primeras l\u00e1minas",
            "start": 123.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tanto salvatierra como ac\u00e1mbaro son se",
            "start": 125.07,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ubican dentro de los 10 municipios con",
            "start": 128.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mayores fosas y mayores cuerpos",
            "start": 130.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recuperados en el pa\u00eds algo que tambi\u00e9n",
            "start": 132.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ya hemos destacado \u00faltimamente es que",
            "start": 136.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos tres hallazgos a diferencia de",
            "start": 140.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchos de la mayor\u00eda de los hallazgos",
            "start": 142.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que se dan en el pa\u00eds se han dado en",
            "start": 144.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "zonas urbanas no est\u00e1n dentro de las",
            "start": 147.72,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "comunidades estas tres fosas digo estos",
            "start": 151.06,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tres hallazgos hallazgos masivos y",
            "start": 154.57,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lamentablemente por lo que hemos podido",
            "start": 157.68,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "constatar en campo directamente es que",
            "start": 162.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las personas de los",
            "start": 164.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuerpos recuperados son de personas",
            "start": 167.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes muy j\u00f3venes incluso adolescentes",
            "start": 169.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y muchas muchas mujeres",
            "start": 171.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porcentualmente hablando de lo que",
            "start": 174.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sucede en el resto del pa\u00eds as\u00ed en un",
            "start": 177.16,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "momento en total tenemos entonces cerca",
            "start": 181.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de 204",
            "start": 185.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuerpos recuperados en dos meses en",
            "start": 187.24,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "guanajuato gracias la siguiente",
            "start": 189.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el trabajo que ha realizado la",
            "start": 193.13,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda solo en el",
            "start": 194.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "2020 en el 2020 esto s\u00ed estuvimos en 26",
            "start": 196.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estados realizando casi 700 jornadas de",
            "start": 199.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "buscas y b\u00fasquedas 696 en 171 municipios",
            "start": 202.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pueden observar ustedes que los 5",
            "start": 206.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los 6 estados con mayor presencia de la",
            "start": 208.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional son guerrero veracruz",
            "start": 211.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tamaulipas guanajuato coahuila y sinaloa",
            "start": 213.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de presencia la comisi\u00f3n",
            "start": 217.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda nunca es solo",
            "start": 219.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "siempre es de manera coordinada somos un",
            "start": 221.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sistema trabajamos con las diferentes",
            "start": 223.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autoridades federales y estatales",
            "start": 225.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "municipales e incluso ejidales y siempre",
            "start": 227.95,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de familias de personas",
            "start": 231.37,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desaparecidas la siguiente por favor los",
            "start": 233.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "municipios con mayor presencia de la",
            "start": 236.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional son los siguientes",
            "start": 238.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "iguala guerrero zihuatanejo guerrero",
            "start": 240.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salvatierra de xalapa",
            "start": 242.65,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tihuatl\u00e1n san pedro coahuila tihuatl\u00e1n",
            "start": 245.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "veracruz perd\u00f3n san pedro coahuila nuevo",
            "start": 248.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "casas grandes chihuahua mazatl\u00e1n sinaloa",
            "start": 250.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00farsulo galv\u00e1n veracruz y viesca coahuila",
            "start": 254.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "teniendo un total de 247",
            "start": 256.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de las 696 jornadas que ha tenido la",
            "start": 260.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de buscar la siguiente",
            "start": 263.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 264.89,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los 171 municipios en los que",
            "start": 266.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional estuvo presente el",
            "start": 269.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado la siguiente por favor",
            "start": 271.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ahora me referir\u00e9 a bueno antes de pasar",
            "start": 277.32,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "al siguiente punto solamente decir que",
            "start": 282.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solo en este mes y por supuesto que",
            "start": 284.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estaremos informando ya la comisi\u00f3n",
            "start": 286.44,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda ha estado en",
            "start": 288.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "guanajuato sonora guerrero hidalgo",
            "start": 289.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sinaloa veracruz y tamaulipas ahora me",
            "start": 291.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "referir\u00e9 al fortalecimiento de las",
            "start": 296.01,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "comisiones de b\u00fasqueda",
            "start": 297.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por orden presidencial y como ha sido",
            "start": 299.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el gobierno federal a trav\u00e9s de",
            "start": 302.24,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n y de la",
            "start": 305.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ha",
            "start": 307.219,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "otorgado m\u00e1s de 1.200 47 millones de",
            "start": 309.08,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "pesos repito ha entregado m\u00e1s de 1.200",
            "start": 313.43,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "47 millones de pesos a las entidades",
            "start": 316.939,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "federativas en estos tres a\u00f1os desde el",
            "start": 319.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "2019 hasta el 2021 eso es lo que se ha",
            "start": 322.939,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "previsto en subsidios 2019 m\u00e1s de 240",
            "start": 326.479,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "millones 2020 por instrucci\u00f3n",
            "start": 331.189,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "presidencial pr\u00e1cticamente duplic\u00f3 416",
            "start": 333.259,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "millones y en este a\u00f1o se han dispuesto",
            "start": 337.4,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "582 casi millones de pesos para",
            "start": 342.219,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "subsidios como pueden ver la instrucci\u00f3n",
            "start": 345.889,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidencial es muy clara la prioridad",
            "start": 349.46,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en cuanto a seguir fortaleciendo a las",
            "start": 351.199,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entidades federativas y repito somos un",
            "start": 355.069,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sistema y las comisiones estatales de",
            "start": 357.469,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda tienen que ser fortalecidas",
            "start": 359.779,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "para tener la mayor presencia en terreno",
            "start": 361.909,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y de manera coordinada con las otras",
            "start": 363.86,
            "duration": 2.709
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 365.509,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "hace un par de d\u00edas se public\u00f3 en el",
            "start": 366.569,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n los",
            "start": 368.61,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "lineamientos para el otorgamiento de",
            "start": 370.379,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "subsidios para que las comisiones de",
            "start": 372.119,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda locales soliciten a la comisi\u00f3n",
            "start": 374.759,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional el otorgamiento de subsidio y",
            "start": 377.61,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "para que nos digan en que van a requerir",
            "start": 379.679,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esos subsidios no s\u00f3lo para realizar",
            "start": 382.789,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "acciones de b\u00fasqueda estas propias",
            "start": 385.289,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comisiones sino tambi\u00e9n y como como se",
            "start": 386.879,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ha hecho p\u00fablico y ahora me referir\u00e9 a",
            "start": 389.369,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ello para fortalecer las capacidades",
            "start": 390.869,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "forenses en sus estados as\u00ed pues entre",
            "start": 392.759,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "2019 y 2020 hemos construido dos centros",
            "start": 397.02,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de identificaci\u00f3n humana tres centros de",
            "start": 401.249,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resguardo y hemos adquirido dos unidades",
            "start": 403.649,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles esto para las entidades",
            "start": 406.889,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "federativas por otro lado tenemos el",
            "start": 409.05,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "mecanismo extraordinario de",
            "start": 411.479,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense al que ya nos",
            "start": 412.589,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hemos referido en m\u00faltiples ocasiones",
            "start": 414.18,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "como ustedes saben desde desde el",
            "start": 416.219,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobierno federal y liderado por la",
            "start": 419.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion hemos",
            "start": 422.129,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "construido junto con las familias por un",
            "start": 424.319,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "impulso y una solicitud de ellas que",
            "start": 426.179,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "vienen construyendo desde hace muchos",
            "start": 427.83,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el mecanismo extraordinario de",
            "start": 429.389,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense",
            "start": 431.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se dispusieron a final de",
            "start": 433.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se otorgaron 40 millones de pesos",
            "start": 435.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para solamente iniciar las funciones del",
            "start": 438.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mecanismo extraordinario de",
            "start": 441.69,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense para que se",
            "start": 442.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "contraten a las 7 personas expertas que",
            "start": 444.33,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1n a formar el grupo coordinador de",
            "start": 448.4,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este mecanismo extraordinario de",
            "start": 451.92,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense las siete",
            "start": 453.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "personas expertas ser\u00e1n como ya hemos",
            "start": 454.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "dicho anteriormente cuatro personas",
            "start": 456.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "forenses una persona jurista una persona",
            "start": 459.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n internacional y otra",
            "start": 462.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "persona experta en atenci\u00f3n a v\u00edctimas",
            "start": 464.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estas personas podr\u00e1n ser nacionales o",
            "start": 467.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "internacionales y se abrir\u00e1 una",
            "start": 470.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "convocatoria esto es muy importante ya",
            "start": 472.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 desde diciembre pasado se va",
            "start": 475.05,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a abrir una convocatoria",
            "start": 477.33,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y que apliquen los mejores perfiles y",
            "start": 479.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para garantizar la autonom\u00eda y la",
            "start": 482.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "independencia que ha sido una solicitud",
            "start": 483.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy clara de las familias de personas",
            "start": 487.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "desaparecidas hemos hecho una",
            "start": 489.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la o con la unidad de",
            "start": 492.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "naciones unidas reconocida como un",
            "start": 497.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "espalda unidad de poblaci\u00f3n de naciones",
            "start": 499.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "unidas para que sean ellos quien",
            "start": 501.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gestionen esta convocatoria y los",
            "start": 503.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recursos para este grupo la siguiente",
            "start": 506.24,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 509.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hablando de lo que se ha construido en",
            "start": 512.329,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este en el a\u00f1o pasado y en el anterior",
            "start": 515.809,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en t\u00e9rminos forenses ya",
            "start": 519.379,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos hablado del centro de",
            "start": 522.799,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana de coahuila donde",
            "start": 524.509,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en 2019 no s\u00f3lo se otorgaron 90 millones",
            "start": 526.819,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sino que el a\u00f1o pasado se otorgaron m\u00e1s",
            "start": 529.339,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de 20 para el laboratorio de gen\u00e9tica",
            "start": 531.23,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "esto aqu\u00ed es muy importante y queremos",
            "start": 534.699,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "dar una una noticia junto con el",
            "start": 538.999,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno de coahuila con el apoyo del",
            "start": 542.269,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno de coahuila el centro de",
            "start": 544.309,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana la fiscal\u00eda",
            "start": 546.319,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "general del estado de coahuila la",
            "start": 548.239,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n estatal de b\u00fasqueda y las",
            "start": 550.54,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "familias y evidentemente con nosotros ya",
            "start": 553.879,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo la primera",
            "start": 558.379,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n cuando se inaugur\u00f3 el",
            "start": 559.85,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "centro de identificaci\u00f3n humana tanto el",
            "start": 563.54,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "gobernador como el subsecretario encinas",
            "start": 565.819,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fueron muy claros ese centro no estar\u00eda",
            "start": 568.189,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inaugurado sino hasta que se hiciera la",
            "start": 570.529,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "primera identificaci\u00f3n tenemos el gusto",
            "start": 572.329,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de decir que ya sea una primera",
            "start": 575.119,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n que esperemos que sea la",
            "start": 576.439,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 578.569,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de cientos o miles de identificaciones",
            "start": 579.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que servir\u00e1n en el centro de",
            "start": 582.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de coahuila no solo para",
            "start": 584.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "coahuila sino eventualmente para la",
            "start": 586.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y para el pa\u00eds aqu\u00ed si quiero ser",
            "start": 588.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy clara la persona que fue",
            "start": 591.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "identificada los restos de la persona",
            "start": 595.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que fue identificada fue recuperado por",
            "start": 597.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de mujeres madres en el sur",
            "start": 601.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de coahuila y esto es un reconocimiento",
            "start": 604.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de un trabajo conjunto evidentemente",
            "start": 606.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por la fiscal\u00eda del estado en",
            "start": 610.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ese entonces y es una cadena de trabajo",
            "start": 612.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conjunto que se cristaliza con esta",
            "start": 615.14,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n la siguiente por favor",
            "start": 618.68,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se construye el centro de",
            "start": 622.769,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana y de b\u00fasqueda de",
            "start": 625.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed que como pueden ver y se",
            "start": 628.259,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 una oficina m\u00f3vil de b\u00fasqueda",
            "start": 631.35,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 633.48,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "todo esto ser\u00eda inaugurado en los",
            "start": 634.619,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas la siguiente por favor",
            "start": 636.329,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tenemos el resguardo de cuerpos el",
            "start": 639.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "resguardo forense en mante tamaulipas y",
            "start": 642.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos el de san fernando en",
            "start": 644.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tamaulipas la siguiente por favor",
            "start": 647.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tenemos los laboratorios m\u00f3viles en en",
            "start": 649.16,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sonora que tambi\u00e9n iremos a hacer la",
            "start": 653.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "entrega oficial para que de dado del",
            "start": 655.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "terreno en la extensi\u00f3n de sonora sea",
            "start": 658.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s f\u00e1cil llegar a todas las comunidades",
            "start": 661.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "antes de concluir quisiera destacar",
            "start": 665.03,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nuevamente los pasos m\u00e1s importantes que",
            "start": 668.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se dieron desde la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 671.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda desde la subsecretar\u00eda de",
            "start": 673.8,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "derechos humanos el a\u00f1o pasado en",
            "start": 675.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "materia de b\u00fasqueda adem\u00e1s de todo lo",
            "start": 676.74,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que ya se ha dicho y retomando uno",
            "start": 678.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "junto con las familias junto con la",
            "start": 682.579,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sociedad junto con sociedad civil junto",
            "start": 684.799,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con organizaciones internacionales y",
            "start": 686.929,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "autoridades nacionales estatales",
            "start": 688.879,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "construimos el protocolo homologado de",
            "start": 690.999,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda \u00fanico en el mundo por sus",
            "start": 693.29,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas y el cual ya nos hemos",
            "start": 694.939,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "referido en cuanto a perspectiva de",
            "start": 696.529,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero en cuanto a perspectiva de ni\u00f1ez",
            "start": 698.569,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y dos enes en este momento se est\u00e1",
            "start": 700.22,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "construyendo el protocolo homologado de",
            "start": 703.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ni\u00f1ez 3",
            "start": 704.869,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "es est\u00e1n ya creadas las 32 comisiones de",
            "start": 707.24,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda el a\u00f1o pasado tenemos pudimos",
            "start": 711.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "concluir con la construcci\u00f3n con la",
            "start": 715.82,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de las",
            "start": 718.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comisiones estatales de b\u00fasqueda por",
            "start": 721.459,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "supuesto que falta mucho falta",
            "start": 723.08,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "fortalecer la falta que los gobernadores",
            "start": 724.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las gobernadoras le den personal pero ya",
            "start": 727.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "est\u00e1n formadas es el \u00fanico sistema",
            "start": 730.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional que tiene las 32 entidades",
            "start": 732.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "federativas ya con comisiones 7 se hizo",
            "start": 735.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablico un registro de personas",
            "start": 740.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desaparecidas al que usted es el que",
            "start": 742.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ustedes ya ya conocen se hizo p\u00fablica la",
            "start": 744.68,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "forma de denunciar el m\u00e9xico es el \u00fanico",
            "start": 747.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds donde se puede reportar una",
            "start": 750.589,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de manera an\u00f3nima iniciamos",
            "start": 752.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "inmediatamente con la b\u00fasqueda en cuanto",
            "start": 755.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al registro de personas desaparecidas la",
            "start": 758.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda llev\u00f3 a",
            "start": 760.37,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "cabo una solicitud una pregunta una",
            "start": 762.83,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "consulta de manera oficiosa al inai",
            "start": 766.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "resolver algunas dudas que exist\u00edan en",
            "start": 770.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la comunidad con personas desaparecidas",
            "start": 772.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el inai nos ha respondido y se han",
            "start": 775.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "girado las instrucciones para cumplir",
            "start": 777.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con con la respuesta que nos ha dado",
            "start": 779.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lina y tal como se dijo que se iba a",
            "start": 782.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer se han otorgado m\u00e1s de 1300",
            "start": 784.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "millones de pesos de subsidio como ya se",
            "start": 787.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dijo y se ha conseguido construyendo el",
            "start": 789.89,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mail y de manera muy importante lo que",
            "start": 794.06,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el subsecretario se acept\u00f3 la",
            "start": 797.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "competencia el comit\u00e9 contra las",
            "start": 799.459,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "desapariciones y se ha hecho p\u00fablico el",
            "start": 801.32,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy que se har\u00e1 una visita por",
            "start": 803.57,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "parte se le har\u00e1 una invitaci\u00f3n para que",
            "start": 805.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "visiten al pa\u00eds",
            "start": 807.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "qu\u00edtate ingl\u00e9s el gobierno de mexico",
            "start": 809.42,
            "duration": 4.37
        }
    ],
    "transcription_text": "desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de personas desaparecidas hemos estado presentes en guanajuato desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o reuni\u00e9ndonos con las familias de personas desaparecidas los diferentes colectivos y las autoridades estatales desde mayo del a\u00f1o pasado hicimos la primera b\u00fasqueda y el primer hallazgo en guanajuato y aqu\u00ed tenemos que destacar que desde el 20 de octubre al 17 de diciembre del a\u00f1o pasado hubo tres hallazgos masivos en guanajuato de fosas clandestinas masivas uno como ya sabemos es el caso de salvatierra en guanajuato donde se ha hecho p\u00fablico se recuperaron 79 cuerpos aqu\u00ed es importante destacar el trabajo se hizo de manera coordinada con la fiscal\u00eda general del estado la comisi\u00f3n estatal de b\u00fasqueda de guanajuato con la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y es muy importante siempre con las familias de personas desaparecidas posteriormente hubo otro hallazgo en cortazar est\u00e1n pr\u00e1cticamente a media hora de distancia uno del otro donde fuimos informados que se encontraron fueron recuperados cincuenta cuerpos de los cuales fueron identificados quince es este trabajo fue hecho por la fiscal\u00eda general del estado de guanajuato y en tercer lugar en el caso de ac\u00e1mbaro fueron encontrados tal como dec\u00eda el subsecretario hace unos momentos m\u00e1s menos 75 cuerpos esto es importante decirlo porque hay que eran 15 15 15 cuerpos completos y el estimado del personal forense es que se sumar\u00edan aproximadamente 60 cuerpos m\u00e1s esto tiene que ser confirmado de manera cient\u00edfica por supuesto estos trabajos tambi\u00e9n fueron realizados de manera coordinada con la fiscal\u00eda del estado la comisi\u00f3n estatal la comisi\u00f3n nacional y las familias de personas desaparecidas la siguiente persona qu\u00e9 hallazgos tenemos en guanajuato como se mostraban en las primeras l\u00e1minas tanto salvatierra como ac\u00e1mbaro son se ubican dentro de los 10 municipios con mayores fosas y mayores cuerpos recuperados en el pa\u00eds algo que tambi\u00e9n ya hemos destacado \u00faltimamente es que estos tres hallazgos a diferencia de muchos de la mayor\u00eda de los hallazgos que se dan en el pa\u00eds se han dado en zonas urbanas no est\u00e1n dentro de las comunidades estas tres fosas digo estos tres hallazgos hallazgos masivos y lamentablemente por lo que hemos podido constatar en campo directamente es que la mayor\u00eda de las personas de los cuerpos recuperados son de personas j\u00f3venes muy j\u00f3venes incluso adolescentes y muchas muchas mujeres porcentualmente hablando de lo que sucede en el resto del pa\u00eds as\u00ed en un momento en total tenemos entonces cerca de 204 cuerpos recuperados en dos meses en guanajuato gracias la siguiente cu\u00e1l es el trabajo que ha realizado la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda solo en el 2020 en el 2020 esto s\u00ed estuvimos en 26 estados realizando casi 700 jornadas de buscas y b\u00fasquedas 696 en 171 municipios ah\u00ed pueden observar ustedes que los 5 los 6 estados con mayor presencia de la comisi\u00f3n nacional son guerrero veracruz tamaulipas guanajuato coahuila y sinaloa cuando hablamos de presencia la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda nunca es solo siempre es de manera coordinada somos un sistema trabajamos con las diferentes autoridades federales y estatales municipales e incluso ejidales y siempre acompa\u00f1ados de familias de personas desaparecidas la siguiente por favor los municipios con mayor presencia de la comisi\u00f3n nacional son los siguientes iguala guerrero zihuatanejo guerrero salvatierra de xalapa tihuatl\u00e1n san pedro coahuila tihuatl\u00e1n veracruz perd\u00f3n san pedro coahuila nuevo casas grandes chihuahua mazatl\u00e1n sinaloa \u00farsulo galv\u00e1n veracruz y viesca coahuila teniendo un total de 247 de las 696 jornadas que ha tenido la comisi\u00f3n nacional de buscar la siguiente por favor ah\u00ed est\u00e1n los 171 municipios en los que la comisi\u00f3n nacional estuvo presente el a\u00f1o pasado la siguiente por favor ahora me referir\u00e9 a bueno antes de pasar al siguiente punto solamente decir que solo en este mes y por supuesto que estaremos informando ya la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ha estado en guanajuato sonora guerrero hidalgo sinaloa veracruz y tamaulipas ahora me referir\u00e9 al fortalecimiento de las comisiones de b\u00fasqueda por orden presidencial y como ha sido p\u00fablico el gobierno federal a trav\u00e9s de la secretaria de gobernaci\u00f3n y de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda ha otorgado m\u00e1s de 1.200 47 millones de pesos repito ha entregado m\u00e1s de 1.200 47 millones de pesos a las entidades federativas en estos tres a\u00f1os desde el 2019 hasta el 2021 eso es lo que se ha previsto en subsidios 2019 m\u00e1s de 240 millones 2020 por instrucci\u00f3n presidencial pr\u00e1cticamente duplic\u00f3 416 millones y en este a\u00f1o se han dispuesto 582 casi millones de pesos para subsidios como pueden ver la instrucci\u00f3n presidencial es muy clara la prioridad en cuanto a seguir fortaleciendo a las entidades federativas y repito somos un sistema y las comisiones estatales de b\u00fasqueda tienen que ser fortalecidas para tener la mayor presencia en terreno y de manera coordinada con las otras autoridades hace un par de d\u00edas se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n los lineamientos para el otorgamiento de subsidios para que las comisiones de b\u00fasqueda locales soliciten a la comisi\u00f3n nacional el otorgamiento de subsidio y para que nos digan en que van a requerir esos subsidios no s\u00f3lo para realizar acciones de b\u00fasqueda estas propias comisiones sino tambi\u00e9n y como como se ha hecho p\u00fablico y ahora me referir\u00e9 a ello para fortalecer las capacidades forenses en sus estados as\u00ed pues entre 2019 y 2020 hemos construido dos centros de identificaci\u00f3n humana tres centros de resguardo y hemos adquirido dos unidades m\u00f3viles esto para las entidades federativas por otro lado tenemos el mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense al que ya nos hemos referido en m\u00faltiples ocasiones como ustedes saben desde desde el gobierno federal y liderado por la secretaria de gobernacion hemos construido junto con las familias por un impulso y una solicitud de ellas que vienen construyendo desde hace muchos a\u00f1os el mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense el a\u00f1o pasado se dispusieron a final de a\u00f1o se otorgaron 40 millones de pesos para solamente iniciar las funciones del mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense para que se contraten a las 7 personas expertas que vendr\u00e1n a formar el grupo coordinador de este mecanismo extraordinario de identificaci\u00f3n forense las siete personas expertas ser\u00e1n como ya hemos dicho anteriormente cuatro personas forenses una persona jurista una persona de cooperaci\u00f3n internacional y otra persona experta en atenci\u00f3n a v\u00edctimas estas personas podr\u00e1n ser nacionales o internacionales y se abrir\u00e1 una convocatoria esto es muy importante ya se anunci\u00f3 desde diciembre pasado se va a abrir una convocatoria y que apliquen los mejores perfiles y para garantizar la autonom\u00eda y la independencia que ha sido una solicitud muy clara de las familias de personas desaparecidas hemos hecho una colaboraci\u00f3n con la o con la unidad de naciones unidas reconocida como un espalda unidad de poblaci\u00f3n de naciones unidas para que sean ellos quien gestionen esta convocatoria y los recursos para este grupo la siguiente por favor hablando de lo que se ha construido en este en el a\u00f1o pasado y en el anterior espec\u00edficamente en t\u00e9rminos forenses ya hab\u00edamos hablado del centro de identificaci\u00f3n humana de coahuila donde en 2019 no s\u00f3lo se otorgaron 90 millones sino que el a\u00f1o pasado se otorgaron m\u00e1s de 20 para el laboratorio de gen\u00e9tica esto aqu\u00ed es muy importante y queremos dar una una noticia junto con el gobierno de coahuila con el apoyo del gobierno de coahuila el centro de identificaci\u00f3n humana la fiscal\u00eda general del estado de coahuila la comisi\u00f3n estatal de b\u00fasqueda y las familias y evidentemente con nosotros ya se llev\u00f3 a cabo la primera identificaci\u00f3n cuando se inaugur\u00f3 el centro de identificaci\u00f3n humana tanto el gobernador como el subsecretario encinas fueron muy claros ese centro no estar\u00eda inaugurado sino hasta que se hiciera la primera identificaci\u00f3n tenemos el gusto de decir que ya sea una primera identificaci\u00f3n que esperemos que sea la primera de cientos o miles de identificaciones que servir\u00e1n en el centro de identificaci\u00f3n de coahuila no solo para coahuila sino eventualmente para la regi\u00f3n y para el pa\u00eds aqu\u00ed si quiero ser muy clara la persona que fue identificada los restos de la persona que fue identificada fue recuperado por la b\u00fasqueda de mujeres madres en el sur de coahuila y esto es un reconocimiento de un trabajo conjunto evidentemente acompa\u00f1ado por la fiscal\u00eda del estado en ese entonces y es una cadena de trabajo conjunto que se cristaliza con esta identificaci\u00f3n la siguiente por favor el a\u00f1o pasado se construye el centro de identificaci\u00f3n humana y de b\u00fasqueda de san lu\u00eds potos\u00ed que como pueden ver y se adquiri\u00f3 una oficina m\u00f3vil de b\u00fasqueda en san lu\u00eds potos\u00ed todo esto ser\u00eda inaugurado en los pr\u00f3ximos d\u00edas la siguiente por favor tenemos el resguardo de cuerpos el resguardo forense en mante tamaulipas y tambi\u00e9n tenemos el de san fernando en tamaulipas la siguiente por favor tenemos los laboratorios m\u00f3viles en en sonora que tambi\u00e9n iremos a hacer la entrega oficial para que de dado del terreno en la extensi\u00f3n de sonora sea m\u00e1s f\u00e1cil llegar a todas las comunidades antes de concluir quisiera destacar nuevamente los pasos m\u00e1s importantes que se dieron desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda desde la subsecretar\u00eda de derechos humanos el a\u00f1o pasado en materia de b\u00fasqueda adem\u00e1s de todo lo que ya se ha dicho y retomando uno junto con las familias junto con la sociedad junto con sociedad civil junto con organizaciones internacionales y autoridades nacionales estatales construimos el protocolo homologado de b\u00fasqueda \u00fanico en el mundo por sus caracter\u00edsticas y el cual ya nos hemos referido en cuanto a perspectiva de g\u00e9nero en cuanto a perspectiva de ni\u00f1ez y dos enes en este momento se est\u00e1 construyendo el protocolo homologado de ni\u00f1ez 3 es est\u00e1n ya creadas las 32 comisiones de b\u00fasqueda el a\u00f1o pasado tenemos pudimos concluir con la construcci\u00f3n con la implementaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de las comisiones estatales de b\u00fasqueda por supuesto que falta mucho falta fortalecer la falta que los gobernadores las gobernadoras le den personal pero ya est\u00e1n formadas es el \u00fanico sistema nacional que tiene las 32 entidades federativas ya con comisiones 7 se hizo p\u00fablico un registro de personas desaparecidas al que usted es el que ustedes ya ya conocen se hizo p\u00fablica la forma de denunciar el m\u00e9xico es el \u00fanico pa\u00eds donde se puede reportar una desaparici\u00f3n de manera an\u00f3nima iniciamos inmediatamente con la b\u00fasqueda en cuanto al registro de personas desaparecidas la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda llev\u00f3 a cabo una solicitud una pregunta una consulta de manera oficiosa al inai resolver algunas dudas que exist\u00edan en la comunidad con personas desaparecidas el inai nos ha respondido y se han girado las instrucciones para cumplir con con la respuesta que nos ha dado lina y tal como se dijo que se iba a hacer se han otorgado m\u00e1s de 1300 millones de pesos de subsidio como ya se dijo y se ha conseguido construyendo el mail y de manera muy importante lo que dec\u00eda el subsecretario se acept\u00f3 la competencia el comit\u00e9 contra las desapariciones y se ha hecho p\u00fablico el d\u00eda de hoy que se har\u00e1 una visita por parte se le har\u00e1 una invitaci\u00f3n para que visiten al pa\u00eds qu\u00edtate ingl\u00e9s el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:03.717428"
}