{
    "video_id": "lGTmlD_htoM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lGTmlD_htoM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAKcKMWXKP0Xmt0tAzhWXP3kbC-fg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lGTmlD_htoM",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 22 al 26 de marzo de 2021.",
    "video_length_seconds": 1035,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "del 19 al 21 de marzo el presidente",
            "start": 5.569,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una",
            "start": 9.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gira de trabajo para evaluar los",
            "start": 11.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "programas integrales para el bienestar",
            "start": 12.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "por los estados de veracruz y oaxaca",
            "start": 14.82,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en el 215 aniversario del",
            "start": 17.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "natalicio de benito ju\u00e1rez en guelatao",
            "start": 20.609,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oaxaca el presidente anunci\u00f3 el aumento",
            "start": 22.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de las pensiones para adultos mayores de",
            "start": 26.099,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acuerdo a nuestras posibilidades",
            "start": 29.099,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 30.929,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y buscando mejorar la situaci\u00f3n de",
            "start": 32.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pensionados jubilados y adultos mayores",
            "start": 36.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 40.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "he tomado la siguiente decisi\u00f3n",
            "start": 42.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n universal para adultos",
            "start": 45.73,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 47.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se entregar\u00e1 a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 49.43,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "como se hace cuando se trata",
            "start": 54.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena la actual",
            "start": 57.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 60.18,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se incrementar\u00e1 gradualmente",
            "start": 62.12,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hasta llegar al doble",
            "start": 65.48,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "al inicio del 2024",
            "start": 68.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este plan iniciar\u00e1",
            "start": 72.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desde julio del presente a\u00f1o",
            "start": 75.31,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con un incremento del 15%",
            "start": 79.23,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "en enero de 2022 2023 2024 el aumento",
            "start": 82.93,
            "duration": 14.22
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 del 20% anual m\u00e1s inflaci\u00f3n hasta",
            "start": 91.18,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 97.15,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a seis mil pesos bimestrales el gabinete",
            "start": 98.4,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de seguridad present\u00f3 el informe general",
            "start": 104.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mensual en materia de seguridad en",
            "start": 106.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales ahora podemos afirmar",
            "start": 109.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que los delitos del fuero federal siguen",
            "start": 111.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "disminuyendo tan s\u00f3lo en febrero de 2021",
            "start": 114.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se redujeron 19.9 respecto al mismo mes",
            "start": 118.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado cuando iniciamos este",
            "start": 122.76,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "gobierno en diciembre de 2018 se",
            "start": 126.21,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "comet\u00edan 9 mil 62 delitos federales el",
            "start": 130.11,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mes de febrero de este a\u00f1o tuvimos cinco",
            "start": 134.34,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "mil 817 es decir 35.8 por ciento menos",
            "start": 137.7,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "algo similar ocurre en los delitos del",
            "start": 143.39,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan febrero de 2021 ha sido el",
            "start": 146.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mes de toda la administraci\u00f3n con menos",
            "start": 150.33,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de homicidio doloso este delito",
            "start": 153.78,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 5.3 por ciento respecto al",
            "start": 158.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mismo mes del a\u00f1o anterior",
            "start": 162.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se concentra en algunos estados como",
            "start": 165.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "guanajuato baja california jalisco",
            "start": 167.73,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico michoac\u00e1n y chihuahua",
            "start": 170.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hay que decir que de estos seis estados",
            "start": 174.379,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "salio zacatecas y entr\u00f3 el estado de",
            "start": 177.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexico el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 180.81,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 que muchas empresas como oxxo",
            "start": 183.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bimbo y walmart pagan menos por consumo",
            "start": 185.849,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de luz que una familia como es posible",
            "start": 189.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que una familia",
            "start": 192.97,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de clase popular de clase media",
            "start": 195.319,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "o un due\u00f1o de una tienda de abarrotes",
            "start": 199.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pague m\u00e1s",
            "start": 206.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que lo que paga 18",
            "start": 208.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es que tienen un subsidio",
            "start": 213.38,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y quien paga el subsidio",
            "start": 217.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 222.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque se paga con dinero del",
            "start": 224.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 226.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 229.22,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema como oxxo",
            "start": 231.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema con bimbo no hay",
            "start": 234.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema con forma nada m\u00e1s que",
            "start": 237.04,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "entiendan",
            "start": 239.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 242.03,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hay que buscar el di\u00e1logo para arreglar",
            "start": 244.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 247.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "porque es injusto",
            "start": 251.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "miren el dato que me da la comisi\u00f3n",
            "start": 254.46,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 257.43,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 258.43,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mire que es un hogar",
            "start": 259.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sin subsidio",
            "start": 262.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "52 pesos kilo watt",
            "start": 267.22,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "esta es una tienda de abarrotes",
            "start": 271.729,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estas world m\u00e1s",
            "start": 276.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y este es lindo",
            "start": 281.27,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez",
            "start": 283.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gatell inform\u00f3 que la pandemia va",
            "start": 286.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bajando y que la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n",
            "start": 288.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "avanza abrimos la semana epidemiol\u00f3gica",
            "start": 291.11,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "con una reducci\u00f3n de 29% y esta es la",
            "start": 294.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con respecto a la semana 9",
            "start": 298.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la semana 10 en este momento estamos",
            "start": 301.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en la semana 12 y como pueden ver",
            "start": 303.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ustedes ha sido una reducci\u00f3n sostenida",
            "start": 306.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por siete semanas consecutivas y esto es",
            "start": 309.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy alentador la s\u00edntesis de manera",
            "start": 313.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de las vacunas que han llegado a",
            "start": 316.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por cada uno de los conjuntos",
            "start": 318.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cada uno de los tipos de vacuna rafa",
            "start": 320.85,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "curso vacunas de facer biotech 3.890.000",
            "start": 322.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "250 la vacuna de astraz\u00e9neca que fue",
            "start": 327.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "recibida hasta el momento solo por un",
            "start": 330.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contrato espec\u00edfico con el instituto",
            "start": 333.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "serol\u00f3gico de la india la vacuna sinovac",
            "start": 335.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que llevamos ya tres millones han sido",
            "start": 337.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abastecimiento de un mill\u00f3n de dosis y",
            "start": 340.43,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ya se ha puesto ya est\u00e1 tambi\u00e9n en la",
            "start": 342.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n la vacuna sputnik ve que tiene",
            "start": 344.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ya estas 400",
            "start": 347.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mil dosis recibidas y aplicadas y",
            "start": 350.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ahora el nuevo elemento que es",
            "start": 353.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cansino fabricada en mexico",
            "start": 357.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "llega a granel se embasa en mexico y",
            "start": 360.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ayer el canciller present\u00f3 la salida el",
            "start": 362.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "banderazo de salida ya de este producto",
            "start": 365.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terminado para su utilizaci\u00f3n el",
            "start": 368.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "subsecretario de salud",
            "start": 371.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell tambi\u00e9n expuso las 10",
            "start": 372.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recomendaciones que deber\u00e1n ponerse en",
            "start": 375.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica para evitar contagios en estas",
            "start": 377.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacaciones de semana santa",
            "start": 379.82,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la primera es disfruta el paseo con tu",
            "start": 381.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "familia en un sitio cercano a tu",
            "start": 383.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "domicilio aprovechar la semana mayor",
            "start": 386.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para pasar el tiempo con la familia",
            "start": 388.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asistir a lugares con poca gente esto lo",
            "start": 390.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hemos enfatizado una y otra vez tanto en",
            "start": 392.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las recomendaciones a las personas como",
            "start": 395.36,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "las recomendaciones a los",
            "start": 397.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "establecimientos si sales hazlo en",
            "start": 398.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "grupos m\u00e1ximo de cinco personas y elegir",
            "start": 400.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lugares al aire libre y buena",
            "start": 403.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n procura salir en horarios",
            "start": 405.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "donde haya menos gente y regresa a",
            "start": 407.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dormir a casa con familiares o amistades",
            "start": 409.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene encuentros seguros la idea del",
            "start": 412.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "encuentro seguro es limitar",
            "start": 414.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la cantidad de personas con quienes nos",
            "start": 416.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reunimos para un evento para una comida",
            "start": 418.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para una cena y que las personas",
            "start": 420.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mantengan desde luego la sana distancia",
            "start": 423.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si participas en los eventos religiosos",
            "start": 426.22,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hazlo desde casa prot\u00e9gete del calor usa",
            "start": 429.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ropa ligera lentes protector solar e",
            "start": 432.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hidrata te sigue las medidas b\u00e1sicas de",
            "start": 434.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n recordarlas en todo momento",
            "start": 437.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si te es posible qu\u00e9date en casa para",
            "start": 439.1,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "evitar la convivencia y los contagios",
            "start": 442.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "provenientes de otras personas o hacia",
            "start": 445.9,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "otras personas",
            "start": 448.34,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 449.78,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "obrador dio la bienvenida al presidente",
            "start": 451.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de bolivia luis arce a palacio nacional",
            "start": 453.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el mandatario mexicano record\u00f3 la gran",
            "start": 456.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a de la diplomacia mexicana para",
            "start": 459.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salvar la vida del ex presidente",
            "start": 461.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "boliviano evo morales adem\u00e1s habl\u00f3 del",
            "start": 463.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "\u00e9xito del gobierno de ese pa\u00eds que hizo",
            "start": 467.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "crecer la econom\u00eda por m\u00e1s de una d\u00e9cada",
            "start": 469.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 sus recursos naturales y sac\u00f3",
            "start": 472.87,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de la pobreza a millones de bolivianos",
            "start": 476.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el presidente arce",
            "start": 478.16,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 482.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no es solo amigo",
            "start": 484.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero hermano",
            "start": 488.31,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "\u00e9l es",
            "start": 492.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fruto de un movimiento",
            "start": 496.49,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena popular democr\u00e1tico",
            "start": 500.55,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de bolivia",
            "start": 504.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 508.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3",
            "start": 510.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una nueva manera de gobernar",
            "start": 514.779,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "en favor",
            "start": 520.729,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "del pueblo y en favor en especial",
            "start": 522.88,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s pobres",
            "start": 527.02,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de los marginados nuestro pa\u00eds recurri\u00f3",
            "start": 530.15,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "a su tradici\u00f3n",
            "start": 534.74,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de solidaridad",
            "start": 539.15,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y de aplicaci\u00f3n al derecho de asilo",
            "start": 541.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se ofreci\u00f3",
            "start": 547.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "esta protecci\u00f3n",
            "start": 551.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el presidente evo a los",
            "start": 554.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "principales dirigentes",
            "start": 558.69,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del movimiento democr\u00e1tico de bolivia",
            "start": 561.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "opto",
            "start": 570.68,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "o resolver el problema",
            "start": 572.81,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la crisis de bolivia",
            "start": 576.579,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda democr\u00e1tica",
            "start": 579.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y para nosotros estar ac\u00e1",
            "start": 583.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es dar el impulso y se debe indicar",
            "start": 585.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todo el trabajo que hizo la diplomacia",
            "start": 590.17,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mexicana en nuestro pa\u00eds",
            "start": 592.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y recuperar ese hermandad entre ambos",
            "start": 596.37,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 599.82,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "donde tenemos much\u00edsimos temas en que",
            "start": 602.089,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "conversar",
            "start": 606.35,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "somos muy parecidos bolivianos y",
            "start": 608.16,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 611.19,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tenemos muchos muchas cosas en com\u00fan que",
            "start": 613.329,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "podemos trabajar pero eso se hace con",
            "start": 617.649,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 620.949,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "eso se hace abriendo las puertas y por",
            "start": 622.269,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso cuando nuestro presidente manuel",
            "start": 625.089,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador nos invit\u00f3 inmediatamente",
            "start": 626.769,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dijimos que s\u00ed porque es una muy buena",
            "start": 629.069,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "oportunidad para impulsar nuevamente las",
            "start": 631.899,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "relaciones entre dos pa\u00edses hermanos",
            "start": 635.139,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 638.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por el presidente de bolivia",
            "start": 640.1,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "luis arce particip\u00f3 en la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 642.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la victoria de chaca mputu en",
            "start": 644.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "champot\u00f3n campeche la primera derrota de",
            "start": 647.19,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los invasores espa\u00f1oles en 1517 ah\u00ed el",
            "start": 650.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mandatario mexicano declar\u00f3 que una",
            "start": 654.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tarea fundamental de su gobierno es",
            "start": 656.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "combatir el racismo en el pa\u00eds sigue",
            "start": 659.07,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "vigente por desgracia el racismo",
            "start": 661.89,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "impuesto por los conquistadores",
            "start": 665.72,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y afianzado durante los tres siglos de",
            "start": 670.39,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n colonial en 2015 es la",
            "start": 674.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "grabaci\u00f3n de una llamada del actual",
            "start": 678.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 679.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "electoral quien despu\u00e9s de recibir en",
            "start": 682.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "audiencia a una representaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 685.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se mofa de la forma de comunicarse de",
            "start": 687.61,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "uno de ellos expongo sobre esta cuesti\u00f3n",
            "start": 691.48,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que muchas veces se soslaya",
            "start": 695.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 699.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en marcha tiene como tarea",
            "start": 702.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 706.85,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "combatir el clasismo la discriminaci\u00f3n y",
            "start": 709.72,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el racismo",
            "start": 715.06,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero lu\u00eds arce",
            "start": 716.95,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "presidente del estado plurinacional de",
            "start": 719.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "bolivia me permit\u00ed",
            "start": 722.6,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y hacer la anterior exposici\u00f3n porque",
            "start": 725.99,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "deseo manifestar a usted y a su pueblo",
            "start": 729.95,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e1s amplio reconocimiento por la",
            "start": 734.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "forma tan fraterna en que han atendido",
            "start": 738.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la justa demanda de los pueblos",
            "start": 742.22,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "originarios de su pa\u00eds",
            "start": 744.74,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "bolivia es el mejor ejemplo a seguir en",
            "start": 748.12,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "este important\u00edsimo asunto el director",
            "start": 753.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 756.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "electricidad manuel bartlett y el",
            "start": 758.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "director general de cf energ\u00eda y cf",
            "start": 760.27,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "internacional miguel reyes hern\u00e1ndez",
            "start": 763.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "rindieron un informe exhaustivo sobre",
            "start": 766.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "los subsidios obtenidos por empresas",
            "start": 769.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "extranjeras como iberdrola o walmart a",
            "start": 770.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "consecuencia de las reformas en el",
            "start": 774.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sector el\u00e9ctrico no obstante el",
            "start": 776.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 que",
            "start": 779.38,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "se realizara un plan de rescate y",
            "start": 781.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de las plantas",
            "start": 784.029,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 786.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "efe que va a entregar la energ\u00eda est\u00e1",
            "start": 787.51,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "obligada a comprar la energ\u00eda los blogs",
            "start": 790.81,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de subastas pues toda la serie",
            "start": 795.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de reformas regresivas a la ley a la",
            "start": 798.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n comenzarlas desde 1992",
            "start": 800.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "culminadas con la reforma energ\u00e9tica de",
            "start": 804.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "2013 dieron lugar a que",
            "start": 806.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "proporcionalmente pagaran cada vez m\u00e1s a",
            "start": 808.79,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "imagen y semejanza de lo que ya el mismo",
            "start": 812.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente de la republica expuesto del",
            "start": 814.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pago de los impuestos que las familias",
            "start": 816.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de clase media y baja es decir la mayor",
            "start": 818.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "parte de los mexicanos pagar\u00e1n no",
            "start": 822.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "proporcionalmente m\u00e1s que empresas que",
            "start": 825.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pertenecen a grandes corporativos esta",
            "start": 828.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reforma a la ley de la industria",
            "start": 830.88,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que envi\u00f3 el presidente de la",
            "start": 832.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y aprob\u00f3 el congreso de la",
            "start": 834.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n en 2021 tiene por objeto revertir",
            "start": 836.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los aspectos m\u00e1s da\u00f1inos en contra del",
            "start": 840.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico de esta privatizaci\u00f3n",
            "start": 842.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del sector el\u00e9ctrico fundamentalmente",
            "start": 844.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde y en qu\u00e9 sentido eliminando",
            "start": 847.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los subsidios a las grandes",
            "start": 850.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "corporaciones y garantizando a la",
            "start": 852.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no se va a aumentar la",
            "start": 854.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tarifa de electricidad pero aqu\u00ed lo que",
            "start": 856.86,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "es perverso",
            "start": 859.17,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "es que esto que se supone que es auto",
            "start": 861.209,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "abasto que es autoconsumo va integrando",
            "start": 863.879,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "socios pues realmente socios como lo",
            "start": 866.759,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 el licenciado partes socios de",
            "start": 870.089,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "paja c\u00f3mo se integran esos socios pues",
            "start": 872.399,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con un d\u00f3lar imag\u00ednense si esto no es",
            "start": 875.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "una cosa simulada con un d\u00f3lar me",
            "start": 876.929,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inscribo a la sociedad con un peso con",
            "start": 878.97,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "cinco d\u00f3lares y tan es una cosa que no",
            "start": 881.579,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "es digamos leg\u00edtima no que la de esos 70",
            "start": 886.019,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mil socios que acaba de mencionar el",
            "start": 891.66,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "licenciado vaart es que est\u00e1 en las",
            "start": 893.009,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "sociedades de autoabasto realmente son",
            "start": 894.929,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "27 grandes corporativos que consumen la",
            "start": 897.74,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "mitad de la electricidad de esos 70 mil",
            "start": 901.11,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "o sea los 70 mil t\u00fa son baja no s\u00e9",
            "start": 903.869,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "realmente lo que est\u00e1 detr\u00e1s son 27",
            "start": 907.139,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "grandes corporativos con muchas empresas",
            "start": 909.3,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "paga m\u00e1s un hogar una tienda de",
            "start": 911.3,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "conveniencia un hogar hasta con subsidio",
            "start": 915.329,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que estas corporaciones",
            "start": 917.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por supuesto que si acabamos de ver",
            "start": 920.52,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto pagar ese hogar 1.173 ya lo vimos",
            "start": 923.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene un apoyo gubernamental que son",
            "start": 927.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esos 408",
            "start": 930.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "si no tuviera ese apoyo entonces pagar\u00eda",
            "start": 932.31,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mil 581 es decir tres pesos con 10 por",
            "start": 935.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "kilo bad ahora qu\u00e9 pasa con estos",
            "start": 939.87,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "grandes corporativos",
            "start": 942.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues que este es el monto de su tarifa y",
            "start": 943.889,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que este es el monto de su subsidio",
            "start": 946.92,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "esto esos que otorgaron esos amparos en",
            "start": 949.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "24 horas fast track seguramente sin",
            "start": 953.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "haber le\u00eddo la ley y sus impactos no",
            "start": 956.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "analizaron esto no analizaron los",
            "start": 959.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "subsidios no analizaron que un",
            "start": 961.93,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "competidor porque as\u00ed le dicen a las efe",
            "start": 963.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres un competidor del mercado que un",
            "start": 965.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "competidor del mercado",
            "start": 968.71,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el competidor vinculado al",
            "start": 970.45,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico y a la hacienda",
            "start": 972.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y a recursos de la naci\u00f3n es el",
            "start": 973.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 financiando a los dem\u00e1s esto es",
            "start": 976.18,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "competencia leal ese esp\u00edritu parejo",
            "start": 978.43,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es una cosa para que de verdad los",
            "start": 982.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "jueces que est\u00e1n haciendo o emitiendo",
            "start": 983.93,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "los amparos pues se pronuncien por esto",
            "start": 986.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en el caso de esas empresas",
            "start": 988.399,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mencionadas el monto ya hab\u00edan ustedes",
            "start": 990.79,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "un recibo un ejemplo de un recibo es de",
            "start": 994.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "1100 millones de pesos",
            "start": 997.279,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "igual cuando a la gente le dices hoy son",
            "start": 999.529,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "1.100 son 2000 son 5.000 bueno eso",
            "start": 1001.749,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto equivale no",
            "start": 1004.389,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pues equivaldr\u00eda a vacunar a todos los",
            "start": 1007.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adultos mayores de jalisco de yucat\u00e1n de",
            "start": 1010.05,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tamaulipas de baja california y de",
            "start": 1012.0,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "tabasco inform\u00f3 que vamos a llevar a",
            "start": 1014.459,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "cabo un plan",
            "start": 1019.529,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "para modernizar",
            "start": 1021.16,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "las plantas hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 1023.74,
            "duration": 12.358
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1026.73,
            "duration": 9.368
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] del 19 al 21 de marzo el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una gira de trabajo para evaluar los programas integrales para el bienestar por los estados de veracruz y oaxaca adem\u00e1s en el 215 aniversario del natalicio de benito ju\u00e1rez en guelatao oaxaca el presidente anunci\u00f3 el aumento de las pensiones para adultos mayores de acuerdo a nuestras posibilidades econ\u00f3micas y buscando mejorar la situaci\u00f3n de pensionados jubilados y adultos mayores del pa\u00eds he tomado la siguiente decisi\u00f3n la pensi\u00f3n universal para adultos mayores se entregar\u00e1 a partir de los 65 a\u00f1os como se hace cuando se trata de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena la actual pensi\u00f3n se incrementar\u00e1 gradualmente hasta llegar al doble al inicio del 2024 este plan iniciar\u00e1 desde julio del presente a\u00f1o con un incremento del 15% en enero de 2022 2023 2024 el aumento ser\u00e1 del 20% anual m\u00e1s inflaci\u00f3n hasta llegar a seis mil pesos bimestrales el gabinete de seguridad present\u00f3 el informe general mensual en materia de seguridad en t\u00e9rminos generales ahora podemos afirmar que los delitos del fuero federal siguen disminuyendo tan s\u00f3lo en febrero de 2021 se redujeron 19.9 respecto al mismo mes del a\u00f1o pasado cuando iniciamos este gobierno en diciembre de 2018 se comet\u00edan 9 mil 62 delitos federales el mes de febrero de este a\u00f1o tuvimos cinco mil 817 es decir 35.8 por ciento menos algo similar ocurre en los delitos del fuero com\u00fan febrero de 2021 ha sido el mes de toda la administraci\u00f3n con menos v\u00edctimas de homicidio doloso este delito disminuy\u00f3 5.3 por ciento respecto al mismo mes del a\u00f1o anterior se concentra en algunos estados como guanajuato baja california jalisco estado de m\u00e9xico michoac\u00e1n y chihuahua hay que decir que de estos seis estados salio zacatecas y entr\u00f3 el estado de mexico el presidente l\u00f3pez obrador cuestion\u00f3 que muchas empresas como oxxo bimbo y walmart pagan menos por consumo de luz que una familia como es posible que una familia de clase popular de clase media o un due\u00f1o de una tienda de abarrotes pague m\u00e1s que lo que paga 18 es que tienen un subsidio y quien paga el subsidio el pueblo porque se paga con dinero del presupuesto que es dinero del pueblo entonces no hay ning\u00fan problema como oxxo no hay ning\u00fan problema con bimbo no hay ning\u00fan problema con forma nada m\u00e1s que entiendan qu\u00e9 hay que buscar el di\u00e1logo para arreglar este asunto porque es injusto miren el dato que me da la comisi\u00f3n federal de electricidad [M\u00fasica] mire que es un hogar sin subsidio 52 pesos kilo watt esta es una tienda de abarrotes estas world m\u00e1s y este es lindo el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell inform\u00f3 que la pandemia va bajando y que la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n avanza abrimos la semana epidemiol\u00f3gica con una reducci\u00f3n de 29% y esta es la comparaci\u00f3n con respecto a la semana 9 de la semana 10 en este momento estamos en la semana 12 y como pueden ver ustedes ha sido una reducci\u00f3n sostenida por siete semanas consecutivas y esto es muy alentador la s\u00edntesis de manera gr\u00e1fica de las vacunas que han llegado a m\u00e9xico por cada uno de los conjuntos cada uno de los tipos de vacuna rafa curso vacunas de facer biotech 3.890.000 250 la vacuna de astraz\u00e9neca que fue recibida hasta el momento solo por un contrato espec\u00edfico con el instituto serol\u00f3gico de la india la vacuna sinovac que llevamos ya tres millones han sido abastecimiento de un mill\u00f3n de dosis y ya se ha puesto ya est\u00e1 tambi\u00e9n en la poblaci\u00f3n la vacuna sputnik ve que tiene ya estas 400 mil dosis recibidas y aplicadas y tambi\u00e9n ahora el nuevo elemento que es cansino fabricada en mexico llega a granel se embasa en mexico y ayer el canciller present\u00f3 la salida el banderazo de salida ya de este producto terminado para su utilizaci\u00f3n el subsecretario de salud l\u00f3pez gatell tambi\u00e9n expuso las 10 recomendaciones que deber\u00e1n ponerse en pr\u00e1ctica para evitar contagios en estas vacaciones de semana santa la primera es disfruta el paseo con tu familia en un sitio cercano a tu domicilio aprovechar la semana mayor para pasar el tiempo con la familia asistir a lugares con poca gente esto lo hemos enfatizado una y otra vez tanto en las recomendaciones a las personas como las recomendaciones a los establecimientos si sales hazlo en grupos m\u00e1ximo de cinco personas y elegir lugares al aire libre y buena ventilaci\u00f3n procura salir en horarios donde haya menos gente y regresa a dormir a casa con familiares o amistades tiene encuentros seguros la idea del encuentro seguro es limitar la cantidad de personas con quienes nos reunimos para un evento para una comida para una cena y que las personas mantengan desde luego la sana distancia si participas en los eventos religiosos hazlo desde casa prot\u00e9gete del calor usa ropa ligera lentes protector solar e hidrata te sigue las medidas b\u00e1sicas de protecci\u00f3n recordarlas en todo momento si te es posible qu\u00e9date en casa para evitar la convivencia y los contagios provenientes de otras personas o hacia otras personas el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dio la bienvenida al presidente de bolivia luis arce a palacio nacional el mandatario mexicano record\u00f3 la gran haza\u00f1a de la diplomacia mexicana para salvar la vida del ex presidente boliviano evo morales adem\u00e1s habl\u00f3 del \u00e9xito del gobierno de ese pa\u00eds que hizo crecer la econom\u00eda por m\u00e1s de una d\u00e9cada recuper\u00f3 sus recursos naturales y sac\u00f3 de la pobreza a millones de bolivianos el presidente arce s no es solo amigo compa\u00f1ero hermano \u00e9l es fruto de un movimiento ind\u00edgena popular democr\u00e1tico de bolivia qu\u00e9 demostr\u00f3 una nueva manera de gobernar en favor del pueblo y en favor en especial de los m\u00e1s pobres de los marginados nuestro pa\u00eds recurri\u00f3 a su tradici\u00f3n de solidaridad y de aplicaci\u00f3n al derecho de asilo se ofreci\u00f3 esta protecci\u00f3n el presidente evo a los principales dirigentes del movimiento democr\u00e1tico de bolivia opto o resolver el problema la crisis de bolivia por la v\u00eda democr\u00e1tica y para nosotros estar ac\u00e1 es dar el impulso y se debe indicar todo el trabajo que hizo la diplomacia mexicana en nuestro pa\u00eds y recuperar ese hermandad entre ambos pueblos donde tenemos much\u00edsimos temas en que conversar somos muy parecidos bolivianos y mexicanos tenemos muchos muchas cosas en com\u00fan que podemos trabajar pero eso se hace con di\u00e1logo eso se hace abriendo las puertas y por eso cuando nuestro presidente manuel l\u00f3pez obrador nos invit\u00f3 inmediatamente dijimos que s\u00ed porque es una muy buena oportunidad para impulsar nuevamente las relaciones entre dos pa\u00edses hermanos el presidente de l\u00f3pez obrador acompa\u00f1ado por el presidente de bolivia luis arce particip\u00f3 en la conmemoraci\u00f3n de la victoria de chaca mputu en champot\u00f3n campeche la primera derrota de los invasores espa\u00f1oles en 1517 ah\u00ed el mandatario mexicano declar\u00f3 que una tarea fundamental de su gobierno es combatir el racismo en el pa\u00eds sigue vigente por desgracia el racismo impuesto por los conquistadores y afianzado durante los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial en 2015 es la grabaci\u00f3n de una llamada del actual director del instituto nacional electoral quien despu\u00e9s de recibir en audiencia a una representaci\u00f3n ind\u00edgena se mofa de la forma de comunicarse de uno de ellos expongo sobre esta cuesti\u00f3n que muchas veces se soslaya porque la cuarta transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha tiene como tarea fundamental combatir el clasismo la discriminaci\u00f3n y el racismo compa\u00f1ero lu\u00eds arce presidente del estado plurinacional de bolivia me permit\u00ed y hacer la anterior exposici\u00f3n porque deseo manifestar a usted y a su pueblo nuestro m\u00e1s amplio reconocimiento por la forma tan fraterna en que han atendido la justa demanda de los pueblos originarios de su pa\u00eds bolivia es el mejor ejemplo a seguir en este important\u00edsimo asunto el director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad manuel bartlett y el director general de cf energ\u00eda y cf internacional miguel reyes hern\u00e1ndez rindieron un informe exhaustivo sobre los subsidios obtenidos por empresas extranjeras como iberdrola o walmart a consecuencia de las reformas en el sector el\u00e9ctrico no obstante el presidente de l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 que se realizara un plan de rescate y modernizaci\u00f3n de las plantas hidroel\u00e9ctricas efe que va a entregar la energ\u00eda est\u00e1 obligada a comprar la energ\u00eda los blogs a trav\u00e9s de subastas pues toda la serie de reformas regresivas a la ley a la constituci\u00f3n comenzarlas desde 1992 culminadas con la reforma energ\u00e9tica de 2013 dieron lugar a que proporcionalmente pagaran cada vez m\u00e1s a imagen y semejanza de lo que ya el mismo presidente de la republica expuesto del pago de los impuestos que las familias de clase media y baja es decir la mayor parte de los mexicanos pagar\u00e1n no proporcionalmente m\u00e1s que empresas que pertenecen a grandes corporativos esta reforma a la ley de la industria el\u00e9ctrica que envi\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica y aprob\u00f3 el congreso de la uni\u00f3n en 2021 tiene por objeto revertir los aspectos m\u00e1s da\u00f1inos en contra del pueblo de mexico de esta privatizaci\u00f3n del sector el\u00e9ctrico fundamentalmente hacia d\u00f3nde y en qu\u00e9 sentido eliminando los subsidios a las grandes corporaciones y garantizando a la poblaci\u00f3n que no se va a aumentar la tarifa de electricidad pero aqu\u00ed lo que es perverso es que esto que se supone que es auto abasto que es autoconsumo va integrando socios pues realmente socios como lo coment\u00f3 el licenciado partes socios de paja c\u00f3mo se integran esos socios pues con un d\u00f3lar imag\u00ednense si esto no es una cosa simulada con un d\u00f3lar me inscribo a la sociedad con un peso con cinco d\u00f3lares y tan es una cosa que no es digamos leg\u00edtima no que la de esos 70 mil socios que acaba de mencionar el licenciado vaart es que est\u00e1 en las sociedades de autoabasto realmente son 27 grandes corporativos que consumen la mitad de la electricidad de esos 70 mil o sea los 70 mil t\u00fa son baja no s\u00e9 realmente lo que est\u00e1 detr\u00e1s son 27 grandes corporativos con muchas empresas paga m\u00e1s un hogar una tienda de conveniencia un hogar hasta con subsidio que estas corporaciones por supuesto que si acabamos de ver cu\u00e1nto pagar ese hogar 1.173 ya lo vimos tiene un apoyo gubernamental que son esos 408 si no tuviera ese apoyo entonces pagar\u00eda mil 581 es decir tres pesos con 10 por kilo bad ahora qu\u00e9 pasa con estos grandes corporativos pues que este es el monto de su tarifa y que este es el monto de su subsidio esto esos que otorgaron esos amparos en 24 horas fast track seguramente sin haber le\u00eddo la ley y sus impactos no analizaron esto no analizaron los subsidios no analizaron que un competidor porque as\u00ed le dicen a las efe t\u00fa eres un competidor del mercado que un competidor del mercado adem\u00e1s el competidor vinculado al presupuesto p\u00fablico y a la hacienda p\u00fablica y a recursos de la naci\u00f3n es el que est\u00e1 financiando a los dem\u00e1s esto es competencia leal ese esp\u00edritu parejo es una cosa para que de verdad los jueces que est\u00e1n haciendo o emitiendo los amparos pues se pronuncien por esto s\u00f3lo en el caso de esas empresas mencionadas el monto ya hab\u00edan ustedes un recibo un ejemplo de un recibo es de 1100 millones de pesos igual cuando a la gente le dices hoy son 1.100 son 2000 son 5.000 bueno eso cu\u00e1nto equivale no pues equivaldr\u00eda a vacunar a todos los adultos mayores de jalisco de yucat\u00e1n de tamaulipas de baja california y de tabasco inform\u00f3 que vamos a llevar a cabo un plan para modernizar las plantas hidroel\u00e9ctricas [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:34.849992"
}