{
    "video_id": "lIxvJorDYkg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lIxvJorDYkg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAf3HZWIoho0d7EI7eTzBN57q66zg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lIxvJorDYkg",
    "video_title": "106\u00b0 Aniversario Luctuoso de Francisco I. Madero | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3282,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "respetable p\u00fablico se encuentra en este",
            "start": 50.66,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "palacio nacional el presidente de los",
            "start": 53.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos quien se dirige",
            "start": 56.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a la escolta de bandera para saludar a",
            "start": 59.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 62.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ceremonia con los honores al presidente",
            "start": 93.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 96.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 98.3,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 101.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 112.54,
            "duration": 38.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 153.96,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 165.35,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 176.31,
            "duration": 21.55
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 198.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 205.14,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presidenta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 208.43,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "106 aniversario luctuoso de francisco i",
            "start": 210.709,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez el",
            "start": 213.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 216.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 218.12,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 221.81,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "integra en la l\u00ednea de honor la doctora",
            "start": 231.15,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del",
            "start": 233.79,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 236.549,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 238.319,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 245.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 249.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 251.07,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 254.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 257.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 259.27,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda durante",
            "start": 264.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 267.78,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "paco ignacio taibo director del fondo de",
            "start": 273.249,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cultura econ\u00f3mica",
            "start": 276.009,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del",
            "start": 281.729,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gabinete legal y ampliado del gobierno",
            "start": 284.039,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de mexico representantes de medios de",
            "start": 286.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general sean",
            "start": 288.629,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todos bienvenidos",
            "start": 291.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 293.55,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra paco ignacio",
            "start": 297.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "taibo director del fondo de cultura",
            "start": 300.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 302.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de todas las historias terribles de la",
            "start": 306.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "historia de mexico esta es una de las",
            "start": 309.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rudas de las m\u00e1s \u00e1speras",
            "start": 311.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s dolorosas porque es la historia",
            "start": 314.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de una cadena de traiciones contra un",
            "start": 317.63,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hombre esencialmente bueno",
            "start": 320.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un dem\u00f3crata",
            "start": 323.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que fue capturado en la mara\u00f1a de las",
            "start": 326.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conspiraciones cuando uno entra en la",
            "start": 328.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a historia del golpe militar",
            "start": 332.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contra el gobierno leg\u00edtimo",
            "start": 334.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "francisca madero",
            "start": 336.65,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "entra en la mara\u00f1a de una serie de",
            "start": 338.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "intereses construidos la cual m\u00e1s",
            "start": 342.639,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "s\u00f3rdido",
            "start": 344.919,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "las cr\u00f3nicas de la \u00e9poca de noticias",
            "start": 346.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como siempre en mexico de cosas extra\u00f1as",
            "start": 349.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como que en aquellos meses sobre la",
            "start": 351.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico clavan millares de esos",
            "start": 354.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pilotes esto en un pa\u00eds donde los",
            "start": 357.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos se han vuelto la elecci\u00f3n de",
            "start": 361.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas parec\u00eda prever lo que iba",
            "start": 363.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a suceder",
            "start": 366.27,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de alguna manera los pactos que hab\u00eda",
            "start": 367.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "establecido madero para darle una salida",
            "start": 370.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lo menos violenta posible al proceso",
            "start": 373.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revolucionario despu\u00e9s del triunfo en",
            "start": 376.8,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez hab\u00edan dejado",
            "start": 378.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "relativamente intacto la estructura del",
            "start": 381.65,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito porfiriano y cuando uno dice la",
            "start": 384.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "estructura del ej\u00e9rcito porfiriano dice",
            "start": 387.569,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una serie de generales que hab\u00edan vivido",
            "start": 389.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os de la dictadura de",
            "start": 392.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz \u00edntimamente vinculados a",
            "start": 394.47,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n y masacre de los yaquis a",
            "start": 397.83,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las luchas contra los males a la actitud",
            "start": 400.979,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "del saqueo y 'tierra quemada' contra los",
            "start": 403.949,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "zapatistas en morelos esta casta",
            "start": 407.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reaccionaria incrustada",
            "start": 412.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a conspirar casi inmediatamente",
            "start": 416.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no eran los \u00fanicos los medios de",
            "start": 418.57,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n conservadores",
            "start": 421.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "participaron activamente en esta campa\u00f1a",
            "start": 424.639,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "si uno recorre las p\u00e1ginas de la prensa",
            "start": 428.239,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de aquellos a\u00f1os se encontrar\u00e1 decenas y",
            "start": 431.189,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "me atrever\u00eda a decir centenares de",
            "start": 434.879,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "caricaturas insultando a madera",
            "start": 436.889,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "minimiz\u00e1ndolo",
            "start": 440.329,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "y calumniando",
            "start": 442.969,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "encontrar\u00e1n noticias sobre lo corrupto",
            "start": 445.11,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que era \u00e9l y lo corrupto que era su",
            "start": 447.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hermano todas las series falsas",
            "start": 449.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y desde luego la injuria por su tama\u00f1o",
            "start": 453.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "madero era llamado por la prensa",
            "start": 456.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reaccionaria el enano del tapanco",
            "start": 458.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y reproduc\u00edan una y otra vez que",
            "start": 461.47,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "caricaturas ofensivas esto estaba",
            "start": 463.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vinculado a una tercera pata de la mesa",
            "start": 467.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la conspiraci\u00f3n la presencia de uno",
            "start": 469.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los embajadores m\u00e1s siniestros que",
            "start": 472.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hayamos tenido de los eeuu en este pa\u00eds",
            "start": 475.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "henry lane wilson que su vez se estaba",
            "start": 478.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vinculado a los m\u00e1s s\u00f3rdidos intereses",
            "start": 480.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de las empresas transnacionales",
            "start": 483.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "petroleras madereras y que adem\u00e1s odian",
            "start": 485.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a madero porque madero se hab\u00eda negado a",
            "start": 489.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "darle una beca lo cual era el colmo",
            "start": 491.44,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "darle una beca o embajador extranjero",
            "start": 493.69,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si esto ten\u00eda un peso enorme estaban los",
            "start": 497.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "generales que hab\u00edan fracasado en los",
            "start": 500.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "previos intentos del golpe reyes d\u00edaz y",
            "start": 502.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que estaban en esos momentos en la",
            "start": 506.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y el alma m\u00e1ter de la",
            "start": 507.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n el general me un drag\u00f3n que",
            "start": 510.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "era famoso porque hab\u00eda mejorado un",
            "start": 513.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rifle que s\u00f3lo ten\u00eda un ejemplar que se",
            "start": 514.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo hab\u00eda regalado a porfirio d\u00edaz el",
            "start": 518.61,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "famoso rifle mondrag\u00f3n que es muy bonito",
            "start": 520.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero no sirve y que supuestamente hab\u00eda",
            "start": 522.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sido el gran artillero en la renovaci\u00f3n",
            "start": 524.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la artiller\u00eda en los fuertes de",
            "start": 527.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "veracruz la artiller\u00eda que por razones",
            "start": 530.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n nunca funcion\u00f3 esta",
            "start": 532.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pl\u00e9yade de conspiradores fueron",
            "start": 535.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "construyendo de una manera profunda una",
            "start": 537.39,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n para dar un golpe militar",
            "start": 542.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y el golpe se produce",
            "start": 544.889,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "lo que pasa es que es un golpe extra\u00f1o a",
            "start": 548.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "la mexicana este toman varias escuelas",
            "start": 551.31,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "militares toman dependencias del",
            "start": 556.319,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito con la complicidad de mandos",
            "start": 558.99,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "superiores y sacan de la c\u00e1rcel las",
            "start": 561.389,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "reyes d\u00edaz d\u00edaz y van hasta palacio y",
            "start": 564.149,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "curiosamente palacio hab\u00eda sido tomado",
            "start": 567.35,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en las primeras horas este palacio por",
            "start": 570.0,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "una parte de la conspiraci\u00f3n pero un",
            "start": 572.85,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "contragolpe interno de un grupo de",
            "start": 575.009,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "militares leales al gobierno los hab\u00eda",
            "start": 577.009,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sacado de palacio y hab\u00eda derrotado en",
            "start": 580.319,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "la primera parte del golpe de manera que",
            "start": 582.569,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando la gran caravana de alzados llega",
            "start": 584.91,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "al z\u00f3calo los van a recibir soldados",
            "start": 588.089,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "leales a la legalidad republicana a",
            "start": 591.209,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "punta de ametralladora",
            "start": 594.839,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "curiosamente estar\u00eda ah\u00ed un marino sin",
            "start": 596.97,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "vaso",
            "start": 600.149,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "que iba pasando y cuando se dio cuenta",
            "start": 601.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de que estaba en marcha una conspiraci\u00f3n",
            "start": 603.43,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "se puso en la l\u00ednea vino y dijo yo s\u00e9",
            "start": 604.839,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "manejar ametrallador probablemente la",
            "start": 607.449,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "misma arma mediadora que produce la",
            "start": 609.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muerte de reyes a unos metros de aqu\u00ed",
            "start": 611.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el golpe por lo tanto fracasa en su",
            "start": 614.83,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "primer momento",
            "start": 617.05,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en los alzados se repliegan a la",
            "start": 618.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciudadela la ciudadela era en aquellos",
            "start": 621.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "momentos el gran polvor\u00edn de la ciudad",
            "start": 623.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico- ametralladoras ca\u00f1ones",
            "start": 625.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "municiones rifles y se atrinchera es",
            "start": 628.339,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "curioso estos golpistas que siendo una",
            "start": 632.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inmensa mayor\u00eda llegaron a movilizar m\u00e1s",
            "start": 634.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de tres mil hombres son incapaces de",
            "start": 637.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "avanzar para constituir el golpe sino",
            "start": 640.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que se van a esconder en la ciudad del",
            "start": 643.79,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "para esto",
            "start": 645.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "madero advertido apela",
            "start": 646.91,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a lo que tiene al lado en el castillo de",
            "start": 649.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "chapultepec son los cadetes y esta es la",
            "start": 652.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "primera respuesta",
            "start": 654.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "brillante de las p\u00e1ginas que nos ponen",
            "start": 657.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de buen humor y nos repleta de confianza",
            "start": 660.339,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "los cadetes le hacen la escolta le hacen",
            "start": 663.57,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la guardia y avanzan hacia palacio no va",
            "start": 668.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a ser un avance f\u00e1cil van a ser",
            "start": 671.11,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "tiroteados en la alameda por",
            "start": 672.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "francotiradores y logran llegar a",
            "start": 674.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "palacio donde se restablece el gobierno",
            "start": 677.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cerca en la ciudadela y se produce la",
            "start": 680.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s absurda de las guerras durante",
            "start": 682.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muchos d\u00edas",
            "start": 684.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "madero comete un error debido en su",
            "start": 688.499,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "inocencia pol\u00edtica y designa a cargo del",
            "start": 690.779,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito represor del alzamiento militar",
            "start": 695.149,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a victoriano huerta que estaba en semi",
            "start": 697.729,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "retiro en esos momentos y no a felipe",
            "start": 700.829,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles al que manda llamar porque se",
            "start": 703.589,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encontraba en morelos y quiz\u00e1 se cargo",
            "start": 706.319,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la artiller\u00eda en la represi\u00f3n a los",
            "start": 708.749,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "alzados",
            "start": 710.429,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque hu\u00e9rcal su hermano gustavo que",
            "start": 713.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "siempre fue m\u00e1s malicioso que francisco",
            "start": 717.209,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda una masa ser\u00e1 visi\u00f3n del qui\u00e9n",
            "start": 719.819,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en la pol\u00edtica local le dijo",
            "start": 723.029,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed no y mantuvo una profunda",
            "start": 726.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desconfianza respecto a huerta fuerza va",
            "start": 729.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a iniciar un cerco el\u00e1stico la ciudadela",
            "start": 731.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "repleto de lo que en el momento se pens\u00f3",
            "start": 734.48,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "eran errores por ejemplo mandar a las",
            "start": 737.25,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "milicias",
            "start": 739.379,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "en una carga de caballer\u00eda contra una",
            "start": 741.889,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudadela repleta de ametralladoras y",
            "start": 744.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones que produce la muerte de cientos",
            "start": 746.329,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de combatientes",
            "start": 749.6,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y mientras tanto el subterr\u00e1neo de la",
            "start": 752.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n por abajo de la mesa henry",
            "start": 755.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lane wilson embajador norteamericano",
            "start": 758.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 negociando entre los alzados de la",
            "start": 760.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciudadela mondrag\u00f3n y ha victoriano",
            "start": 762.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "huerta",
            "start": 766.22,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "incluso llegu\u00e9 a ver sesiones de la",
            "start": 767.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n en la embajada",
            "start": 769.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "norteamericana s\u00ed",
            "start": 771.33,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el mundo de la ciudad de mexico en firme",
            "start": 775.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces es muy complejo",
            "start": 777.329,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la ciudadela empieza a bombardear pero",
            "start": 779.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que bombardea pues bombardea la",
            "start": 783.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil y ah\u00ed porque lo que se",
            "start": 785.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llamar\u00eda la de escena tr\u00e1gica produce",
            "start": 788.43,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tant\u00edsimos muertos en la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 790.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y los ca\u00f1onazos van sin rumbo y sin",
            "start": 792.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y hacen cosas como destruir el",
            "start": 795.87,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "reloj de bucareli o atinar en esa puerta",
            "start": 798.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "si por casualidad porque desde la ciudad",
            "start": 800.839,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "de la posibilidad de aplicar permitir\u00eda",
            "start": 805.079,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos exacta era pr\u00e1cticamente",
            "start": 806.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "imposible pero el n\u00famero de muertos",
            "start": 808.529,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "civiles crece todos los d\u00edas",
            "start": 810.54,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "curiosamente en esos mismos momentos a",
            "start": 813.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la ciudadela llegan carruajes de los",
            "start": 816.449,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "oligarcas de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 819.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llevando botellas de champ\u00e1n comida a",
            "start": 820.709,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "los alzados por la parte del cerco que",
            "start": 823.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no se ha cerrado",
            "start": 825.69,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es un momento verdaderamente terrible",
            "start": 828.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuando adem\u00e1s sabemos despu\u00e9s que el",
            "start": 831.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "propio victoriano huerta que est\u00e1",
            "start": 834.44,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "manejando la represi\u00f3n al alzamiento",
            "start": 835.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contacto y en conspiraci\u00f3n",
            "start": 838.33,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con los alzados",
            "start": 841.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n se prolonga y el hecho es",
            "start": 845.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que se llega al pacto",
            "start": 847.9,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "entre los alzados huerta y blanket",
            "start": 851.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los otros dos generales de la segunda",
            "start": 854.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n con lane wilson como figura",
            "start": 856.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "central y deciden golpear en palacio",
            "start": 858.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "antes de esto",
            "start": 864.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "madero se entera de la detenci\u00f3n de su",
            "start": 867.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hermano y una encerrona que produce el",
            "start": 869.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "propio huerto",
            "start": 870.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 el madridista m\u00e1s odiado por la",
            "start": 872.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n en m\u00e9xico gustavo que",
            "start": 875.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lamentablemente hemos convertido el",
            "start": 878.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nombre de delegaci\u00f3n por las siglas y lo",
            "start": 879.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "llamamos gana gustavo estaba uno de los",
            "start": 883.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes de este pa\u00eds una de las figuras",
            "start": 885.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s limpias m\u00e1s n\u00edtidas de la democracia",
            "start": 887.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mexicana acusado en m\u00e1s de mil cosas",
            "start": 890.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "falsas y se lo lleva a capturar la",
            "start": 893.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ciudadela donde lo asesinan de manera",
            "start": 897.35,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "brutal 76 pu\u00f1aladas golpes del machete",
            "start": 900.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "le arrancan el ojo",
            "start": 904.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "su cad\u00e1ver es irreconocible lo reconoce",
            "start": 906.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "su viuda por las mancuernillas que trae",
            "start": 908.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque dejan hecho una piltrafa el",
            "start": 911.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuerpo de gustavo con este odio de los",
            "start": 913.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "golpistas contra \u00e9l y luego el golpe",
            "start": 915.71,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "interno en el momento en que",
            "start": 918.32,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los encargados de la custodia de palacio",
            "start": 923.209,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "traicionan a mother hoy ya no tiene",
            "start": 926.149,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "salida trata de bajar por el elevador",
            "start": 928.55,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "privado llega el patio y el patio lo",
            "start": 930.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "captura",
            "start": 933.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "va a permanecer dos d\u00edas si mi memoria",
            "start": 935.75,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no falla encerrado en su despacho junto",
            "start": 939.56,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "con pino su\u00e1rez y con felipe \u00e1ngeles",
            "start": 943.28,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "mientras se cocina la transici\u00f3n la",
            "start": 946.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n que se cocine lamentable con",
            "start": 950.73,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "una parte de los diputados perseguidos",
            "start": 952.65,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "como ustedes sabr\u00e1n huerta maneja una",
            "start": 956.339,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n en la cual el ministro de",
            "start": 960.149,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "relaciones ocupa el cargo presidencial y",
            "start": 962.399,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "luego renuncia y luego huerta siendo",
            "start": 964.379,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ministro relaciones pasa a ser",
            "start": 966.389,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "presidente en funciones",
            "start": 968.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "una conspiraci\u00f3n positiva digamos por",
            "start": 971.449,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "parte de algunos embajadores tratando el",
            "start": 974.989,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "que guardan o asesina madero sino que lo",
            "start": 976.879,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dejen salir al exilio y avance pero en",
            "start": 979.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la mente de los generales conspiradores",
            "start": 982.609,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "la idea de que de que madero salga de",
            "start": 986.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexico se les plantea como el terror a",
            "start": 988.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 fuera del pa\u00eds probablemente",
            "start": 991.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dirigiendo una reconstrucci\u00f3n",
            "start": 994.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y se toman la decisi\u00f3n de",
            "start": 995.74,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "asesinar",
            "start": 998.62,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "son llevados en un d\u00eda como hoy en una",
            "start": 1000.259,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "noche como la de hoy la parte de atr\u00e1s",
            "start": 1004.069,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de lekunberri colocados frente a una",
            "start": 1006.47,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pared y fusilados luego como siempre en",
            "start": 1008.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds y con ayuda de los medios",
            "start": 1011.449,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "informativos se dir\u00e1 que trataron de",
            "start": 1013.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "fugarse \u00e1ngeles se salvan milagrosamente",
            "start": 1016.339,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente porque huerta tiene miedo a",
            "start": 1020.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fusilar en general ante la oposici\u00f3n o",
            "start": 1022.729,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "posible oposici\u00f3n de otros generales y",
            "start": 1026.6,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 condenado m\u00e1s tarde al destierro",
            "start": 1029.36,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "del que regresar\u00e1 para sumarse",
            "start": 1031.069,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gloriosamente con la divisi\u00f3n del norte",
            "start": 1034.149,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de pancho villa",
            "start": 1036.559,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "sobre el cad\u00e1ver de madera se produce y",
            "start": 1040.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de nuevo esta sensaci\u00f3n de esto as\u00ed es",
            "start": 1045.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico una peregrinaci\u00f3n laica los",
            "start": 1047.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad m\u00e9xico porque",
            "start": 1051.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cad\u00e1ver queda tirado durante horas en el",
            "start": 1052.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "costado de lekunberri los habitantes de",
            "start": 1055.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la ciudad mejor llegan a ver el cuerpo y",
            "start": 1057.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se produce estos gestos semi religiosos",
            "start": 1060.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de tocar la sangre y manchar te tu ropa",
            "start": 1062.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con la sangre del presidente muerto",
            "start": 1065.12,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "huerta cree tener dominado militarmente",
            "start": 1069.36,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds todos los generales activos",
            "start": 1072.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aceptan su nombramiento excepto \u00e1ngeles",
            "start": 1075.809,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que van rumbo a la tierra",
            "start": 1079.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en 10 d\u00edas hay m\u00e1s de 200 levantamientos",
            "start": 1083.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "civiles de milicias a lo largo y ancho",
            "start": 1086.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds sobre todo en aquellos lugares",
            "start": 1089.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "donde las milicias se hab\u00edan construido",
            "start": 1092.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en las fuerzas que triunfaron en la",
            "start": 1094.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n contra porfirio d\u00edaz y",
            "start": 1097.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hablamos de san lu\u00eds potos\u00ed de chihuahua",
            "start": 1099.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el nuevo levantamiento en morelos los",
            "start": 1101.98,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "grandes levantamientos en la zona de",
            "start": 1103.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "coahuila los compa\u00f1eros en armas en su",
            "start": 1105.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "honor y nace la segunda fase de la",
            "start": 1107.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana al grito de vengan",
            "start": 1112.81,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "peguemos la madera",
            "start": 1114.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que queda para los mexicanos de hoy en",
            "start": 1117.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nuestras manos el sobrio cari\u00f1o y",
            "start": 1121.52,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "aprecio por la figura de madera",
            "start": 1125.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un hombre",
            "start": 1128.53,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "valiente",
            "start": 1130.8,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sorprendentemente valiente",
            "start": 1133.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y hombre que le dijo su hermano diez",
            "start": 1136.07,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 1138.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "respetemos la legalidad cuidemos la",
            "start": 1140.2,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "mientras gustavo dec\u00eda cuidado o villa",
            "start": 1143.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda la madera \u00e1ndate con cuidado",
            "start": 1146.45,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "porque estos cursos te quieren matar",
            "start": 1149.659,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sigue con la sabidur\u00eda popular que",
            "start": 1152.049,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "siempre tuvo no se equivocaba que era su",
            "start": 1154.549,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n democr\u00e1tica profunda",
            "start": 1157.999,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "queda su entrega",
            "start": 1161.5,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "hasta la muerte",
            "start": 1164.71,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "a un proyecto de reconstrucci\u00f3n de la",
            "start": 1166.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y quedan los brillos y las",
            "start": 1168.539,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "simientes que estar\u00edan en el coraz\u00f3n de",
            "start": 1171.69,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "los rebeldes el 13 que se levantan para",
            "start": 1175.409,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tirar la dictadura de porfirio de",
            "start": 1178.679,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "victoriano huerta",
            "start": 1182.249,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "conmemorar es hacer historia pero",
            "start": 1186.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "conmemorar nuestra ser historias de",
            "start": 1188.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "placas de calle de estatuas de paredes",
            "start": 1190.99,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "es verlo verlo madero chaparrito y d\u00e9bil",
            "start": 1194.17,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "extremadamente valiente bajando del",
            "start": 1201.19,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "elevador para enfrentarse a los soldados",
            "start": 1203.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sin armas",
            "start": 1205.279,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "verlo encerrado en un cuarto y con 3 k 3",
            "start": 1208.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "donde dorm\u00edan \u00e9l y pino su\u00e1rez y pino",
            "start": 1211.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez dec\u00edan nos van a matar seguro y",
            "start": 1213.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mayores ya no no",
            "start": 1215.41,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 1219.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "queda nuestra relaci\u00f3n emocional con el",
            "start": 1221.41,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "pasado crea queda nuestra vocaci\u00f3n",
            "start": 1225.82,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "de ver en madero francisco i madero",
            "start": 1231.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la siembra",
            "start": 1238.119,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de futuros mejores para vivir que han",
            "start": 1239.87,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hecho ellos y millones m\u00e1s de mexicanos",
            "start": 1243.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "construyendo un pa\u00eds mejor",
            "start": 1247.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "rendir homenaje es es contar la historia",
            "start": 1252.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es que cuando tienes a un chavito de 10",
            "start": 1254.95,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a\u00f1os enfrente le puedas decir no madera",
            "start": 1258.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no es un hombre de calle bueno si es un",
            "start": 1262.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hombre de calle pero m\u00edralo el bigotito",
            "start": 1264.14,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "esta mirada l\u00edmpida incluso sus extra\u00f1os",
            "start": 1268.84,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "devaneos consultando la carne que en las",
            "start": 1273.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "noches este o este su condici\u00f3n de",
            "start": 1276.17,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vegetariano que a m\u00ed siempre me preocup\u00f3",
            "start": 1281.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mucho a m\u00ed ya villa cuando madero invita",
            "start": 1284.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a cenar la edad cena vegetariana y villa",
            "start": 1286.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dice no a d\u00f3nde vamos con este como",
            "start": 1289.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica capaz si se",
            "start": 1292.01,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "baja del burro del maderismo y cuando",
            "start": 1294.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "madero le explica a su condici\u00f3n de",
            "start": 1297.679,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "visionario etc\u00e9tera lo ganan lo convence",
            "start": 1301.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pero s\u00f3lo disfruto lo gana el heavy ya",
            "start": 1304.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un detector de mentiras y madero",
            "start": 1308.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "lo paso sobradamente",
            "start": 1311.07,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ese madero no queremos que se pierda",
            "start": 1314.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "queremos que siga entre nosotros",
            "start": 1317.059,
            "duration": 21.351
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1320.67,
            "duration": 17.74
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1348.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1350.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1352.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1355.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1367.929,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1370.659,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 hacer este acto",
            "start": 1372.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por la importancia",
            "start": 1378.25,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que tiene",
            "start": 1383.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y recordar",
            "start": 1387.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 1390.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a grado",
            "start": 1396.07,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a la democracia",
            "start": 1399.16,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1402.419,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1407.41,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 1409.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dejo de lado",
            "start": 1415.549,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "la importancia de la figura",
            "start": 1418.34,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de francisco y madre",
            "start": 1421.72,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a derecha",
            "start": 1427.26,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "perdonaba",
            "start": 1433.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "surgiendo",
            "start": 1439.91,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de ese agrupamiento siendo un hombre",
            "start": 1442.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "bienes materiales",
            "start": 1451.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un hacendado",
            "start": 1453.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "e incluso",
            "start": 1457.18,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1460.999,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado",
            "start": 1462.909,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 1464.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1467.12,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y convocar al pueblo a derrocar",
            "start": 1469.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la dictadura",
            "start": 1473.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1475.8,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1477.99,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "se lo",
            "start": 1479.879,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "perdonaron",
            "start": 1482.72,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1485.059,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "sa\u00f1a",
            "start": 1488.21,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el estrato",
            "start": 1491.049,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la familia madre",
            "start": 1495.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gustavo y a \u00e9l",
            "start": 1501.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y a su familia",
            "start": 1503.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 1510.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hab\u00edan participado",
            "start": 1512.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen porfirista",
            "start": 1516.89,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "su abuelo don evaristo",
            "start": 1519.25,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1522.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "simpatizante y amigos",
            "start": 1524.799,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz",
            "start": 1527.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una ocasi\u00f3n le escribi\u00f3 dici\u00e9ndole que",
            "start": 1529.83,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "no tomar\u00e1 muy en serio a su nieto",
            "start": 1533.34,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "se dice en una carta",
            "start": 1539.38,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "su nieto entre otras cosas imag\u00ednense",
            "start": 1545.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1550.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "espiritista",
            "start": 1552.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos hace pasar",
            "start": 1559.07,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mucha pena a la familia",
            "start": 1561.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y la izquierda tampoco",
            "start": 1568.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "le dio el reconocimiento",
            "start": 1575.049,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que me dec\u00eda madre",
            "start": 1577.639,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "un gran historiador lleg\u00f3 a decir que",
            "start": 1581.44,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda firmado su renuncia",
            "start": 1585.669,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir",
            "start": 1591.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1594.07,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cada martes",
            "start": 1597.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero no ir\u00e9",
            "start": 1599.73,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y un gran historiador",
            "start": 1603.299,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "de los mejores de m\u00e9xico",
            "start": 1606.25,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de la izquierda",
            "start": 1608.55,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 1611.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el cuestionamiento",
            "start": 1614.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de que no se entendi\u00f3",
            "start": 1616.54,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "con zapata",
            "start": 1619.38,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1622.07,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "si hubo",
            "start": 1623.89,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1628.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de los dos",
            "start": 1629.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por llegar a un acuerdo",
            "start": 1633.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se presentaron circunstancias como en",
            "start": 1638.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los procesos pol\u00edticos que los",
            "start": 1641.729,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "dividieron",
            "start": 1644.639,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lleg\u00f3 a tener muy buena amistad",
            "start": 1648.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con villa",
            "start": 1652.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tubo con zapata",
            "start": 1655.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "incluso lo invitaba a que juntos",
            "start": 1659.299,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "platicar\u00e1n",
            "start": 1663.83,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en tehuac\u00e1n porque est\u00e1 presente el",
            "start": 1665.67,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "madero le gustaba ir a descansar a",
            "start": 1669.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "reflexionar",
            "start": 1673.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a las aguas termales de tehuac\u00e1n web",
            "start": 1675.299,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "no se pudieron entender",
            "start": 1681.09,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "y hubo un enfrentamiento eso debilit\u00f3",
            "start": 1686.45,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1691.04,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "al gobierno del presidente madero porque",
            "start": 1692.559,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "necesitaba una base social",
            "start": 1696.249,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "para poder llevar a cabo",
            "start": 1700.5,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "los cambios democr\u00e1ticos y se qued\u00f3 sin",
            "start": 1702.95,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "esa base social",
            "start": 1707.389,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "no tuvo m\u00e1s remedio",
            "start": 1710.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que confiar",
            "start": 1717.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los militares porfiristas",
            "start": 1720.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 paco pues",
            "start": 1726.419,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "ven\u00edan",
            "start": 1730.619,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 1732.71,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "quien se encarga de asesinar",
            "start": 1737.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "al presente madero",
            "start": 1740.83,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "una noche",
            "start": 1743.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy triste como hoy",
            "start": 1745.299,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 1749.24,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado combatiendo",
            "start": 1752.01,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "a revolucionarios magonistas",
            "start": 1755.07,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el sur de veracruz",
            "start": 1758.429,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "a santana rodr\u00edguez el famoso santano",
            "start": 1761.95,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os ans",
            "start": 1767.389,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y otros que tambi\u00e9n participaron",
            "start": 1771.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en el asesinato del presidente y del",
            "start": 1775.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vicepresidente hab\u00edan estado combatiendo",
            "start": 1778.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a los zapatistas",
            "start": 1780.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en morelos",
            "start": 1782.98,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1784.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "recordar a madero es como aqu\u00ed lo dijo",
            "start": 1788.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "para recordar a un hombre bueno a un",
            "start": 1792.679,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata",
            "start": 1795.919,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "gente excepcional",
            "start": 1798.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 1801.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los pol\u00edticos",
            "start": 1803.779,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas m\u00e1s importantes del mundo",
            "start": 1807.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1813.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que se establecer en m\u00e9xico la",
            "start": 1815.389,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1819.2,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "circunstancias muy dif\u00edciles",
            "start": 1823.77,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1826.86,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda habido democracia",
            "start": 1830.87,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 1836.809,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a' impon\u00edan a los virreyes los",
            "start": 1840.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "virreyes impon\u00edan en los estados a los",
            "start": 1845.48,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "llamados alcaldes mayores",
            "start": 1848.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "luego con la independencia",
            "start": 1851.309,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s recordemos",
            "start": 1853.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1856.429,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "la mitad del siglo 19 domin\u00f3",
            "start": 1858.14,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "santana m\u00e9xico fue pa\u00eds de un solo",
            "start": 1863.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 1866.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "santana fue 11 veces presidente de",
            "start": 1868.35,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1872.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "luego 34 a\u00f1os",
            "start": 1875.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de porfirio d\u00edaz",
            "start": 1879.53,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "entonces el madero",
            "start": 1882.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 1886.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "establecer la democracia",
            "start": 1889.059,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds sin h\u00e1bito democr\u00e1tico sin",
            "start": 1892.57,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n sin cultura democr\u00e1tica",
            "start": 1896.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 1901.549,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ten\u00eda ese ideal",
            "start": 1904.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de respetar",
            "start": 1908.519,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "el voto de los ciudadanos",
            "start": 1910.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1917.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "fue adem\u00e1s consecuente",
            "start": 1920.669,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en el tiempo que gobern\u00f3",
            "start": 1923.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "creo que no ha habido",
            "start": 1927.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s democracia en m\u00e9xico que en ese",
            "start": 1929.66,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 1931.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en que \u00e9l fue presidente",
            "start": 1934.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuando iban a haber elecciones en los",
            "start": 1936.63,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 1940.05,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda los gobernadores",
            "start": 1942.31,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 1945.389,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1947.389,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "rayando",
            "start": 1949.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a ingenuidad",
            "start": 1952.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda",
            "start": 1955.559,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "tienes todav\u00eda",
            "start": 1958.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estaban en el gobierno",
            "start": 1962.11,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "o que se manten\u00eda en el gobierno desde",
            "start": 1968.65,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el porfiriato",
            "start": 1971.17,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1973.049,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "le escrib\u00eda al general jer\u00f3nimo trevi\u00f1o",
            "start": 1975.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de nuevo le\u00f3n",
            "start": 1978.89,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda empezado con porfirio d\u00edaz",
            "start": 1981.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de la reforma",
            "start": 1986.419,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "era el hombre fuerte en nuevo le\u00f3n",
            "start": 1991.559,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "primero gobern\u00f3 como 15 a\u00f1os nuevo le\u00f3n",
            "start": 1996.12,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "como hombre fuerte",
            "start": 2001.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2004.39,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que ya no le conven\u00eda porfirio",
            "start": 2006.19,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 como hombre fuerte",
            "start": 2010.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "general bernardo reyes",
            "start": 2016.899,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo hicieron a un lado",
            "start": 2021.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "jer\u00f3nimo trevi\u00f1o",
            "start": 2024.669,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2028.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porfirio fue",
            "start": 2030.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 2033.2,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "una estructura de poder",
            "start": 2035.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con hombres fuertes hombres leales",
            "start": 2037.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entonces todo aquel que",
            "start": 2041.07,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sobresal\u00eda demasiado",
            "start": 2044.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "he hecho a un lado",
            "start": 2051.429,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2052.969,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "pasada mejor vida",
            "start": 2055.6,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hay testimonios de ellos",
            "start": 2059.81,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces trevi\u00f1o conociendo esto",
            "start": 2065.02,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "hace a un lado desaparecen pero luego al",
            "start": 2068.659,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "final del porfiriato",
            "start": 2074.659,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "reyes quer\u00eda",
            "start": 2080.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "competirle a por fitch",
            "start": 2084.46,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2088.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "opone a que corral sea candidato a la",
            "start": 2090.74,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "vicepresidencia y el general movimiento",
            "start": 2094.74,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "porfirio resucita pol\u00edticamente",
            "start": 2101.85,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a trevi\u00f1o",
            "start": 2105.57,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y lo vuelve a colocar para",
            "start": 2108.79,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "hacer a un lado a ra\u00edz que lo manda",
            "start": 2111.59,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "al exilio",
            "start": 2115.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense trevi\u00f1o estamos",
            "start": 2117.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 2120.42,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de 30 a\u00f1os o m\u00e1s en el poder",
            "start": 2122.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 2128.3,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 2130.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tica",
            "start": 2132.64,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "autoritaria entonces madero",
            "start": 2135.09,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda",
            "start": 2139.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "trevi\u00f1o que segu\u00eda siendo gobernador",
            "start": 2143.35,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "y hombre fuerte en nuevo le\u00f3n",
            "start": 2147.859,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "escribe le pido general",
            "start": 2151.69,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que por favor",
            "start": 2155.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cuide que las elecciones sean limpias y",
            "start": 2158.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sean libres",
            "start": 2162.02,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "porque yo general",
            "start": 2164.39,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "este aserto",
            "start": 2167.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a quien sea",
            "start": 2170.86,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "siempre y cuando sea fruto",
            "start": 2173.63,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la democracia de elecciones limpias y",
            "start": 2178.25,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "libres yo me entiendo",
            "start": 2181.55,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "con cualquiera con el que resulte",
            "start": 2184.41,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "triunfador",
            "start": 2189.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los procesos democr\u00e1ticos y as\u00ed le",
            "start": 2193.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda al de veracruz ya los",
            "start": 2195.63,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "gobernadores en v\u00edsperas de las",
            "start": 2198.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "elecciones que presidente de mexico",
            "start": 2201.599,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "ha hecho eso",
            "start": 2206.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 2209.47,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 2212.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "madero un dem\u00f3crata aut\u00e9ntico",
            "start": 2218.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "avanzamos con la revoluci\u00f3n sin duda",
            "start": 2224.349,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el terreno",
            "start": 2228.339,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en el terreno social",
            "start": 2230.829,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "pero no avanzamos",
            "start": 2234.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en el campo de la democracia",
            "start": 2238.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esa es una asignatura pendiente desde",
            "start": 2240.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "madres",
            "start": 2244.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por eso recordarlo ahora",
            "start": 2245.88,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "es hacer el compromiso",
            "start": 2250.64,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "de que vamos a hacer valer la democracia",
            "start": 2254.25,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2259.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2261.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hacemos este acto en este sitio porque",
            "start": 2262.87,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "en esta tendencia estuvo preso",
            "start": 2265.93,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y de aqu\u00ed un d\u00eda como hoy por la noche",
            "start": 2271.43,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "aunque c\u00e1rdenas despu\u00e9s",
            "start": 2274.48,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "menciona",
            "start": 2278.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fue en la madrugada",
            "start": 2281.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del 23",
            "start": 2283.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ese es un asunto de los",
            "start": 2285.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "historiadores que tendr\u00e1n que resolver",
            "start": 2288.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "oficialmente se habla",
            "start": 2291.579,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el 22 por la noche",
            "start": 2294.46,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "lo sacan de aqu\u00ed",
            "start": 2298.38,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2303.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "visita mientras est\u00e1 para eso",
            "start": 2305.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas",
            "start": 2309.37,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo visita",
            "start": 2313.11,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "su mam\u00e1 y aqu\u00ed se entera",
            "start": 2315.569,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "de el asesinato de su hermano",
            "start": 2319.55,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l est\u00e1 preso",
            "start": 2327.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hay un pasaje importante",
            "start": 2332.31,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hoy es 22 el 20",
            "start": 2339.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de febrero",
            "start": 2344.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "do\u00f1a sarita p\u00e9rez de madero y su cu\u00f1ada",
            "start": 2345.59,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mercedes madero",
            "start": 2349.7,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se entrevistan con el embajador wilson",
            "start": 2352.23,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "para abogar por la vida del presidente",
            "start": 2357.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s encarcelado detenido aqu\u00ed",
            "start": 2363.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en la conversaci\u00f3n",
            "start": 2368.58,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el inefable embajador le dice a sarita",
            "start": 2371.35,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cito textualmente",
            "start": 2376.79,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pino su\u00e1rez",
            "start": 2379.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es un mal hombre",
            "start": 2382.05,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y no puedo dar ninguna seguridad",
            "start": 2385.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "respecto a \u00e9l",
            "start": 2389.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2394.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dice wilson es el culpable de la mayor",
            "start": 2396.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "parte de las dificultades que ha tenido",
            "start": 2400.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "su esposo de usted",
            "start": 2402.41,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esa clase de hombres",
            "start": 2405.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "debe desaparecer",
            "start": 2408.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "termina la cita",
            "start": 2411.589,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "en cuanto a madera",
            "start": 2414.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este embajador canalla",
            "start": 2420.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la expresa",
            "start": 2423.97,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "entonces preocupa usted ni se apure",
            "start": 2426.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no har\u00e1n da\u00f1o a la persona de su esposo",
            "start": 2431.66,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ce sobre el particular todo lo que va a",
            "start": 2436.79,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "suceder",
            "start": 2440.3,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2442.08,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "suger\u00ed",
            "start": 2444.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que renunciar a su esposo",
            "start": 2446.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s de franco como usted se\u00f1ora",
            "start": 2450.97,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda de su esposo se debe",
            "start": 2456.25,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a que no sab\u00eda gobernar",
            "start": 2460.849,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "y nunca quiso consultarme",
            "start": 2463.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mientras tanto",
            "start": 2476.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en la intendencia aqu\u00ed de palacio",
            "start": 2479.54,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "madero y pino su\u00e1rez y el general",
            "start": 2484.39,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 2486.279,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados la noche del 20 de febrero",
            "start": 2490.62,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "por m\u00e1rquez sterling embajador de cuba",
            "start": 2493.08,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "esperaron en vano el llamado para",
            "start": 2498.07,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "abordar el tren",
            "start": 2500.29,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque el acuerdo era",
            "start": 2502.25,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que renunciaban",
            "start": 2505.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 2509.19,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el tren que los conducir\u00eda veracruz",
            "start": 2511.89,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "rumbo al exilio",
            "start": 2514.87,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente vino suave el de narra",
            "start": 2517.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al embajador cubano en forma prof\u00e9tica",
            "start": 2520.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lo siguiente",
            "start": 2523.67,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "nuestra renuncia impuesta",
            "start": 2526.21,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "provoca",
            "start": 2529.819,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 2531.98,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "asesinarnos",
            "start": 2535.02,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "equivale a decretar la anarqu\u00eda",
            "start": 2537.33,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "yo no creo",
            "start": 2542.789,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como el se\u00f1or madero que el pueblo de",
            "start": 2544.829,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "roble a los traidores",
            "start": 2547.589,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para rescatar a su leg\u00edtimo mandatario",
            "start": 2552.64,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "lo que el pueblo no consentir\u00e1",
            "start": 2557.63,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "es que nos fusible",
            "start": 2562.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "parece que est\u00e1 hablando del pueblo de",
            "start": 2566.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de ese entonces",
            "start": 2569.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n c\u00edvica necesaria para lo",
            "start": 2571.88,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2574.759,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero le sobra coraje y pujanza para los",
            "start": 2579.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "segundos",
            "start": 2582.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a partir de el asesinato",
            "start": 2584.16,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el pacto se desata",
            "start": 2588.1,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n es la fase m\u00e1s violenta",
            "start": 2592.51,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cruenta del movimiento armado",
            "start": 2598.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de las ense\u00f1anzas de este proceso",
            "start": 2604.33,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es",
            "start": 2609.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se busque",
            "start": 2616.78,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2618.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el que haya democracia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2621.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 2626.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "al eje para siempre la amenaza",
            "start": 2630.57,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "un golpe de estado",
            "start": 2636.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2640.3,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "realmente lamentable lo que sucedi\u00f3",
            "start": 2643.85,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "un d\u00eda como hoy por la noche o en la",
            "start": 2648.349,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "madrugada de ma\u00f1ana",
            "start": 2651.499,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en 1903",
            "start": 2654.89,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos recordar aqu\u00ed",
            "start": 2657.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a un gran presidente",
            "start": 2661.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2665.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 2667.39,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "caballero de la lealtad",
            "start": 2671.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2674.789,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vino",
            "start": 2676.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2678.95,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "vuelta",
            "start": 2681.74,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 2684.28,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lo llamo traidor",
            "start": 2685.87,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2690.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "antes de que los sacar\u00e1n presidente",
            "start": 2692.49,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "madero al vigente",
            "start": 2696.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pino su\u00e1rez",
            "start": 2699.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "liberaron",
            "start": 2701.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al general \u00e1ngeles",
            "start": 2706.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "le dijeron usted no",
            "start": 2709.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2713.86,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pienso yo",
            "start": 2716.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2719.97,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 2721.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "agraviar al ej\u00e9rcito",
            "start": 2726.44,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2732.96,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "pensaban que iba a surgir un nuevo",
            "start": 2734.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 2737.709,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "con ese golpe de estado con esa",
            "start": 2739.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n",
            "start": 2742.61,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas antes",
            "start": 2744.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 19 ya el gobernador venustiano",
            "start": 2746.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "carranza hab\u00eda convocado a la creaci\u00f3n",
            "start": 2750.6,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de el nuevo ej\u00e9rcito de este ej\u00e9rcito de",
            "start": 2753.68,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este ej\u00e9rcito surgido del pueblo de este",
            "start": 2758.73,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito revolucionario leal",
            "start": 2761.22,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "las instituciones leal a las autoridades",
            "start": 2766.25,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "legal y leg\u00edtimamente constituidas leal",
            "start": 2770.08,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "a la democracia leal a la patria",
            "start": 2773.99,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "a mucho gusto poder recordar esta fecha",
            "start": 2777.809,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica con el compromiso",
            "start": 2782.069,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "de que en este sexenio va a quedar",
            "start": 2786.63,
            "duration": 13.47
        },
        {
            "text": "establecida la democracia como sistema",
            "start": 2792.35,
            "duration": 13.21
        },
        {
            "text": "de gobierno y como forma de vida y ese",
            "start": 2800.1,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "es el homenaje a francisco y mahler",
            "start": 2805.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2809.4,
            "duration": 22.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2810.47,
            "duration": 25.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2831.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y de ser",
            "start": 2842.15,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "este miren",
            "start": 2844.839,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no le va a gustar a pago pero no le",
            "start": 2850.44,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "estoy pidiendo permiso este este libro",
            "start": 2853.26,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lo recomiendo",
            "start": 2857.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "temporada de zopilotes",
            "start": 2862.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es el mejor libro",
            "start": 2865.6,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que se ha escrito",
            "start": 2868.5,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2871.269,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la de escena atr\u00e1s",
            "start": 2875.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "es el mejor trabajo",
            "start": 2878.42,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y literario",
            "start": 2882.289,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "que se ha hecho",
            "start": 2887.2,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "sobre el asesinato cobarde del",
            "start": 2889.91,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "presidente madero y del vicepresidente",
            "start": 2894.859,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 2898.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ya vamos a ver c\u00f3mo le hacemos para",
            "start": 2903.49,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "conseguir los derechos de autor",
            "start": 2907.03,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este no se va a publicar en el fondo de",
            "start": 2909.54,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "cultura econ\u00f3mica este",
            "start": 2913.29,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pero a lo mejor en el planeta con un",
            "start": 2916.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "descuento porque son de los libros que",
            "start": 2919.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 2923.26,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "se conozcan as\u00ed como la cartilla moral",
            "start": 2925.94,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2931.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "alfonso reyes",
            "start": 2934.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y otros textos b\u00e1sicos",
            "start": 2938.56,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "para fomentar la lectura y",
            "start": 2941.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no olvidar por eso la importancia de",
            "start": 2948.069,
            "duration": 11.371
        },
        {
            "text": "tener la coordinaci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n",
            "start": 2953.729,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "de nuestra memoria hist\u00f3rica y cultural",
            "start": 2959.44,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed beatriz que",
            "start": 2963.819,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "forma parte de este consejo de la",
            "start": 2967.299,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 2970.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 2973.609,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2976.25,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2977.71,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 2989.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanos depositar\u00e1 una ofrenda floral",
            "start": 2991.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y montar a guardia de honor con motivo",
            "start": 2994.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del 106 aniversario luctuoso de",
            "start": 2998.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "francisco i madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino",
            "start": 3000.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez lo acompa\u00f1an los distinguidos",
            "start": 3003.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 3005.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3032.79,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3040.14,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3048.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "seas una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 3087.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica para que",
            "start": 3088.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ocupe su lugar en la l\u00ednea de honor",
            "start": 3091.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie para",
            "start": 3113.8,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3116.53,
            "duration": 13.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3120.81,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3130.46,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3133.42,
            "duration": 89.3
        },
        {
            "text": "el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 3220.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "armadas se dirige a las escoltas de",
            "start": 3222.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bandera para despedirse de nuestro",
            "start": 3224.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "l\u00e1baro patrio",
            "start": 3227.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se agradece la existencia del presidente",
            "start": 3251.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica as\u00ed como de los",
            "start": 3253.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "funcionarios invitados a esta",
            "start": 3255.47,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "significativa ceremonia que tengan todos",
            "start": 3257.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "un excelente d\u00eda",
            "start": 3260.089,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3264.75,
            "duration": 6.35
        }
    ],
    "transcription_text": "respetable p\u00fablico se encuentra en este palacio nacional el presidente de los estados unidos mexicanos quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos a [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento [M\u00fasica] presidenta ceremonia conmemorativa al 106 aniversario luctuoso de francisco i madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador integra en la l\u00ednea de honor la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de los estados unidos mexicanos doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion [Aplausos] general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda durante secretario de marina paco ignacio taibo director del fondo de cultura econ\u00f3mica tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general sean todos bienvenidos [Aplausos] hace uso de la palabra paco ignacio taibo director del fondo de cultura econ\u00f3mica de todas las historias terribles de la historia de mexico esta es una de las m\u00e1s rudas de las m\u00e1s \u00e1speras las m\u00e1s dolorosas porque es la historia de una cadena de traiciones contra un hombre esencialmente bueno un dem\u00f3crata que fue capturado en la mara\u00f1a de las conspiraciones cuando uno entra en la peque\u00f1a historia del golpe militar contra el gobierno leg\u00edtimo francisca madero entra en la mara\u00f1a de una serie de intereses construidos la cual m\u00e1s s\u00f3rdido las cr\u00f3nicas de la \u00e9poca de noticias como siempre en mexico de cosas extra\u00f1as como que en aquellos meses sobre la ciudad de mexico clavan millares de esos pilotes esto en un pa\u00eds donde los s\u00edmbolos se han vuelto la elecci\u00f3n de todos los d\u00edas parec\u00eda prever lo que iba a suceder de alguna manera los pactos que hab\u00eda establecido madero para darle una salida lo menos violenta posible al proceso revolucionario despu\u00e9s del triunfo en ciudad ju\u00e1rez hab\u00edan dejado relativamente intacto la estructura del ej\u00e9rcito porfiriano y cuando uno dice la estructura del ej\u00e9rcito porfiriano dice una serie de generales que hab\u00edan vivido los \u00faltimos a\u00f1os de la dictadura de porfirio d\u00edaz \u00edntimamente vinculados a la represi\u00f3n y masacre de los yaquis a las luchas contra los males a la actitud del saqueo y 'tierra quemada' contra los zapatistas en morelos esta casta reaccionaria incrustada empez\u00f3 a conspirar casi inmediatamente no eran los \u00fanicos los medios de comunicaci\u00f3n conservadores participaron activamente en esta campa\u00f1a si uno recorre las p\u00e1ginas de la prensa de aquellos a\u00f1os se encontrar\u00e1 decenas y me atrever\u00eda a decir centenares de caricaturas insultando a madera minimiz\u00e1ndolo y calumniando encontrar\u00e1n noticias sobre lo corrupto que era \u00e9l y lo corrupto que era su hermano todas las series falsas y desde luego la injuria por su tama\u00f1o madero era llamado por la prensa reaccionaria el enano del tapanco y reproduc\u00edan una y otra vez que caricaturas ofensivas esto estaba vinculado a una tercera pata de la mesa de la conspiraci\u00f3n la presencia de uno de los embajadores m\u00e1s siniestros que hayamos tenido de los eeuu en este pa\u00eds henry lane wilson que su vez se estaba vinculado a los m\u00e1s s\u00f3rdidos intereses de las empresas transnacionales petroleras madereras y que adem\u00e1s odian a madero porque madero se hab\u00eda negado a darle una beca lo cual era el colmo darle una beca o embajador extranjero si esto ten\u00eda un peso enorme estaban los generales que hab\u00edan fracasado en los previos intentos del golpe reyes d\u00edaz y que estaban en esos momentos en la c\u00e1rcel y el alma m\u00e1ter de la conspiraci\u00f3n el general me un drag\u00f3n que era famoso porque hab\u00eda mejorado un rifle que s\u00f3lo ten\u00eda un ejemplar que se lo hab\u00eda regalado a porfirio d\u00edaz el famoso rifle mondrag\u00f3n que es muy bonito pero no sirve y que supuestamente hab\u00eda sido el gran artillero en la renovaci\u00f3n de la artiller\u00eda en los fuertes de veracruz la artiller\u00eda que por razones de corrupci\u00f3n nunca funcion\u00f3 esta pl\u00e9yade de conspiradores fueron construyendo de una manera profunda una conspiraci\u00f3n para dar un golpe militar y el golpe se produce lo que pasa es que es un golpe extra\u00f1o a la mexicana este toman varias escuelas militares toman dependencias del ej\u00e9rcito con la complicidad de mandos superiores y sacan de la c\u00e1rcel las reyes d\u00edaz d\u00edaz y van hasta palacio y curiosamente palacio hab\u00eda sido tomado en las primeras horas este palacio por una parte de la conspiraci\u00f3n pero un contragolpe interno de un grupo de militares leales al gobierno los hab\u00eda sacado de palacio y hab\u00eda derrotado en la primera parte del golpe de manera que cuando la gran caravana de alzados llega al z\u00f3calo los van a recibir soldados leales a la legalidad republicana a punta de ametralladora curiosamente estar\u00eda ah\u00ed un marino sin vaso que iba pasando y cuando se dio cuenta de que estaba en marcha una conspiraci\u00f3n se puso en la l\u00ednea vino y dijo yo s\u00e9 manejar ametrallador probablemente la misma arma mediadora que produce la muerte de reyes a unos metros de aqu\u00ed el golpe por lo tanto fracasa en su primer momento en los alzados se repliegan a la ciudadela la ciudadela era en aquellos momentos el gran polvor\u00edn de la ciudad de m\u00e9xico- ametralladoras ca\u00f1ones municiones rifles y se atrinchera es curioso estos golpistas que siendo una inmensa mayor\u00eda llegaron a movilizar m\u00e1s de tres mil hombres son incapaces de avanzar para constituir el golpe sino que se van a esconder en la ciudad del para esto madero advertido apela a lo que tiene al lado en el castillo de chapultepec son los cadetes y esta es la primera respuesta brillante de las p\u00e1ginas que nos ponen de buen humor y nos repleta de confianza los cadetes le hacen la escolta le hacen la guardia y avanzan hacia palacio no va a ser un avance f\u00e1cil van a ser tiroteados en la alameda por francotiradores y logran llegar a palacio donde se restablece el gobierno cerca en la ciudadela y se produce la m\u00e1s absurda de las guerras durante muchos d\u00edas madero comete un error debido en su inocencia pol\u00edtica y designa a cargo del ej\u00e9rcito represor del alzamiento militar a victoriano huerta que estaba en semi retiro en esos momentos y no a felipe \u00e1ngeles al que manda llamar porque se encontraba en morelos y quiz\u00e1 se cargo de la artiller\u00eda en la represi\u00f3n a los alzados porque hu\u00e9rcal su hermano gustavo que siempre fue m\u00e1s malicioso que francisco y ten\u00eda una masa ser\u00e1 visi\u00f3n del qui\u00e9n es qui\u00e9n en la pol\u00edtica local le dijo por ah\u00ed no y mantuvo una profunda desconfianza respecto a huerta fuerza va a iniciar un cerco el\u00e1stico la ciudadela repleto de lo que en el momento se pens\u00f3 eran errores por ejemplo mandar a las milicias en una carga de caballer\u00eda contra una ciudadela repleta de ametralladoras y ca\u00f1ones que produce la muerte de cientos de combatientes y mientras tanto el subterr\u00e1neo de la conspiraci\u00f3n por abajo de la mesa henry lane wilson embajador norteamericano est\u00e1 negociando entre los alzados de la ciudadela mondrag\u00f3n y ha victoriano huerta incluso llegu\u00e9 a ver sesiones de la conspiraci\u00f3n en la embajada norteamericana s\u00ed el mundo de la ciudad de mexico en firme entonces es muy complejo la ciudadela empieza a bombardear pero que bombardea pues bombardea la poblaci\u00f3n civil y ah\u00ed porque lo que se llamar\u00eda la de escena tr\u00e1gica produce tant\u00edsimos muertos en la poblaci\u00f3n civil y los ca\u00f1onazos van sin rumbo y sin decisi\u00f3n y hacen cosas como destruir el reloj de bucareli o atinar en esa puerta si por casualidad porque desde la ciudad de la posibilidad de aplicar permitir\u00eda m\u00e1s o menos exacta era pr\u00e1cticamente imposible pero el n\u00famero de muertos civiles crece todos los d\u00edas curiosamente en esos mismos momentos a la ciudadela llegan carruajes de los oligarcas de la ciudad de m\u00e9xico llevando botellas de champ\u00e1n comida a los alzados por la parte del cerco que no se ha cerrado es un momento verdaderamente terrible cuando adem\u00e1s sabemos despu\u00e9s que el propio victoriano huerta que est\u00e1 manejando la represi\u00f3n al alzamiento est\u00e1 en contacto y en conspiraci\u00f3n con los alzados la situaci\u00f3n se prolonga y el hecho es que se llega al pacto entre los alzados huerta y blanket los otros dos generales de la segunda conspiraci\u00f3n con lane wilson como figura central y deciden golpear en palacio antes de esto madero se entera de la detenci\u00f3n de su hermano y una encerrona que produce el propio huerto quiz\u00e1 el madridista m\u00e1s odiado por la reacci\u00f3n en m\u00e9xico gustavo que lamentablemente hemos convertido el nombre de delegaci\u00f3n por las siglas y lo llamamos gana gustavo estaba uno de los h\u00e9roes de este pa\u00eds una de las figuras m\u00e1s limpias m\u00e1s n\u00edtidas de la democracia mexicana acusado en m\u00e1s de mil cosas falsas y se lo lleva a capturar la ciudadela donde lo asesinan de manera brutal 76 pu\u00f1aladas golpes del machete le arrancan el ojo su cad\u00e1ver es irreconocible lo reconoce su viuda por las mancuernillas que trae porque dejan hecho una piltrafa el cuerpo de gustavo con este odio de los golpistas contra \u00e9l y luego el golpe interno en el momento en que los encargados de la custodia de palacio traicionan a mother hoy ya no tiene salida trata de bajar por el elevador privado llega el patio y el patio lo captura va a permanecer dos d\u00edas si mi memoria no falla encerrado en su despacho junto con pino su\u00e1rez y con felipe \u00e1ngeles mientras se cocina la transici\u00f3n la transici\u00f3n que se cocine lamentable con una parte de los diputados perseguidos como ustedes sabr\u00e1n huerta maneja una transici\u00f3n en la cual el ministro de relaciones ocupa el cargo presidencial y luego renuncia y luego huerta siendo ministro relaciones pasa a ser presidente en funciones una conspiraci\u00f3n positiva digamos por parte de algunos embajadores tratando el que guardan o asesina madero sino que lo dejen salir al exilio y avance pero en la mente de los generales conspiradores la idea de que de que madero salga de mexico se les plantea como el terror a que est\u00e9 fuera del pa\u00eds probablemente dirigiendo una reconstrucci\u00f3n democr\u00e1tica y se toman la decisi\u00f3n de asesinar son llevados en un d\u00eda como hoy en una noche como la de hoy la parte de atr\u00e1s de lekunberri colocados frente a una pared y fusilados luego como siempre en este pa\u00eds y con ayuda de los medios informativos se dir\u00e1 que trataron de fugarse \u00e1ngeles se salvan milagrosamente b\u00e1sicamente porque huerta tiene miedo a fusilar en general ante la oposici\u00f3n o posible oposici\u00f3n de otros generales y ser\u00e1 condenado m\u00e1s tarde al destierro del que regresar\u00e1 para sumarse gloriosamente con la divisi\u00f3n del norte de pancho villa sobre el cad\u00e1ver de madera se produce y de nuevo esta sensaci\u00f3n de esto as\u00ed es m\u00e9xico una peregrinaci\u00f3n laica los habitantes de la ciudad m\u00e9xico porque cad\u00e1ver queda tirado durante horas en el costado de lekunberri los habitantes de la ciudad mejor llegan a ver el cuerpo y se produce estos gestos semi religiosos de tocar la sangre y manchar te tu ropa con la sangre del presidente muerto huerta cree tener dominado militarmente el pa\u00eds todos los generales activos aceptan su nombramiento excepto \u00e1ngeles que van rumbo a la tierra en 10 d\u00edas hay m\u00e1s de 200 levantamientos civiles de milicias a lo largo y ancho del pa\u00eds sobre todo en aquellos lugares donde las milicias se hab\u00edan construido en las fuerzas que triunfaron en la revoluci\u00f3n contra porfirio d\u00edaz y hablamos de san lu\u00eds potos\u00ed de chihuahua el nuevo levantamiento en morelos los grandes levantamientos en la zona de coahuila los compa\u00f1eros en armas en su honor y nace la segunda fase de la revoluci\u00f3n mexicana al grito de vengan peguemos la madera que queda para los mexicanos de hoy en nuestras manos el sobrio cari\u00f1o y aprecio por la figura de madera un hombre valiente sorprendentemente valiente y hombre que le dijo su hermano diez veces respetemos la legalidad cuidemos la mientras gustavo dec\u00eda cuidado o villa le dec\u00eda la madera \u00e1ndate con cuidado porque estos cursos te quieren matar sigue con la sabidur\u00eda popular que siempre tuvo no se equivocaba que era su vocaci\u00f3n democr\u00e1tica profunda queda su entrega hasta la muerte a un proyecto de reconstrucci\u00f3n de la naci\u00f3n y quedan los brillos y las simientes que estar\u00edan en el coraz\u00f3n de los rebeldes el 13 que se levantan para tirar la dictadura de porfirio de victoriano huerta conmemorar es hacer historia pero conmemorar nuestra ser historias de placas de calle de estatuas de paredes es verlo verlo madero chaparrito y d\u00e9bil extremadamente valiente bajando del elevador para enfrentarse a los soldados sin armas verlo encerrado en un cuarto y con 3 k 3 donde dorm\u00edan \u00e9l y pino su\u00e1rez y pino su\u00e1rez dec\u00edan nos van a matar seguro y mayores ya no no queda queda nuestra relaci\u00f3n emocional con el pasado crea queda nuestra vocaci\u00f3n de ver en madero francisco i madero la siembra de futuros mejores para vivir que han hecho ellos y millones m\u00e1s de mexicanos construyendo un pa\u00eds mejor rendir homenaje es es contar la historia es que cuando tienes a un chavito de 10 a\u00f1os enfrente le puedas decir no madera no es un hombre de calle bueno si es un hombre de calle pero m\u00edralo el bigotito esta mirada l\u00edmpida incluso sus extra\u00f1os devaneos consultando la carne que en las noches este o este su condici\u00f3n de vegetariano que a m\u00ed siempre me preocup\u00f3 mucho a m\u00ed ya villa cuando madero invita a cenar la edad cena vegetariana y villa dice no a d\u00f3nde vamos con este como presidente de la rep\u00fablica capaz si se baja del burro del maderismo y cuando madero le explica a su condici\u00f3n de visionario etc\u00e9tera lo ganan lo convence pero s\u00f3lo disfruto lo gana el heavy ya ten\u00eda un detector de mentiras y madero lo paso sobradamente ese madero no queremos que se pierda queremos que siga entre nosotros [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos s\u00ed decidi\u00f3 hacer este acto por la importancia hist\u00f3rica que tiene y recordar este d\u00eda a grado a la democracia de nuestro pa\u00eds x mucho tiempo dejo de lado la importancia de la figura de francisco y madre a derecha perdonaba surgiendo de ese agrupamiento siendo un hombre bienes materiales un hacendado e incluso familia hab\u00eda estado porfirio d\u00edaz \u00e9l y convocar al pueblo a derrocar la dictadura eso no se lo perdonaron por eso sa\u00f1a qu\u00e9 es el estrato la familia madre gustavo y a \u00e9l y a su familia y repito hab\u00edan participado r\u00e9gimen porfirista su abuelo don evaristo era simpatizante y amigos de porfirio d\u00edaz una ocasi\u00f3n le escribi\u00f3 dici\u00e9ndole que no tomar\u00e1 muy en serio a su nieto se dice en una carta su nieto entre otras cosas imag\u00ednense es espiritista nos hace pasar mucha pena a la familia y la izquierda tampoco le dio el reconocimiento que me dec\u00eda madre un gran historiador lleg\u00f3 a decir que como hab\u00eda firmado su renuncia podr\u00eda decir qu\u00e9 cada martes pero no ir\u00e9 y un gran historiador de los mejores de m\u00e9xico de la izquierda y siempre el cuestionamiento de que no se entendi\u00f3 con zapata cu\u00e1ndo si hubo qu\u00e9 inter\u00e9s de los dos por llegar a un acuerdo se presentaron circunstancias como en todos los procesos pol\u00edticos que los dividieron as\u00ed como lleg\u00f3 a tener muy buena amistad con villa tubo con zapata incluso lo invitaba a que juntos platicar\u00e1n en tehuac\u00e1n porque est\u00e1 presente el madero le gustaba ir a descansar a reflexionar a las aguas termales de tehuac\u00e1n web no se pudieron entender y hubo un enfrentamiento eso debilit\u00f3 mucho al gobierno del presidente madero porque necesitaba una base social para poder llevar a cabo los cambios democr\u00e1ticos y se qued\u00f3 sin esa base social no tuvo m\u00e1s remedio que confiar los militares porfiristas que como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 paco pues ven\u00edan un r\u00e9gimen autoritario quien se encarga de asesinar al presente madero una noche muy triste como hoy c\u00e1rdenas hab\u00eda estado combatiendo a revolucionarios magonistas el sur de veracruz a santana rodr\u00edguez el famoso santano muchos a\u00f1os ans y otros que tambi\u00e9n participaron en el asesinato del presidente y del vicepresidente hab\u00edan estado combatiendo a los zapatistas en morelos entonces recordar a madero es como aqu\u00ed lo dijo para recordar a un hombre bueno a un dem\u00f3crata gente excepcional extraordinario de los pol\u00edticos dem\u00f3cratas m\u00e1s importantes del mundo [M\u00fasica] quer\u00eda que se establecer en m\u00e9xico la democracia circunstancias muy dif\u00edciles porque en nuestro pa\u00eds nunca hab\u00eda habido democracia tres siglos de dominaci\u00f3n colonial de espa\u00f1a' impon\u00edan a los virreyes los virreyes impon\u00edan en los estados a los llamados alcaldes mayores luego con la independencia nada m\u00e1s recordemos qu\u00e9 la mitad del siglo 19 domin\u00f3 santana m\u00e9xico fue pa\u00eds de un solo hombre santana fue 11 veces presidente de mexico luego 34 a\u00f1os de porfirio d\u00edaz entonces el madero quer\u00eda establecer la democracia un pa\u00eds sin h\u00e1bito democr\u00e1tico sin tradici\u00f3n sin cultura democr\u00e1tica pero es ten\u00eda ese ideal de respetar el voto de los ciudadanos \u00e9l fue adem\u00e1s consecuente en el tiempo que gobern\u00f3 creo que no ha habido m\u00e1s democracia en m\u00e9xico que en ese periodo en que \u00e9l fue presidente cuando iban a haber elecciones en los estados escrib\u00eda los gobernadores a veces hasta rayando a ingenuidad les dec\u00eda tienes todav\u00eda estaban en el gobierno o que se manten\u00eda en el gobierno desde el porfiriato por ejemplo le escrib\u00eda al general jer\u00f3nimo trevi\u00f1o de nuevo le\u00f3n que hab\u00eda empezado con porfirio d\u00edaz la \u00e9poca de la reforma era el hombre fuerte en nuevo le\u00f3n primero gobern\u00f3 como 15 a\u00f1os nuevo le\u00f3n como hombre fuerte y luego que ya no le conven\u00eda porfirio mand\u00f3 como hombre fuerte general bernardo reyes lo hicieron a un lado jer\u00f3nimo trevi\u00f1o por qu\u00e9 porfirio fue creando una estructura de poder con hombres fuertes hombres leales entonces todo aquel que sobresal\u00eda demasiado he hecho a un lado [M\u00fasica] pasada mejor vida hay testimonios de ellos entonces trevi\u00f1o conociendo esto hace a un lado desaparecen pero luego al final del porfiriato reyes quer\u00eda competirle a por fitch s\u00ed opone a que corral sea candidato a la vicepresidencia y el general movimiento porfirio resucita pol\u00edticamente a trevi\u00f1o y lo vuelve a colocar para hacer a un lado a ra\u00edz que lo manda al exilio entonces imag\u00ednense trevi\u00f1o estamos hablando de 30 a\u00f1os o m\u00e1s en el poder con una mentalidad antidemocr\u00e1tica autoritaria entonces madero escrib\u00eda trevi\u00f1o que segu\u00eda siendo gobernador y hombre fuerte en nuevo le\u00f3n escribe le pido general que por favor cuide que las elecciones sean limpias y sean libres porque yo general este aserto a quien sea siempre y cuando sea fruto de la democracia de elecciones limpias y libres yo me entiendo con cualquiera con el que resulte triunfador los procesos democr\u00e1ticos y as\u00ed le escrib\u00eda al de veracruz ya los gobernadores en v\u00edsperas de las elecciones que presidente de mexico ha hecho eso en la historia nadie madero un dem\u00f3crata aut\u00e9ntico avanzamos con la revoluci\u00f3n sin duda en el terreno econ\u00f3mico en el terreno social pero no avanzamos en el campo de la democracia esa es una asignatura pendiente desde madres por eso recordarlo ahora es hacer el compromiso de que vamos a hacer valer la democracia en el pa\u00eds [M\u00fasica] hacemos este acto en este sitio porque en esta tendencia estuvo preso y de aqu\u00ed un d\u00eda como hoy por la noche aunque c\u00e1rdenas despu\u00e9s menciona fue en la madrugada del 23 ese es un asunto de los historiadores que tendr\u00e1n que resolver oficialmente se habla el 22 por la noche lo sacan de aqu\u00ed [M\u00fasica] visita mientras est\u00e1 para eso cuatro d\u00edas lo visita su mam\u00e1 y aqu\u00ed se entera de el asesinato de su hermano cuando \u00e9l est\u00e1 preso hay un pasaje importante hoy es 22 el 20 de febrero do\u00f1a sarita p\u00e9rez de madero y su cu\u00f1ada mercedes madero se entrevistan con el embajador wilson para abogar por la vida del presidente despu\u00e9s encarcelado detenido aqu\u00ed en la conversaci\u00f3n el inefable embajador le dice a sarita cito textualmente pino su\u00e1rez es un mal hombre y no puedo dar ninguna seguridad respecto a \u00e9l \u00e9l dice wilson es el culpable de la mayor parte de las dificultades que ha tenido su esposo de usted esa clase de hombres debe desaparecer termina la cita en cuanto a madera este embajador canalla la expresa entonces preocupa usted ni se apure no har\u00e1n da\u00f1o a la persona de su esposo ce sobre el particular todo lo que va a suceder por eso suger\u00ed que renunciar a su esposo s de franco como usted se\u00f1ora la ca\u00edda de su esposo se debe a que no sab\u00eda gobernar y nunca quiso consultarme mientras tanto en la intendencia aqu\u00ed de palacio madero y pino su\u00e1rez y el general \u00e1ngeles acompa\u00f1ados la noche del 20 de febrero por m\u00e1rquez sterling embajador de cuba esperaron en vano el llamado para abordar el tren porque el acuerdo era que renunciaban salir el tren que los conducir\u00eda veracruz rumbo al exilio al d\u00eda siguiente vino suave el de narra al embajador cubano en forma prof\u00e9tica lo siguiente nuestra renuncia impuesta provoca la revoluci\u00f3n asesinarnos equivale a decretar la anarqu\u00eda yo no creo como el se\u00f1or madero que el pueblo de roble a los traidores para rescatar a su leg\u00edtimo mandatario lo que el pueblo no consentir\u00e1 es que nos fusible parece que est\u00e1 hablando del pueblo de m\u00e9xico de ese entonces de la educaci\u00f3n c\u00edvica necesaria para lo primero pero le sobra coraje y pujanza para los segundos a partir de el asesinato como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el pacto se desata la revoluci\u00f3n es la fase m\u00e1s violenta m\u00e1s cruenta del movimiento armado de las ense\u00f1anzas de este proceso lo m\u00e1s importante es se busque siempre el que haya democracia en nuestro pa\u00eds qu\u00e9 s\u00e9 al eje para siempre la amenaza un golpe de estado es realmente lamentable lo que sucedi\u00f3 un d\u00eda como hoy por la noche o en la madrugada de ma\u00f1ana en 1903 quer\u00edamos recordar aqu\u00ed a un gran presidente y tambi\u00e9n vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez caballero de la lealtad cu\u00e1ndo vino aqu\u00ed vuelta madero lo llamo traidor y antes de que los sacar\u00e1n presidente madero al vigente pino su\u00e1rez liberaron al general \u00e1ngeles le dijeron usted no por qu\u00e9 pienso yo [M\u00fasica] quer\u00edan agraviar al ej\u00e9rcito no pensaban que iba a surgir un nuevo ej\u00e9rcito con ese golpe de estado con esa tradici\u00f3n unos d\u00edas antes el d\u00eda 19 ya el gobernador venustiano carranza hab\u00eda convocado a la creaci\u00f3n de el nuevo ej\u00e9rcito de este ej\u00e9rcito de este ej\u00e9rcito surgido del pueblo de este ej\u00e9rcito revolucionario leal las instituciones leal a las autoridades legal y leg\u00edtimamente constituidas leal a la democracia leal a la patria a mucho gusto poder recordar esta fecha hist\u00f3rica con el compromiso de que en este sexenio va a quedar establecida la democracia como sistema de gobierno y como forma de vida y ese es el homenaje a francisco y mahler muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] y de ser este miren no le va a gustar a pago pero no le estoy pidiendo permiso este este libro lo recomiendo temporada de zopilotes es el mejor libro que se ha escrito sobre la de escena atr\u00e1s es el mejor trabajo hist\u00f3rico y literario que se ha hecho sobre el asesinato cobarde del presidente madero y del vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez ya vamos a ver c\u00f3mo le hacemos para conseguir los derechos de autor este no se va a publicar en el fondo de cultura econ\u00f3mica este pero a lo mejor en el planeta con un descuento porque son de los libros que queremos se conozcan as\u00ed como la cartilla moral d alfonso reyes y otros textos b\u00e1sicos para fomentar la lectura y no olvidar por eso la importancia de tener la coordinaci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n de nuestra memoria hist\u00f3rica y cultural por eso tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed beatriz que forma parte de este consejo de la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica muchas gracias [Aplausos] el presidente de los estados unidos mexicanos depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar a guardia de honor con motivo del 106 aniversario luctuoso de francisco i madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez lo acompa\u00f1an los distinguidos integrantes de la l\u00ednea de honor [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] seas una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica para que ocupe su lugar en la l\u00ednea de honor se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] el comandante supremo de las fuerzas armadas se dirige a las escoltas de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio se agradece la existencia del presidente de la rep\u00fablica as\u00ed como de los funcionarios invitados a esta significativa ceremonia que tengan todos un excelente d\u00eda [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:12.945866"
}