{
    "video_id": "LizEmIm35Ks",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LizEmIm35Ks/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDeth_OZ1-iU5wFo09JmExvQ15liw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LizEmIm35Ks",
    "video_title": "#PrimerInformeGobMX 2018-2019 | Los compromisos se cumplen",
    "video_length_seconds": 6115,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el p\u00fablico se encuentra en este palacio",
            "start": 24.029,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nacional el presidente de los estados",
            "start": 27.369,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos quien se dirige la",
            "start": 30.039,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "escolta la bandera para saludar a",
            "start": 32.349,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 34.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 60.41,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 68.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia del tercer",
            "start": 80.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "informe de gobierno el presidente",
            "start": 82.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 84.47,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 86.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 89.299,
            "duration": 1.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 90.07,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 90.72,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 104.88,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an el",
            "start": 127.08,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 128.91,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n el presidente de",
            "start": 130.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la mesa directiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 132.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "diputados- tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an",
            "start": 134.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete legal y",
            "start": 136.41,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ampliado del gobierno de mexico",
            "start": 137.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "gobernadores de diferentes entidades",
            "start": 139.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "federativas representantes de medios de",
            "start": 141.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general sean",
            "start": 143.91,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos bienvenidos",
            "start": 146.55,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 147.47,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 148.95,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 151.09,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 158.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 161.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 164.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 166.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 169.95,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 172.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no lo voy a leer todo",
            "start": 186.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme",
            "start": 191.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "amigas amigos me da mucho gusto",
            "start": 193.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1en",
            "start": 197.36,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en este acto",
            "start": 200.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para rendir un informe al pueblo de",
            "start": 204.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 209.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todas a todos los mexicanos",
            "start": 212.58,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia",
            "start": 216.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de los representantes",
            "start": 219.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de el poder judicial del poder",
            "start": 223.3,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 226.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la presencia de los ciudadanos",
            "start": 228.27,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 230.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la presencia",
            "start": 232.13,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de servidores p\u00fablicos",
            "start": 235.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 237.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la presencia de empresarios",
            "start": 239.78,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de dirigentes obreros campesinos",
            "start": 242.74,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de representantes de las organizaciones",
            "start": 247.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sociales y civiles",
            "start": 250.81,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 253.81,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 257.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "amigos todos",
            "start": 259.66,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuando tome posesi\u00f3n de la presidencia",
            "start": 262.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el primero de diciembre",
            "start": 265.99,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado hace nueve meses sostuve",
            "start": 268.87,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "que asum\u00eda el compromiso de convocar a",
            "start": 272.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "los ciudadanos para emprender juntos la",
            "start": 277.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 280.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 283.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este informe",
            "start": 286.22,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nos permite explicar c\u00f3mo se ha venido",
            "start": 288.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ejecutando la pol\u00edtica para la",
            "start": 292.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y ha empezado a",
            "start": 295.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "convertirse en realidad",
            "start": 298.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica cotidiana",
            "start": 301.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ya es un hecho por ejemplo",
            "start": 306.18,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico del",
            "start": 309.66,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico",
            "start": 314.37,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el gobierno actual",
            "start": 316.729,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 319.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a todos a ricos y pobres",
            "start": 322.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a creyentes",
            "start": 327.09,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y librepensadores",
            "start": 329.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a todas las mexicanas y",
            "start": 332.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 335.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al margen de ideolog\u00edas orientaci\u00f3n",
            "start": 337.33,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "sexual cultura idioma lugar de origen",
            "start": 341.68,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "nivel educativo o posici\u00f3n",
            "start": 346.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3mica",
            "start": 349.889,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya existe",
            "start": 352.8,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 355.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y queremos convertir",
            "start": 358.249,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica generalizada el ideal de",
            "start": 361.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "nuestros liberales del siglo 19",
            "start": 365.849,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que sosten\u00edan",
            "start": 370.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "al margen de la ley nada y por encima de",
            "start": 372.61,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la ley nadie",
            "start": 376.33,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "por decisi\u00f3n expl\u00edcita",
            "start": 379.35,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo ya no interviene como",
            "start": 382.409,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "era costumbre",
            "start": 385.379,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en las determinaciones del poder",
            "start": 387.33,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "legislativo y del judicial",
            "start": 390.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "respeta las atribuciones y",
            "start": 394.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "jurisdicciones de las instancias",
            "start": 397.5,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "estatales y municipales",
            "start": 400.35,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "no se entromete en las decisiones de",
            "start": 403.169,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos aut\u00f3nomos como la fiscal\u00eda",
            "start": 407.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica el banco de",
            "start": 410.669,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico las autoridades electorales y la",
            "start": 413.819,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de los derechos",
            "start": 418.349,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "humanos y se abstiene de interferir en",
            "start": 421.02,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "la vida interna de sindicatos y de",
            "start": 427.289,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos",
            "start": 431.43,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 434.449,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estamos transitando hacia una verdadera",
            "start": 436.289,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 440.069,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "se acabar\u00e1",
            "start": 442.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en el sexenio la vergonzosa tradici\u00f3n de",
            "start": 445.15,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fraudes electorales",
            "start": 450.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "las elecciones ser\u00e1n limpias y libres",
            "start": 453.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y quien utilice recursos p\u00fablicos o",
            "start": 456.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "privados para comprar motos y traficar",
            "start": 459.51,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con la pobreza de la gente o el que",
            "start": 464.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "destine el presupuesto para favorecer a",
            "start": 467.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "candidatos o partidos ir\u00e1 a la c\u00e1rcel",
            "start": 471.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sin derecho a fianza",
            "start": 474.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de igual modo",
            "start": 478.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para corregir ineficiencias y malas",
            "start": 481.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas y actitudes en el ejercicio",
            "start": 484.84,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gubernamental",
            "start": 487.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consideramos necesario establecer el",
            "start": 489.15,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "mecanismo de revocaci\u00f3n del mandato como",
            "start": 493.33,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "una forma efectiva de control de los",
            "start": 498.399,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "mandantes sobre los mandatarios y",
            "start": 502.149,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "representantes en consecuencia espero",
            "start": 506.219,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que en el per\u00edodo ordinario de sesiones",
            "start": 510.849,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que hoy inicia el congreso apruebe la",
            "start": 512.589,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "reforma constitucional que he propuesto",
            "start": 517.329,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en esta materia",
            "start": 520.829,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "exhort\u00f3 respetuosamente al poder",
            "start": 523.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "legislativo a que elimine las trabas",
            "start": 526.33,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "legales para la aplicaci\u00f3n del m\u00e9todo de",
            "start": 529.6,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "la consulta popular y que cancele el",
            "start": 535.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "fuero a servidores p\u00fablicos empezando",
            "start": 539.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por el fuero al presidente de la",
            "start": 542.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 546.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 548.37,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "pone por encima",
            "start": 550.69,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el respeto a las libertades",
            "start": 553.379,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por sobre las prohibiciones",
            "start": 557.22,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "impulsa",
            "start": 561.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los comportamientos \u00e9ticos y no las",
            "start": 563.05,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sanciones",
            "start": 566.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y respeta escrupulosamente la libertad",
            "start": 568.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de elecci\u00f3n de todos los ciudadanos en",
            "start": 571.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "todos los aspectos en posturas pol\u00edticas",
            "start": 576.33,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "e ideol\u00f3gicas en creencias religiosas y",
            "start": 580.08,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en preferencias sexuales",
            "start": 584.82,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el ejecutivo federal ofrece cooperaci\u00f3n",
            "start": 587.889,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "amistad y respeto para todos los pa\u00edses",
            "start": 591.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del mundo y particularmente para las",
            "start": 594.44,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "naciones hermanas de am\u00e9rica latina y el",
            "start": 599.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "caribe",
            "start": 604.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tales lineamientos",
            "start": 605.81,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "son especialmente evidentes en el caso",
            "start": 608.47,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "de las naciones centroamericanas",
            "start": 614.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a las que nos unen estrechos v\u00ednculos",
            "start": 619.95,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "por vecindad",
            "start": 623.21,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "cultura e historia compartida",
            "start": 626.209,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo",
            "start": 633.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hemos procurado que la relaci\u00f3n",
            "start": 635.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bilateral",
            "start": 638.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con eeuu se conduzca con base en el",
            "start": 640.37,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "respeto mutuo la cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 645.65,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desarrollo y la soluci\u00f3n negociada a",
            "start": 648.68,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "problemas comunes entre los cuales los",
            "start": 652.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s significativos son sin duda los",
            "start": 656.63,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos migratorios de sur a norte las",
            "start": 660.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "situaciones adversas que enfrentan",
            "start": 664.73,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que viven en el",
            "start": 666.67,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vecino y las expresiones de la",
            "start": 670.279,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "delincuencia transnacional es decir el",
            "start": 674.089,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de personas y el trasiego de",
            "start": 679.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "armas drogas il\u00edcitas y divisas",
            "start": 682.22,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "el actual gobierno federal",
            "start": 688.2,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "defiende a los mexicanos en eeuu con",
            "start": 691.11,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "respeto a la soberan\u00eda del pa\u00eds vecino y",
            "start": 695.43,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con todos los instrumentos legales a su",
            "start": 700.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "alcance el principal de ellos es la red",
            "start": 703.95,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de consulados que ya operan como",
            "start": 707.79,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "defensor\u00edas de los migrantes en el marco",
            "start": 711.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de las convenciones internacionales y",
            "start": 715.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las propias leyes estadounidenses a fin",
            "start": 718.92,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de prevenir o remediar las violaciones a",
            "start": 722.7,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "los derechos de los mexicanos en la",
            "start": 727.23,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n vecina aqu\u00ed expresamos de nuevo",
            "start": 729.959,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "nuestras condolencias a los familiares",
            "start": 735.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas del asesinato colectivo",
            "start": 738.9,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "en el paso texas reiteramos nuestra",
            "start": 743.06,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "condena a ese crimen de odio motivado",
            "start": 748.5,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "por el racismo y la xenofobia",
            "start": 753.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y reiteramos la exigencia de que se",
            "start": 756.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aplique el m\u00e1s severo castigo al",
            "start": 760.92,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "responsable de este abominable suceso",
            "start": 764.1,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "mediante la negociaci\u00f3n y el di\u00e1logo",
            "start": 769.939,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "franco se busca involucrar como se est\u00e1",
            "start": 772.009,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "haciendo a los gobiernos de eeuu ya los",
            "start": 776.809,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de el llamado tri\u00e1ngulo del norte",
            "start": 781.489,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centroamericano guatemala honduras y el",
            "start": 784.299,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "salvador en la construcci\u00f3n de",
            "start": 787.789,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mecanismos de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 791.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bienestar y desarrollo a fin de",
            "start": 794.259,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "desactivar el fen\u00f3meno migratorio el",
            "start": 796.429,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito final de esta pol\u00edtica es",
            "start": 800.329,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lograr que todas las personas puedan",
            "start": 803.689,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "trabajar estudiar y tener salud y",
            "start": 806.959,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bienestar en los lugares en los que",
            "start": 810.379,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacieron no residen que no se vean",
            "start": 812.689,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "forzadas a abandonarlos por hambre o",
            "start": 816.139,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "violencia y que \u00fanicamente emigran",
            "start": 820.489,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quienes deseen hacerlo por voluntad y no",
            "start": 823.899,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "por necesidad",
            "start": 828.289,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "as\u00ed superamos con esta pol\u00edtica en el",
            "start": 830.06,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "mes de junio pasado",
            "start": 835.37,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la amenaza de imponer aranceles y una",
            "start": 838.339,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "posible crisis econ\u00f3mica y pol\u00edtica",
            "start": 842.689,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mediante un acuerdo migratorio que nos",
            "start": 847.41,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "obliga a ser m\u00e1s estrictos en la",
            "start": 851.339,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la ley de la materia sin",
            "start": 854.879,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "violar",
            "start": 859.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "derechos humanos y rescatando a nuestro",
            "start": 861.05,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "favor el reconocimiento de que se",
            "start": 865.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "atender\u00e1 a este asunto sin usar la",
            "start": 869.54,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "fuerza y la coerci\u00f3n sino creando",
            "start": 873.62,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo y bienestar",
            "start": 877.87,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "para la gente en sus lugares de origen",
            "start": 881.2,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 poniendo en pr\u00e1ctica",
            "start": 887.52,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "el olvidado mandato constitucional seg\u00fan",
            "start": 891.67,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "el cual el estado tiene la",
            "start": 896.95,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "responsabilidad de promover y encauzar",
            "start": 900.46,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "el desarrollo econ\u00f3mico nacional",
            "start": 905.13,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 910.81,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "a\u00fan la idea falaz de que el estado no",
            "start": 912.73,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "debe promover el desarrollo",
            "start": 917.829,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y buscar la redistribuci\u00f3n del ingreso",
            "start": 921.529,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sino limitarse a crear las condiciones",
            "start": 925.569,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que permitan a los inversionistas hacer",
            "start": 929.089,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "negocios y asumir que los beneficios se",
            "start": 932.629,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "derramar\u00eda autom\u00e1ticamente al resto de",
            "start": 937.759,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 942.769,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "esta suposici\u00f3n se revel\u00f3 cruelmente",
            "start": 944.29,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "falsa durante el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 948.73,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la misma idea",
            "start": 954.93,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 956.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3",
            "start": 957.58,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en el porfiriato y ello condujo a la",
            "start": 959.57,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 964.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 la ense\u00f1anza mayor del modelo",
            "start": 965.74,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico porfirista es que la apuesta",
            "start": 969.37,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por el progreso sin justicia es",
            "start": 972.99,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente inviable y est\u00e1 condenada",
            "start": 977.17,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "al fracaso su falla de origen consiste",
            "start": 982.35,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "en pasar por alto que la simple",
            "start": 987.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de riqueza sin procurar su",
            "start": 990.52,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "equitativa distribuci\u00f3n produce",
            "start": 994.57,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "desigualdad y graves conflictos sociales",
            "start": 997.62,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "la esencia de nuestra propuesta",
            "start": 1003.43,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica consiste en convertir la",
            "start": 1006.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "honestidad y la austeridad en forma de",
            "start": 1009.149,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "vida y de gobierno es un hecho",
            "start": 1012.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "demostrable que la crisis de m\u00e9xico se",
            "start": 1015.76,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "origin\u00f3 por el fracaso del modelo",
            "start": 1020.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico neoliberal aplicado en los",
            "start": 1024.579,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 36 a\u00f1os",
            "start": 1027.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1031.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por el predominio en este periodo de la",
            "start": 1033.52,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inmunda corrupci\u00f3n p\u00fablica y privada",
            "start": 1037.78,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en otras palabras como lo hemos",
            "start": 1044.51,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reiterado durante a\u00f1os",
            "start": 1047.6,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 1051.95,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes y esa",
            "start": 1056.09,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "es la causa principal de la desigualdad",
            "start": 1060.65,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 1065.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y de la inseguridad y de la violencia",
            "start": 1068.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que padecemos",
            "start": 1072.4,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "por eso si me piden que exprese",
            "start": 1075.42,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "en una frase cu\u00e1l es el plan del nuevo",
            "start": 1080.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gobierno respondo acabar con la",
            "start": 1085.75,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y con la impunidad",
            "start": 1088.81,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1093.05,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "en este objetivo",
            "start": 1104.33,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hemos avanzado mucho por ejemplo cuando",
            "start": 1107.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno",
            "start": 1111.77,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empezamos a enfrentar el robo de",
            "start": 1113.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "combustible llamado coloquialmente uach",
            "start": 1116.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y col",
            "start": 1120.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este il\u00edcito consiste en perforar ductos",
            "start": 1122.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "e instalar tomas clandestinas para",
            "start": 1125.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "extraer grandes cantidades de",
            "start": 1129.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "combustible exist\u00edan miles de esas tomas",
            "start": 1132.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "clandestinas al grado de que este",
            "start": 1135.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "il\u00edcito se convirti\u00f3 en un jugoso",
            "start": 1138.3,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "negocio para delincuentes y funcionarios",
            "start": 1142.08,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en noviembre del a\u00f1o pasado se robaron",
            "start": 1146.659,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "80.000 barriles diarios de gasolina",
            "start": 1149.71,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "equivalente a 800 carros tanques por d\u00eda",
            "start": 1153.349,
            "duration": 11.611
        },
        {
            "text": "en 2018 esta cantidad de combustible",
            "start": 1160.429,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "robado a la empresa a la empresa",
            "start": 1164.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos m\u00e9xicanos signific\u00f3 una",
            "start": 1168.049,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de alrededor de 60 mil millones",
            "start": 1170.45,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "de pesos pero nadie hac\u00eda nada por",
            "start": 1174.35,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "impedirlo",
            "start": 1178.639,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "por el contrario en los esenios",
            "start": 1180.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "anteriores la secretaria de hacienda lo",
            "start": 1182.86,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ve\u00eda como algo normal y de antemano lo",
            "start": 1186.97,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "daba por descontado de la contabilidad",
            "start": 1191.65,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y nos toc\u00f3 decir basta",
            "start": 1194.56,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "no fue f\u00e1cil porque los grupos",
            "start": 1200.6,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "delictivos hicieron rupturas",
            "start": 1203.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "premeditadas de tubos para dejar sin",
            "start": 1206.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "abasto a buena parte del pa\u00eds",
            "start": 1209.33,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pero a pesar de esos sabotajes con el",
            "start": 1212.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "apoyo de la gente que resisti\u00f3 la",
            "start": 1216.06,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "escasez de gasolinas durante tres",
            "start": 1220.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 1224.19,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y con la activa participaci\u00f3n de las",
            "start": 1225.68,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas hemos podido eliminar",
            "start": 1228.5,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente esta actividad delictiva",
            "start": 1231.31,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "agreg\u00f3 que como parte de las acciones",
            "start": 1236.74,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para acabar con el wache coll y en una",
            "start": 1240.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de las primeras aplicaciones de la",
            "start": 1243.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de paz",
            "start": 1245.21,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se impuls\u00f3 el empleo y el bienestar",
            "start": 1248.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entre la gente necesitada que era usada",
            "start": 1250.519,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "como escudo y protecci\u00f3n por las bandas",
            "start": 1254.21,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "huachi c\u00f3leras a cambio de dejarles",
            "start": 1258.37,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "recoger de una toma clandestina un bid\u00f3n",
            "start": 1262.789,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de 20 litros de gasolina",
            "start": 1267.019,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "lamento mucho",
            "start": 1270.559,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "en ese tiempo cuando se estaba aplicando",
            "start": 1272.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el plan contra este il\u00edcito ocurriera la",
            "start": 1275.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n en el municipio de",
            "start": 1279.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tlahuelilpan hidalgo en donde la",
            "start": 1281.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de una toma clandestina caus\u00f3",
            "start": 1284.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la explosi\u00f3n y el incendio de una zanja",
            "start": 1287.65,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "o canal que se cobr\u00f3 la vida de 137",
            "start": 1292.21,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "personas y provoc\u00f3 lesiones de diversas",
            "start": 1296.8,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "consideraciones a decenas m\u00e1s",
            "start": 1300.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con todo este dolor a cuestas hoy puedo",
            "start": 1304.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "informar que el robo de combustibles se",
            "start": 1308.34,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "ha reducido en un 94% y que ello nos",
            "start": 1312.36,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 recuperar 50 mil millones de",
            "start": 1318.69,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pesos este a\u00f1o",
            "start": 1323.759,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n este mensaje",
            "start": 1326.35,
            "duration": 12.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1330.26,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "para eso poner",
            "start": 1338.97,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "que mediante decreto presidencial",
            "start": 1341.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos a",
            "start": 1345.539,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones empresariales y",
            "start": 1349.44,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 1352.47,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "tenemos que aplicar la ley por pareja",
            "start": 1355.84,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ni gualchi col",
            "start": 1361.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "arriba en igual chicol abbas",
            "start": 1363.51,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1366.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1369.62,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este ofensivo privilegio de la",
            "start": 1374.78,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de los impuestos",
            "start": 1378.74,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "significaba que grandes empresas y",
            "start": 1381.21,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 1383.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no pagar\u00e1n en impuestos",
            "start": 1384.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues los altos funcionarios de hacienda",
            "start": 1388.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con el visto bueno del presidente",
            "start": 1390.23,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ejerc\u00eda en la facultad discrecional de",
            "start": 1393.56,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "condonar adeudos s\u00f3lo en los dos \u00faltimos",
            "start": 1397.37,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "sexenios 108 grandes contribuyentes se",
            "start": 1401.15,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "beneficiaron con con donaciones por 213",
            "start": 1406.58,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 1411.5,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "asimismo hemos propuesto al congreso",
            "start": 1415.13,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que la expedici\u00f3n y uso de facturas",
            "start": 1420.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "falsas para evadir impuestos se",
            "start": 1424.33,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "convierta en delito grave",
            "start": 1428.23,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en apego al marco legal el gobierno",
            "start": 1432.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "federal ha concentrado funciones y",
            "start": 1435.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tareas de las dependencias y ha",
            "start": 1438.34,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "reorientado los presupuestos dispersos",
            "start": 1441.79,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "a los programas que son verdaderamente",
            "start": 1447.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "significativos y de alto impacto social",
            "start": 1451.02,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mico las compras del gobierno que",
            "start": 1454.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "equivalen",
            "start": 1458.98,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1460.95,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "van a sumar",
            "start": 1463.85,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n de pesos se hacen de manera",
            "start": 1466.0,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "consolidada y bajo la coordinaci\u00f3n de la",
            "start": 1470.43,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "oficial\u00eda mayor de la secretar\u00eda de",
            "start": 1475.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico en estos",
            "start": 1477.91,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "primeros nueve meses hemos conseguido",
            "start": 1480.76,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "ahorros por 145 mil millones de pesos",
            "start": 1483.6,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1490.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1492.29,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1495.17,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "los lujos",
            "start": 1498.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los dispendios y la opulencia que",
            "start": 1501.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caracterizaba en el ejercicio del poder",
            "start": 1505.04,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1507.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "han llegado a su fin el gobierno actual",
            "start": 1509.41,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ha eliminado los privilegios y prebendas",
            "start": 1514.02,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de que disfrutaban los funcionarios de",
            "start": 1517.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "alto nivel",
            "start": 1520.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en el ejecutivo federal",
            "start": 1522.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "funcionarios que ganaban hasta 700 mil",
            "start": 1524.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 1529.42,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se puso fin a la contrataci\u00f3n",
            "start": 1531.84,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "generalizada e indiscriminada de",
            "start": 1536.659,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "personal de confianza",
            "start": 1539.73,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "a la asignaci\u00f3n abusiva de oficinas",
            "start": 1542.279,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos mobiliario equipos de",
            "start": 1548.179,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y vi\u00e1ticos por ejemplo se",
            "start": 1552.269,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "cerraron 51 representaciones que",
            "start": 1558.029,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "exist\u00edan en las principales ciudades del",
            "start": 1562.799,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mundo llamadas",
            "start": 1565.83,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "prom\u00e9xico",
            "start": 1568.909,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "dedicada supuestamente a la promoci\u00f3n",
            "start": 1570.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1574.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1577.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hasta rid\u00edculo",
            "start": 1579.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque en ninguna parte existen oficinas",
            "start": 1581.69,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "por alemania pro canad\u00e1 pro francia",
            "start": 1585.73,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 1590.919,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "de igual manera",
            "start": 1594.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se cancelaron las pensiones millonarias",
            "start": 1596.679,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 1601.36,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "se elimin\u00f3 el pago con cargo al erario",
            "start": 1603.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de seguros",
            "start": 1609.13,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "para gasto m\u00e9dico",
            "start": 1611.53,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es decir atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para",
            "start": 1614.179,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos qu\u00e9",
            "start": 1617.929,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "significaba una erogaci\u00f3n de 6 mil",
            "start": 1620.09,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "millones de pesos anuales se elimin\u00f3",
            "start": 1623.809,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la caja de ahorro especial para",
            "start": 1627.889,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos que",
            "start": 1631.85,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "financiarla implicaba una erogaci\u00f3n de 5",
            "start": 1634.519,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 1639.139,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "se suprimieron los viajes sin sentido al",
            "start": 1642.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 1647.05,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y se redujo en 50% el gasto de",
            "start": 1649.68,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "publicidad del gobierno",
            "start": 1654.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente los titulares de las",
            "start": 1657.62,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de estado sus secretarios",
            "start": 1659.87,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y funcionarios de nivel equivalente",
            "start": 1663.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueden disponer de veh\u00edculo chofer y",
            "start": 1666.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "solo se asignan escoltas a aquellos",
            "start": 1670.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "funcionarios que por la naturaleza de su",
            "start": 1673.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajo requieren de medidas de",
            "start": 1675.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1679.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "al presidente de mexico lo cuidaba un",
            "start": 1680.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuerpo de \u00e9lite llamado estado mayor",
            "start": 1684.539,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "presidencial que contaba con ocho mil",
            "start": 1688.2,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "elementos los cuales ganaban m\u00e1s",
            "start": 1691.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los soldados que los marinos que los",
            "start": 1697.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y ten\u00edan mejores prestaciones",
            "start": 1701.129,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pues bien esta instituci\u00f3n mantenida por",
            "start": 1705.08,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas desapareci\u00f3 y sus integrantes",
            "start": 1710.009,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pasaron a formar parte de la secretar\u00eda",
            "start": 1713.759,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 1716.909,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "forman parte muchos de ellos de la",
            "start": 1719.67,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n creada guardia nacional ahora van",
            "start": 1723.24,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "a cuidar al pueblo al presidente lo",
            "start": 1728.18,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cuida la gente y el que lucha por la",
            "start": 1732.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer",
            "start": 1734.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1742.71,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "en el poder ejecutivo los servidores",
            "start": 1747.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tienen prohibido",
            "start": 1750.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "viajar en aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 1752.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 1756.01,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el colmo",
            "start": 1760.1,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que se usaban los helic\u00f3pteros hasta",
            "start": 1761.929,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "para ir a jugar golf",
            "start": 1765.409,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1768.74,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 ya est\u00e1n inventan el avi\u00f3n",
            "start": 1770.55,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1775.2,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y otras arenales",
            "start": 1777.46,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "71 aviones y helic\u00f3pteros que estaban al",
            "start": 1781.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "servicio de los altos funcionarios",
            "start": 1785.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 1787.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la austeridad nuestra",
            "start": 1789.85,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tenerlo claro se inspira en el criterio",
            "start": 1795.34,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "del presidente ju\u00e1rez que dec\u00eda",
            "start": 1800.77,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "leo textualmente bajo el sistema",
            "start": 1804.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "federativo los funcionarios p\u00fablicos no",
            "start": 1807.83,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "pueden disponer de las rentas sin",
            "start": 1812.12,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1816.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no pueden gobernar a impulsos de una",
            "start": 1818.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "voluntad caprichosa",
            "start": 1822.55,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "sino con sujeci\u00f3n a las leyes no pueden",
            "start": 1824.97,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "improvisar fortunas ni entregarse al",
            "start": 1829.919,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "ocio ya la disipaci\u00f3n sino consagrarse",
            "start": 1835.2,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "asiduamente al trabajo",
            "start": 1840.679,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "y resign\u00e1ndose a vivir",
            "start": 1845.21,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en la honrosa median\u00eda que proporciona",
            "start": 1848.35,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "la retribuci\u00f3n que la ley haya se\u00f1alado",
            "start": 1853.45,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "otro elemento b\u00e1sico de nuestra pol\u00edtica",
            "start": 1860.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1865.35,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hacer a un lado poco a poco",
            "start": 1867.29,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "desecha la obsesi\u00f3n",
            "start": 1870.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "tecnocr\u00e1tica",
            "start": 1874.97,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de medirlo todo en funci\u00f3n del simple",
            "start": 1877.159,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1882.849,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos",
            "start": 1886.179,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que lo fundamental no es lo cuantitativo",
            "start": 1888.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sino la distribuci\u00f3n equitativa del",
            "start": 1892.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ingreso y de la riqueza",
            "start": 1895.21,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el fin \u00faltimo",
            "start": 1898.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1900.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y un buen gobierno es conseguir la",
            "start": 1902.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "felicidad de la gente",
            "start": 1906.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico y los",
            "start": 1908.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "incrementos en la productividad y la",
            "start": 1911.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "competitividad no tienen sentido como",
            "start": 1914.53,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "objetivos en s\u00ed mismos",
            "start": 1917.679,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "sino como medios para lograr un objetivo",
            "start": 1920.519,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 1924.809,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el bienestar general de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1926.99,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y preciso",
            "start": 1932.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 1934.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el bienestar material",
            "start": 1936.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y el bienestar",
            "start": 1939.12,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "del alma",
            "start": 1941.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la nueva pol\u00edtica productiva que estamos",
            "start": 1943.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llevando a la pr\u00e1ctica consta de cuatro",
            "start": 1947.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acciones fundamentales",
            "start": 1951.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y fortalecer",
            "start": 1954.04,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular",
            "start": 1956.47,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "impulsar proyectos para el desarrollo",
            "start": 1959.57,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "regional",
            "start": 1963.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y fomentar la participaci\u00f3n de la eco",
            "start": 1965.02,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "iniciativa privada",
            "start": 1969.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y promover",
            "start": 1971.99,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la intensificaci\u00f3n del comercio exterior",
            "start": 1975.07,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y la captaci\u00f3n de la inversi\u00f3n",
            "start": 1979.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 1983.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en cuanto al fortalecimiento de la",
            "start": 1985.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular ha sido fundamental",
            "start": 1987.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "considerar como prioridad la",
            "start": 1990.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del campo",
            "start": 1992.66,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "y promover el desarrollo rural implica",
            "start": 1995.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de vida de los",
            "start": 1997.169,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "campesinos y fortalecer las actividades",
            "start": 2000.409,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "productivas lo que a su vez forma parte",
            "start": 2003.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de la soluci\u00f3n a los grandes problemas",
            "start": 2006.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 2010.34,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "debe considerarse que el campo es mucho",
            "start": 2012.85,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que tierras para la producci\u00f3n",
            "start": 2016.33,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "agropecuaria y forestal abarca un",
            "start": 2020.02,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "conjunto diverso e interrelacionado de",
            "start": 2024.79,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "patrimonios territoriales de importancia",
            "start": 2028.21,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica actual y potencial para el",
            "start": 2032.43,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2036.43,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tetra se trata de tierras aguas costas",
            "start": 2037.88,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "biodiversidad recursos gen\u00e9ticos",
            "start": 2043.33,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "minerales conocimientos tradicionales",
            "start": 2047.889,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "bellezas naturales activos hist\u00f3ricos y",
            "start": 2052.659,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "culturales son recursos en extremos",
            "start": 2056.929,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "valiosos si pensamos no s\u00f3lo en lo",
            "start": 2061.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "material en el campo",
            "start": 2065.12,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a\u00fan existe una forma de vida sana",
            "start": 2068.48,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "llena de valores morales y espirituales",
            "start": 2073.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "regresar\u00e1 al campo significa fortalecer",
            "start": 2077.73,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "una identidad cultural de la m\u00e1s alta",
            "start": 2081.64,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "calidad humana",
            "start": 2085.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de manera puntual explico qu\u00e9 estamos",
            "start": 2089.07,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2091.44,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 un apoyo econ\u00f3mico para la",
            "start": 2092.879,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "siembra a 1.500.000 ejidatarios",
            "start": 2095.309,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comuneros y peque\u00f1os propietarios esto",
            "start": 2098.73,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "incluye a integrantes de comunidades",
            "start": 2101.069,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ya los cultivadores de ca\u00f1a y",
            "start": 2104.099,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "de caf\u00e9 se protege las pr\u00e1cticas",
            "start": 2108.66,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "arancelarias injustas",
            "start": 2112.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a productores",
            "start": 2115.55,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "agropecuarios que se dedican a producir",
            "start": 2118.54,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "cultivos de exportaci\u00f3n de alta densidad",
            "start": 2124.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y comercial as\u00ed lo demuestra",
            "start": 2129.28,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la reciente intervenci\u00f3n que hizo el",
            "start": 2132.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno a favor de los exportadores",
            "start": 2135.59,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de tomate a los eeuu",
            "start": 2139.8,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "se entregaron 147 mil toneladas de",
            "start": 2143.75,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "fertilizantes de manera gratuita a 270",
            "start": 2148.22,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "mil productores del estado de guerrero",
            "start": 2152.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estamos procurando aumentar el cr\u00e9dito",
            "start": 2156.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al sector agropecuario por medio de la",
            "start": 2159.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "banca nacional de desarrollo pero",
            "start": 2162.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la banca comercial",
            "start": 2166.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con garant\u00edas de la hacienda p\u00fablica se",
            "start": 2168.01,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el programa de precios de",
            "start": 2172.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para comprar alimentos b\u00e1sicos",
            "start": 2176.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os productores en almacenes",
            "start": 2178.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y centros de acopio de diconsa y liconsa",
            "start": 2182.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del nuevo sistema de seguridad",
            "start": 2185.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "alimentaria mexicana segal mex este a\u00f1o",
            "start": 2188.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "se fij\u00f3 un precio justo de compra al",
            "start": 2192.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ma\u00edz el frijol el arroz el trigo",
            "start": 2196.07,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "harinero y a la leche esto significa un",
            "start": 2200.02,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "aumento de 35 por ciento en las",
            "start": 2204.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "percepciones",
            "start": 2208.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos millones de peque\u00f1os y medianos",
            "start": 2210.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "productores se est\u00e1 invirtiendo en la",
            "start": 2213.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y terminaci\u00f3n de obras de",
            "start": 2217.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "infraestructura agr\u00edcola est\u00e1n en",
            "start": 2220.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "proceso de ejecuci\u00f3n presas y canales de",
            "start": 2223.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "riego en los estados de jalisco nuevo",
            "start": 2227.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "le\u00f3n sonora michoac\u00e1n nayarit y sinaloa",
            "start": 2230.45,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "entre otros el programa de cr\u00e9dito",
            "start": 2234.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ganadero a la palabra beneficia a 6 mil",
            "start": 2238.07,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "500 productores ya inici\u00f3 la siembra de",
            "start": 2242.02,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles",
            "start": 2247.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "maderables y frutales en el sureste la",
            "start": 2249.86,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "importancia de esta acci\u00f3n",
            "start": 2254.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "transformadora es verdaderamente",
            "start": 2257.2,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "fundamental con ella se han creado 230",
            "start": 2261.28,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "mil empleos permanentes en el curso de",
            "start": 2267.74,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se ha logrado arraigar a los",
            "start": 2272.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "campesinos j\u00f3venes a la tierra con lo",
            "start": 2276.53,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que se atempera",
            "start": 2279.17,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio se produce madera",
            "start": 2281.359,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "fruta y otros alimentos se rehabilita la",
            "start": 2285.279,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "selva y el bosque se rescata y protege",
            "start": 2289.579,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "la flora y la fauna nativa en fin se",
            "start": 2292.97,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "siembra vida como se llama el programa",
            "start": 2297.2,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "estamos evitando la sobreexplotaci\u00f3n de",
            "start": 2301.96,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "los mantos acu\u00edferos mediante el impulso",
            "start": 2306.46,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "al crecimiento poblacional en el sureste",
            "start": 2310.21,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "que es donde se cuenta",
            "start": 2315.359,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "con cerca del 70% del agua del pa\u00eds",
            "start": 2319.19,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "y reconvirtiendo tambi\u00e9n cultivos por",
            "start": 2326.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "otros que requieren menor consumo de",
            "start": 2329.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agua e impulsando la tecnificaci\u00f3n y el",
            "start": 2333.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "revestimiento de la infraestructura",
            "start": 2337.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "existente de riego para aprovechar mejor",
            "start": 2339.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los recursos hidr\u00e1ulicos se est\u00e1",
            "start": 2342.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fomentando con criterios de",
            "start": 2346.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sustentabilidad la actividad pesquera y",
            "start": 2348.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la acuacultura este plan inici\u00f3 con el",
            "start": 2352.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "apoyo a pescadores mediante la",
            "start": 2356.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "simplificaci\u00f3n de tr\u00e1mites con la",
            "start": 2359.13,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "obtenci\u00f3n de permisos de pesca con",
            "start": 2362.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "reglas claras de conservaci\u00f3n de",
            "start": 2366.87,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "especies y con ayuda econ\u00f3mica directa a",
            "start": 2369.69,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "pescadores en suma estamos rescatando el",
            "start": 2375.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "campo del abandono al que fue condenado",
            "start": 2379.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por la pol\u00edtica neoliberal y una vez que",
            "start": 2381.81,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se obtenga m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2385.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuando se fortalezcan las finanzas",
            "start": 2388.82,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2391.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y un apoyo a\u00fan mayor a los productores",
            "start": 2392.7,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "nacionales mediante subsidios y cr\u00e9ditos",
            "start": 2396.24,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "para alcanzar la soberan\u00eda alimentaria",
            "start": 2401.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es decir para dejar de comprar en el",
            "start": 2405.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "extranjero lo que consumimos como",
            "start": 2407.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "complemento",
            "start": 2411.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2413.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "como complemento al fortalecimiento de",
            "start": 2420.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular",
            "start": 2422.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estamos entregando cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 2423.9,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "con el programa bandas para el bienestar",
            "start": 2426.88,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy se han otorgado 344",
            "start": 2431.55,
            "duration": 10.549
        },
        {
            "text": "mil cr\u00e9ditos sin intereses",
            "start": 2437.98,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sin papeleos",
            "start": 2442.099,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1os comerciantes empresarios",
            "start": 2444.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "artesanos y a quienes ganan la vida como",
            "start": 2447.94,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "pueden en la llamada econom\u00eda informal",
            "start": 2452.24,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "avanza en los municipios de oaxaca la",
            "start": 2457.21,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de caminos de concreto",
            "start": 2460.54,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco de ellos est\u00e1n en",
            "start": 2464.069,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "proceso y el a\u00f1o pr\u00f3ximo se abrir\u00e1n",
            "start": 2466.89,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cincuenta frentes m\u00e1s nosotros",
            "start": 2470.42,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "entregamos los recursos a las",
            "start": 2473.489,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "autoridades de usos y costumbres ellos",
            "start": 2475.259,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "manejan con honestidad el presupuesto y",
            "start": 2478.979,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se da empleo a mujeres y hombres de los",
            "start": 2483.029,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mismos pueblos con estas peque\u00f1as pero",
            "start": 2487.079,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "importantes obras se aminoran la",
            "start": 2491.339,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y se fortalece la vida",
            "start": 2493.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "familiar y comunitario",
            "start": 2496.979,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "debe reconocerse que un factor",
            "start": 2500.43,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 2504.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 2508.11,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2509.46,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "importante para el fortalecimiento de la",
            "start": 2511.24,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "econom\u00eda promovida desde abajo con la",
            "start": 2514.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gente y para la gente ha sido la",
            "start": 2518.93,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de nuestros h\u00e9roes vivientes",
            "start": 2522.05,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "los migrantes mexicanos quienes en los",
            "start": 2527.35,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "primeros seis meses de este a\u00f1o enviaron",
            "start": 2532.61,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "remesas a sus familiares por 16 mil 845",
            "start": 2536.69,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 2544.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el monto m\u00e1s alto",
            "start": 2547.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 2549.94,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "registrado en toda la historia del pa\u00eds",
            "start": 2551.85,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "las remesas son la principal fuente de",
            "start": 2556.65,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ingresos de mexico",
            "start": 2561.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed yo lo promuevo un aplauso a",
            "start": 2564.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuestros migrantes",
            "start": 2569.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2570.91,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2572.07,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2577.49,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en cuanto a proyectos impulsados por el",
            "start": 2582.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estado para el desarrollo regional",
            "start": 2585.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "expongo aqu\u00ed que con estricto apego a",
            "start": 2587.11,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "criterios de sustentabilidad hemos",
            "start": 2589.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "iniciado los estudios de ingenier\u00eda",
            "start": 2592.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica del tren maya que estar\u00e1n",
            "start": 2594.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "terminados el 13 de diciembre de este",
            "start": 2598.37,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para llevar a cabo la licitaci\u00f3n de",
            "start": 2602.03,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de esta importante obra",
            "start": 2605.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que beneficie beneficiar\u00e1 a los estados",
            "start": 2607.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de quintana roo yucat\u00e1n campeche tabasco",
            "start": 2612.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y chiapas en cuanto al desarrollo",
            "start": 2614.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "integral del istmo de tehuantepec se",
            "start": 2617.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabaja ya en la ampliaci\u00f3n del puerto",
            "start": 2620.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de salina cruz y se har\u00e1 lo mismo con el",
            "start": 2623.36,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de coatzacoalcos tambi\u00e9n inici\u00f3 la",
            "start": 2627.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de las v\u00edas del tren de",
            "start": 2630.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "carga de contenedores que conectar\u00e1 las",
            "start": 2633.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "costas del oc\u00e9ano pac\u00edfico con el golfo",
            "start": 2637.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico se ha llevado a cabo la",
            "start": 2640.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consulta a las comunidades",
            "start": 2643.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para su aceptaci\u00f3n e integraci\u00f3n al",
            "start": 2646.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proyecto y se est\u00e1n atendiendo sus",
            "start": 2648.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "demandas",
            "start": 2652.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay apoyo de las comunidades no estamos",
            "start": 2653.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "haciendo nada en contra de la voluntad",
            "start": 2658.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos tengamos presente que",
            "start": 2661.64,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "esta angosta franja de 230 km de nuestro",
            "start": 2665.26,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "territorio ser\u00e1 una v\u00eda de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2671.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parecida al canal de panam\u00e1 y con",
            "start": 2674.86,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "mayores ventajas tendremos",
            "start": 2678.47,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ah y disponibilidad de gasolinas y",
            "start": 2682.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel de las refiner\u00edas de salina cruz",
            "start": 2685.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y minatitl\u00e1n se utilizar\u00e1n los ductos y",
            "start": 2688.61,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "existentes de pemex para transportar",
            "start": 2691.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gasolinas diesel y gas se cuenta con",
            "start": 2694.79,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica suficiente y a ello",
            "start": 2698.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "debe agregarse que se establecer\u00e1 en el",
            "start": 2701.93,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mismo una zona libre o franca se",
            "start": 2705.68,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "reducir\u00e1n los impuestos y el precio de",
            "start": 2710.39,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los energ\u00e9ticos para propiciar la",
            "start": 2714.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de parques industriales que",
            "start": 2717.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "generen suficientes empleos y buenos",
            "start": 2720.74,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 2723.92,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 a alg\u00fan tiempo cancelar los",
            "start": 2725.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "compromisos contra\u00eddos en la pasada",
            "start": 2727.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n para la construcci\u00f3n del",
            "start": 2731.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago de texcoco pero",
            "start": 2734.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya se liquidaron los",
            "start": 2737.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "bonos y todos los contratos pendientes",
            "start": 2740.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "con las empresas",
            "start": 2744.89,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "terminamos de cumplir con el compromiso",
            "start": 2747.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de que no \u00edbamos a quedar a deber",
            "start": 2750.94,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "absolutamente nada en cuanto a esta obra",
            "start": 2754.53,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 2759.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 2763.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con el costo que implic\u00f3 abandonar este",
            "start": 2765.67,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "proyecto estoy convencido de que fue la",
            "start": 2768.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mejor decisi\u00f3n y mencion\u00f3 algunas",
            "start": 2773.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "razones en ese sitio",
            "start": 2776.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en el lago de texcoco la terminal a\u00e9rea",
            "start": 2779.53,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "habr\u00eda estado condenada a sufrir",
            "start": 2782.5,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "de constantes hundimientos",
            "start": 2787.35,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "se evit\u00f3 la destrucci\u00f3n del lago nabor",
            "start": 2791.869,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "carrillo asiento de aves migratorias",
            "start": 2796.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "vamos a resolver la saturaci\u00f3n del",
            "start": 2799.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "actual aeropuerto en tres a\u00f1os que ser\u00e1",
            "start": 2802.339,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "menos tiempo que el que nos habr\u00eda",
            "start": 2805.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tomado concluir la obra de texcoco va a",
            "start": 2807.769,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ser una soluci\u00f3n de largo plazo de mejor",
            "start": 2811.279,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "calidad sin corrupci\u00f3n y con un ahorro",
            "start": 2814.999,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 100 mil millones de pesos para",
            "start": 2819.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 2822.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito estamos avanzando en",
            "start": 2824.45,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del sistema aeroportuario de",
            "start": 2827.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico que incluye la",
            "start": 2830.509,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del actual aeropuerto",
            "start": 2833.299,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez ya iniciamos con estas",
            "start": 2836.089,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obras de rehabilitaci\u00f3n del actual",
            "start": 2839.509,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 2842.569,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a utilizar a plenitud el",
            "start": 2843.98,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto de toluca que estamos en un",
            "start": 2848.57,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "proceso de negociaci\u00f3n para que pase a",
            "start": 2855.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "formar parte de manera mayoritaria del",
            "start": 2859.55,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "gobierno federal y al mismo tiempo se va",
            "start": 2862.58,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "a construir el nuevo aeropuerto general",
            "start": 2867.83,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles en lo que es hoy la base",
            "start": 2870.83,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de santa luc\u00eda",
            "start": 2875.119,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "desde enero pasado se inici\u00f3 el programa",
            "start": 2877.9,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de la zona libre o franca a lo largo de",
            "start": 2881.35,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera",
            "start": 2885.49,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "con eeuu en esa franja se redujo el",
            "start": 2890.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "impuesto sobre la renta al 20 por ciento",
            "start": 2894.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el iva pas\u00f3 del 16 al 8 por ciento los",
            "start": 2896.65,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "combustibles se abarataron y aument\u00f3 al",
            "start": 2901.3,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "doble el salario m\u00ednimo se cre\u00f3 la",
            "start": 2905.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "empresa telecomunicaciones e internet",
            "start": 2908.83,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para todos filial de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2912.31,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de electricidad y se obtuvo ya la",
            "start": 2916.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n para ofrecer servicio de",
            "start": 2920.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "internet sin fines de lucro en todo el",
            "start": 2923.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2926.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el mes pr\u00f3ximo comenzar\u00e1n los trabajos",
            "start": 2928.03,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "para comunicar por este medio a 13 mil",
            "start": 2931.33,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "500 centros integradores de servicios y",
            "start": 2935.49,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "a 166 mil comunidades y pueblos",
            "start": 2940.81,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "marginados del pa\u00eds",
            "start": 2946.68,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es un orgullo tambi\u00e9n",
            "start": 2950.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es un orgullo informar",
            "start": 2959.06,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que por primera vez en 14 a\u00f1os",
            "start": 2961.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "detuvimos la ca\u00edda progresiva en la",
            "start": 2966.76,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 2971.47,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "les recuerdo que en 2004",
            "start": 2974.81,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2980.11,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a producir",
            "start": 2981.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tres millones cuatrocientos mil barriles",
            "start": 2985.65,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y desde entonces",
            "start": 2990.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2994.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 2997.22,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o 14 a\u00f1os se fue cayendo la",
            "start": 3000.71,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 3005.359,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "al llegar a un mill\u00f3n seiscientos",
            "start": 3006.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "setenta mil barriles",
            "start": 3010.47,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "de 3.400.000 en 14 a\u00f1os",
            "start": 3013.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n seiscientos setenta mil",
            "start": 3020.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "barriles",
            "start": 3024.8,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado nada m\u00e1s",
            "start": 3026.65,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3028.63,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se perdieron 200.000 barriles",
            "start": 3029.89,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 la producci\u00f3n de 1.900.000",
            "start": 3033.5,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales a un mill\u00f3n",
            "start": 3038.2,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "setecientos mil barriles diarios",
            "start": 3040.72,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "por eso es un orgullo poder decir que en",
            "start": 3045.349,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "9 meses que llevamos en el gobierno no",
            "start": 3049.519,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "hemos perdido producci\u00f3n por el",
            "start": 3052.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 3055.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se mantuvo se estabiliz\u00f3 la producci\u00f3n",
            "start": 3057.23,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo y en diciembre contaremos",
            "start": 3061.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con 50 mil barriles diarios adicionales",
            "start": 3064.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y va a empezar la recuperaci\u00f3n en la",
            "start": 3067.99,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n petrolera nacional esto es un",
            "start": 3072.2,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "avance importante",
            "start": 3077.53,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1n rehabilitando las seis",
            "start": 3083.109,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas del pa\u00eds y en lo que va del",
            "start": 3086.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o la producci\u00f3n en estas",
            "start": 3088.42,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "plantas aumento del 32 al 42 por ciento",
            "start": 3091.18,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "de su capacidad",
            "start": 3096.21,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "asimismo ya se licit\u00f3 y se otorgaron los",
            "start": 3098.609,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contratos a las empresas que han",
            "start": 3102.249,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "comenzado a construir la nueva refiner\u00eda",
            "start": 3104.769,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de dos bocas para\u00edso tabasco en materia",
            "start": 3107.309,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de obras p\u00fablicas estamos dando",
            "start": 3112.029,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "prioridad a la conservaci\u00f3n de",
            "start": 3113.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "infraestructura ya la terminaci\u00f3n de",
            "start": 3115.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "obras en proceso la inversi\u00f3n para la",
            "start": 3117.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y el mejoramiento de",
            "start": 3120.339,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "carreteras y caminos rurales es de 42",
            "start": 3122.38,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "mil 500 millones de pesos en este",
            "start": 3126.609,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "momento 20 mil",
            "start": 3129.369,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "y millones de pesos",
            "start": 3132.98,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "del monto total 20 mil millones se est\u00e1n",
            "start": 3137.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "destinando a la conservaci\u00f3n de la red",
            "start": 3142.16,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "de carreteras del pa\u00eds algo que no hab\u00eda",
            "start": 3145.7,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 3150.589,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3152.8,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del t\u00fanel emisor oriente",
            "start": 3155.22,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que tom\u00f3 terminarlo m\u00e1s de 10 a\u00f1os y",
            "start": 3158.75,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 una inversi\u00f3n total de 32 mil",
            "start": 3163.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "189 millones de pesos con esta obra se",
            "start": 3167.39,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "evitar\u00e1n inundaciones en una buena parte",
            "start": 3171.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del valle de mexico",
            "start": 3174.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se terminar\u00e1 este a\u00f1o el tren",
            "start": 3177.57,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ligero de guadalajara y se contin\u00faa se",
            "start": 3181.29,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "contin\u00faa construyendo el tren",
            "start": 3186.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "toluca ciudad de mexico",
            "start": 3189.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la iniciativa",
            "start": 3193.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "privada en el desarrollo de m\u00e9xico es",
            "start": 3195.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "necesaria indispensable y es una",
            "start": 3198.06,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "realidad inform\u00f3 que la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3202.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de electricidad lleg\u00f3 a un acuerdo con",
            "start": 3205.59,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "las empresas nacionales y extranjeras",
            "start": 3209.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que construyeron ductos para el",
            "start": 3211.34,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "transporte de gas luego de largas y",
            "start": 3214.68,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "pacientes negociaciones se acord\u00f3",
            "start": 3219.63,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "reconocer los contratos suscritos por la",
            "start": 3223.01,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pasada administraci\u00f3n pero se redujo la",
            "start": 3227.31,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tarifa y se obtuvo un ahorro de 4.500",
            "start": 3230.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares para la comisi\u00f3n",
            "start": 3235.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "federal de electricidad se logr\u00f3 de esta",
            "start": 3238.5,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "manera evitar los procesos legales que",
            "start": 3242.31,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estaban por iniciar en tribunales",
            "start": 3246.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 3249.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las empresas aceptaron el principio de",
            "start": 3252.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que el inter\u00e9s nacional debe estar por",
            "start": 3256.74,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "encima del inter\u00e9s particular por",
            "start": 3259.74,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo que \u00e9ste sea",
            "start": 3263.369,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "somos servidores p\u00fablicos",
            "start": 3268.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3272.52,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3273.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "profesionales comerciantes empresarios",
            "start": 3276.34,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "pero por encima de todo somos mexicanos",
            "start": 3280.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3292.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agradezco la colaboraci\u00f3n de carlos slim",
            "start": 3298.13,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "presidente del grupo carso y la",
            "start": 3302.809,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "importante intermediaci\u00f3n de carlos",
            "start": 3306.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "salazar",
            "start": 3310.14,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y antonio del valle representantes del",
            "start": 3311.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial y del",
            "start": 3314.8,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "consejo mexicano de negocios",
            "start": 3317.32,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3320.09,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asimismo destac\u00f3 la postura firme y al",
            "start": 3326.91,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "mismo tiempo propositiva de manuel",
            "start": 3332.7,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "bartlett",
            "start": 3335.549,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3342.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con este arreglo queda garantizado para",
            "start": 3344.45,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 20 a\u00f1os el abasto de gas",
            "start": 3349.04,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "y materia prima fundamental para la",
            "start": 3353.509,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y para",
            "start": 3356.869,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el desarrollo de m\u00e9xico en cuanto a la",
            "start": 3359.359,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "llegada de inversi\u00f3n extranjera vamos",
            "start": 3362.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3366.259,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "en los primeros seis meses de este a\u00f1o",
            "start": 3367.48,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "se captaron 18 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3369.48,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "la cifra semestral m\u00e1s alta en toda la",
            "start": 3373.869,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 3379.06,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya somos el principal socio comercial de",
            "start": 3380.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eeuu por una circunstancia hay que",
            "start": 3384.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "decirlo tambi\u00e9n muy especial esperemos",
            "start": 3387.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que ese asunto se resuelva lo m\u00e1s pronto",
            "start": 3391.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "posible para la tranquilidad de todos",
            "start": 3394.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para la estabilidad econ\u00f3mica y",
            "start": 3398.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "financiera en el monto",
            "start": 3401.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3404.03,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 3407.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ese es nuestro pron\u00f3stico que el",
            "start": 3409.54,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "congreso de eeuu y el de canad\u00e1",
            "start": 3412.78,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "aprobaran el nuevo tratado comercial y",
            "start": 3416.72,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de esa manera se fortalecer\u00e1 a\u00fan m\u00e1s la",
            "start": 3421.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de nuestro pa\u00eds y de am\u00e9rica",
            "start": 3424.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del norte",
            "start": 3427.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en el segundo trimestre del a\u00f1o el pa\u00eds",
            "start": 3429.31,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "obtuvo un super\u00e1vit de 5 mil 143",
            "start": 3435.04,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares en su cuenta",
            "start": 3440.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "corriente el mayor desde que se",
            "start": 3443.47,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "iniciaron los registros de 1980 seg\u00fan me",
            "start": 3447.04,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 el ciudadano secretario de",
            "start": 3452.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "asiento aqu\u00ed presente en julio las",
            "start": 3454.87,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "exportaciones llegaron a m\u00e1s de 39 mil",
            "start": 3459.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares un incremento en",
            "start": 3463.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo con el",
            "start": 3467.32,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mismo mes del a\u00f1o pasado del 7%",
            "start": 3471.58,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica significa",
            "start": 3476.17,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mantener finanzas p\u00fablicas",
            "start": 3480.45,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "equilibradas sanas no deficitarias",
            "start": 3483.819,
            "duration": 13.221
        },
        {
            "text": "es decir no gastar m\u00e1s de lo que ingresa",
            "start": 3490.24,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica al cierre de este",
            "start": 3497.04,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a\u00f1o vamos a cumplir con la meta de",
            "start": 3501.19,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "super\u00e1vit primario del 1 por ciento del",
            "start": 3504.73,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "producto interno bruto inform\u00f3 de manera",
            "start": 3508.86,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "puntual que no hemos aumentado impuestos",
            "start": 3512.89,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales y que no se han",
            "start": 3516.85,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "creado nuevos grav\u00e1menes",
            "start": 3521.05,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "no ha crecido ni crecer\u00e1 en este a\u00f1o y",
            "start": 3524.829,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "estamos enviando el presupuesto est\u00e1 por",
            "start": 3528.489,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3532.769,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "enviar se el presupuesto al congreso",
            "start": 3534.81,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tenemos de plazo el d\u00eda 8 de este mes y",
            "start": 3537.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estamos proyectando que no aumente la",
            "start": 3543.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica en julio la inflaci\u00f3n",
            "start": 3545.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "anual fue de 3.8 por ciento la m\u00e1s baja",
            "start": 3549.33,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "desde diciembre de 2016",
            "start": 3553.89,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "no han aumentado en t\u00e9rminos reales los",
            "start": 3558.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "precios de las gasolinas del di\u00e9sel del",
            "start": 3562.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gas y de la electricidad",
            "start": 3565.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "durante el tiempo que llevamos en el",
            "start": 3568.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno el peso ha resistido fuertes",
            "start": 3570.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presiones externas por las",
            "start": 3574.08,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "circunstancias a las que hice referencia",
            "start": 3576.93,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y se ha mantenido estable en relaci\u00f3n",
            "start": 3581.33,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "con el d\u00f3lar mientras que la mayor\u00eda de",
            "start": 3585.54,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "las monedas emergentes se han depreciado",
            "start": 3590.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en diciembre de 2018",
            "start": 3596.4,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "a julio de 2010 y 9 de diciembre de 2018",
            "start": 3599.859,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "a julio de 2019 las reservas",
            "start": 3604.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "internacionales han crecido en 54 mil",
            "start": 3608.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "200 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3612.18,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en julio el \u00edndice de confianza del",
            "start": 3615.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consumidor se ubic\u00f3 en 104 puntos nivel",
            "start": 3617.74,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que no se alcanzaba desde hace m\u00e1s de 10",
            "start": 3622.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3626.11,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ese mismo mes las tiendas de",
            "start": 3627.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "autoservicio y departamentales",
            "start": 3629.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reportaron un incremento del 1.2 por",
            "start": 3630.98,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ciento en las ventas en relaci\u00f3n con el",
            "start": 3634.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mismo mes del a\u00f1o pasado la bolsa de",
            "start": 3636.99,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "valores se ha mantenido estable en el",
            "start": 3640.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tiempo que llevamos en el gobierno ha",
            "start": 3645.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aumentado en 2% tenemos finanzas",
            "start": 3647.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas sanas la recaudaci\u00f3n de",
            "start": 3652.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "impuestos aument\u00f3 en 2.6 por ciento en",
            "start": 3655.23,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado",
            "start": 3658.89,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda est\u00e1 creciendo poco es",
            "start": 3662.119,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 3665.45,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "pero no hay recesi\u00f3n",
            "start": 3666.83,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s ahora es menos injusta la",
            "start": 3670.299,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del ingreso es decir hay",
            "start": 3676.779,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desarrollo y hay m\u00e1s bienestar",
            "start": 3679.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el objetivo m\u00e1s importante del gobierno",
            "start": 3683.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n es que en",
            "start": 3685.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "2024 tengamos una sociedad mejor que la",
            "start": 3688.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n est\u00e9 viviendo en un entorno de",
            "start": 3693.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3695.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vuelvo a proclamar por convicci\u00f3n por",
            "start": 3696.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "humanismo que por el bien de todos",
            "start": 3699.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "primero los pobres solo una sociedad",
            "start": 3702.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 3706.17,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "solo con una sociedad justa lograremos",
            "start": 3715.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el renacimiento de m\u00e9xico el pa\u00eds no",
            "start": 3719.02,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 viable si persisten la pobreza y la",
            "start": 3722.32,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "desigualdad es un imperativo \u00e9tico pero",
            "start": 3726.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso sin justicia no hay",
            "start": 3730.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "garant\u00edas de seguridad de tranquilidad",
            "start": 3733.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ni de paz social dejemos a un lado la",
            "start": 3736.23,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda neoliberal y reconozcamos que",
            "start": 3739.93,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el estado al estado le corresponde",
            "start": 3743.32,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "atemperar las desigualdades sociales no",
            "start": 3746.7,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "es posible seguir omitiendo la justicia",
            "start": 3750.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3753.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de las obligaciones de gobierno no es",
            "start": 3755.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jugar limpio utilizar al estado para",
            "start": 3758.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "defender intereses particulares y",
            "start": 3761.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "procurar desvanecerlo cuando se trata",
            "start": 3764.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "del beneficio de las mayor\u00edas no es",
            "start": 3767.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "\u00e9tico ni l\u00edcito defender la facultad del",
            "start": 3770.859,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "estado para rescatar instituciones",
            "start": 3775.0,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "financieras en quiebra y considerarlo",
            "start": 3778.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una carga cuando se trata de promover el",
            "start": 3780.609,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "bienestar de los m\u00e1s pobres de los",
            "start": 3784.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "desfavorecidos",
            "start": 3787.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3790.68,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de manera resumida inform\u00f3 lo siguiente",
            "start": 3794.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en los primeros 7 meses",
            "start": 3799.69,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 3803.83,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el ibge",
            "start": 3805.829,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se han creado",
            "start": 3809.13,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "300 m\u00e1s de 300.000 nuevos empleos",
            "start": 3812.14,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "sin considerar los generados por los",
            "start": 3817.039,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "programas sembrando vida j\u00f3venes",
            "start": 3820.219,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro la construcci\u00f3n",
            "start": 3822.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de caminos de mano de obra y otros que",
            "start": 3825.289,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en conjunto superan el mill\u00f3n de empleos",
            "start": 3827.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 3829.699,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3833.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "futuro es una realidad hasta hoy est\u00e1n",
            "start": 3835.89,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "trabajando como aprendices 900",
            "start": 3839.16,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "30000 j\u00f3venes que antes eran",
            "start": 3843.66,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "discriminados y tratados como ninis",
            "start": 3847.499,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "porque ni estudian ni trabajan",
            "start": 3851.859,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "as\u00ed los siguen describiendo algunos",
            "start": 3856.23,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "hasta hace poco hasta la fecha de manera",
            "start": 3859.79,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "despectiva",
            "start": 3865.73,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o oa m\u00e1s tardar en 2021",
            "start": 3868.23,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ning\u00fan joven se quedar\u00e1 fuera del",
            "start": 3872.25,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "trabajo o del estudio nunca m\u00e1s se le",
            "start": 3876.21,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 la espalda a los j\u00f3venes o se les",
            "start": 3880.5,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "condenar\u00e1 a la marginaci\u00f3n y al olvido",
            "start": 3883.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3890.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo aument\u00f3 este a\u00f1o en",
            "start": 3894.619,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "16% como nunca en 36 a\u00f1os",
            "start": 3897.249,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "de neoliberalismo y seg\u00fan el instituto",
            "start": 3902.22,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social en julio el",
            "start": 3906.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "promedio del salario obtenido por los",
            "start": 3910.53,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "afiliados en esa instituci\u00f3n fue de 11",
            "start": 3913.65,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mil 580 pesos mensuales la cantidad m\u00e1s",
            "start": 3917.099,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "alta registrada en toda la historia de",
            "start": 3922.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3926.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "8 millones de adultos mayores",
            "start": 3928.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el 94% del total han recibido su pensi\u00f3n",
            "start": 3931.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de dos mil quinientos cincuenta pesos",
            "start": 3936.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "bimestrales el doble de lo que obten\u00edan",
            "start": 3939.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "antes y ahora",
            "start": 3942.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este apoyo es universal es decir se",
            "start": 3943.68,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un derecho de todos 700",
            "start": 3947.55,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "90 mil personas",
            "start": 3953.23,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3955.56,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "con discapacidad reciben tambi\u00e9n una",
            "start": 3958.109,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de 2.550 pesos bimestrales este",
            "start": 3961.289,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "programa beneficia en especial a las",
            "start": 3966.269,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres del pa\u00eds pronto",
            "start": 3970.019,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "llegaremos a un mill\u00f3n de beneficiarios",
            "start": 3974.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "223 mil ni\u00f1as y ni\u00f1os de lo que eran las",
            "start": 3980.39,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "estancias infantiles reciben su beca de",
            "start": 3985.259,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manera directa sin intermediarios de",
            "start": 3988.349,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "1.600 pesos bimestrales 6 millones 200",
            "start": 3991.739,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mil estudiantes de preescolar primaria y",
            "start": 3996.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "secundaria de familias pobres est\u00e1n",
            "start": 4000.079,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "recibiendo becas de 1.600 pesos",
            "start": 4002.089,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "bimestrales se otorgan becas",
            "start": 4005.71,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a todos los estudiantes de nivel medio",
            "start": 4009.92,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "superior del pa\u00eds de escuelas p\u00fablicas",
            "start": 4012.71,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy han recibido este",
            "start": 4017.41,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "beneficio tres millones quinientos mil",
            "start": 4020.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estudiantes tambi\u00e9n reciben becas de dos",
            "start": 4022.91,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "mil 400 pesos mensuales 300 mil",
            "start": 4027.2,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "estudiantes universitarios de familias",
            "start": 4031.94,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pobres en total est\u00e1n recibiendo becas",
            "start": 4035.869,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en todos los niveles escolares 10",
            "start": 4040.15,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "millones 90.000 estudiantes lo que",
            "start": 4043.609,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n en el a\u00f1o de 60",
            "start": 4047.9,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos algo nunca visto",
            "start": 4052.7,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 4055.579,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "todos los recursos que entrega el",
            "start": 4064.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno mediante los programas sociales",
            "start": 4068.029,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y de bienestar llegan directamente a los",
            "start": 4070.52,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 4076.279,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "as\u00ed se evitan la intermediaci\u00f3n el",
            "start": 4078.109,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "cliente el ismo el famoso mucho",
            "start": 4082.609,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n",
            "start": 4086.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma",
            "start": 4088.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "educativa y estamos dialogando con",
            "start": 4091.54,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "maestros maestras padres de familia para",
            "start": 4093.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de la ense\u00f1anza en",
            "start": 4098.109,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos los niveles de escolaridad es con",
            "start": 4100.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el nuevo ciclo escolar comenz\u00f3 el",
            "start": 4103.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "programa la escuela es nuestra que",
            "start": 4105.609,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "consiste en entregar el presupuesto para",
            "start": 4108.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n y reparaci\u00f3n de aulas y",
            "start": 4112.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas p\u00fablicas a",
            "start": 4115.96,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s escolares de administraci\u00f3n",
            "start": 4118.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "participativa formados por alumnos",
            "start": 4121.509,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "maestros y madres y padres de familia de",
            "start": 4125.56,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cada plantel educativo se va a ser de",
            "start": 4129.79,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "manera directa este",
            "start": 4133.39,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "programa se van a entregar los apoyos",
            "start": 4137.21,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "sin intermediarios cada escuela",
            "start": 4141.529,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "va a recibir sus presupuestos desde el",
            "start": 4144.989,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la",
            "start": 4149.069,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "escuela con ese prop\u00f3sito desde este fin",
            "start": 4153.059,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de semana se est\u00e1n celebrando 26.000",
            "start": 4156.119,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asambleas de padres de familia y",
            "start": 4159.359,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "maestros para la formaci\u00f3n de los",
            "start": 4161.519,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s tenemos que gobernar entre todos",
            "start": 4163.829,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la democracia es gobierno del del pueblo",
            "start": 4168.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 4171.749,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito es",
            "start": 4175.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que no pase el dinero",
            "start": 4177.299,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "por muchas manos por muchas instancias",
            "start": 4180.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gubernamentales o por asociaciones",
            "start": 4184.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "civiles o no gubernamentales sino que",
            "start": 4186.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llegue directo",
            "start": 4191.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "al beneficiario esta fue una",
            "start": 4192.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de mis asesores la gente",
            "start": 4195.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "del pueblo que me dec\u00eda si se gana",
            "start": 4198.3,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "licenciado un procure as\u00ed de manera muy",
            "start": 4202.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "coloquial",
            "start": 4205.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y que lo que nos mande que el apoyo",
            "start": 4207.71,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no llegue por el gobierno",
            "start": 4212.679,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "porque se lo clavan mejor entregue lo",
            "start": 4216.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "directo y eso es lo que estoy haciendo",
            "start": 4220.46,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4223.25,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4223.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ya se abrieron 100 universidades",
            "start": 4232.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y gratuitas del sistema",
            "start": 4235.449,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "educativo benito ju\u00e1rez en regiones",
            "start": 4238.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pobres y marginadas del pa\u00eds donde",
            "start": 4241.03,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "estudian hoy 39 mil 170 j\u00f3venes y",
            "start": 4242.92,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "trabajan 800 15 maestros y maestras est\u00e1",
            "start": 4248.949,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "funcionando la estrategia para el",
            "start": 4255.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "rescate de la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 4257.949,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la estrategia para el fomento a",
            "start": 4260.75,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "la lectura y el fondo de cultura",
            "start": 4265.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ha editado 23 libros de",
            "start": 4269.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "grandes escritores con un tiraje de 40",
            "start": 4273.17,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 4276.38,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "por cada libro llegando a un total de",
            "start": 4278.13,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "920 mil ejemplares dichos libros se",
            "start": 4283.949,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "venden a precios accesibles que van de 9",
            "start": 4287.949,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "pesos a 20 pesos as\u00ed mismo se",
            "start": 4292.329,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "reimprimieron ocho millones quinientos",
            "start": 4296.8,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mil ejemplares de la cartilla moral",
            "start": 4300.55,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "escrita por alfonso reyes porque no s\u00f3lo",
            "start": 4304.05,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de pan vive el hombre necesitamos",
            "start": 4308.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fortalecer valores culturales morales",
            "start": 4311.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 4315.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bienestar material y bienestar del alma",
            "start": 4317.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el conacyt incorpor\u00f3 con becas de",
            "start": 4323.84,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "postgrado a 9000 estudiantes adicionales",
            "start": 4326.84,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "a los que ya recib\u00edan becas se cre\u00f3 el",
            "start": 4331.449,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "instituto nacional de salud para el",
            "start": 4336.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar a fin de reemplazar al llamado",
            "start": 4338.09,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "seguro popular se garantizar\u00e1 lo m\u00e1s",
            "start": 4341.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pronto posible el derecho a la salud a",
            "start": 4344.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n con prioridad para",
            "start": 4347.03,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "quienes no tienen seguridad social el",
            "start": 4349.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "instituto nacional de salud para el",
            "start": 4353.449,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bienestar est\u00e1 empezando a resolver",
            "start": 4355.219,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "cuatro demandas b\u00e1sicas que hay abasto",
            "start": 4357.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de todos los medicamentos hasta en las",
            "start": 4362.829,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comodidades m\u00e9dicas y centros de salud",
            "start": 4365.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ubicados en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4368.409,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "apartadas del pa\u00eds",
            "start": 4370.719,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "hemos comentado sobre esto que si los",
            "start": 4373.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "refrescos y los alimentos",
            "start": 4376.43,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "no los voy a calificar se distribuyen en",
            "start": 4380.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional es",
            "start": 4385.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "injustificable que no ocurra otro tanto",
            "start": 4388.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con las medicinas tenemos que tener un",
            "start": 4392.39,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "buen mecanismo de distribuci\u00f3n",
            "start": 4395.84,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de medicamentos abasto y distribuci\u00f3n de",
            "start": 4399.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "medicamentos otras tareas pendientes son",
            "start": 4403.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la asignaci\u00f3n de los m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 4406.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y param\u00e9dicos en toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 4408.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "rehabilitar y ampliar la infraestructura",
            "start": 4411.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de salud incluido el mejoramiento de",
            "start": 4413.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos y la basificaci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 4417.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de 80.000 trabajadores de la salud que",
            "start": 4421.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "han sido contratados como eventuales y",
            "start": 4424.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por honorarios esto lo vamos a hacer",
            "start": 4428.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "poco a poco paulatinamente pero es un",
            "start": 4431.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compromiso durante este sexenio va a",
            "start": 4433.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quedar basificados todos los",
            "start": 4437.62,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud el sector salud",
            "start": 4439.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 un incremento de 40 mil millones",
            "start": 4443.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 4447.7,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a financiar las acciones destinadas a",
            "start": 4449.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mejorar la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya garantizar",
            "start": 4452.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la gratuidad en los medicamentos la",
            "start": 4456.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n de atletas que nos represent\u00f3",
            "start": 4460.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en los juegos panamericanos 2019 en",
            "start": 4463.67,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lima-per\u00fa celebrados del 26 de julio al",
            "start": 4467.99,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "11 de agosto logr\u00f3 136 medallas 37 de",
            "start": 4472.13,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "oro 36 de plata",
            "start": 4478.13,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "y 63 de bronce",
            "start": 4482.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el mayor n\u00famero de medallas obtenido en",
            "start": 4487.309,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "competencia fuera de mexico a los 544",
            "start": 4491.689,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "atletas y a sus entrenadores se les",
            "start": 4497.089,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "otorgaron apoyos econ\u00f3micos por un a\u00f1o",
            "start": 4499.459,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "se les entreg\u00f3 todo para que puedan en",
            "start": 4502.749,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o contar con apoyos suficientes",
            "start": 4509.569,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "seguir entrenando y",
            "start": 4512.679,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "participar en los juegos ol\u00edmpicos de",
            "start": 4517.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "jap\u00f3n y obtener tambi\u00e9n buenos",
            "start": 4520.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "resultados lo mismo haremos con los",
            "start": 4523.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "deportistas de la delegaci\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 4526.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en per\u00fa de los parapanamericanos",
            "start": 4529.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que hasta hoy",
            "start": 4534.53,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "los paral\u00edmpicos",
            "start": 4536.949,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "han conseguido hoy termina",
            "start": 4539.829,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esta competencia consiguieron 55",
            "start": 4544.33,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "medallas de oro r\u00e9cord hist\u00f3rico",
            "start": 4550.06,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4554.18,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "58 de plata",
            "start": 4561.52,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco de bronce ciento",
            "start": 4563.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cincuenta y ocho en total a ellos",
            "start": 4566.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les vamos a dar su apoyo igual",
            "start": 4569.15,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "que a todos los deportistas para que",
            "start": 4573.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "regresen se les va a entregar tambi\u00e9n su",
            "start": 4578.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "apoyo los recursos que se entregan a",
            "start": 4581.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "deportistas y a los pueblos m\u00e1s pobres",
            "start": 4584.99,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico se est\u00e1n obteniendo de la",
            "start": 4587.21,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "venta de bienes incautados a la",
            "start": 4592.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "delincuencia com\u00fan y de cuello blanco se",
            "start": 4595.64,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vendiendo hay subastas de joyas",
            "start": 4599.6,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ranchos residencias veh\u00edculos barcos",
            "start": 4604.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aviones y como se dice t\u00e9cnicamente",
            "start": 4607.73,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "numerarios d\u00f3lares",
            "start": 4610.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que entregan",
            "start": 4614.349,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4616.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que se entregan a las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4618.21,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pobres y en este caso a deportistas",
            "start": 4622.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos apoyos los entregan un instituto",
            "start": 4624.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que se acaba de crear se llama el",
            "start": 4628.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 4632.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 4635.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4637.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4641.51,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "muchas gracias tambi\u00e9n a los empresarios",
            "start": 4645.31,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n participando en estas subastas",
            "start": 4649.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para hacer un",
            "start": 4655.09,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "reconocimiento a",
            "start": 4657.88,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "el empresario breve que adquiri\u00f3 una de",
            "start": 4660.409,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "las casas las residencias y ese dinero",
            "start": 4664.999,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 a deportistas",
            "start": 4668.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4672.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si lo invitamos",
            "start": 4675.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ni siquiera lo invitamos pero bueno hay",
            "start": 4677.79,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cementeras",
            "start": 4681.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que le reconocimos su gesto como a otros",
            "start": 4683.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "empresarios y fundaciones que nos est\u00e1n",
            "start": 4686.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ayudando con este prop\u00f3sito la apertura",
            "start": 4689.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al pueblo de la antigua residencia",
            "start": 4692.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "oficial de los pinos ha sido un \u00e9xito la",
            "start": 4695.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que la mansi\u00f3n presidencial ha sido",
            "start": 4698.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "visitada por un mill\u00f3n seiscientos mil",
            "start": 4699.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personas y ya se est\u00e1 elaborando el",
            "start": 4701.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "proyecto para convertir",
            "start": 4704.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4706.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este espacio",
            "start": 4709.199,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "esto en coordinaci\u00f3n con el gobierno de",
            "start": 4711.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la ciudad se va a convertir el bosque de",
            "start": 4714.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "chapultepec m\u00e1s terrenos donde se",
            "start": 4717.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encontraba la f\u00e1brica de armas del",
            "start": 4720.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito en un espacio art\u00edstico y",
            "start": 4722.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico con una extensi\u00f3n de 800",
            "start": 4726.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que pronto ser\u00e1 uno de los",
            "start": 4729.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sitios culturales m\u00e1s importantes del",
            "start": 4732.63,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4735.51,
            "duration": 2.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4736.09,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4737.56,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "las islas mar\u00edas dejaron de ser prisi\u00f3n",
            "start": 4741.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en marcha el proyecto de",
            "start": 4744.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "convertirlas en un centro de educaci\u00f3n",
            "start": 4747.26,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ambiental esto corresponde a la",
            "start": 4749.84,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente y nuestro",
            "start": 4753.469,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "agradecimiento por la custodia que hacen",
            "start": 4756.289,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de las islas para que no sean saqueadas",
            "start": 4760.19,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para que se conserven sus especies",
            "start": 4764.269,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "muchas gracias a la secretaria de marina",
            "start": 4767.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por el apoyo",
            "start": 4771.11,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y la custodia la protecci\u00f3n de las islas",
            "start": 4773.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 4778.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 el instituto nacional de los",
            "start": 4781.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas los programas de",
            "start": 4784.89,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "bienestar ya est\u00e1n llegando",
            "start": 4787.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo explic\u00f3 de esta manera",
            "start": 4789.949,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "de cada 10 hogares de m\u00e9xico en 5 est\u00e1n",
            "start": 4792.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "llegando apoyo a la mitad en general",
            "start": 4798.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 4801.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pero en comunidades ind\u00edgenas de cada",
            "start": 4803.449,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "diez hogares est\u00e1n llegando apoyos a",
            "start": 4806.539,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "nueve hogares y antes de que termine",
            "start": 4810.11,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o va a ser a todos los hogares de",
            "start": 4812.53,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 4817.459,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento urbano en",
            "start": 4823.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "colonias populares de ciudades",
            "start": 4825.489,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fronterizas y de centros tur\u00edstico se ha",
            "start": 4827.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llevado a cabo",
            "start": 4829.719,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "y se ha apoyado a 7 mil 600 familias con",
            "start": 4831.34,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "viviendas y est\u00e1n iniciado los trabajos",
            "start": 4839.59,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "de introducci\u00f3n de agua drenaje",
            "start": 4842.53,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pavimento escrituraci\u00f3n y otros",
            "start": 4844.139,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "servicios en colonias populares de 14",
            "start": 4847.449,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ciudades del pa\u00eds en cuanto al programa",
            "start": 4851.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a damnificados por los",
            "start": 4854.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sismos inform\u00f3 que se han otorgado",
            "start": 4856.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "apoyos para vivienda a 10 mil 800",
            "start": 4858.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "familias est\u00e1n en proceso de",
            "start": 4862.63,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n escuelas y centros de",
            "start": 4865.03,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "salud y se avanza tambi\u00e9n en la",
            "start": 4866.889,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de iglesias templos y otros",
            "start": 4869.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "espacios que forman parte del patrimonio",
            "start": 4872.679,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico nacional",
            "start": 4875.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por su parte infonavit ha reestructurado",
            "start": 4877.51,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "49 mil 500 cr\u00e9ditos en beneficio de",
            "start": 4881.19,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "trabajadores que pagaban y pagaban y sus",
            "start": 4885.159,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "deudas crec\u00edan en vez de bajar adem\u00e1s de",
            "start": 4888.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este programa que ser\u00e1 permanente se",
            "start": 4892.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 que quienes hayan pagado",
            "start": 4895.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el 90% de su cr\u00e9dito se les condonar\u00e1 el",
            "start": 4897.82,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "resto y podr\u00e1n recibir sus escrituras",
            "start": 4901.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "asimismo hemos hecho el compromiso de",
            "start": 4904.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que nadie ser\u00e1 desalojado de su",
            "start": 4908.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "departamento o vivienda se aprob\u00f3 la",
            "start": 4911.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del banco de bienestar que",
            "start": 4914.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 sucursales hasta en las",
            "start": 4917.8,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas del pa\u00eds el",
            "start": 4919.99,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ejecutivo federal",
            "start": 4924.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ha emprendido",
            "start": 4927.81,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "un cambio de paradigma en materia de",
            "start": 4930.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "seguridad nacional y de seguridad",
            "start": 4932.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entre 2006 y 2018 los",
            "start": 4935.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gobernantes pretendieron resolver la",
            "start": 4939.82,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "inseguridad y la violencia delictiva",
            "start": 4942.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mediante acciones de fuerza militar y",
            "start": 4945.03,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "policial",
            "start": 4949.39,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el resultado fue catastr\u00f3fico",
            "start": 4951.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y esa estrategia dej\u00f3 un saldo pavoroso",
            "start": 4954.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de muertos desaparecidos lesionados y",
            "start": 4958.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una crisis de derechos humanos una",
            "start": 4961.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n institucional sin",
            "start": 4965.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "precedentes y un grav\u00edsimo da\u00f1o al",
            "start": 4967.74,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "tejido social todav\u00eda padecemos",
            "start": 4971.55,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "de inseguridad y de violencia",
            "start": 4976.48,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "considero que por la mala estrategia que",
            "start": 4979.719,
            "duration": 12.101
        },
        {
            "text": "se aplic\u00f3 desde el principio con la",
            "start": 4987.019,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que la violencia engendra",
            "start": 4991.82,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violencia y tomando en cuenta el",
            "start": 4994.249,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "justificado reclamo ciudadano por la",
            "start": 4998.809,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "inseguridad del actual gobierno decidi\u00f3",
            "start": 5000.76,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cambiar las medidas de guerra por una",
            "start": 5002.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica integral de justicia paz y",
            "start": 5005.409,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguridad ciudadana entre las acciones",
            "start": 5009.099,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "principales para conseguir la paz",
            "start": 5011.619,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "destaca el hecho de que se est\u00e1n creando",
            "start": 5013.469,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "como lo he venido diciendo y lo repito",
            "start": 5016.149,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de vida y de trabajo",
            "start": 5020.88,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "para atender las causas que originan la",
            "start": 5023.669,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "violencia es decir lo principal es que",
            "start": 5026.499,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "haya empleos buenos salarios bienestar y",
            "start": 5029.649,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "se garantice a los j\u00f3venes el derecho a",
            "start": 5034.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y al trabajo en todo ello",
            "start": 5036.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos actuando no tambi\u00e9n nos ocupamos",
            "start": 5040.599,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "de auspiciar la regeneraci\u00f3n",
            "start": 5043.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de las instituciones y de la sociedad",
            "start": 5047.3,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inform\u00f3 que ya se tiene un mando",
            "start": 5050.74,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "\u00fanico coordinado en materia de seguridad",
            "start": 5055.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el gabinete de seguridad es",
            "start": 5060.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encabezado por el presidente de la",
            "start": 5063.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ceso sesiona diariamente de",
            "start": 5065.49,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 5070.14,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio nacional y en el",
            "start": 5074.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 5078.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 5081.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que sesiona todos los d\u00edas aqu\u00ed en",
            "start": 5083.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "palacio participan los secretarios de",
            "start": 5086.9,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "seguridad de gobernaci\u00f3n de marina y de",
            "start": 5091.19,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "defensa y se convoca con regularidad a",
            "start": 5097.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "otros servidores p\u00fablicos este modelo a",
            "start": 5100.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la vez se replica a escala estatal y",
            "start": 5104.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "regional con la participaci\u00f3n de",
            "start": 5107.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "representantes del gobierno federal y de",
            "start": 5110.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los ejecutivos estatales aqu\u00ed aprovecho",
            "start": 5114.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para agradecer la coordinaci\u00f3n el gran",
            "start": 5116.81,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "apoyo de los gobernadores de todos los",
            "start": 5120.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica",
            "start": 5123.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5128.82,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 5130.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 5133.349,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 5135.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tema en esta materia estamos trabajando",
            "start": 5137.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "unidos",
            "start": 5140.65,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales y el gobierno",
            "start": 5142.71,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "federal no hay motivo para divisiones",
            "start": 5145.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mucho menos cuando se trata de",
            "start": 5149.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad del pueblo",
            "start": 5152.37,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias a los ciudadanos",
            "start": 5155.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobernadores y a la gobernadora y jefa",
            "start": 5157.82,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 5161.07,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5166.81,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5169.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 5171.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "porque ya se cre\u00f3 la guardia nacional se",
            "start": 5173.66,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "han desplegado 58 mil 600 elementos",
            "start": 5178.49,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esta nueva instituci\u00f3n",
            "start": 5184.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que act\u00faan en 150 coordinaciones",
            "start": 5187.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "territoriales del pa\u00eds aunque la meta es",
            "start": 5190.84,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "llegar a 140 mil elementos en 266",
            "start": 5194.23,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "coordinaciones en todas las regiones de",
            "start": 5200.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mexico lo a\u00f1ado que la nueva estrategia",
            "start": 5203.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en materia seguridad p\u00fablica ha",
            "start": 5206.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "consistido tambi\u00e9n en no tolerar la",
            "start": 5209.02,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "tortura ni ninguna otra violaci\u00f3n a los",
            "start": 5213.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "derechos humanos estamos dedicando",
            "start": 5217.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiempo y recursos a la b\u00fasqueda de",
            "start": 5220.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "desaparecidos por la violencia no",
            "start": 5223.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "descansaremos",
            "start": 5227.71,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estamos trabajando todos los d\u00edas siendo",
            "start": 5230.4,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "todo lo que humanamente es posible hasta",
            "start": 5234.84,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "saber el paradero de los j\u00f3venes de",
            "start": 5240.87,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ayotzinapa se busca tambi\u00e9n",
            "start": 5244.11,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 dando protecci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 5248.69,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "brindando protecci\u00f3n a periodistas",
            "start": 5253.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "amenazados",
            "start": 5258.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a defensores de derechos humanos tienen",
            "start": 5260.96,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n especial 337 periodistas y",
            "start": 5264.2,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "639 defensores de derechos humanos",
            "start": 5270.37,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han sido puestos en libertad 45",
            "start": 5274.54,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "presos pol\u00edticos ya iniciaron los",
            "start": 5280.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estudios y preparativos para rescatar",
            "start": 5283.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los restos de los 63 mineros que desde",
            "start": 5286.07,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "2006 no han podido ser recuperados en la",
            "start": 5289.7,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mina de pasta de conchos coahuila ya se",
            "start": 5294.29,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "han reunido expertos",
            "start": 5298.55,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y del extranjero y se ha",
            "start": 5301.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diagnosticado y esto es muy favorable",
            "start": 5305.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que es posible realizar con \u00e9xito esta",
            "start": 5308.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n humanitaria pronto vamos a",
            "start": 5313.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "empezar ya los trabajos para el rescate",
            "start": 5315.75,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de los cuerpos de los mineros ni el",
            "start": 5318.71,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ni la marina se han utilizado",
            "start": 5323.55,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ni se utilizar\u00e1n para reprimir al pueblo",
            "start": 5327.24,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 la guerra de exterminio",
            "start": 5331.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "contra la llamada delincuencia",
            "start": 5335.09,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "organizada ya no se permiten redadas",
            "start": 5338.12,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "gracias ni masacres",
            "start": 5344.719,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "ni se permite la desaparici\u00f3n de",
            "start": 5349.02,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "personas el estado ha dejado de ser el",
            "start": 5353.58,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "principal violador de los derechos",
            "start": 5358.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5361.41,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5362.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5365.02,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "quiero agradecer",
            "start": 5370.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el apoyo y la lealtad de las fuerzas",
            "start": 5372.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hermanas",
            "start": 5375.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que han aceptado el desaf\u00edo de",
            "start": 5377.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica sin",
            "start": 5379.34,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "violar los derechos humanos con el uso",
            "start": 5382.07,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y regulado adecuado de la fuerza",
            "start": 5387.35,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no olvidemos",
            "start": 5391.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y esto aplica muy bien porque si",
            "start": 5394.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "conocemos la historia sabemos que",
            "start": 5398.41,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito surge",
            "start": 5400.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana es un ej\u00e9rcito",
            "start": 5403.469,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que surge del pueblo el marino y el",
            "start": 5407.42,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "soldado es pueblo uniformado",
            "start": 5410.849,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5415.65,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5419.19,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5419.78,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5425.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son los soldados que son los marinos",
            "start": 5427.61,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es el pueblo cuidando al pueblo eso es",
            "start": 5431.55,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "el pueblo cuidando al pueblo eso es la",
            "start": 5436.61,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "guardia nacional termin\u00f3 diciendo que",
            "start": 5440.73,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aunque todav\u00eda tenemos",
            "start": 5444.809,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que trabajar mucho porque no son buenos",
            "start": 5447.329,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los resultados en cuanto a la",
            "start": 5450.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la incidencia delictiva",
            "start": 5452.339,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5455.359,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1",
            "start": 5458.239,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "atendi\u00e9ndose el problema pero constituye",
            "start": 5461.8,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "nuestro principal desaf\u00edo pero yo soy un",
            "start": 5466.09,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "hombre de desaf\u00edos de recta y soy",
            "start": 5471.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "perseverante y por eso puedo decir que",
            "start": 5474.71,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "estoy seguro que vamos a lograr serenar",
            "start": 5478.07,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds se va a pacificar m\u00e9xico eso es",
            "start": 5481.849,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "un compromiso",
            "start": 5486.619,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero vamos a lograr con el trabajo",
            "start": 5495.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "coordinado de todo el gobierno como lo",
            "start": 5496.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estamos haciendo cerrando filas todos",
            "start": 5501.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "juntos vamos a lograr tambi\u00e9n con algo",
            "start": 5504.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 5506.97,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5509.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "permitiendo el contubernio",
            "start": 5510.76,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "de la delincuencia con la autoridad",
            "start": 5514.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero impunidad",
            "start": 5522.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "separando muy bien marcando la l\u00ednea la",
            "start": 5524.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "frontera por un lado la delincuencia por",
            "start": 5527.8,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "otro lado la autoridad nada de mezclar",
            "start": 5530.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "delincuencia con autoridades eso se",
            "start": 5534.059,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 5537.19,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "el que se meta a proteger a delincuentes",
            "start": 5538.56,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "a ir a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza ya",
            "start": 5544.949,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5549.09,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "e influyentismo",
            "start": 5550.84,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5554.59,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "vamos a conseguir que haya tranquilidad",
            "start": 5559.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de paz con honestidad y sobre todo con",
            "start": 5562.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "acciones guiadas por el principio de que",
            "start": 5565.47,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la paz es fruto de la justicia ya estoy",
            "start": 5568.89,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "terminando yo este trate de hacer una",
            "start": 5573.93,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis pero es complicado",
            "start": 5579.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "yo ya soy por terminar amigas y amigos",
            "start": 5583.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos es mucho lo",
            "start": 5587.24,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "alcanzado en pos de los ideales de",
            "start": 5590.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "honestidad justicia legalidad y",
            "start": 5594.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5598.14,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "con lo conseguido en apenas nueve meses",
            "start": 5599.9,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "bastar\u00eda para demostrar que no estamos",
            "start": 5603.55,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "viviendo un mero cambio de gobierno sino",
            "start": 5607.489,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "un cambio de r\u00e9gimen y que esto no ha",
            "start": 5612.17,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "sido ni ser\u00e1 m\u00e1s de lo mismo por el",
            "start": 5615.77,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "contrario est\u00e1 en marcha una aut\u00e9ntica",
            "start": 5619.909,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 5623.17,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico confieso que hemos contado con",
            "start": 5626.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "suerte",
            "start": 5629.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "maquiavelo dec\u00eda que la pol\u00edtica es",
            "start": 5631.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "virtud",
            "start": 5634.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y fortuna suerte",
            "start": 5636.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en ese tiempo han soplado buenos vientos",
            "start": 5640.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y estamos llevando a la pr\u00e1ctica una",
            "start": 5643.12,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda con poca",
            "start": 5647.15,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y sin violencia pol\u00edtica",
            "start": 5650.57,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no dejan de existir ni queremos que",
            "start": 5656.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "desaparezcan las protestas",
            "start": 5659.69,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas de los ciudadanos",
            "start": 5663.07,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ni los reclamos de nuestros adversarios",
            "start": 5667.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los conservadores que se oponen a",
            "start": 5670.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cualquier cambio verdadero",
            "start": 5673.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n nerviosos o incluso fuera de",
            "start": 5675.78,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "quicio sin embargo no han podido",
            "start": 5680.04,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "constituir y esto lo celebramos",
            "start": 5683.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 5689.26,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mana",
            "start": 5691.89,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5693.74,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5695.12,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5696.9,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se pueda crear un grupo o una facci\u00f3n",
            "start": 5698.31,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "con la fuerza de los reaccionarios de",
            "start": 5703.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "otros tiempos",
            "start": 5707.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "es adem\u00e1s",
            "start": 5709.05,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s los digo con respeto no quiero que",
            "start": 5711.119,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "se entienda como un acto de prepotencia",
            "start": 5715.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "o una burla",
            "start": 5719.909,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "es lo que estoy percibiendo est\u00e1n",
            "start": 5721.98,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "moralmente derrotados",
            "start": 5726.21,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5730.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez",
            "start": 5733.49,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 5736.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero una frase el triunfo de la reacci\u00f3n",
            "start": 5738.1,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda es moralmente imposible",
            "start": 5741.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5747.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5750.159,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "moralmente derrotados porque no han",
            "start": 5752.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenido oportunidad de establecer un",
            "start": 5754.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paralelo entre la nueva realidad y el",
            "start": 5756.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "\u00faltimo periodo neoliberal caracterizado",
            "start": 5759.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "por la prostituci\u00f3n y el oprobio",
            "start": 5761.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que se ha convertido en una de las",
            "start": 5766.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas m\u00e1s vergonzosas en la historia de",
            "start": 5768.53,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico si seguimos actuando",
            "start": 5771.89,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en forma \u00e9tica y aplicando con voluntad",
            "start": 5775.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "firme la pol\u00edtica de moralizar la vida",
            "start": 5779.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nada nadie podr\u00e1 detener la",
            "start": 5782.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del principio principio",
            "start": 5786.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "supremo de la soberan\u00eda del pueblo y el",
            "start": 5789.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s nacional se impondr\u00e1 a los",
            "start": 5792.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hombres ambiciosos seducidos por el",
            "start": 5795.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "falso brillo de lo material y lo",
            "start": 5799.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mezquino afortunadamente mientras los",
            "start": 5802.35,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que se oponen al cambio viven aturdidos",
            "start": 5806.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y desconcertados la mayor\u00eda de los",
            "start": 5809.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexicanos apoya la transformaci\u00f3n y",
            "start": 5812.25,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contentos feliz feliz feliz",
            "start": 5815.61,
            "duration": 12.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5820.18,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "los empresarios est\u00e1n cooperando con",
            "start": 5828.76,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mayor compromiso social",
            "start": 5833.05,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5835.83,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "invierten crean empleos aceptan",
            "start": 5837.889,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "utilidades razonables y pagan sus",
            "start": 5842.759,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "contribuciones todo ello me mantiene",
            "start": 5846.509,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "optimista pero sin aflojar el paso",
            "start": 5851.449,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "porque el poder es humildad y deber y no",
            "start": 5855.049,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "tengo derecho a fallar adem\u00e1s",
            "start": 5861.599,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "esto lo comparto con ustedes y con",
            "start": 5866.829,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos es una dicha",
            "start": 5869.979,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "enorme en estos tiempos",
            "start": 5874.139,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "vivir en estos tiempos para servir a",
            "start": 5878.9,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 5883.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5889.23,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5891.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5891.59,
            "duration": 15.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5895.02,
            "duration": 11.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5907.33,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie para",
            "start": 5911.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 5914.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5922.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5927.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5930.36,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5932.41,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5953.17,
            "duration": 22.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5972.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5975.909,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5979.89,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5986.85,
            "duration": 30.12
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica se dirige",
            "start": 6022.739,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "a la escolta de bandera para despedirse",
            "start": 6025.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 6027.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6030.81,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6032.22,
            "duration": 15.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6035.3,
            "duration": 14.63
        },
        {
            "text": "desde la gerencia del presidente de la",
            "start": 6047.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica as\u00ed como de los funcionarios e",
            "start": 6049.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "invitados que lo acompa\u00f1aron que tengan",
            "start": 6052.15,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todos un excelente d\u00eda",
            "start": 6054.22,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6056.22,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6056.44,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6063.46,
            "duration": 11.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6068.43,
            "duration": 6.889
        }
    ],
    "transcription_text": "el p\u00fablico se encuentra en este palacio nacional el presidente de los estados unidos mexicanos quien se dirige la escolta la bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia del tercer informe de gobierno el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an el presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n el presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados- tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico gobernadores de diferentes entidades federativas representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general sean todos bienvenidos [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] [M\u00fasica] no lo voy a leer todo d\u00e9jeme amigas amigos me da mucho gusto que nos acompa\u00f1en en este acto para rendir un informe al pueblo de mexico todas a todos los mexicanos agradezco la presencia de los representantes de el poder judicial del poder legislativo la presencia de los ciudadanos gobernadores la presencia de servidores p\u00fablicos [M\u00fasica] la presencia de empresarios de dirigentes obreros campesinos de representantes de las organizaciones sociales y civiles de nuestro pa\u00eds amigas amigos todos cuando tome posesi\u00f3n de la presidencia de la rep\u00fablica el primero de diciembre del a\u00f1o pasado hace nueve meses sostuve que asum\u00eda el compromiso de convocar a los ciudadanos para emprender juntos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico este informe nos permite explicar c\u00f3mo se ha venido ejecutando la pol\u00edtica para la transformaci\u00f3n y ha empezado a convertirse en realidad en pr\u00e1ctica cotidiana ya es un hecho por ejemplo la separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico el gobierno actual representa a todos a ricos y pobres a creyentes y librepensadores as\u00ed como a todas las mexicanas y mexicanos al margen de ideolog\u00edas orientaci\u00f3n sexual cultura idioma lugar de origen nivel educativo o posici\u00f3n socioecon\u00f3mica ya existe un aut\u00e9ntico estado de derecho y queremos convertir en pr\u00e1ctica generalizada el ideal de nuestros liberales del siglo 19 que sosten\u00edan al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie por decisi\u00f3n expl\u00edcita el poder ejecutivo ya no interviene como era costumbre en las determinaciones del poder legislativo y del judicial respeta las atribuciones y jurisdicciones de las instancias estatales y municipales no se entromete en las decisiones de \u00f3rganos aut\u00f3nomos como la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el banco de m\u00e9xico las autoridades electorales y la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos y se abstiene de interferir en la vida interna de sindicatos y de partidos pol\u00edticos tambi\u00e9n estamos transitando hacia una verdadera democracia se acabar\u00e1 en el sexenio la vergonzosa tradici\u00f3n de fraudes electorales las elecciones ser\u00e1n limpias y libres y quien utilice recursos p\u00fablicos o privados para comprar motos y traficar con la pobreza de la gente o el que destine el presupuesto para favorecer a candidatos o partidos ir\u00e1 a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza de igual modo para corregir ineficiencias y malas pr\u00e1cticas y actitudes en el ejercicio gubernamental consideramos necesario establecer el mecanismo de revocaci\u00f3n del mandato como una forma efectiva de control de los mandantes sobre los mandatarios y representantes en consecuencia espero que en el per\u00edodo ordinario de sesiones que hoy inicia el congreso apruebe la reforma constitucional que he propuesto en esta materia exhort\u00f3 respetuosamente al poder legislativo a que elimine las trabas legales para la aplicaci\u00f3n del m\u00e9todo de la consulta popular y que cancele el fuero a servidores p\u00fablicos empezando por el fuero al presidente de la rep\u00fablica el gobierno federal pone por encima el respeto a las libertades por sobre las prohibiciones impulsa los comportamientos \u00e9ticos y no las sanciones y respeta escrupulosamente la libertad de elecci\u00f3n de todos los ciudadanos en todos los aspectos en posturas pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas en creencias religiosas y en preferencias sexuales el ejecutivo federal ofrece cooperaci\u00f3n amistad y respeto para todos los pa\u00edses del mundo y particularmente para las naciones hermanas de am\u00e9rica latina y el caribe tales lineamientos son especialmente evidentes en el caso de las naciones centroamericanas a las que nos unen estrechos v\u00ednculos por vecindad cultura e historia compartida as\u00ed mismo hemos procurado que la relaci\u00f3n bilateral con eeuu se conduzca con base en el respeto mutuo la cooperaci\u00f3n para el desarrollo y la soluci\u00f3n negociada a problemas comunes entre los cuales los m\u00e1s significativos son sin duda los fen\u00f3menos migratorios de sur a norte las situaciones adversas que enfrentan millones de mexicanos que viven en el pa\u00eds vecino y las expresiones de la delincuencia transnacional es decir el tr\u00e1fico de personas y el trasiego de armas drogas il\u00edcitas y divisas el actual gobierno federal defiende a los mexicanos en eeuu con respeto a la soberan\u00eda del pa\u00eds vecino y con todos los instrumentos legales a su alcance el principal de ellos es la red de consulados que ya operan como defensor\u00edas de los migrantes en el marco de las convenciones internacionales y las propias leyes estadounidenses a fin de prevenir o remediar las violaciones a los derechos de los mexicanos en la naci\u00f3n vecina aqu\u00ed expresamos de nuevo nuestras condolencias a los familiares de las v\u00edctimas del asesinato colectivo en el paso texas reiteramos nuestra condena a ese crimen de odio motivado por el racismo y la xenofobia y reiteramos la exigencia de que se aplique el m\u00e1s severo castigo al responsable de este abominable suceso mediante la negociaci\u00f3n y el di\u00e1logo franco se busca involucrar como se est\u00e1 haciendo a los gobiernos de eeuu ya los de el llamado tri\u00e1ngulo del norte centroamericano guatemala honduras y el salvador en la construcci\u00f3n de mecanismos de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica bienestar y desarrollo a fin de desactivar el fen\u00f3meno migratorio el prop\u00f3sito final de esta pol\u00edtica es lograr que todas las personas puedan trabajar estudiar y tener salud y bienestar en los lugares en los que nacieron no residen que no se vean forzadas a abandonarlos por hambre o violencia y que \u00fanicamente emigran quienes deseen hacerlo por voluntad y no por necesidad as\u00ed superamos con esta pol\u00edtica en el mes de junio pasado la amenaza de imponer aranceles y una posible crisis econ\u00f3mica y pol\u00edtica mediante un acuerdo migratorio que nos obliga a ser m\u00e1s estrictos en la aplicaci\u00f3n de la ley de la materia sin violar derechos humanos y rescatando a nuestro favor el reconocimiento de que se atender\u00e1 a este asunto sin usar la fuerza y la coerci\u00f3n sino creando oportunidades de trabajo y bienestar para la gente en sus lugares de origen se est\u00e1 poniendo en pr\u00e1ctica el olvidado mandato constitucional seg\u00fan el cual el estado tiene la responsabilidad de promover y encauzar el desarrollo econ\u00f3mico nacional existe a\u00fan la idea falaz de que el estado no debe promover el desarrollo y buscar la redistribuci\u00f3n del ingreso sino limitarse a crear las condiciones que permitan a los inversionistas hacer negocios y asumir que los beneficios se derramar\u00eda autom\u00e1ticamente al resto de la sociedad esta suposici\u00f3n se revel\u00f3 cruelmente falsa durante el per\u00edodo neoliberal la misma idea [M\u00fasica] se aplic\u00f3 en el porfiriato y ello condujo a la revoluci\u00f3n quiz\u00e1 la ense\u00f1anza mayor del modelo econ\u00f3mico porfirista es que la apuesta por el progreso sin justicia es pol\u00edticamente inviable y est\u00e1 condenada al fracaso su falla de origen consiste en pasar por alto que la simple acumulaci\u00f3n de riqueza sin procurar su equitativa distribuci\u00f3n produce desigualdad y graves conflictos sociales la esencia de nuestra propuesta econ\u00f3mica consiste en convertir la honestidad y la austeridad en forma de vida y de gobierno es un hecho demostrable que la crisis de m\u00e9xico se origin\u00f3 por el fracaso del modelo econ\u00f3mico neoliberal aplicado en los \u00faltimos 36 a\u00f1os y tambi\u00e9n por el predominio en este periodo de la m\u00e1s inmunda corrupci\u00f3n p\u00fablica y privada en otras palabras como lo hemos reiterado durante a\u00f1os nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes y esa es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica y social y de la inseguridad y de la violencia que padecemos por eso si me piden que exprese en una frase cu\u00e1l es el plan del nuevo gobierno respondo acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad [Aplausos] en este objetivo hemos avanzado mucho por ejemplo cuando llegamos al gobierno empezamos a enfrentar el robo de combustible llamado coloquialmente uach y col este il\u00edcito consiste en perforar ductos e instalar tomas clandestinas para extraer grandes cantidades de combustible exist\u00edan miles de esas tomas clandestinas al grado de que este il\u00edcito se convirti\u00f3 en un jugoso negocio para delincuentes y funcionarios en noviembre del a\u00f1o pasado se robaron 80.000 barriles diarios de gasolina equivalente a 800 carros tanques por d\u00eda en 2018 esta cantidad de combustible robado a la empresa a la empresa petr\u00f3leos m\u00e9xicanos signific\u00f3 una p\u00e9rdida de alrededor de 60 mil millones de pesos pero nadie hac\u00eda nada por impedirlo por el contrario en los esenios anteriores la secretaria de hacienda lo ve\u00eda como algo normal y de antemano lo daba por descontado de la contabilidad p\u00fablica y nos toc\u00f3 decir basta no fue f\u00e1cil porque los grupos delictivos hicieron rupturas premeditadas de tubos para dejar sin abasto a buena parte del pa\u00eds pero a pesar de esos sabotajes con el apoyo de la gente que resisti\u00f3 la escasez de gasolinas durante tres semanas y con la activa participaci\u00f3n de las fuerzas armadas hemos podido eliminar pr\u00e1cticamente esta actividad delictiva agreg\u00f3 que como parte de las acciones para acabar con el wache coll y en una de las primeras aplicaciones de la estrategia nacional de paz se impuls\u00f3 el empleo y el bienestar entre la gente necesitada que era usada como escudo y protecci\u00f3n por las bandas huachi c\u00f3leras a cambio de dejarles recoger de una toma clandestina un bid\u00f3n de 20 litros de gasolina lamento mucho en ese tiempo cuando se estaba aplicando el plan contra este il\u00edcito ocurriera la explosi\u00f3n en el municipio de tlahuelilpan hidalgo en donde la operaci\u00f3n de una toma clandestina caus\u00f3 la explosi\u00f3n y el incendio de una zanja o canal que se cobr\u00f3 la vida de 137 personas y provoc\u00f3 lesiones de diversas consideraciones a decenas m\u00e1s con todo este dolor a cuestas hoy puedo informar que el robo de combustibles se ha reducido en un 94% y que ello nos permitir\u00e1 recuperar 50 mil millones de pesos este a\u00f1o aprovecho tambi\u00e9n este mensaje [M\u00fasica] para eso poner que mediante decreto presidencial se cancel\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos a grandes corporaciones empresariales y financieras tenemos que aplicar la ley por pareja ni gualchi col arriba en igual chicol abbas [Aplausos] [M\u00fasica] este ofensivo privilegio de la condonaci\u00f3n de los impuestos significaba que grandes empresas y bancos no pagar\u00e1n en impuestos pues los altos funcionarios de hacienda con el visto bueno del presidente ejerc\u00eda en la facultad discrecional de condonar adeudos s\u00f3lo en los dos \u00faltimos sexenios 108 grandes contribuyentes se beneficiaron con con donaciones por 213 mil millones de pesos asimismo hemos propuesto al congreso que la expedici\u00f3n y uso de facturas falsas para evadir impuestos se convierta en delito grave en apego al marco legal el gobierno federal ha concentrado funciones y tareas de las dependencias y ha reorientado los presupuestos dispersos a los programas que son verdaderamente significativos y de alto impacto social y econ\u00f3mico las compras del gobierno que equivalen este a\u00f1o van a sumar un bill\u00f3n de pesos se hacen de manera consolidada y bajo la coordinaci\u00f3n de la oficial\u00eda mayor de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico en estos primeros nueve meses hemos conseguido ahorros por 145 mil millones de pesos [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] los lujos los dispendios y la opulencia que caracterizaba en el ejercicio del poder presidencial han llegado a su fin el gobierno actual ha eliminado los privilegios y prebendas de que disfrutaban los funcionarios de alto nivel hab\u00eda en el ejecutivo federal funcionarios que ganaban hasta 700 mil pesos mensuales tambi\u00e9n se puso fin a la contrataci\u00f3n generalizada e indiscriminada de personal de confianza a la asignaci\u00f3n abusiva de oficinas veh\u00edculos mobiliario equipos de comunicaci\u00f3n y vi\u00e1ticos por ejemplo se cerraron 51 representaciones que exist\u00edan en las principales ciudades del mundo llamadas prom\u00e9xico dedicada supuestamente a la promoci\u00f3n del pa\u00eds algo hasta rid\u00edculo porque en ninguna parte existen oficinas por alemania pro canad\u00e1 pro francia etc\u00e9tera etc\u00e9tera de igual manera se cancelaron las pensiones millonarias a los expresidentes se elimin\u00f3 el pago con cargo al erario de seguros para gasto m\u00e9dico es decir atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos qu\u00e9 significaba una erogaci\u00f3n de 6 mil millones de pesos anuales se elimin\u00f3 tambi\u00e9n la caja de ahorro especial para altos funcionarios p\u00fablicos que financiarla implicaba una erogaci\u00f3n de 5 mil millones de pesos al a\u00f1o se suprimieron los viajes sin sentido al extranjero y se redujo en 50% el gasto de publicidad del gobierno \u00fanicamente los titulares de las secretar\u00edas de estado sus secretarios y funcionarios de nivel equivalente pueden disponer de veh\u00edculo chofer y solo se asignan escoltas a aquellos funcionarios que por la naturaleza de su trabajo requieren de medidas de seguridad al presidente de mexico lo cuidaba un cuerpo de \u00e9lite llamado estado mayor presidencial que contaba con ocho mil elementos los cuales ganaban m\u00e1s los soldados que los marinos que los polic\u00edas y ten\u00edan mejores prestaciones pues bien esta instituci\u00f3n mantenida por d\u00e9cadas desapareci\u00f3 y sus integrantes pasaron a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa forman parte muchos de ellos de la reci\u00e9n creada guardia nacional ahora van a cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer [M\u00fasica] en el poder ejecutivo los servidores p\u00fablicos tienen prohibido viajar en aviones y helic\u00f3pteros privados el colmo que se usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf eso se termin\u00f3 ya est\u00e1n inventan el avi\u00f3n presidencial y otras arenales 71 aviones y helic\u00f3pteros que estaban al servicio de los altos funcionarios p\u00fablicos la austeridad nuestra tenerlo claro se inspira en el criterio del presidente ju\u00e1rez que dec\u00eda leo textualmente bajo el sistema federativo los funcionarios p\u00fablicos no pueden disponer de las rentas sin responsabilidad no pueden gobernar a impulsos de una voluntad caprichosa sino con sujeci\u00f3n a las leyes no pueden improvisar fortunas ni entregarse al ocio ya la disipaci\u00f3n sino consagrarse asiduamente al trabajo y resign\u00e1ndose a vivir en la honrosa median\u00eda que proporciona la retribuci\u00f3n que la ley haya se\u00f1alado otro elemento b\u00e1sico de nuestra pol\u00edtica es hacer a un lado poco a poco desecha la obsesi\u00f3n tecnocr\u00e1tica de medirlo todo en funci\u00f3n del simple crecimiento econ\u00f3mico nosotros consideramos que lo fundamental no es lo cuantitativo sino la distribuci\u00f3n equitativa del ingreso y de la riqueza el fin \u00faltimo [M\u00fasica] y un buen gobierno es conseguir la felicidad de la gente el crecimiento econ\u00f3mico y los incrementos en la productividad y la competitividad no tienen sentido como objetivos en s\u00ed mismos sino como medios para lograr un objetivo superior el bienestar general de la poblaci\u00f3n y preciso a\u00fan m\u00e1s el bienestar material y el bienestar del alma la nueva pol\u00edtica productiva que estamos llevando a la pr\u00e1ctica consta de cuatro acciones fundamentales y fortalecer la econom\u00eda popular impulsar proyectos para el desarrollo regional y fomentar la participaci\u00f3n de la eco iniciativa privada y promover la intensificaci\u00f3n del comercio exterior y la captaci\u00f3n de la inversi\u00f3n extranjera en cuanto al fortalecimiento de la econom\u00eda popular ha sido fundamental considerar como prioridad la recuperaci\u00f3n del campo y promover el desarrollo rural implica mejorar las condiciones de vida de los campesinos y fortalecer las actividades productivas lo que a su vez forma parte de la soluci\u00f3n a los grandes problemas nacionales debe considerarse que el campo es mucho m\u00e1s que tierras para la producci\u00f3n agropecuaria y forestal abarca un conjunto diverso e interrelacionado de patrimonios territoriales de importancia estrat\u00e9gica actual y potencial para el pa\u00eds tetra se trata de tierras aguas costas biodiversidad recursos gen\u00e9ticos minerales conocimientos tradicionales bellezas naturales activos hist\u00f3ricos y culturales son recursos en extremos valiosos si pensamos no s\u00f3lo en lo material en el campo a\u00fan existe una forma de vida sana llena de valores morales y espirituales regresar\u00e1 al campo significa fortalecer una identidad cultural de la m\u00e1s alta calidad humana de manera puntual explico qu\u00e9 estamos haciendo se entreg\u00f3 un apoyo econ\u00f3mico para la siembra a 1.500.000 ejidatarios comuneros y peque\u00f1os propietarios esto incluye a integrantes de comunidades ind\u00edgenas ya los cultivadores de ca\u00f1a y de caf\u00e9 se protege las pr\u00e1cticas arancelarias injustas a productores agropecuarios que se dedican a producir cultivos de exportaci\u00f3n de alta densidad econ\u00f3mica y comercial as\u00ed lo demuestra la reciente intervenci\u00f3n que hizo el gobierno a favor de los exportadores de tomate a los eeuu se entregaron 147 mil toneladas de fertilizantes de manera gratuita a 270 mil productores del estado de guerrero estamos procurando aumentar el cr\u00e9dito al sector agropecuario por medio de la banca nacional de desarrollo pero tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la banca comercial con garant\u00edas de la hacienda p\u00fablica se estableci\u00f3 el programa de precios de garant\u00eda para comprar alimentos b\u00e1sicos a los peque\u00f1os productores en almacenes y centros de acopio de diconsa y liconsa del nuevo sistema de seguridad alimentaria mexicana segal mex este a\u00f1o se fij\u00f3 un precio justo de compra al ma\u00edz el frijol el arroz el trigo harinero y a la leche esto significa un aumento de 35 por ciento en las percepciones dos millones de peque\u00f1os y medianos productores se est\u00e1 invirtiendo en la construcci\u00f3n y terminaci\u00f3n de obras de infraestructura agr\u00edcola est\u00e1n en proceso de ejecuci\u00f3n presas y canales de riego en los estados de jalisco nuevo le\u00f3n sonora michoac\u00e1n nayarit y sinaloa entre otros el programa de cr\u00e9dito ganadero a la palabra beneficia a 6 mil 500 productores ya inici\u00f3 la siembra de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y frutales en el sureste la importancia de esta acci\u00f3n transformadora es verdaderamente fundamental con ella se han creado 230 mil empleos permanentes en el curso de este a\u00f1o se ha logrado arraigar a los campesinos j\u00f3venes a la tierra con lo que se atempera el fen\u00f3meno migratorio se produce madera fruta y otros alimentos se rehabilita la selva y el bosque se rescata y protege la flora y la fauna nativa en fin se siembra vida como se llama el programa estamos evitando la sobreexplotaci\u00f3n de los mantos acu\u00edferos mediante el impulso al crecimiento poblacional en el sureste que es donde se cuenta con cerca del 70% del agua del pa\u00eds y reconvirtiendo tambi\u00e9n cultivos por otros que requieren menor consumo de agua e impulsando la tecnificaci\u00f3n y el revestimiento de la infraestructura existente de riego para aprovechar mejor los recursos hidr\u00e1ulicos se est\u00e1 fomentando con criterios de sustentabilidad la actividad pesquera y la acuacultura este plan inici\u00f3 con el apoyo a pescadores mediante la simplificaci\u00f3n de tr\u00e1mites con la obtenci\u00f3n de permisos de pesca con reglas claras de conservaci\u00f3n de especies y con ayuda econ\u00f3mica directa a pescadores en suma estamos rescatando el campo del abandono al que fue condenado por la pol\u00edtica neoliberal y una vez que se obtenga m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico cuando se fortalezcan las finanzas p\u00fablicas y un apoyo a\u00fan mayor a los productores nacionales mediante subsidios y cr\u00e9ditos para alcanzar la soberan\u00eda alimentaria es decir para dejar de comprar en el extranjero lo que consumimos como complemento [M\u00fasica] como complemento al fortalecimiento de la econom\u00eda popular estamos entregando cr\u00e9ditos a la palabra con el programa bandas para el bienestar hasta el d\u00eda de hoy se han otorgado 344 mil cr\u00e9ditos sin intereses sin papeleos a peque\u00f1os comerciantes empresarios artesanos y a quienes ganan la vida como pueden en la llamada econom\u00eda informal avanza en los municipios de oaxaca la construcci\u00f3n de caminos de concreto cuarenta y cinco de ellos est\u00e1n en proceso y el a\u00f1o pr\u00f3ximo se abrir\u00e1n cincuenta frentes m\u00e1s nosotros entregamos los recursos a las autoridades de usos y costumbres ellos manejan con honestidad el presupuesto y se da empleo a mujeres y hombres de los mismos pueblos con estas peque\u00f1as pero importantes obras se aminoran la migraci\u00f3n y se fortalece la vida familiar y comunitario debe reconocerse que un factor principal verdaderamente [M\u00fasica] importante para el fortalecimiento de la econom\u00eda promovida desde abajo con la gente y para la gente ha sido la aportaci\u00f3n de nuestros h\u00e9roes vivientes los migrantes mexicanos quienes en los primeros seis meses de este a\u00f1o enviaron remesas a sus familiares por 16 mil 845 millones de d\u00f3lares el monto m\u00e1s alto que sean registrado en toda la historia del pa\u00eds las remesas son la principal fuente de ingresos de mexico aqu\u00ed s\u00ed yo lo promuevo un aplauso a nuestros migrantes [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] en cuanto a proyectos impulsados por el estado para el desarrollo regional expongo aqu\u00ed que con estricto apego a criterios de sustentabilidad hemos iniciado los estudios de ingenier\u00eda b\u00e1sica del tren maya que estar\u00e1n terminados el 13 de diciembre de este a\u00f1o para llevar a cabo la licitaci\u00f3n de la construcci\u00f3n de esta importante obra que beneficie beneficiar\u00e1 a los estados de quintana roo yucat\u00e1n campeche tabasco y chiapas en cuanto al desarrollo integral del istmo de tehuantepec se trabaja ya en la ampliaci\u00f3n del puerto de salina cruz y se har\u00e1 lo mismo con el de coatzacoalcos tambi\u00e9n inici\u00f3 la modernizaci\u00f3n de las v\u00edas del tren de carga de contenedores que conectar\u00e1 las costas del oc\u00e9ano pac\u00edfico con el golfo de m\u00e9jico se ha llevado a cabo la consulta a las comunidades para su aceptaci\u00f3n e integraci\u00f3n al proyecto y se est\u00e1n atendiendo sus demandas hay apoyo de las comunidades no estamos haciendo nada en contra de la voluntad de los ciudadanos tengamos presente que esta angosta franja de 230 km de nuestro territorio ser\u00e1 una v\u00eda de comunicaci\u00f3n parecida al canal de panam\u00e1 y con mayores ventajas tendremos ah y disponibilidad de gasolinas y di\u00e9sel de las refiner\u00edas de salina cruz y minatitl\u00e1n se utilizar\u00e1n los ductos y existentes de pemex para transportar gasolinas diesel y gas se cuenta con energ\u00eda el\u00e9ctrica suficiente y a ello debe agregarse que se establecer\u00e1 en el mismo una zona libre o franca se reducir\u00e1n los impuestos y el precio de los energ\u00e9ticos para propiciar la instalaci\u00f3n de parques industriales que generen suficientes empleos y buenos salarios nos llev\u00f3 a alg\u00fan tiempo cancelar los compromisos contra\u00eddos en la pasada administraci\u00f3n para la construcci\u00f3n del aeropuerto en el lago de texcoco pero afortunadamente ya se liquidaron los bonos y todos los contratos pendientes con las empresas terminamos de cumplir con el compromiso de que no \u00edbamos a quedar a deber absolutamente nada en cuanto a esta obra inicial a\u00fan con el costo que implic\u00f3 abandonar este proyecto estoy convencido de que fue la mejor decisi\u00f3n y mencion\u00f3 algunas razones en ese sitio en el lago de texcoco la terminal a\u00e9rea habr\u00eda estado condenada a sufrir de constantes hundimientos se evit\u00f3 la destrucci\u00f3n del lago nabor carrillo asiento de aves migratorias vamos a resolver la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto en tres a\u00f1os que ser\u00e1 menos tiempo que el que nos habr\u00eda tomado concluir la obra de texcoco va a ser una soluci\u00f3n de largo plazo de mejor calidad sin corrupci\u00f3n y con un ahorro de m\u00e1s de 100 mil millones de pesos para el pueblo de mexico con este prop\u00f3sito estamos avanzando en la creaci\u00f3n del sistema aeroportuario de la ciudad de mexico que incluye la rehabilitaci\u00f3n del actual aeropuerto benito ju\u00e1rez ya iniciamos con estas obras de rehabilitaci\u00f3n del actual aeropuerto tambi\u00e9n se va a utilizar a plenitud el aeropuerto de toluca que estamos en un proceso de negociaci\u00f3n para que pase a formar parte de manera mayoritaria del gobierno federal y al mismo tiempo se va a construir el nuevo aeropuerto general felipe \u00e1ngeles en lo que es hoy la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda desde enero pasado se inici\u00f3 el programa de la zona libre o franca a lo largo de los tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera con eeuu en esa franja se redujo el impuesto sobre la renta al 20 por ciento el iva pas\u00f3 del 16 al 8 por ciento los combustibles se abarataron y aument\u00f3 al doble el salario m\u00ednimo se cre\u00f3 la empresa telecomunicaciones e internet para todos filial de la comisi\u00f3n federal de electricidad y se obtuvo ya la concesi\u00f3n para ofrecer servicio de internet sin fines de lucro en todo el pa\u00eds el mes pr\u00f3ximo comenzar\u00e1n los trabajos para comunicar por este medio a 13 mil 500 centros integradores de servicios y a 166 mil comunidades y pueblos marginados del pa\u00eds es un orgullo tambi\u00e9n es un orgullo informar que por primera vez en 14 a\u00f1os detuvimos la ca\u00edda progresiva en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo les recuerdo que en 2004 s\u00ed lleg\u00f3 a producir tres millones cuatrocientos mil barriles y desde entonces hasta diciembre del a\u00f1o pasado a\u00f1o con a\u00f1o 14 a\u00f1os se fue cayendo la producci\u00f3n al llegar a un mill\u00f3n seiscientos setenta mil barriles de 3.400.000 en 14 a\u00f1os un mill\u00f3n seiscientos setenta mil barriles el a\u00f1o pasado nada m\u00e1s [M\u00fasica] se perdieron 200.000 barriles se cay\u00f3 la producci\u00f3n de 1.900.000 t\u00e9rminos generales a un mill\u00f3n setecientos mil barriles diarios por eso es un orgullo poder decir que en 9 meses que llevamos en el gobierno no hemos perdido producci\u00f3n por el contrario se mantuvo se estabiliz\u00f3 la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y en diciembre contaremos con 50 mil barriles diarios adicionales y va a empezar la recuperaci\u00f3n en la producci\u00f3n petrolera nacional esto es un avance importante tambi\u00e9n se est\u00e1n rehabilitando las seis refiner\u00edas del pa\u00eds y en lo que va del presente a\u00f1o la producci\u00f3n en estas plantas aumento del 32 al 42 por ciento de su capacidad asimismo ya se licit\u00f3 y se otorgaron los contratos a las empresas que han comenzado a construir la nueva refiner\u00eda de dos bocas para\u00edso tabasco en materia de obras p\u00fablicas estamos dando prioridad a la conservaci\u00f3n de infraestructura ya la terminaci\u00f3n de obras en proceso la inversi\u00f3n para la construcci\u00f3n y el mejoramiento de carreteras y caminos rurales es de 42 mil 500 millones de pesos en este momento 20 mil y millones de pesos del monto total 20 mil millones se est\u00e1n destinando a la conservaci\u00f3n de la red de carreteras del pa\u00eds algo que no hab\u00eda sucedido concluy\u00f3 tambi\u00e9n la construcci\u00f3n del t\u00fanel emisor oriente que tom\u00f3 terminarlo m\u00e1s de 10 a\u00f1os y signific\u00f3 una inversi\u00f3n total de 32 mil 189 millones de pesos con esta obra se evitar\u00e1n inundaciones en una buena parte del valle de mexico tambi\u00e9n se terminar\u00e1 este a\u00f1o el tren ligero de guadalajara y se contin\u00faa se contin\u00faa construyendo el tren toluca ciudad de mexico la participaci\u00f3n de la iniciativa privada en el desarrollo de m\u00e9xico es necesaria indispensable y es una realidad inform\u00f3 que la comisi\u00f3n federal de electricidad lleg\u00f3 a un acuerdo con las empresas nacionales y extranjeras que construyeron ductos para el transporte de gas luego de largas y pacientes negociaciones se acord\u00f3 reconocer los contratos suscritos por la pasada administraci\u00f3n pero se redujo la tarifa y se obtuvo un ahorro de 4.500 millones de d\u00f3lares para la comisi\u00f3n federal de electricidad se logr\u00f3 de esta manera evitar los procesos legales que estaban por iniciar en tribunales internacionales las empresas aceptaron el principio de que el inter\u00e9s nacional debe estar por encima del inter\u00e9s particular por leg\u00edtimo que \u00e9ste sea somos servidores p\u00fablicos somos [M\u00fasica] profesionales comerciantes empresarios pero por encima de todo somos mexicanos [M\u00fasica] agradezco la colaboraci\u00f3n de carlos slim presidente del grupo carso y la importante intermediaci\u00f3n de carlos salazar y antonio del valle representantes del consejo coordinador empresarial y del consejo mexicano de negocios [Aplausos] asimismo destac\u00f3 la postura firme y al mismo tiempo propositiva de manuel bartlett [Aplausos] con este arreglo queda garantizado para los \u00faltimos 20 a\u00f1os el abasto de gas y materia prima fundamental para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y para el desarrollo de m\u00e9xico en cuanto a la llegada de inversi\u00f3n extranjera vamos bien en los primeros seis meses de este a\u00f1o se captaron 18 mil millones de d\u00f3lares la cifra semestral m\u00e1s alta en toda la historia ya somos el principal socio comercial de eeuu por una circunstancia hay que decirlo tambi\u00e9n muy especial esperemos que ese asunto se resuelva lo m\u00e1s pronto posible para la tranquilidad de todos para la estabilidad econ\u00f3mica y financiera en el monto [M\u00fasica] consideramos ese es nuestro pron\u00f3stico que el congreso de eeuu y el de canad\u00e1 aprobaran el nuevo tratado comercial y de esa manera se fortalecer\u00e1 a\u00fan m\u00e1s la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds y de am\u00e9rica del norte en el segundo trimestre del a\u00f1o el pa\u00eds obtuvo un super\u00e1vit de 5 mil 143 millones de d\u00f3lares en su cuenta corriente el mayor desde que se iniciaron los registros de 1980 seg\u00fan me inform\u00f3 el ciudadano secretario de asiento aqu\u00ed presente en julio las exportaciones llegaron a m\u00e1s de 39 mil millones de d\u00f3lares un incremento en relaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo con el mismo mes del a\u00f1o pasado del 7% la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica significa tambi\u00e9n mantener finanzas p\u00fablicas equilibradas sanas no deficitarias es decir no gastar m\u00e1s de lo que ingresa a la hacienda p\u00fablica al cierre de este a\u00f1o vamos a cumplir con la meta de super\u00e1vit primario del 1 por ciento del producto interno bruto inform\u00f3 de manera puntual que no hemos aumentado impuestos en t\u00e9rminos reales y que no se han creado nuevos grav\u00e1menes no ha crecido ni crecer\u00e1 en este a\u00f1o y estamos enviando el presupuesto est\u00e1 por qu\u00e9 enviar se el presupuesto al congreso tenemos de plazo el d\u00eda 8 de este mes y estamos proyectando que no aumente la deuda p\u00fablica en julio la inflaci\u00f3n anual fue de 3.8 por ciento la m\u00e1s baja desde diciembre de 2016 no han aumentado en t\u00e9rminos reales los precios de las gasolinas del di\u00e9sel del gas y de la electricidad durante el tiempo que llevamos en el gobierno el peso ha resistido fuertes presiones externas por las circunstancias a las que hice referencia y se ha mantenido estable en relaci\u00f3n con el d\u00f3lar mientras que la mayor\u00eda de las monedas emergentes se han depreciado en diciembre de 2018 a julio de 2010 y 9 de diciembre de 2018 a julio de 2019 las reservas internacionales han crecido en 54 mil 200 millones de d\u00f3lares en julio el \u00edndice de confianza del consumidor se ubic\u00f3 en 104 puntos nivel que no se alcanzaba desde hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os ese mismo mes las tiendas de autoservicio y departamentales reportaron un incremento del 1.2 por ciento en las ventas en relaci\u00f3n con el mismo mes del a\u00f1o pasado la bolsa de valores se ha mantenido estable en el tiempo que llevamos en el gobierno ha aumentado en 2% tenemos finanzas p\u00fablicas sanas la recaudaci\u00f3n de impuestos aument\u00f3 en 2.6 por ciento en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado la econom\u00eda est\u00e1 creciendo poco es cierto pero no hay recesi\u00f3n y adem\u00e1s ahora es menos injusta la distribuci\u00f3n del ingreso es decir hay m\u00e1s desarrollo y hay m\u00e1s bienestar el objetivo m\u00e1s importante del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n es que en 2024 tengamos una sociedad mejor que la poblaci\u00f3n est\u00e9 viviendo en un entorno de bienestar vuelvo a proclamar por convicci\u00f3n por humanismo que por el bien de todos primero los pobres solo una sociedad justa solo con una sociedad justa lograremos el renacimiento de m\u00e9xico el pa\u00eds no ser\u00e1 viable si persisten la pobreza y la desigualdad es un imperativo \u00e9tico pero no s\u00f3lo eso sin justicia no hay garant\u00edas de seguridad de tranquilidad ni de paz social dejemos a un lado la hipocres\u00eda neoliberal y reconozcamos que el estado al estado le corresponde atemperar las desigualdades sociales no es posible seguir omitiendo la justicia social de las obligaciones de gobierno no es jugar limpio utilizar al estado para defender intereses particulares y procurar desvanecerlo cuando se trata del beneficio de las mayor\u00edas no es \u00e9tico ni l\u00edcito defender la facultad del estado para rescatar instituciones financieras en quiebra y considerarlo una carga cuando se trata de promover el bienestar de los m\u00e1s pobres de los desfavorecidos [M\u00fasica] de manera resumida inform\u00f3 lo siguiente en los primeros 7 meses de este a\u00f1o seg\u00fan el ibge se han creado 300 m\u00e1s de 300.000 nuevos empleos sin considerar los generados por los programas sembrando vida j\u00f3venes construyendo el futuro la construcci\u00f3n de caminos de mano de obra y otros que en conjunto superan el mill\u00f3n de empleos adicionales el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro es una realidad hasta hoy est\u00e1n trabajando como aprendices 900 30000 j\u00f3venes que antes eran discriminados y tratados como ninis porque ni estudian ni trabajan as\u00ed los siguen describiendo algunos hasta hace poco hasta la fecha de manera despectiva el pr\u00f3ximo a\u00f1o oa m\u00e1s tardar en 2021 ning\u00fan joven se quedar\u00e1 fuera del trabajo o del estudio nunca m\u00e1s se le dar\u00e1 la espalda a los j\u00f3venes o se les condenar\u00e1 a la marginaci\u00f3n y al olvido [M\u00fasica] el salario m\u00ednimo aument\u00f3 este a\u00f1o en 16% como nunca en 36 a\u00f1os de neoliberalismo y seg\u00fan el instituto mexicano del seguro social en julio el promedio del salario obtenido por los afiliados en esa instituci\u00f3n fue de 11 mil 580 pesos mensuales la cantidad m\u00e1s alta registrada en toda la historia de nuestro pa\u00eds 8 millones de adultos mayores el 94% del total han recibido su pensi\u00f3n de dos mil quinientos cincuenta pesos bimestrales el doble de lo que obten\u00edan antes y ahora este apoyo es universal es decir se convirti\u00f3 en un derecho de todos 700 90 mil personas [M\u00fasica] con discapacidad reciben tambi\u00e9n una pensi\u00f3n de 2.550 pesos bimestrales este programa beneficia en especial a las ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres del pa\u00eds pronto llegaremos a un mill\u00f3n de beneficiarios 223 mil ni\u00f1as y ni\u00f1os de lo que eran las estancias infantiles reciben su beca de manera directa sin intermediarios de 1.600 pesos bimestrales 6 millones 200 mil estudiantes de preescolar primaria y secundaria de familias pobres est\u00e1n recibiendo becas de 1.600 pesos bimestrales se otorgan becas a todos los estudiantes de nivel medio superior del pa\u00eds de escuelas p\u00fablicas hasta el d\u00eda de hoy han recibido este beneficio tres millones quinientos mil estudiantes tambi\u00e9n reciben becas de dos mil 400 pesos mensuales 300 mil estudiantes universitarios de familias pobres en total est\u00e1n recibiendo becas en todos los niveles escolares 10 millones 90.000 estudiantes lo que significa una inversi\u00f3n en el a\u00f1o de 60 mil millones de pesos algo nunca visto en la historia de m\u00e9xico todos los recursos que entrega el gobierno mediante los programas sociales y de bienestar llegan directamente a los beneficiarios as\u00ed se evitan la intermediaci\u00f3n el cliente el ismo el famoso mucho y la corrupci\u00f3n ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa y estamos dialogando con maestros maestras padres de familia para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza en todos los niveles de escolaridad es con el nuevo ciclo escolar comenz\u00f3 el programa la escuela es nuestra que consiste en entregar el presupuesto para la construcci\u00f3n y reparaci\u00f3n de aulas y mantenimiento de las escuelas p\u00fablicas a los comit\u00e9s escolares de administraci\u00f3n participativa formados por alumnos maestros y madres y padres de familia de cada plantel educativo se va a ser de manera directa este programa se van a entregar los apoyos sin intermediarios cada escuela va a recibir sus presupuestos desde el la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la escuela con ese prop\u00f3sito desde este fin de semana se est\u00e1n celebrando 26.000 asambleas de padres de familia y maestros para la formaci\u00f3n de los comit\u00e9s tenemos que gobernar entre todos la democracia es gobierno del del pueblo para el pueblo y con el pueblo a prop\u00f3sito es que no pase el dinero por muchas manos por muchas instancias gubernamentales o por asociaciones civiles o no gubernamentales sino que llegue directo al beneficiario esta fue una recomendaci\u00f3n de mis asesores la gente del pueblo que me dec\u00eda si se gana licenciado un procure as\u00ed de manera muy coloquial y que lo que nos mande que el apoyo no llegue por el gobierno porque se lo clavan mejor entregue lo directo y eso es lo que estoy haciendo [Aplausos] [M\u00fasica] ya se abrieron 100 universidades p\u00fablicas y gratuitas del sistema educativo benito ju\u00e1rez en regiones pobres y marginadas del pa\u00eds donde estudian hoy 39 mil 170 j\u00f3venes y trabajan 800 15 maestros y maestras est\u00e1 funcionando la estrategia para el rescate de la memoria hist\u00f3rica tambi\u00e9n la estrategia para el fomento a la lectura y el fondo de cultura econ\u00f3mica ha editado 23 libros de grandes escritores con un tiraje de 40 mil por cada libro llegando a un total de 920 mil ejemplares dichos libros se venden a precios accesibles que van de 9 pesos a 20 pesos as\u00ed mismo se reimprimieron ocho millones quinientos mil ejemplares de la cartilla moral escrita por alfonso reyes porque no s\u00f3lo de pan vive el hombre necesitamos fortalecer valores culturales morales espirituales bienestar material y bienestar del alma el conacyt incorpor\u00f3 con becas de postgrado a 9000 estudiantes adicionales a los que ya recib\u00edan becas se cre\u00f3 el instituto nacional de salud para el bienestar a fin de reemplazar al llamado seguro popular se garantizar\u00e1 lo m\u00e1s pronto posible el derecho a la salud a toda la poblaci\u00f3n con prioridad para quienes no tienen seguridad social el instituto nacional de salud para el bienestar est\u00e1 empezando a resolver cuatro demandas b\u00e1sicas que hay abasto de todos los medicamentos hasta en las comodidades m\u00e9dicas y centros de salud ubicados en las comunidades m\u00e1s apartadas del pa\u00eds hemos comentado sobre esto que si los refrescos y los alimentos no los voy a calificar se distribuyen en todo el territorio nacional es injustificable que no ocurra otro tanto con las medicinas tenemos que tener un buen mecanismo de distribuci\u00f3n de medicamentos abasto y distribuci\u00f3n de medicamentos otras tareas pendientes son la asignaci\u00f3n de los m\u00e9dicos enfermeras y param\u00e9dicos en toda la poblaci\u00f3n rehabilitar y ampliar la infraestructura de salud incluido el mejoramiento de equipos m\u00e9dicos y la basificaci\u00f3n de m\u00e1s de 80.000 trabajadores de la salud que han sido contratados como eventuales y por honorarios esto lo vamos a hacer poco a poco paulatinamente pero es un compromiso durante este sexenio va a quedar basificados todos los trabajadores de la salud el sector salud tendr\u00e1 un incremento de 40 mil millones de pesos a financiar las acciones destinadas a mejorar la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya garantizar la gratuidad en los medicamentos la delegaci\u00f3n de atletas que nos represent\u00f3 en los juegos panamericanos 2019 en lima-per\u00fa celebrados del 26 de julio al 11 de agosto logr\u00f3 136 medallas 37 de oro 36 de plata y 63 de bronce el mayor n\u00famero de medallas obtenido en competencia fuera de mexico a los 544 atletas y a sus entrenadores se les otorgaron apoyos econ\u00f3micos por un a\u00f1o se les entreg\u00f3 todo para que puedan en un a\u00f1o contar con apoyos suficientes seguir entrenando y participar en los juegos ol\u00edmpicos de jap\u00f3n y obtener tambi\u00e9n buenos resultados lo mismo haremos con los deportistas de la delegaci\u00f3n que tambi\u00e9n est\u00e1 en per\u00fa de los parapanamericanos que hasta hoy los paral\u00edmpicos han conseguido hoy termina esta competencia consiguieron 55 medallas de oro r\u00e9cord hist\u00f3rico [Aplausos] 58 de plata cuarenta y cinco de bronce ciento cincuenta y ocho en total a ellos tambi\u00e9n les vamos a dar su apoyo igual que a todos los deportistas para que regresen se les va a entregar tambi\u00e9n su apoyo los recursos que se entregan a deportistas y a los pueblos m\u00e1s pobres de m\u00e9xico se est\u00e1n obteniendo de la venta de bienes incautados a la delincuencia com\u00fan y de cuello blanco se est\u00e1n vendiendo hay subastas de joyas ranchos residencias veh\u00edculos barcos aviones y como se dice t\u00e9cnicamente numerarios d\u00f3lares que entregan i que se entregan a las comunidades m\u00e1s pobres y en este caso a deportistas estos apoyos los entregan un instituto que se acaba de crear se llama el instituto para devolverle al pueblo lo robado [Aplausos] [M\u00fasica] muchas gracias tambi\u00e9n a los empresarios que est\u00e1n participando en estas subastas aqu\u00ed aprovecho para hacer un reconocimiento a el empresario breve que adquiri\u00f3 una de las casas las residencias y ese dinero se entreg\u00f3 a deportistas [M\u00fasica] no s\u00e9 si lo invitamos ni siquiera lo invitamos pero bueno hay cementeras que le reconocimos su gesto como a otros empresarios y fundaciones que nos est\u00e1n ayudando con este prop\u00f3sito la apertura al pueblo de la antigua residencia oficial de los pinos ha sido un \u00e9xito la que la mansi\u00f3n presidencial ha sido visitada por un mill\u00f3n seiscientos mil personas y ya se est\u00e1 elaborando el proyecto para convertir [M\u00fasica] este espacio esto en coordinaci\u00f3n con el gobierno de la ciudad se va a convertir el bosque de chapultepec m\u00e1s terrenos donde se encontraba la f\u00e1brica de armas del ej\u00e9rcito en un espacio art\u00edstico y ecol\u00f3gico con una extensi\u00f3n de 800 hect\u00e1reas que pronto ser\u00e1 uno de los sitios culturales m\u00e1s importantes del mundo [M\u00fasica] [Aplausos] las islas mar\u00edas dejaron de ser prisi\u00f3n y est\u00e1 en marcha el proyecto de convertirlas en un centro de educaci\u00f3n ambiental esto corresponde a la secretar\u00eda de medio ambiente y nuestro agradecimiento por la custodia que hacen de las islas para que no sean saqueadas para que se conserven sus especies muchas gracias a la secretaria de marina por el apoyo y la custodia la protecci\u00f3n de las islas de mexico se cre\u00f3 el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas los programas de bienestar ya est\u00e1n llegando \u00e9l lo explic\u00f3 de esta manera de cada 10 hogares de m\u00e9xico en 5 est\u00e1n llegando apoyo a la mitad en general hasta ahora pero en comunidades ind\u00edgenas de cada diez hogares est\u00e1n llegando apoyos a nueve hogares y antes de que termine este a\u00f1o va a ser a todos los hogares de las comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico el programa de mejoramiento urbano en colonias populares de ciudades fronterizas y de centros tur\u00edstico se ha llevado a cabo y se ha apoyado a 7 mil 600 familias con viviendas y est\u00e1n iniciado los trabajos de introducci\u00f3n de agua drenaje pavimento escrituraci\u00f3n y otros servicios en colonias populares de 14 ciudades del pa\u00eds en cuanto al programa de atenci\u00f3n a damnificados por los sismos inform\u00f3 que se han otorgado apoyos para vivienda a 10 mil 800 familias est\u00e1n en proceso de reconstrucci\u00f3n escuelas y centros de salud y se avanza tambi\u00e9n en la restauraci\u00f3n de iglesias templos y otros espacios que forman parte del patrimonio hist\u00f3rico nacional por su parte infonavit ha reestructurado 49 mil 500 cr\u00e9ditos en beneficio de trabajadores que pagaban y pagaban y sus deudas crec\u00edan en vez de bajar adem\u00e1s de este programa que ser\u00e1 permanente se acord\u00f3 que quienes hayan pagado el 90% de su cr\u00e9dito se les condonar\u00e1 el resto y podr\u00e1n recibir sus escrituras asimismo hemos hecho el compromiso de que nadie ser\u00e1 desalojado de su departamento o vivienda se aprob\u00f3 la creaci\u00f3n del banco de bienestar que tendr\u00e1 sucursales hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas del pa\u00eds el ejecutivo federal ha emprendido un cambio de paradigma en materia de seguridad nacional y de seguridad p\u00fablica entre 2006 y 2018 los gobernantes pretendieron resolver la inseguridad y la violencia delictiva mediante acciones de fuerza militar y policial el resultado fue catastr\u00f3fico y esa estrategia dej\u00f3 un saldo pavoroso de muertos desaparecidos lesionados y una crisis de derechos humanos una descomposici\u00f3n institucional sin precedentes y un grav\u00edsimo da\u00f1o al tejido social todav\u00eda padecemos de inseguridad y de violencia considero que por la mala estrategia que se aplic\u00f3 desde el principio con la convicci\u00f3n de que la violencia engendra m\u00e1s violencia y tomando en cuenta el justificado reclamo ciudadano por la inseguridad del actual gobierno decidi\u00f3 cambiar las medidas de guerra por una pol\u00edtica integral de justicia paz y seguridad ciudadana entre las acciones principales para conseguir la paz destaca el hecho de que se est\u00e1n creando como lo he venido diciendo y lo repito mejores condiciones de vida y de trabajo para atender las causas que originan la violencia es decir lo principal es que haya empleos buenos salarios bienestar y se garantice a los j\u00f3venes el derecho a la educaci\u00f3n y al trabajo en todo ello estamos actuando no tambi\u00e9n nos ocupamos de auspiciar la regeneraci\u00f3n de las instituciones y de la sociedad tambi\u00e9n inform\u00f3 que ya se tiene un mando \u00fanico coordinado en materia de seguridad p\u00fablica el gabinete de seguridad es encabezado por el presidente de la rep\u00fablica ceso sesiona diariamente de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed en palacio nacional y en el gabinete de seguridad que sesiona todos los d\u00edas aqu\u00ed en palacio participan los secretarios de seguridad de gobernaci\u00f3n de marina y de defensa y se convoca con regularidad a otros servidores p\u00fablicos este modelo a la vez se replica a escala estatal y regional con la participaci\u00f3n de representantes del gobierno federal y de los ejecutivos estatales aqu\u00ed aprovecho para agradecer la coordinaci\u00f3n el gran apoyo de los gobernadores de todos los estados de la rep\u00fablica [M\u00fasica] no tenemos diferencias en este tema en esta materia estamos trabajando unidos los gobiernos estatales y el gobierno federal no hay motivo para divisiones mucho menos cuando se trata de garantizar la seguridad del pueblo muchas gracias a los ciudadanos gobernadores y a la gobernadora y jefa de gobierno de la ciudad de mexico [M\u00fasica] [Aplausos] hasta ahora porque ya se cre\u00f3 la guardia nacional se han desplegado 58 mil 600 elementos esta nueva instituci\u00f3n que act\u00faan en 150 coordinaciones territoriales del pa\u00eds aunque la meta es llegar a 140 mil elementos en 266 coordinaciones en todas las regiones de mexico lo a\u00f1ado que la nueva estrategia en materia seguridad p\u00fablica ha consistido tambi\u00e9n en no tolerar la tortura ni ninguna otra violaci\u00f3n a los derechos humanos estamos dedicando tiempo y recursos a la b\u00fasqueda de desaparecidos por la violencia no descansaremos estamos trabajando todos los d\u00edas siendo todo lo que humanamente es posible hasta saber el paradero de los j\u00f3venes de ayotzinapa se busca tambi\u00e9n y se est\u00e1 dando protecci\u00f3n se est\u00e1 brindando protecci\u00f3n a periodistas amenazados a defensores de derechos humanos tienen protecci\u00f3n especial 337 periodistas y 639 defensores de derechos humanos tambi\u00e9n han sido puestos en libertad 45 presos pol\u00edticos ya iniciaron los estudios y preparativos para rescatar los restos de los 63 mineros que desde 2006 no han podido ser recuperados en la mina de pasta de conchos coahuila ya se han reunido expertos de m\u00e9xico y del extranjero y se ha diagnosticado y esto es muy favorable que es posible realizar con \u00e9xito esta acci\u00f3n humanitaria pronto vamos a empezar ya los trabajos para el rescate de los cuerpos de los mineros ni el ej\u00e9rcito ni la marina se han utilizado ni se utilizar\u00e1n para reprimir al pueblo se termin\u00f3 la guerra de exterminio contra la llamada delincuencia organizada ya no se permiten redadas gracias ni masacres ni se permite la desaparici\u00f3n de personas el estado ha dejado de ser el principal violador de los derechos humanos [Aplausos] [M\u00fasica] quiero agradecer el apoyo y la lealtad de las fuerzas hermanas que han aceptado el desaf\u00edo de garantizar la seguridad p\u00fablica sin violar los derechos humanos con el uso y regulado adecuado de la fuerza no olvidemos y esto aplica muy bien porque si conocemos la historia sabemos que nuestro ej\u00e9rcito surge de la revoluci\u00f3n mexicana es un ej\u00e9rcito que surge del pueblo el marino y el soldado es pueblo uniformado [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] qu\u00e9 son los soldados que son los marinos es el pueblo cuidando al pueblo eso es el pueblo cuidando al pueblo eso es la guardia nacional termin\u00f3 diciendo que aunque todav\u00eda tenemos que trabajar mucho porque no son buenos los resultados en cuanto a la disminuci\u00f3n de la incidencia delictiva en el pa\u00eds y que est\u00e1 atendi\u00e9ndose el problema pero constituye nuestro principal desaf\u00edo pero yo soy un hombre de desaf\u00edos de recta y soy perseverante y por eso puedo decir que estoy seguro que vamos a lograr serenar al pa\u00eds se va a pacificar m\u00e9xico eso es un compromiso pero vamos a lograr con el trabajo coordinado de todo el gobierno como lo estamos haciendo cerrando filas todos juntos vamos a lograr tambi\u00e9n con algo que es muy importante no permitiendo el contubernio de la delincuencia con la autoridad pero impunidad separando muy bien marcando la l\u00ednea la frontera por un lado la delincuencia por otro lado la autoridad nada de mezclar delincuencia con autoridades eso se termin\u00f3 el que se meta a proteger a delincuentes a ir a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza ya no hay e influyentismo [Aplausos] vamos a conseguir que haya tranquilidad de paz con honestidad y sobre todo con acciones guiadas por el principio de que la paz es fruto de la justicia ya estoy terminando yo este trate de hacer una s\u00edntesis pero es complicado yo ya soy por terminar amigas y amigos mexicanas y mexicanos es mucho lo alcanzado en pos de los ideales de honestidad justicia legalidad y democracia con lo conseguido en apenas nueve meses bastar\u00eda para demostrar que no estamos viviendo un mero cambio de gobierno sino un cambio de r\u00e9gimen y que esto no ha sido ni ser\u00e1 m\u00e1s de lo mismo por el contrario est\u00e1 en marcha una aut\u00e9ntica regeneraci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico confieso que hemos contado con suerte maquiavelo dec\u00eda que la pol\u00edtica es virtud y fortuna suerte en ese tiempo han soplado buenos vientos y estamos llevando a la pr\u00e1ctica una transformaci\u00f3n profunda con poca confrontaci\u00f3n y sin violencia pol\u00edtica no dejan de existir ni queremos que desaparezcan las protestas leg\u00edtimas de los ciudadanos ni los reclamos de nuestros adversarios los conservadores que se oponen a cualquier cambio verdadero y est\u00e1n nerviosos o incluso fuera de quicio sin embargo no han podido constituir y esto lo celebramos toco madera mana qu\u00e9 [M\u00fasica] no se pueda crear un grupo o una facci\u00f3n con la fuerza de los reaccionarios de otros tiempos es adem\u00e1s jam\u00e1s los digo con respeto no quiero que se entienda como un acto de prepotencia o una burla es lo que estoy percibiendo est\u00e1n moralmente derrotados [Aplausos] presidente ju\u00e1rez dec\u00edan pero una frase el triunfo de la reacci\u00f3n dec\u00eda es moralmente imposible [Aplausos] est\u00e1n moralmente derrotados porque no han tenido oportunidad de establecer un paralelo entre la nueva realidad y el \u00faltimo periodo neoliberal caracterizado por la prostituci\u00f3n y el oprobio que se ha convertido en una de las \u00e9pocas m\u00e1s vergonzosas en la historia de m\u00e9xico si seguimos actuando en forma \u00e9tica y aplicando con voluntad firme la pol\u00edtica de moralizar la vida p\u00fablica nada nadie podr\u00e1 detener la aplicaci\u00f3n del principio principio supremo de la soberan\u00eda del pueblo y el inter\u00e9s nacional se impondr\u00e1 a los hombres ambiciosos seducidos por el falso brillo de lo material y lo mezquino afortunadamente mientras los que se oponen al cambio viven aturdidos y desconcertados la mayor\u00eda de los mexicanos apoya la transformaci\u00f3n y est\u00e1n contentos feliz feliz feliz [Aplausos] los empresarios est\u00e1n cooperando con mayor compromiso social [M\u00fasica] invierten crean empleos aceptan utilidades razonables y pagan sus contribuciones todo ello me mantiene optimista pero sin aflojar el paso porque el poder es humildad y deber y no tengo derecho a fallar adem\u00e1s esto lo comparto con ustedes y con millones de mexicanos es una dicha enorme en estos tiempos vivir en estos tiempos para servir a m\u00e9xico que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] e [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] por qu\u00e9 pero no [M\u00fasica] [M\u00fasica] el presidente de la republica se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] desde la gerencia del presidente de la rep\u00fablica as\u00ed como de los funcionarios e invitados que lo acompa\u00f1aron que tengan todos un excelente d\u00eda [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0HrsE-OzQR8QAJ34CFkOgg",
    "playlist_title": "Primer Informe | Gobierno de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:06.189729"
}