{
    "video_id": "lMCAZ8xFTJE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lMCAZ8xFTJE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCBhqMt2JZMFgrZ7ep0ml0gL7aLcw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lMCAZ8xFTJE",
    "video_title": "Reconocimiento a participantes en el #DiaInternacionalDeLasMujeres | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 357,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y s",
            "start": 0.28,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "importante que se conozca nuestra",
            "start": 2.3,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "postura en todo el pa\u00eds por las",
            "start": 8.099,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "manifestaciones de mujeres del d\u00eda de",
            "start": 11.16,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "ayer nosotros somos",
            "start": 14.97,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pues responsables",
            "start": 19.45,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "y garantizamos el derecho que tienen",
            "start": 22.15,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 29.039,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "a la manifestaci\u00f3n de sus ideas a la",
            "start": 31.81,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "libre manifestaci\u00f3n de las ideas hombres",
            "start": 36.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y mujeres",
            "start": 40.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no vamos nunca",
            "start": 41.62,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "e impedir",
            "start": 44.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que haya manifestaciones",
            "start": 46.29,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "somos respetuosos de los derechos que",
            "start": 50.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 54.329,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para ejercer a plenitud las libertades",
            "start": 56.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 61.239,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "hubieron marchas",
            "start": 63.18,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "en casi todos los estados del pa\u00eds",
            "start": 66.47,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "en general sin problemas",
            "start": 71.65,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo tuvimos algunos actos de",
            "start": 75.89,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n y de violencia en la",
            "start": 80.39,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 85.01,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 89.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy aislados",
            "start": 94.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 98.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 101.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la inmensa mayor\u00eda de las participantes",
            "start": 102.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 107.18,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quisieron provocar",
            "start": 110.82,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 114.27,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "afortunadamente los encargados del orden",
            "start": 116.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en su mayor\u00eda mujeres",
            "start": 121.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "resistieron",
            "start": 124.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no cayeron en la trampa",
            "start": 127.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de la provocaci\u00f3n de la violencia",
            "start": 130.53,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "yo quiero felicitar a todas las mujeres",
            "start": 135.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que participaron en el movimiento",
            "start": 138.88,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de ayer en la conmemoraci\u00f3n del",
            "start": 142.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "d\u00eda internacional de la mujer y tambi\u00e9n",
            "start": 147.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento",
            "start": 150.36,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 153.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las encargadas",
            "start": 155.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de evitar",
            "start": 157.49,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 160.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "resistieron",
            "start": 164.879,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "todo tipo de provocaciones",
            "start": 167.23,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y no cayeron en la trampa",
            "start": 170.35,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 175.05,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "resultaron algunas heridas pero",
            "start": 177.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no hubo",
            "start": 182.58,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 184.2,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 187.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 188.99,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hablar el d\u00eda de hoy",
            "start": 192.61,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de un estado represor",
            "start": 195.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 198.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 200.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en esta nueva etapa",
            "start": 203.63,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "va a reprimir",
            "start": 207.18,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "al pueblo somos",
            "start": 209.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 212.89,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 215.38,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "se va a reprimir",
            "start": 217.34,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 221.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no se van a utilizar",
            "start": 224.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y las fuerzas",
            "start": 227.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 232.71,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito la marina la polic\u00eda para",
            "start": 235.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reprimir al pueblo",
            "start": 239.78,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "esto debe de tenerse muy presente",
            "start": 242.09,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 248.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y siempre vamos a respetar los derechos",
            "start": 251.79,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 255.39,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 258.209,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "consider\u00f3",
            "start": 262.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "aunque no debe de",
            "start": 264.21,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y llevarse a cabo ninguna acci\u00f3n",
            "start": 267.49,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 271.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las que actuaron",
            "start": 275.99,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con exceso",
            "start": 278.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque no queremos",
            "start": 281.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que se utilice",
            "start": 284.21,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como pretexto",
            "start": 286.77,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "este movimiento tiene varias",
            "start": 290.49,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aristas",
            "start": 296.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es un movimiento",
            "start": 299.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de mujeres que leg\u00edtimamente luchan",
            "start": 302.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por sus derechos",
            "start": 305.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y en contra de la violencia",
            "start": 309.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en contra de los feminicidios",
            "start": 313.39,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero hay",
            "start": 319.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y otra vertiente",
            "start": 321.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 324.58,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n en contra nuestra",
            "start": 326.91,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y lo que quieren",
            "start": 335.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es que fracase",
            "start": 337.139,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "el gobierno y sobre todo que no pueda",
            "start": 341.2,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "consumarse la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 346.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 350.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 353.49,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "y s importante que se conozca nuestra postura en todo el pa\u00eds por las manifestaciones de mujeres del d\u00eda de ayer nosotros somos pues responsables y garantizamos el derecho que tienen todos los ciudadanos a la manifestaci\u00f3n de sus ideas a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas hombres y mujeres no vamos nunca e impedir que haya manifestaciones somos respetuosos de los derechos que tenemos para ejercer a plenitud las libertades ayer hubieron marchas en casi todos los estados del pa\u00eds en general sin problemas s\u00f3lo tuvimos algunos actos de provocaci\u00f3n y de violencia en la manifestaci\u00f3n de la ciudad de m\u00e9xico pero muy aislados y no d la inmensa mayor\u00eda de las participantes grupos quisieron provocar y afortunadamente los encargados del orden tambi\u00e9n en su mayor\u00eda mujeres resistieron y no cayeron en la trampa de la provocaci\u00f3n de la violencia yo quiero felicitar a todas las mujeres que participaron en el movimiento del d\u00eda de ayer en la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de la mujer y tambi\u00e9n hacer un reconocimiento ah las encargadas de evitar la violencia resistieron todo tipo de provocaciones y no cayeron en la trampa incluso resultaron algunas heridas pero no hubo represi\u00f3n no se puede hablar el d\u00eda de hoy de un estado represor nunca el estado en esta nueva etapa va a reprimir al pueblo somos distintos no se va a reprimir los mexicanos no se van a utilizar y las fuerzas p\u00fablicas el ej\u00e9rcito la marina la polic\u00eda para reprimir al pueblo esto debe de tenerse muy presente no somos iguales y siempre vamos a respetar los derechos a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas tambi\u00e9n consider\u00f3 aunque no debe de y llevarse a cabo ninguna acci\u00f3n en contra de las que actuaron con exceso porque no queremos que se utilice como pretexto este movimiento tiene varias aristas es un movimiento de mujeres que leg\u00edtimamente luchan por sus derechos y en contra de la violencia en contra de los feminicidios pero hay y otra vertiente d quienes est\u00e1n en contra nuestra y lo que quieren es que fracase el gobierno y sobre todo que no pueda consumarse la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:14.968633"
}