{
    "video_id": "LOqgL-r6fTQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LOqgL-r6fTQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC5yf1fuN2xBma_3PkLOAVf0t-fOQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LOqgL-r6fTQ",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 5 al 9 de febrero de 2024.",
    "video_length_seconds": 1171,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en el 107 aniversario de la Constituci\u00f3n",
            "start": 5.759,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "1917 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 9.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Obrador present\u00f3 20 iniciativas de",
            "start": 11.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforma a la Constituci\u00f3n uno reconocer",
            "start": 14.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 17.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a los pueblos",
            "start": 21.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "afromexicanos como sujetos de derecho",
            "start": 23.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablico atendi\u00e9ndolos de manera",
            "start": 26.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ferente por ser los habitantes m\u00e1s",
            "start": 30.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "antiguos y sin embargo los m\u00e1s olvidados",
            "start": 33.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 36.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dos reafirmar el derecho a la pensi\u00f3n de",
            "start": 38.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "adultos mayores a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 42.52,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "y aumentar el monto a\u00f1o con a\u00f1o TR",
            "start": 47.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tres otorgar becas a estudiantes de",
            "start": 52.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "familias pobres en todos los niveles de",
            "start": 55.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "escolaridad",
            "start": 61.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cuatro garantizar atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 62.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "integral de manera",
            "start": 65.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gratuita a todos los",
            "start": 67.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 70.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cinco que los trabajadores y sus",
            "start": 72.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "familias puedan ser due\u00f1os de sus",
            "start": 74.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "viviendas",
            "start": 78.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "seis prohibir el maltrato a los",
            "start": 81.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "animales siete proscribir en el",
            "start": 86.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 89.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional el ma\u00edz transg\u00e9nico y la",
            "start": 90.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de",
            "start": 94.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hidrocarburos mediante el",
            "start": 95.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "fracking no otorgar concesiones para la",
            "start": 99.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "actividad minera a cielo",
            "start": 103.159,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "abierto ocho hacer respetar las zonas",
            "start": 106.68,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "con escasez de agua y solo autorizar en",
            "start": 111.759,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "ellas concesiones para uso dom\u00e9stico",
            "start": 116.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nueve prohibir el",
            "start": 121.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comercio de",
            "start": 125.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "vapeadores y de drogas qu\u00edmicas como el",
            "start": 128.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 133.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "10 no permitir bajo ninguna",
            "start": 135.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "circunstancia que el aumento al salario",
            "start": 138.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo sea menor a la inflaci\u00f3n",
            "start": 141.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 145.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "11 el salario m\u00ednimo para",
            "start": 147.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "maestras maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica de",
            "start": 150.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiempo completo as\u00ed como el de polic\u00edas",
            "start": 153.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "guardias nacionales soldados marinos",
            "start": 157.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras no podr\u00e1 ser menor",
            "start": 159.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a lo que perciben en promedio los",
            "start": 163.159,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 165.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inscritos al seguro",
            "start": 166.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 169.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "12 se propone",
            "start": 171.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "revertir las reformas de",
            "start": 174.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pensiones tanto la aprobada ante el",
            "start": 177.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobierno de Ernesto Cedillo en",
            "start": 180.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "1997 como la impuesta En el 2007 por",
            "start": 183.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n porque afectan",
            "start": 187.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "injustamente a",
            "start": 190.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores del seguro social y del",
            "start": 192.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Iste pues les impiden",
            "start": 195.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "jubilarse con el",
            "start": 199.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "100% de su",
            "start": 202.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "salario para reparar este da\u00f1o a los",
            "start": 205.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajadores en",
            "start": 208.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "general desde el primero de",
            "start": 211.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mayo de",
            "start": 215.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "2024 se va a crear un fondo semilla de",
            "start": 218.92,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "64,000 619 millones de pesos que ser\u00e1",
            "start": 224.879,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que se ir\u00e1",
            "start": 230.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incrementando poco a",
            "start": 233.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "poco al mismo tiempo",
            "start": 237.36,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 240.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1 lo necesario para",
            "start": 242.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "compensar a los trabajadores afectados",
            "start": 245.519,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "por las reformas antilaboral del periodo",
            "start": 248.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 254.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "13 garantizar a los mexicanos el derecho",
            "start": 255.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n y al trabajo y en el caso",
            "start": 259.759,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes cuando no est\u00e9n",
            "start": 262.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estudiando ni tengan oportunidad de",
            "start": 265.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conseguir un empleo",
            "start": 267.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el estado debe contratarlos y pagarles",
            "start": 270.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 274.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "equivalente a un salario m\u00ednimo Durante",
            "start": 275.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o mientras se forman o capacitan en",
            "start": 277.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "tiendas talleres empresas o cualquier",
            "start": 283.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "actividad productiva del campo o la",
            "start": 286.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 289.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "14 todos los campesinos que quieran",
            "start": 291.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cultivar sus tierras sembrando \u00e1rboles",
            "start": 294.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "frutales y maderables",
            "start": 297.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n con un jornal",
            "start": 300.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "seguro justo y permanente 15 se",
            "start": 303.039,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1n para trenes de",
            "start": 309.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pasajeros los 18000 km de v\u00edas",
            "start": 311.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas concesionados durante el",
            "start": 315.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gobierno de Ernesto",
            "start": 318.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Cedillo Y",
            "start": 319.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "actualmente destinados \u00fanicamente al",
            "start": 321.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transporte de carga",
            "start": 325.039,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "16 la nueva iniciativa de reforma",
            "start": 328.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "electoral que presentaremos al",
            "start": 331.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "congreso desde el d\u00eda de hoy",
            "start": 335.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "repito contempla la reducci\u00f3n de los",
            "start": 339.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gastos",
            "start": 343.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "destinados a campa\u00f1as y a partidos",
            "start": 344.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos la disminuci\u00f3n del n\u00famero de",
            "start": 349.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "regidores en gobiernos",
            "start": 353.199,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "municipales el que se evite",
            "start": 356.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el uso de excesivas",
            "start": 363.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estructuras",
            "start": 365.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticas",
            "start": 367.56,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "electorales y eliminar las",
            "start": 370.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "candidaturas",
            "start": 373.759,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 375.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "17 De igual forma jueces magistrados y",
            "start": 377.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ministros del poder",
            "start": 382.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "judicial en vez de ser propuestos por el",
            "start": 383.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo y nombrados por",
            "start": 386.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "diputados y",
            "start": 389.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "senadores en los congresos ser\u00e1n electos",
            "start": 390.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de manera directa por el",
            "start": 394.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblo porque solo el pueblo",
            "start": 398.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "puede salvar al",
            "start": 401.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 404.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "18 para evitar que la guardia nacional",
            "start": 407.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se corrompa como sucedi\u00f3 con la antigua",
            "start": 411.479,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal por la falta de doctrina",
            "start": 415.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "profes",
            "start": 418.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y lealtad al pueblo se propone que esta",
            "start": 420.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n creada para cumplir",
            "start": 423.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tareas importantes de seguridad p\u00fablica",
            "start": 426.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "forme parte de la secretar\u00eda de la",
            "start": 430.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "defensa nacional con",
            "start": 433.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estricto respeto a los Derechos Humanos",
            "start": 435.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "19 convertir en pol\u00edtica de estado la",
            "start": 440.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 443.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 445.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "20 eliminar",
            "start": 447.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todas las dependencias y esto se propone",
            "start": 450.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y organismos",
            "start": 454.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "onerosos y",
            "start": 456.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "elitistas",
            "start": 458.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 460.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos si aut\u00f3nomos del",
            "start": 463.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo no de la",
            "start": 467.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 469.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "creados durante el periodo",
            "start": 472.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "neoliberal con el \u00fanico prop\u00f3sito",
            "start": 475.759,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de proteger negocios particulares en",
            "start": 480.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "contra del inter\u00e9s p\u00fablico el jefe del",
            "start": 484.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ejecutivo explic\u00f3 la necesidad de",
            "start": 487.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "desaparecer las instituciones que",
            "start": 490.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "presumen ser aut\u00f3nomas pero protegen",
            "start": 491.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "intereses de particulares para qu\u00e9 tener",
            "start": 494.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 496.68,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 498.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "instituciones que le cuestan al",
            "start": 500.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pueblo y que son pantalla nada m\u00e1s para",
            "start": 503.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "simular que est\u00e1 combatiendo la",
            "start": 508.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 510.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque es el instituto de la",
            "start": 511.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transparencia es la funci\u00f3n p\u00fablica es",
            "start": 514.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 517.76,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n es la fiscal\u00eda",
            "start": 520.519,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 526.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera Porque en cada",
            "start": 529.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda hab\u00eda un",
            "start": 533.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano tambi\u00e9n de fiscalizaci\u00f3n",
            "start": 536.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 539.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh leyes",
            "start": 541.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "normas",
            "start": 545.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuando lo",
            "start": 547.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que imperaba era la",
            "start": 549.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n todo era una",
            "start": 552.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 555.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Bueno al grado de que cuando Salinas",
            "start": 557.64,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "quitaron del C\u00f3digo Penal el que la",
            "start": 563.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n delito no se convert\u00eda o no",
            "start": 568.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 571.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "consideraba como delito",
            "start": 573.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "grave o",
            "start": 576.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sea hicieron esa reforma y luego de esa",
            "start": 579.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "reforma empezaron con",
            "start": 583.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esto con el inay y",
            "start": 586.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "todo cuando no era delito grave la",
            "start": 589.399,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron con",
            "start": 593.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eso y todo lo que hace el poder judicial",
            "start": 595.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tenemos que andar ah\u00ed hasta donde",
            "start": 600.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "podemos deteniendo no todas sus",
            "start": 603.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "decisiones esto que hizo un",
            "start": 606.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ministro que anul\u00f3 una",
            "start": 609.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ley la ley",
            "start": 614.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica porque",
            "start": 617.56,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh Esa ley beneficiaba la Comisi\u00f3n",
            "start": 621.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad para que no se",
            "start": 624.959,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el precio de la luz y se beneficia a los",
            "start": 629.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "consumidores pero este",
            "start": 632.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ministro no",
            "start": 635.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 representando al pueblo representa",
            "start": 637.279,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a las empresas particulares la",
            "start": 641.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n Luis alcalde",
            "start": 643.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la reforma a la constituci\u00f3n en",
            "start": 646.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "materia de pensiones Y jubilaciones qu\u00e9",
            "start": 648.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando esta reforma que los",
            "start": 651.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trabajadores puedan irse con el 100% de",
            "start": 653.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "su \u00faltimo salario es decir contar con un",
            "start": 655.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un complemento un complemento solidario",
            "start": 659.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "para todos aquellos que ganen eh o se",
            "start": 661.839,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pensionen con el salario promedio del",
            "start": 666.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 669.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 671.56,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "16777 pesos es decir contar con un fondo",
            "start": 674.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que pueda aportar para que este",
            "start": 678.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "trabajador pueda irse con el 100% de su",
            "start": 680.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "salario c\u00f3mo vamos a fondear este este",
            "start": 684.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "complemento adelante tambi\u00e9n se",
            "start": 689.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "establecen las fuentes de financiamiento",
            "start": 692.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ya en la ley estamos hablando de entrada",
            "start": 694.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de los recursos de las operaciones del",
            "start": 697.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 699.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "robado todo aquello que se confisca por",
            "start": 701.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "parte de las fiscal\u00edas producto de",
            "start": 704.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "delitos que van al pueblo al instituto",
            "start": 706.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 709.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ahora van a ir a este fondo de pensiones",
            "start": 711.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para el bienestar n\u00famero dos a trav\u00e9s de",
            "start": 714.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la de la liquidaci\u00f3n de la financiera",
            "start": 717.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "rural n\u00famero tres de la venta de los",
            "start": 720.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "terrenos de fonatur n\u00famero cuatro el",
            "start": 723.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cobro de los adeudos eh de entidades",
            "start": 727.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que tienen con el IMS con el",
            "start": 731.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Iste y con el sat y finalmente de los",
            "start": 734.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "recursos de la aplicaci\u00f3n de los",
            "start": 737.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "art\u00edculos 302 de la ley del seguro",
            "start": 740.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "social y del infonavid que hoy tienen eh",
            "start": 743.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "las Afores y que tiene que ver con la",
            "start": 746.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de cuentas todo esto va a",
            "start": 749.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 752.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un recurso o un capital semilla de",
            "start": 754.079,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "64,000 millones de pesos tambi\u00e9n la ley",
            "start": 759.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 recursos",
            "start": 762.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "complementarios cuando vayan sucediendo",
            "start": 765.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las siguientes eh circunstancias por",
            "start": 768.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejemplo los fideicomisos del poder",
            "start": 771.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "judicial sabemos que si bien se aprob\u00f3",
            "start": 773.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "una ley donde se tienen que regresar",
            "start": 775.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estos 15000 mill iones Hoy est\u00e1",
            "start": 777.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "impugnada y debe ser resuelta por la",
            "start": 779.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "propia Suprema Corte eh Esperamos que",
            "start": 782.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "una vez resuelto se pueda liberar estos",
            "start": 785.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recursos y que formen parte de el fondo",
            "start": 787.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "para las pensiones n\u00famero dos los",
            "start": 790.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ahorros del extinci\u00f3n de organismos",
            "start": 793.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos otra de las reformas de las",
            "start": 796.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que habremos de hablar m\u00e1s adelante",
            "start": 798.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la duplicidad de",
            "start": 800.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funciones y con extinguir estos eh",
            "start": 802.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos entre comillas",
            "start": 805.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos 25% de las utilidades que",
            "start": 807.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "generen las empresas paraestatales que",
            "start": 811.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a cargo de Sedena y marina donde",
            "start": 813.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se establece el fin espec\u00edfico",
            "start": 816.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1n las pensiones y finalmente la",
            "start": 819.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "capitalizaci\u00f3n de los rendimientos",
            "start": 822.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "generados por este propio fondo que Ir\u00e1n",
            "start": 825.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "teniendo con el tiempo",
            "start": 829.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "adelante finalmente decir A qui\u00e9nes",
            "start": 832.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aplica esta reforma a todos aquell ellos",
            "start": 835.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que tengan 65 a\u00f1os y que cumplan con los",
            "start": 839.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "requisitos para tener una pensi\u00f3n y que",
            "start": 843.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se pensionen una vez aprobada la reforma",
            "start": 845.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y creado este fondo de pensiones para el",
            "start": 848.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bienestar estamos hablando de dos grupos",
            "start": 852.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "principalmente todos aquellos que fueron",
            "start": 855.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "afectados por la ley",
            "start": 857.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "del del 97 es decir las mujeres y",
            "start": 860.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hombres que cotizan ante el IMS y que",
            "start": 864.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empezaron a cotizar ante el IMS despu\u00e9s",
            "start": 866.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del primero de julio del 97 y en el caso",
            "start": 869.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los Trabajadores al Servicio del",
            "start": 873.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Estado todas y todos aquellos que",
            "start": 875.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cuenten con una cuenta individual son",
            "start": 877.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los que habr\u00e1n de tener este o o acceder",
            "start": 881.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a este fondo para poder complementar sus",
            "start": 885.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pensiones se trata de dignificar de",
            "start": 888.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de toda la vida de",
            "start": 890.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los trabajadores y revertir estas",
            "start": 893.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reformas que tanto da\u00f1aron a la clase",
            "start": 895.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajadora en M\u00e9xico la secretaria del",
            "start": 899.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienestar Ariadna Montiel y el",
            "start": 901.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "secretario del trabajo marat polos",
            "start": 903.399,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presentaron un informe sobre el futuro",
            "start": 906.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de los programas de bienestar que ser\u00edan",
            "start": 907.759,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asegurados por las nuevas reformas",
            "start": 909.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucionales en el caso de las",
            "start": 911.759,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad es en esta",
            "start": 914.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reforma constitucional que tambi\u00e9n se",
            "start": 917.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "homologa a una estrategia en la que",
            "start": 920.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hemos ido avanzando para que esta",
            "start": 923.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n sea universal para todas las",
            "start": 924.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "personas con capacidad permanente entre",
            "start": 927.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "los o y los 64 a\u00f1os de edad actualmente",
            "start": 930.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n Establece que es un",
            "start": 934.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "derecho universal para los menores de 30",
            "start": 936.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de tal",
            "start": 939.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "manera que eh se da un avance muy",
            "start": 942.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante para que esta pensi\u00f3n sea",
            "start": 945.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 948.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "adelante y tambi\u00e9n en materia de",
            "start": 950.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "discapacidad se establece en esta",
            "start": 953.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "propuesta de reforma constitucional el",
            "start": 955.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "derecho a a la rehabilitaci\u00f3n dando",
            "start": 958.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "prioridad a las personas con",
            "start": 960.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "discapacidad menores de 18 a\u00f1os es decir",
            "start": 962.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los ni\u00f1os y los j\u00f3venes que es",
            "start": 965.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la edad temprana en donde la",
            "start": 968.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n surte mayor efecto para",
            "start": 970.68,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que las personas con discapacidad",
            "start": 973.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "alcancen su autonom\u00eda y para ello la",
            "start": 974.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma Establece que el",
            "start": 977.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "estado otorgar\u00e1 un apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 979.839,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mensual equivalente al menos a un",
            "start": 981.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo general vigente a los",
            "start": 983.759,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os ni\u00f1os que no",
            "start": 986.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se encuentren en que se encuentren",
            "start": 989.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n en desocupaci\u00f3n laboral y no",
            "start": 991.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e9n cursando en alguno de los niveles",
            "start": 993.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "educativos a fin de que se capaciten",
            "start": 995.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para el trabajo por un periodo de hasta",
            "start": 997.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "12 meses en negocios empresas talleres",
            "start": 1000.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiendas y dem\u00e1s unidades econ\u00f3micas en",
            "start": 1003.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos que fije la ley de esta manera",
            "start": 1006.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se busca garantizar que nunca m\u00e1s se",
            "start": 1009.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vuelva a olvidar de las y los j\u00f3venes y",
            "start": 1012.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que estos cuenten con una herramienta",
            "start": 1015.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para ejercer sus derechos hechos",
            "start": 1017.199,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "constitucionales en el entendido de que",
            "start": 1019.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hay un consenso de que este programa ha",
            "start": 1021.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "significado un parteaguas en la atenci\u00f3n",
            "start": 1023.079,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de la juventud y que se tiene que",
            "start": 1025.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mantener al igual que lo hicimos as\u00ed con",
            "start": 1027.439,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las otras reformas presentadas en los",
            "start": 1030.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas anteriores aprovecho nuevamente el",
            "start": 1032.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espacio para hacer un respetuoso llamado",
            "start": 1034.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a las y los legisladores en el Congreso",
            "start": 1037.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de La Uni\u00f3n a respaldar y aprobar esta",
            "start": 1039.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforma y estar en consonancia con el",
            "start": 1042.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mandato que se que se dio por parte del",
            "start": 1045.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico de que nunca m\u00e1s un",
            "start": 1047.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sin sus j\u00f3venes el presidente",
            "start": 1049.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que",
            "start": 1051.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se realizar\u00e1 la investigaci\u00f3n de la",
            "start": 1054.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "persona asesinada en Tecate Baja",
            "start": 1055.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "California S\u00ed el caso del asesinato",
            "start": 1057.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1061.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esta compa\u00f1era",
            "start": 1063.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Pues nos preocup\u00f3 y nos",
            "start": 1068.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a hacer la",
            "start": 1073.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre lo sucedido",
            "start": 1076.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ella ten\u00eda una",
            "start": 1079.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 1082.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de las autoridades",
            "start": 1083.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "locales ya hab\u00eda ella",
            "start": 1086.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "manifestado",
            "start": 1090.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tener amenazas haber recibido amenazas",
            "start": 1093.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "incluso hab\u00eda hecho una solicitud ac\u00e1 al",
            "start": 1097.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal se le contest\u00f3 que s\u00ed",
            "start": 1101.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no respondi\u00f3 luego lasor",
            "start": 1105.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "locales se hicieron",
            "start": 1108.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cargo tenemos",
            "start": 1110.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "todo y ya",
            "start": 1112.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "eh se tiene este",
            "start": 1116.919,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "identificado al presunto",
            "start": 1122.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "responsable y es un",
            "start": 1125.919,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "asunto Pues que tenemos que ver",
            "start": 1128.679,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "con con calma No adelantar nada",
            "start": 1134.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero todo indica que no hay relaci\u00f3n con",
            "start": 1139.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo que ella",
            "start": 1143.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hac\u00eda muy bien de buscar a una hermana",
            "start": 1144.919,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "desaparecida en el 2018 que es",
            "start": 1150.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "otro posiblemente el",
            "start": 1154.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "motivo pero no puedo hablar m\u00e1s que eso",
            "start": 1158.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya vamos a tener",
            "start": 1163.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y ya les vamos a informar",
            "start": 1165.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1169.48,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] en el 107 aniversario de la Constituci\u00f3n de 1917 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador present\u00f3 20 iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n uno reconocer a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas y a los pueblos afromexicanos como sujetos de derecho p\u00fablico atendi\u00e9ndolos de manera ferente por ser los habitantes m\u00e1s antiguos y sin embargo los m\u00e1s olvidados de M\u00e9xico dos reafirmar el derecho a la pensi\u00f3n de adultos mayores a partir de los 65 a\u00f1os y aumentar el monto a\u00f1o con a\u00f1o TR tres otorgar becas a estudiantes de familias pobres en todos los niveles de escolaridad cuatro garantizar atenci\u00f3n m\u00e9dica integral de manera gratuita a todos los mexicanos cinco que los trabajadores y sus familias puedan ser due\u00f1os de sus viviendas seis prohibir el maltrato a los animales siete proscribir en el territorio nacional el ma\u00edz transg\u00e9nico y la extracci\u00f3n de hidrocarburos mediante el fracking no otorgar concesiones para la actividad minera a cielo abierto ocho hacer respetar las zonas con escasez de agua y solo autorizar en ellas concesiones para uso dom\u00e9stico nueve prohibir el comercio de vapeadores y de drogas qu\u00edmicas como el fentanilo 10 no permitir bajo ninguna circunstancia que el aumento al salario m\u00ednimo sea menor a la inflaci\u00f3n anual 11 el salario m\u00ednimo para maestras maestros de educaci\u00f3n b\u00e1sica de tiempo completo as\u00ed como el de polic\u00edas guardias nacionales soldados marinos m\u00e9dicos y enfermeras no podr\u00e1 ser menor a lo que perciben en promedio los trabajadores inscritos al seguro social 12 se propone revertir las reformas de pensiones tanto la aprobada ante el gobierno de Ernesto Cedillo en 1997 como la impuesta En el 2007 por Felipe Calder\u00f3n porque afectan injustamente a trabajadores del seguro social y del Iste pues les impiden jubilarse con el 100% de su salario para reparar este da\u00f1o a los trabajadores en general desde el primero de mayo de 2024 se va a crear un fondo semilla de 64,000 619 millones de pesos que ser\u00e1 que se ir\u00e1 incrementando poco a poco al mismo tiempo que se utilizar\u00e1 lo necesario para compensar a los trabajadores afectados por las reformas antilaboral del periodo neoliberal 13 garantizar a los mexicanos el derecho a la educaci\u00f3n y al trabajo y en el caso de los j\u00f3venes cuando no est\u00e9n estudiando ni tengan oportunidad de conseguir un empleo el estado debe contratarlos y pagarles el equivalente a un salario m\u00ednimo Durante un a\u00f1o mientras se forman o capacitan en tiendas talleres empresas o cualquier actividad productiva del campo o la ciudad 14 todos los campesinos que quieran cultivar sus tierras sembrando \u00e1rboles frutales y maderables contar\u00e1n con un jornal seguro justo y permanente 15 se utilizar\u00e1n para trenes de pasajeros los 18000 km de v\u00edas f\u00e9rreas concesionados durante el gobierno de Ernesto Cedillo Y actualmente destinados \u00fanicamente al transporte de carga 16 la nueva iniciativa de reforma electoral que presentaremos al congreso desde el d\u00eda de hoy repito contempla la reducci\u00f3n de los gastos destinados a campa\u00f1as y a partidos pol\u00edticos la disminuci\u00f3n del n\u00famero de regidores en gobiernos municipales el que se evite el uso de excesivas estructuras burocr\u00e1ticas electorales y eliminar las candidaturas plurinominales 17 De igual forma jueces magistrados y ministros del poder judicial en vez de ser propuestos por el poder ejecutivo y nombrados por diputados y senadores en los congresos ser\u00e1n electos de manera directa por el pueblo porque solo el pueblo puede salvar al pueblo 18 para evitar que la guardia nacional se corrompa como sucedi\u00f3 con la antigua Polic\u00eda Federal por la falta de doctrina profes y lealtad al pueblo se propone que esta instituci\u00f3n creada para cumplir tareas importantes de seguridad p\u00fablica forme parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional con estricto respeto a los Derechos Humanos 19 convertir en pol\u00edtica de estado la austeridad republicana 20 eliminar todas las dependencias y esto se propone y organismos onerosos y elitistas supuestamente aut\u00f3nomos si aut\u00f3nomos del pueblo no de la oligarqu\u00eda creados durante el periodo neoliberal con el \u00fanico prop\u00f3sito de proteger negocios particulares en contra del inter\u00e9s p\u00fablico el jefe del ejecutivo explic\u00f3 la necesidad de desaparecer las instituciones que presumen ser aut\u00f3nomas pero protegen intereses de particulares para qu\u00e9 tener tres cuatro instituciones que le cuestan al pueblo y que son pantalla nada m\u00e1s para simular que est\u00e1 combatiendo la corrupci\u00f3n porque es el instituto de la transparencia es la funci\u00f3n p\u00fablica es la auditor\u00eda superior de la Federaci\u00f3n es la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera Porque en cada secretar\u00eda hab\u00eda un \u00f3rgano tambi\u00e9n de fiscalizaci\u00f3n y eh leyes normas cuando lo que imperaba era la corrupci\u00f3n todo era una simulaci\u00f3n Bueno al grado de que cuando Salinas quitaron del C\u00f3digo Penal el que la corrupci\u00f3n delito no se convert\u00eda o no se consideraba como delito grave o sea hicieron esa reforma y luego de esa reforma empezaron con esto con el inay y todo cuando no era delito grave la corrupci\u00f3n cu\u00e1nto tiempo enga\u00f1aron con eso y todo lo que hace el poder judicial tenemos que andar ah\u00ed hasta donde podemos deteniendo no todas sus decisiones esto que hizo un ministro que anul\u00f3 una ley la ley el\u00e9ctrica porque eh Esa ley beneficiaba la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para que no se el precio de la luz y se beneficia a los consumidores pero este ministro no est\u00e1 representando al pueblo representa a las empresas particulares la secretaria de gobernaci\u00f3n Luis alcalde present\u00f3 la reforma a la constituci\u00f3n en materia de pensiones Y jubilaciones qu\u00e9 est\u00e1 planteando esta reforma que los trabajadores puedan irse con el 100% de su \u00faltimo salario es decir contar con un un complemento un complemento solidario para todos aquellos que ganen eh o se pensionen con el salario promedio del Instituto Mexicano del Seguro Social estamos hablando de 16777 pesos es decir contar con un fondo que pueda aportar para que este trabajador pueda irse con el 100% de su salario c\u00f3mo vamos a fondear este este complemento adelante tambi\u00e9n se establecen las fuentes de financiamiento ya en la ley estamos hablando de entrada de los recursos de las operaciones del instituto para devolverle al pueblo lo robado todo aquello que se confisca por parte de las fiscal\u00edas producto de delitos que van al pueblo al instituto para devolverle al pueblo lo robado ahora van a ir a este fondo de pensiones para el bienestar n\u00famero dos a trav\u00e9s de la de la liquidaci\u00f3n de la financiera rural n\u00famero tres de la venta de los terrenos de fonatur n\u00famero cuatro el cobro de los adeudos eh de entidades p\u00fablicos que tienen con el IMS con el Iste y con el sat y finalmente de los recursos de la aplicaci\u00f3n de los art\u00edculos 302 de la ley del seguro social y del infonavid que hoy tienen eh las Afores y que tiene que ver con la recuperaci\u00f3n de cuentas todo esto va a ser un recurso o un capital semilla de 64,000 millones de pesos tambi\u00e9n la ley prev\u00e9 recursos complementarios cuando vayan sucediendo las siguientes eh circunstancias por ejemplo los fideicomisos del poder judicial sabemos que si bien se aprob\u00f3 una ley donde se tienen que regresar estos 15000 mill iones Hoy est\u00e1 impugnada y debe ser resuelta por la propia Suprema Corte eh Esperamos que una vez resuelto se pueda liberar estos recursos y que formen parte de el fondo para las pensiones n\u00famero dos los ahorros del extinci\u00f3n de organismos aut\u00f3nomos otra de las reformas de las que habremos de hablar m\u00e1s adelante tienen que ver con la duplicidad de funciones y con extinguir estos eh \u00f3rganos entre comillas aut\u00f3nomos 25% de las utilidades que generen las empresas paraestatales que est\u00e1n a cargo de Sedena y marina donde aqu\u00ed ya se establece el fin espec\u00edfico que ser\u00e1n las pensiones y finalmente la capitalizaci\u00f3n de los rendimientos generados por este propio fondo que Ir\u00e1n teniendo con el tiempo adelante finalmente decir A qui\u00e9nes aplica esta reforma a todos aquell ellos que tengan 65 a\u00f1os y que cumplan con los requisitos para tener una pensi\u00f3n y que se pensionen una vez aprobada la reforma y creado este fondo de pensiones para el bienestar estamos hablando de dos grupos principalmente todos aquellos que fueron afectados por la ley del del 97 es decir las mujeres y hombres que cotizan ante el IMS y que empezaron a cotizar ante el IMS despu\u00e9s del primero de julio del 97 y en el caso de los Trabajadores al Servicio del Estado todas y todos aquellos que cuenten con una cuenta individual son los que habr\u00e1n de tener este o o acceder a este fondo para poder complementar sus pensiones se trata de dignificar de reconocer el trabajo de toda la vida de los trabajadores y revertir estas reformas que tanto da\u00f1aron a la clase trabajadora en M\u00e9xico la secretaria del bienestar Ariadna Montiel y el secretario del trabajo marat polos presentaron un informe sobre el futuro de los programas de bienestar que ser\u00edan asegurados por las nuevas reformas constitucionales en el caso de las personas con discapacidad es en esta reforma constitucional que tambi\u00e9n se homologa a una estrategia en la que hemos ido avanzando para que esta pensi\u00f3n sea universal para todas las personas con capacidad permanente entre los o y los 64 a\u00f1os de edad actualmente la Constituci\u00f3n Establece que es un derecho universal para los menores de 30 a\u00f1os y para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de tal manera que eh se da un avance muy importante para que esta pensi\u00f3n sea universal adelante y tambi\u00e9n en materia de discapacidad se establece en esta propuesta de reforma constitucional el derecho a a la rehabilitaci\u00f3n dando prioridad a las personas con discapacidad menores de 18 a\u00f1os es decir las ni\u00f1as los ni\u00f1os y los j\u00f3venes que es la edad temprana en donde la rehabilitaci\u00f3n surte mayor efecto para que las personas con discapacidad alcancen su autonom\u00eda y para ello la iniciativa de reforma Establece que el estado otorgar\u00e1 un apoyo econ\u00f3mico mensual equivalente al menos a un salario m\u00ednimo general vigente a los j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os ni\u00f1os que no se encuentren en que se encuentren Perd\u00f3n en desocupaci\u00f3n laboral y no est\u00e9n cursando en alguno de los niveles educativos a fin de que se capaciten para el trabajo por un periodo de hasta 12 meses en negocios empresas talleres tiendas y dem\u00e1s unidades econ\u00f3micas en t\u00e9rminos que fije la ley de esta manera se busca garantizar que nunca m\u00e1s se vuelva a olvidar de las y los j\u00f3venes y que estos cuenten con una herramienta para ejercer sus derechos hechos constitucionales en el entendido de que hay un consenso de que este programa ha significado un parteaguas en la atenci\u00f3n de la juventud y que se tiene que mantener al igual que lo hicimos as\u00ed con las otras reformas presentadas en los d\u00edas anteriores aprovecho nuevamente el espacio para hacer un respetuoso llamado a las y los legisladores en el Congreso de La Uni\u00f3n a respaldar y aprobar esta reforma y estar en consonancia con el mandato que se que se dio por parte del pueblo de M\u00e9xico de que nunca m\u00e1s un M\u00e9xico sin sus j\u00f3venes el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que se realizar\u00e1 la investigaci\u00f3n de la persona asesinada en Tecate Baja California S\u00ed el caso del asesinato de esta compa\u00f1era Pues nos preocup\u00f3 y nos llev\u00f3 a hacer la investigaci\u00f3n sobre lo sucedido Ella ten\u00eda una protecci\u00f3n de las autoridades locales ya hab\u00eda ella manifestado tener amenazas haber recibido amenazas incluso hab\u00eda hecho una solicitud ac\u00e1 al Gobierno Federal se le contest\u00f3 que s\u00ed no respondi\u00f3 luego lasor locales se hicieron cargo tenemos todo y ya eh se tiene este identificado al presunto responsable y es un asunto Pues que tenemos que ver con con calma No adelantar nada pero todo indica que no hay relaci\u00f3n con lo que ella hac\u00eda muy bien de buscar a una hermana desaparecida en el 2018 que es otro posiblemente el motivo pero no puedo hablar m\u00e1s que eso ya vamos a tener informaci\u00f3n y ya les vamos a informar i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:34.260515"
}