{
    "video_id": "lq6cT6p8gjc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lq6cT6p8gjc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB3sFb_PS4EVGSD4ZzBGopzWgp4Jw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lq6cT6p8gjc",
    "video_title": "El #GobiernoDeM\u00e9xico reitera la condena absoluta a los hechos ocurridos en El Paso, Texas.",
    "video_length_seconds": 662,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como es de su conocimiento al d\u00eda de",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1.589,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente de la",
            "start": 3.129,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica me traslad\u00e9 a la ciudad del",
            "start": 4.93,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "paso texas",
            "start": 6.91,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y el informe que les puedo dar es el",
            "start": 8.56,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "siguiente en primer lugar respecto a la",
            "start": 10.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n inmediata a las familias",
            "start": 12.01,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el consulado mexicano en el paso estuvo",
            "start": 15.03,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en todo tiempo s\u00e1bado domingo lunes el",
            "start": 19.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer martes en contacto con las",
            "start": 22.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "familias afectadas",
            "start": 24.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos desgraciadamente confirmada el",
            "start": 27.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "fallecimiento de ocho personas",
            "start": 29.97,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cuatro mujeres y cuatro hombres",
            "start": 33.53,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "originarios de la ciudad chihuahua una",
            "start": 36.899,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "persona dos de ciudad ju\u00e1rez una de",
            "start": 40.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aguascalientes una de torre\u00f3n",
            "start": 43.629,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 45.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "otra de tipo mera chihuahua",
            "start": 47.079,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "otra de zacatecas zacatecas y finalmente",
            "start": 50.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez en total 3 de ciudad",
            "start": 54.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez una de la ciudad de chihuahua",
            "start": 56.19,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "otra de tiempo mera chihuahua y tres de",
            "start": 58.01,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fuera de chihuahua que son",
            "start": 62.489,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "aguascalientes torre\u00f3n y zacatecas",
            "start": 63.809,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "heridas y todav\u00eda el tratamiento tenemos",
            "start": 68.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 73.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y esperamos de estas 6",
            "start": 77.08,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tenemos en terapia intensiva",
            "start": 80.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "o en estado delicado tres personas",
            "start": 84.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y tres en situaci\u00f3n estable y fuera de",
            "start": 88.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "riesgo este fue el reporte m\u00e9dico que",
            "start": 92.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ayer me entregaron en persona",
            "start": 94.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esto en dos centros m\u00e9dicos en el paso",
            "start": 97.14,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "y se han dado de alta dos personas",
            "start": 101.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una de 9 a\u00f1os de edad",
            "start": 106.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s peque\u00f1a y la otra de 60 a\u00f1os de",
            "start": 110.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 114.619,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se liberaron los cuerpos",
            "start": 116.659,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de las ocho personas fallecidas que fue",
            "start": 120.409,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "una de las preocupaciones m\u00e1s grandes",
            "start": 123.289,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos por cuanto al tiempo que",
            "start": 124.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchas veces las v\u00edctimas de estos",
            "start": 128.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hechos tienen que invertir para",
            "start": 129.89,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "recuperar el cuerpo de sus deudos",
            "start": 133.43,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se liberan los cuerpos y",
            "start": 136.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos ya el apoyo de los servicios",
            "start": 140.14,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "funerarios",
            "start": 142.18,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "5 no van a permanecer en el estado pero",
            "start": 143.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en la ciudad de ciudad ju\u00e1rez sino en",
            "start": 147.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "diferentes ciudades y tres serios",
            "start": 148.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "funerarios se llevar\u00e1n a cabo en ciudad",
            "start": 151.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tuve la oportunidad d\u00eda de ayer de",
            "start": 153.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conversar personalmente y expresarles la",
            "start": 157.01,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "solidaridad y el afecto de todo m\u00e9xico",
            "start": 159.29,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "a cinco de las familias",
            "start": 163.83,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que tuvieron fallecidos",
            "start": 167.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las otras tres no pude hablar con esas",
            "start": 170.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 173.47,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pues por la situaci\u00f3n en el momento el",
            "start": 174.9,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "d\u00eda recibiendo malas noticias",
            "start": 179.069,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "o recuperando los cuerpos de sus deudos",
            "start": 182.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero el consulado si tiene relaci\u00f3n con",
            "start": 185.64,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 187.95,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "sin duda es una de las tragedias m\u00e1s",
            "start": 190.77,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "grandes que ha tocado vivir",
            "start": 192.66,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a las ya los mexicanos en territorio",
            "start": 195.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "norteamericano",
            "start": 198.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recabamos testimonios",
            "start": 200.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 204.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "impactantes de las personas que",
            "start": 207.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estuvieron all\u00ed",
            "start": 210.05,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "detalles que hablan de una maldad sin",
            "start": 213.49,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fin de esta persona",
            "start": 217.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entrar a una tienda walmart en un d\u00eda de",
            "start": 221.12,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "oferta para regreso a clases",
            "start": 223.4,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "el walmart lleno de familias",
            "start": 227.97,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el tipo con toda sangre fr\u00eda se puso una",
            "start": 231.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "especie de aud\u00edfono no escuchar las",
            "start": 233.92,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "detonaciones ni los gritos de los",
            "start": 235.69,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 237.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y literalmente entro y dispar\u00f3 a",
            "start": 239.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mansalva",
            "start": 243.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sobre las personas sean estas de nueve",
            "start": 245.21,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 248.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "o beb\u00e9s",
            "start": 250.569,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "o familias completas",
            "start": 252.83,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no creo exagerar si les digo que es la",
            "start": 256.72,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tragedia m\u00e1s grande que hemos visto",
            "start": 258.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s el sujeto",
            "start": 261.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con toda intenci\u00f3n de atacar a mexicanas",
            "start": 265.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y mexicanos o personas de origen",
            "start": 269.35,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicano porque esa tienda",
            "start": 271.03,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es una tienda muy conocida entre nuestra",
            "start": 274.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunidad que por cierto es una",
            "start": 277.58,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "comunidad binacional",
            "start": 279.65,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "binacional dijo porque en eeuu en el",
            "start": 284.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "paso la proporci\u00f3n de personas que son",
            "start": 287.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de origen mexicano o hispano es enorme",
            "start": 290.639,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces una comunidad binacional as\u00ed me",
            "start": 294.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo dijo ayer el alcalde a quien tambi\u00e9n",
            "start": 296.849,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "le externan nuestras condolencias",
            "start": 299.37,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 300.509,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el \u00e9l ha sido muy claro",
            "start": 303.19,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "respecto a las implicaciones que tiene",
            "start": 307.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esta agresi\u00f3n a la comunidad de ciudad",
            "start": 309.89,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez el paso y fue muy claro tambi\u00e9n",
            "start": 313.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en sus intervenciones ayer tuvo tambi\u00e9n",
            "start": 317.07,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "de conferencia de prensa despu\u00e9s de",
            "start": 318.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hablar conmigo de que es una comunidad",
            "start": 319.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "binacional y por lo tanto se entiende",
            "start": 322.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como una agresi\u00f3n a una comunidad",
            "start": 324.81,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "binacional",
            "start": 327.09,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y por lo tanto es inaceptable y",
            "start": 328.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "rechazable desde cualquier punto de",
            "start": 330.49,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 333.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer tambi\u00e9n ratifique reiter\u00f3",
            "start": 334.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la condena absoluta del gobierno y",
            "start": 337.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico en los hechos",
            "start": 340.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "reiter\u00e9 tambi\u00e9n informe que el d\u00eda de",
            "start": 343.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hoy proporcionaremos a la fiscal\u00eda",
            "start": 346.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica todos los",
            "start": 348.56,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "elementos con los que contamos hasta",
            "start": 350.81,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 352.129,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a efecto de que pueda integrarse",
            "start": 353.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "debidamente en la carpeta de",
            "start": 356.27,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que la fiscal\u00eda abri\u00f3",
            "start": 357.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desde que tuvo conocimiento de estos",
            "start": 359.169,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 361.37,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "decimos que es un acto de terrorismo",
            "start": 363.52,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "porque es as\u00ed est\u00e1 establecido en el",
            "start": 365.56,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo penal de mexico",
            "start": 367.389,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy habr\u00e1 entrevista con el",
            "start": 370.78,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "fiscal de distrito",
            "start": 372.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y diversas comunicaciones porque en eeuu",
            "start": 375.449,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "procede pero es una decisi\u00f3n de las",
            "start": 379.58,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "autoridades norteamericanas el",
            "start": 382.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "terrorismo denominados dom\u00e9sticos que",
            "start": 383.699,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hoy por hoy es el principal riesgo seg\u00fan",
            "start": 386.099,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nos dijeron diversas autoridades en los",
            "start": 388.169,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "eeuu dentro del territorio eeuu",
            "start": 391.259,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1 entonces a la fiscal\u00eda",
            "start": 394.02,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "general de la republica iniciar el",
            "start": 396.1,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "procedimiento legal correspondiente",
            "start": 398.35,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "asimismo les informo que estamos",
            "start": 401.969,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "integrando la informaci\u00f3n",
            "start": 405.179,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "correspondiente necesaria",
            "start": 406.219,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "para que la fiscal\u00eda pueda participar",
            "start": 409.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "debidamente de acuerdo a los convenios",
            "start": 412.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tratados internacionales o acuerdos",
            "start": 414.25,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bilaterales",
            "start": 417.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en virtud del fallecimiento de ocho",
            "start": 419.449,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos es decir se busca",
            "start": 421.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 426.199,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenga acceso a las investigaciones y en",
            "start": 427.55,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "su momento al juicio correspondiente",
            "start": 431.029,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y eso es muy relevante por un lado",
            "start": 434.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque debemos garantizar que se haga",
            "start": 436.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 438.19,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 440.92,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se debe participar y se debe tener",
            "start": 443.12,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para respaldar a las",
            "start": 446.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas familiares a las v\u00edctimas de",
            "start": 448.729,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "este acto terrorista de esta tragedia",
            "start": 452.03,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nos preocupa que otras personas piensen",
            "start": 458.09,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "igual que este sujeto",
            "start": 460.97,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "'queremos y es algo indispensable",
            "start": 463.93,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacer y participar en la investigaci\u00f3n",
            "start": 468.84,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "por parte de la fiscal general de la",
            "start": 470.79,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con el auxilio de la",
            "start": 472.23,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda a mi cargo",
            "start": 473.58,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "para poder estimar si hay v\u00ednculos de",
            "start": 476.129,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "otras personas",
            "start": 478.469,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "con este sujeto",
            "start": 480.62,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "dice efectivamente el manifiesto que se",
            "start": 483.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "public\u00f3 es autor\u00eda",
            "start": 486.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y todo esto se le externamos ayer a las",
            "start": 491.8,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "autoridades norteamericanas debo decir",
            "start": 494.319,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que encontramos muy buena disposici\u00f3n",
            "start": 495.909,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que ayer mismo liberaron",
            "start": 497.889,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "los cuerpos",
            "start": 501.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de las 8 personas",
            "start": 503.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desde luego la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 506.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y nosotros mismos los",
            "start": 508.78,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "mantendremos al tanto del avance de esto",
            "start": 510.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que acabo de describir habr\u00e1 tambi\u00e9n una",
            "start": 512.229,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n legal respecto al arma homicida",
            "start": 515.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un arma de asalto",
            "start": 518.419,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "sabemos que las leyes norteamericanas",
            "start": 522.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "son muy permisivas",
            "start": 524.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan que incluso hasta a veces en",
            "start": 528.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las propias tiendas se venden armas",
            "start": 531.86,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "tipo goldman tipo de 600",
            "start": 534.98,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pero no obstante que conocemos esa",
            "start": 539.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "circunstancia es nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 541.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "iniciar el proceso legal correspondiente",
            "start": 543.69,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y va a ser un tema de perseverancia como",
            "start": 546.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muchas otras grandes causas que tenemos",
            "start": 548.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que defender esta es una causa central",
            "start": 551.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porque perdieron la vida mexicanas y",
            "start": 555.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 557.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces lo que en otro momento yo",
            "start": 560.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "podr\u00eda darles como una opini\u00f3n",
            "start": 562.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "respetuosa hoy en d\u00eda es algo distinto",
            "start": 563.12,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nos asiste la raz\u00f3n y la ley",
            "start": 566.06,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo decir que el d\u00eda de ayer",
            "start": 571.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le\u00edmos con mucho inter\u00e9s y cuidado",
            "start": 572.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el pronunciamiento que se public\u00f3 por",
            "start": 576.37,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "parte de la presidencia de los eeuu",
            "start": 579.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "donde nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que por",
            "start": 582.209,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "primera vez y de manera muy clara se",
            "start": 583.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "condena al racismo y se establece que el",
            "start": 586.47,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "supremacismo blanco es un riesgo",
            "start": 591.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "e incluso se convoca a actuar en contra",
            "start": 593.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del racismo por supuesto nosotros",
            "start": 597.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "suscribimos plenamente",
            "start": 598.37,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 esa l\u00ednea pol\u00edtica avance en",
            "start": 601.36,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 606.37,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo decirles que hemos",
            "start": 609.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "establecido contacto",
            "start": 611.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con los diferentes pa\u00edses que tenemos",
            "start": 614.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunidades en los eeuu para establecer",
            "start": 617.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica",
            "start": 620.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de defensa y protecci\u00f3n com\u00fan",
            "start": 623.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 627.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "defensa de qu\u00e9",
            "start": 628.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pues nosotros tenemos que defender la",
            "start": 631.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n mexicana nuestros valores",
            "start": 633.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestra aportaci\u00f3n",
            "start": 635.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tenemos que defender la",
            "start": 639.1,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "lengua la cultura",
            "start": 640.63,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el prop\u00f3sito de este encuentro o de",
            "start": 643.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n conjunta en los pr\u00f3ximos",
            "start": 646.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "meses respetando los \u00e1mbitos legales",
            "start": 649.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque no tenemos ninguna pretensi\u00f3n de",
            "start": 651.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "intervenir en la vida interna de los",
            "start": 653.93,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "estados unidos y gobierno de mexico",
            "start": 655.19,
            "duration": 5.36
        }
    ],
    "transcription_text": "como es de su conocimiento al d\u00eda de ayer por instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica me traslad\u00e9 a la ciudad del paso texas y el informe que les puedo dar es el siguiente en primer lugar respecto a la atenci\u00f3n inmediata a las familias el consulado mexicano en el paso estuvo en todo tiempo s\u00e1bado domingo lunes el d\u00eda de ayer martes en contacto con las familias afectadas tenemos desgraciadamente confirmada el fallecimiento de ocho personas cuatro mujeres y cuatro hombres originarios de la ciudad chihuahua una persona dos de ciudad ju\u00e1rez una de aguascalientes una de torre\u00f3n [M\u00fasica] otra de tipo mera chihuahua otra de zacatecas zacatecas y finalmente ciudad ju\u00e1rez en total 3 de ciudad ju\u00e1rez una de la ciudad de chihuahua otra de tiempo mera chihuahua y tres de fuera de chihuahua que son aguascalientes torre\u00f3n y zacatecas heridas y todav\u00eda el tratamiento tenemos 6 y esperamos de estas 6 tenemos en terapia intensiva o en estado delicado tres personas y tres en situaci\u00f3n estable y fuera de riesgo este fue el reporte m\u00e9dico que ayer me entregaron en persona esto en dos centros m\u00e9dicos en el paso y se han dado de alta dos personas una de 9 a\u00f1os de edad la m\u00e1s peque\u00f1a y la otra de 60 a\u00f1os de edad el d\u00eda de ayer se liberaron los cuerpos de las ocho personas fallecidas que fue una de las preocupaciones m\u00e1s grandes que ten\u00edamos por cuanto al tiempo que muchas veces las v\u00edctimas de estos hechos tienen que invertir para recuperar el cuerpo de sus deudos el d\u00eda de ayer se liberan los cuerpos y tenemos ya el apoyo de los servicios funerarios 5 no van a permanecer en el estado pero en la ciudad de ciudad ju\u00e1rez sino en diferentes ciudades y tres serios funerarios se llevar\u00e1n a cabo en ciudad m\u00e1s tuve la oportunidad d\u00eda de ayer de conversar personalmente y expresarles la solidaridad y el afecto de todo m\u00e9xico a cinco de las familias que tuvieron fallecidos las otras tres no pude hablar con esas familias pues por la situaci\u00f3n en el momento el d\u00eda recibiendo malas noticias o recuperando los cuerpos de sus deudos pero el consulado si tiene relaci\u00f3n con todos sin duda es una de las tragedias m\u00e1s grandes que ha tocado vivir a las ya los mexicanos en territorio norteamericano recabamos testimonios muy impactantes de las personas que estuvieron all\u00ed detalles que hablan de una maldad sin fin de esta persona entrar a una tienda walmart en un d\u00eda de oferta para regreso a clases el walmart lleno de familias el tipo con toda sangre fr\u00eda se puso una especie de aud\u00edfono no escuchar las detonaciones ni los gritos de los heridos y literalmente entro y dispar\u00f3 a mansalva sobre las personas sean estas de nueve a\u00f1os o beb\u00e9s o familias completas no creo exagerar si les digo que es la tragedia m\u00e1s grande que hemos visto y adem\u00e1s el sujeto con toda intenci\u00f3n de atacar a mexicanas y mexicanos o personas de origen mexicano porque esa tienda es una tienda muy conocida entre nuestra comunidad que por cierto es una comunidad binacional binacional dijo porque en eeuu en el paso la proporci\u00f3n de personas que son de origen mexicano o hispano es enorme entonces una comunidad binacional as\u00ed me lo dijo ayer el alcalde a quien tambi\u00e9n le externan nuestras condolencias solidaridad el \u00e9l ha sido muy claro respecto a las implicaciones que tiene esta agresi\u00f3n a la comunidad de ciudad ju\u00e1rez el paso y fue muy claro tambi\u00e9n en sus intervenciones ayer tuvo tambi\u00e9n de conferencia de prensa despu\u00e9s de hablar conmigo de que es una comunidad binacional y por lo tanto se entiende como una agresi\u00f3n a una comunidad binacional y por lo tanto es inaceptable y rechazable desde cualquier punto de vista el d\u00eda de ayer tambi\u00e9n ratifique reiter\u00f3 la condena absoluta del gobierno y pueblo de mexico en los hechos reiter\u00e9 tambi\u00e9n informe que el d\u00eda de hoy proporcionaremos a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica todos los elementos con los que contamos hasta este momento a efecto de que pueda integrarse debidamente en la carpeta de investigaci\u00f3n que la fiscal\u00eda abri\u00f3 desde que tuvo conocimiento de estos hechos decimos que es un acto de terrorismo porque es as\u00ed est\u00e1 establecido en el c\u00f3digo penal de mexico y el d\u00eda de hoy habr\u00e1 entrevista con el fiscal de distrito y diversas comunicaciones porque en eeuu procede pero es una decisi\u00f3n de las autoridades norteamericanas el terrorismo denominados dom\u00e9sticos que hoy por hoy es el principal riesgo seg\u00fan nos dijeron diversas autoridades en los eeuu dentro del territorio eeuu corresponder\u00e1 entonces a la fiscal\u00eda general de la republica iniciar el procedimiento legal correspondiente asimismo les informo que estamos integrando la informaci\u00f3n correspondiente necesaria para que la fiscal\u00eda pueda participar debidamente de acuerdo a los convenios tratados internacionales o acuerdos bilaterales en virtud del fallecimiento de ocho mexicanas y mexicanos es decir se busca que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tenga acceso a las investigaciones y en su momento al juicio correspondiente y eso es muy relevante por un lado porque debemos garantizar que se haga justicia y tambi\u00e9n se debe participar y se debe tener informaci\u00f3n para respaldar a las v\u00edctimas familiares a las v\u00edctimas de este acto terrorista de esta tragedia nos preocupa que otras personas piensen igual que este sujeto 'queremos y es algo indispensable hacer y participar en la investigaci\u00f3n por parte de la fiscal general de la rep\u00fablica con el auxilio de la secretar\u00eda a mi cargo para poder estimar si hay v\u00ednculos de otras personas con este sujeto dice efectivamente el manifiesto que se public\u00f3 es autor\u00eda y todo esto se le externamos ayer a las autoridades norteamericanas debo decir que encontramos muy buena disposici\u00f3n tan es as\u00ed que ayer mismo liberaron los cuerpos de las 8 personas desde luego la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y nosotros mismos los mantendremos al tanto del avance de esto que acabo de describir habr\u00e1 tambi\u00e9n una acci\u00f3n legal respecto al arma homicida un arma de asalto sabemos que las leyes norteamericanas son muy permisivas me dec\u00edan que incluso hasta a veces en las propias tiendas se venden armas tipo goldman tipo de 600 pero no obstante que conocemos esa circunstancia es nuestra obligaci\u00f3n iniciar el proceso legal correspondiente y va a ser un tema de perseverancia como muchas otras grandes causas que tenemos que defender esta es una causa central porque perdieron la vida mexicanas y mexicanos entonces lo que en otro momento yo podr\u00eda darles como una opini\u00f3n respetuosa hoy en d\u00eda es algo distinto nos asiste la raz\u00f3n y la ley por \u00faltimo decir que el d\u00eda de ayer le\u00edmos con mucho inter\u00e9s y cuidado el pronunciamiento que se public\u00f3 por parte de la presidencia de los eeuu donde nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que por primera vez y de manera muy clara se condena al racismo y se establece que el supremacismo blanco es un riesgo e incluso se convoca a actuar en contra del racismo por supuesto nosotros suscribimos plenamente y ojal\u00e1 esa l\u00ednea pol\u00edtica avance en eeuu por \u00faltimo decirles que hemos establecido contacto con los diferentes pa\u00edses que tenemos comunidades en los eeuu para establecer una pol\u00edtica de defensa y protecci\u00f3n com\u00fan y d defensa de qu\u00e9 pues nosotros tenemos que defender la civilizaci\u00f3n mexicana nuestros valores nuestra aportaci\u00f3n pero tambi\u00e9n tenemos que defender la lengua la cultura ser\u00e1 el prop\u00f3sito de este encuentro o de esta acci\u00f3n conjunta en los pr\u00f3ximos meses respetando los \u00e1mbitos legales porque no tenemos ninguna pretensi\u00f3n de intervenir en la vida interna de los estados unidos y gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Tx7oZ9Yrr5cOEZb9mgvd-",
    "playlist_title": "M\u00e9xico sin fronteras",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:13.314561"
}