{
    "video_id": "lqpM4PDi_z0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/lqpM4PDi_z0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBjwmMNcnA6KWSpryywgdnbiYx4TA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=lqpM4PDi_z0",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n: Zona de riego de la presa \u201cSanta Mar\u00eda\u201d, desde El Rosario, Sinaloa.",
    "video_length_seconds": 3814,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 10.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "zona de riego de la presa Santa Mar\u00eda el",
            "start": 13.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 16.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 19.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 21.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los",
            "start": 30.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 33.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "chba un",
            "start": 36.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pardo el gobernador constitucional del",
            "start": 41.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha",
            "start": 44.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 48.1,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "moa la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 52.399,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 56.079,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 58.51,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 58.89,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 61.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez",
            "start": 63.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "antoo el subsecretario de egresos de la",
            "start": 69.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 72.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 75.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n pr\u00f3ximo director general de",
            "start": 79.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "Conagua licenciado",
            "start": 82.439,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 85.93,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "el subdirector general de administraci\u00f3n",
            "start": 100.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Jos\u00e9",
            "start": 102.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Antonio Zamora",
            "start": 105.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "galloso el encargado del proyecto",
            "start": 109.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "picachos y director general del",
            "start": 112.439,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "organismo de cuencas Pac\u00edfico Norte",
            "start": 114.32,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Alejandro yuro orco",
            "start": 116.799,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 123.479,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 126.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 127.679,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 129.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 132.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con el mensaje de",
            "start": 140.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 143.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Sinaloa Dr",
            "start": 145.28,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Rocha moa",
            "start": 148.4,
            "duration": 19.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 150.37,
            "duration": 20.63
        },
        {
            "text": "Muchas gracias amigas",
            "start": 168.159,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "amigos C\u00f3mo",
            "start": 171.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n quiero pedirles quiero",
            "start": 174.879,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pedirles que",
            "start": 178.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recibamos a nuestro presidente Andr\u00e9s",
            "start": 180.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y a nuestra",
            "start": 183.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia Chan de pie Con un",
            "start": 185.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 189.36,
            "duration": 11.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 190.44,
            "duration": 14.519
        },
        {
            "text": "aplauso se\u00f1or presidente se\u00f1ora",
            "start": 201.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidenta todos lo del presidio con",
            "start": 204.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "todo respeto",
            "start": 208.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 210.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 aqu\u00ed hombres y mujeres",
            "start": 211.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que vienen de todas partes del",
            "start": 215.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Estado seguramente que hay gente de",
            "start": 218.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Rosario claro de",
            "start": 222.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "escuinapa hasta de Mazatl\u00e1n puede",
            "start": 227.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "haber de",
            "start": 231.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Concordia hay gente que viene de",
            "start": 235.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n",
            "start": 237.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gente que viene del resto del",
            "start": 240.239,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Estado compa\u00f1eras y",
            "start": 243.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros quiero en primer",
            "start": 246.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 249.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "agradecerle al se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 252.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador por esta",
            "start": 254.599,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 256.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obra Esta obra que",
            "start": 258.759,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "abre un valle que tuvo a\u00f1os y a\u00f1os",
            "start": 261.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas de a\u00f1os queriendo tener agua",
            "start": 265.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "rodada",
            "start": 269.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "son distritos de riego tanto picachos",
            "start": 273.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como Santa",
            "start": 275.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda muy",
            "start": 277.199,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "modernos qu\u00e9 nos va a",
            "start": 280.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "permitir que continuemos en nuestra",
            "start": 285.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n principal Cu\u00e1l es los",
            "start": 287.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sinaluenses las sinaluenses",
            "start": 291.479,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sabemos producir",
            "start": 295.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alimentos esa es nuestra vocaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 298.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "humana que puede haber producir",
            "start": 301.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alimentos para que come el pueblo de",
            "start": 304.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 307.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed seguramente que hay productores de",
            "start": 309.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hortalizas",
            "start": 313.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "chileros que ya requer\u00edan el agua dulce",
            "start": 315.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque ya estaban sacando agua salobre",
            "start": 319.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de Los",
            "start": 322.0,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "Pozos los que se dedican a la",
            "start": 324.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hortaliza los mangueros",
            "start": 327.759,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "esta zona es una zona muy importante en",
            "start": 331.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n del",
            "start": 335.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mango",
            "start": 337.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 339.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "somos en",
            "start": 341.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Sinaloa tenemos el gran orgullo de",
            "start": 343.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "producir el mayor la mayor cantidad de",
            "start": 348.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hortalizas del",
            "start": 351.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la mayor cantidad de ma\u00edz en el",
            "start": 353.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el garbanzo",
            "start": 357.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el frijol el sorgo el",
            "start": 362.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "trigo todo es alimento somos el primer",
            "start": 366.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estado del pa\u00eds productor de",
            "start": 370.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "alimentos Por",
            "start": 373.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eso nos distinguimos",
            "start": 376.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "querida Claudia querido Andr\u00e9s",
            "start": 379.759,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Manuel Ese es nuestro distintivo no es",
            "start": 382.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "otro el de seres y",
            "start": 386.84,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de bien los sinaluenses que nos",
            "start": 390.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dedicamos a",
            "start": 393.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "producir para la",
            "start": 395.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 399.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hay como en todas",
            "start": 401.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "partes personas y",
            "start": 406.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "grupos que gustan de la violencia que",
            "start": 409.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "generan o son generadores de",
            "start": 414.199,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "violencia aqu\u00ed los estamos teniendo",
            "start": 416.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 419.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero hemos tenido la fortuna de estar",
            "start": 421.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "apoyados por el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 425.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y muy solidarios muy solidaria la",
            "start": 427.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia",
            "start": 430.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ch y con el ej\u00e9rcito con la guardia",
            "start": 432.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nacional con la marina con la fuerza",
            "start": 436.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y nuestras",
            "start": 439.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "polic\u00edas hemos estado controlando la",
            "start": 442.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n violenta que tenemos ya est\u00e1",
            "start": 445.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 448.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "no ha pasado no quiero ser irresponsable",
            "start": 450.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos",
            "start": 454.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "brotes Por",
            "start": 456.479,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso quiero",
            "start": 458.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "decirle al se\u00f1or presidente que soy",
            "start": 460.879,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "portador de las ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes de",
            "start": 464.479,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "escuela padres y madres de familia",
            "start": 467.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "maestras y",
            "start": 471.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "maestros que nos siga apoyando hasta el",
            "start": 472.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "\u00faltimo minuto de su gesti\u00f3n para que",
            "start": 475.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "logremos tener la paz y Sinaloa siga",
            "start": 479.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "produciendo con sus empresarios y con",
            "start": 483.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sus productores en el campo con sus",
            "start": 485.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Pescadores aqu\u00ed hay mucho",
            "start": 489.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pescador aqu\u00ed hay Esta es una tierra del",
            "start": 491.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "camar\u00f3n es una tierra productora de",
            "start": 496.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "camar\u00f3n somos productores los mayores",
            "start": 499.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "productores del pa\u00eds en materia",
            "start": 503.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Marina que nos siga apoyando",
            "start": 506.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y yo traigo ese mensaje de las ni\u00f1as",
            "start": 509.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os j\u00f3venes madre de familia maestras",
            "start": 513.719,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Y maestros y en lo personal mi",
            "start": 516.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "agradecimiento presidente me he sentido",
            "start": 520.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "muy apoyado y",
            "start": 522.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tenemos ahora la posibilidad de contener",
            "start": 525.12,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "los brotes de violencia que se han",
            "start": 529.839,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "generado por grupos de la delincuencia",
            "start": 534.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "organizada en disputa",
            "start": 537.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed",
            "start": 540.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos no hemos dejado de tener el",
            "start": 541.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "apoyo del presidente pues esas ni\u00f1as",
            "start": 544.44,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os j\u00f3venes madres maestras maestros",
            "start": 549.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "empresarias empresarios me encargaron",
            "start": 553.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que le dijera a la presidenta Claudia",
            "start": 556.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "chb que en cuanto ella tome el mando nos",
            "start": 560.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de continuidad en los apoyos que ahora",
            "start": 565.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tenemos para poder sofocar de manera",
            "start": 568.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "definitiva la violencia y poderles dar",
            "start": 572.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tranquilidad Paz a las y los sinaluenses",
            "start": 575.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque los sinaluenses somos hombres y",
            "start": 579.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mujeres de",
            "start": 583.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "paz hombres y mujeres de",
            "start": 585.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bien hombres y mujeres que amamos al",
            "start": 589.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo somos",
            "start": 594.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "entonces produce para M\u00e9xico No",
            "start": 598.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "permitiremos que nos indil ninguna",
            "start": 601.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "patra\u00f1a ning\u00fan infundio solo lo que",
            "start": 605.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "somos gente buena gente productiva gente",
            "start": 608.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ama al pr\u00f3jimo ya lo",
            "start": 613.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "dije y as\u00ed nos vamos a mantener Esa es",
            "start": 614.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "la Consigna que tenemos los sinaluenses",
            "start": 620.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajar para mejorar las condiciones de",
            "start": 623.399,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "vida de nuestro pueblo ya lo",
            "start": 627.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dije presidenta ya lo dije presidente",
            "start": 632.079,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ese ahora es nuestro encargo principal",
            "start": 635.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pero quiero por supuesto agradecer a los",
            "start": 639.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos a los que han hecho posible",
            "start": 643.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Esta obra ya tenemos con esta presidente",
            "start": 646.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 651.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "850,000 hect\u00e1reas de riego ning\u00fan estado",
            "start": 652.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las tiene se el presidente nos est\u00e1",
            "start": 655.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aportando en su",
            "start": 659.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n cerca de",
            "start": 660.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "50.000 47000 por lo",
            "start": 664.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 667.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de tal manera que ahora",
            "start": 669.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "podemos decir que desde el Valle del",
            "start": 671.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "carrizo hasta el valle de escuinapa",
            "start": 673.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Rosario Concordia tenemos sistema de ri",
            "start": 675.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ahora vamos a mejorar nuestras",
            "start": 680.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "condiciones vamos",
            "start": 683.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a a unirnos",
            "start": 686.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo que ha construido el presidente",
            "start": 689.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que ahora",
            "start": 691.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que ahora con cari\u00f1o y con",
            "start": 694.639,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nostalgia lo estamos despidiendo",
            "start": 697.839,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "propiamente Pero cu\u00e1l es el legado del",
            "start": 701.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidente que nos ha entregado una",
            "start": 705.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 708.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "transformada Con",
            "start": 711.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 con un humanismo",
            "start": 713.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 718.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entregarle entregarle a los adultos",
            "start": 720.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mayores su pensi\u00f3n a las personas con",
            "start": 723.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "discapacidad su",
            "start": 726.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a las ni\u00f1as y ni\u00f1os su beca",
            "start": 728.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez a los j\u00f3venes a las",
            "start": 731.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "jovencitas de preparatoria su becaa",
            "start": 737.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "universal a los j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 741.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "futuro igual a quies en el campo",
            "start": 743.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sembrando vida todo eso significa",
            "start": 751.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "justamente el humanismo del presidente",
            "start": 754.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lo que se llama",
            "start": 758.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano y nosotros lo",
            "start": 760.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "continuamos estamos comprometidos a",
            "start": 763.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "darle continuidad no tengo la menor duda",
            "start": 765.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que la doctora Claudia ch que est\u00e1",
            "start": 770.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nacida en este movimiento le va a dar",
            "start": 774.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "continuidad a pie",
            "start": 778.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "juntilla el presidente ha construido el",
            "start": 780.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "primer piso de la",
            "start": 782.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la doctora",
            "start": 784.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Claudia va a construir el segundo piso",
            "start": 786.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es decir va a",
            "start": 790.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fortalecer va a fortalecer la",
            "start": 792.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por eso les digo a todas",
            "start": 795.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 799.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todos nuestro cari\u00f1o para todas para",
            "start": 800.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos y",
            "start": 803.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "decirles que viva la cuarta",
            "start": 805.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 807.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "viv que viva Claudia chb viva que viva",
            "start": 810.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Claudia chb viva que viva Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 814.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 818.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Obrador que viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 819.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Obrador que viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 823.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Obrador Muchas gracias",
            "start": 825.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del director",
            "start": 839.759,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "general del proyecto Baluarte presidio",
            "start": 842.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda ingeniero cedric Iv\u00e1n",
            "start": 845.079,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "Escalante",
            "start": 848.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 849.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 852.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sauri su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 854.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bienvenida se\u00f1ora presidenta electa muy",
            "start": 856.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "buenas noches tengan todos ustedes la",
            "start": 859.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presa Santa Mar\u00eda y esta zona de riego",
            "start": 862.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "constituyen parte del plan hidr\u00e1ulico",
            "start": 865.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "interconectado",
            "start": 867.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Norte Del",
            "start": 869.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Noroeste y esto dio inicio hace un poco",
            "start": 870.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 a\u00f1os la concepci\u00f3n de este",
            "start": 873.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "plan y es ahora en este d\u00eda cuando se",
            "start": 875.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "concluye una de las etapas",
            "start": 879.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "importantes hacia la consecuci\u00f3n de un",
            "start": 881.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "incremento en la zona de riego que era",
            "start": 884.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "uno de los objetivos del plan hidr\u00e1ulico",
            "start": 886.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "interconectado Del",
            "start": 889.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Noroeste este esta zona de riego",
            "start": 891.199,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "constituye 11 secciones de riego Rosario",
            "start": 894.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "lo que es Ojo de Agua potrerillos",
            "start": 899.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "escuinapa tecualilla San Miguel de la",
            "start": 901.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tarjea Rinc\u00f3n del",
            "start": 903.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "verde en fin montealto y todos estos ya",
            "start": 906.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estamos proporcion\u00e1ndoles agua con la",
            "start": 910.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de esta zona de",
            "start": 913.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "riego sin meterme en cifras quisiera",
            "start": 915.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "decirles que la red de",
            "start": 917.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n fue de 488 km lo que",
            "start": 921.16,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "significa un poco m\u00e1s de distancia de",
            "start": 925.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a Guadalajara pero lo m\u00e1s",
            "start": 927.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "importante de esto es que aqu\u00ed se aplic\u00f3",
            "start": 929.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y materiales que nos est\u00e1n",
            "start": 932.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "permitiendo eficientar ese uso al 60 por",
            "start": 935.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "seg\u00fan al calculado los t\u00e9cnicos y esta",
            "start": 939.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eficiencia del 60 por est\u00e1 por arriba",
            "start": 942.519,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del 35 40% a nivel nacional Esto es algo",
            "start": 945.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 949.319,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "importante hay un Industrial que dijo",
            "start": 950.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hace un poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os que el",
            "start": 952.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trabajo en equipo era el combustible",
            "start": 955.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para hacer que las personas comunes",
            "start": 958.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pudieran lograr metas poco comunes y el",
            "start": 961.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trabajo en equipo ha sido eso en este",
            "start": 964.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "caso hemos trabajado",
            "start": 966.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "coordinadamente con los gobiernos",
            "start": 969.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estatales y municipales con las",
            "start": 971.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidades y de aqu\u00ed por supuesto un",
            "start": 974.04,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "agradecimiento muy particular hacia el",
            "start": 976.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado el se\u00f1or gobernador",
            "start": 979.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Rocha Moya quien en todo momento nos",
            "start": 981.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estuvo acompa\u00f1ando para las",
            "start": 984.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "negociaciones y la liberaci\u00f3n del",
            "start": 986.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda no puedo dejar de",
            "start": 988.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mencionar y sali\u00e9ndome un poquito del",
            "start": 990.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "protocolo Se\u00f1or Presidente con su",
            "start": 992.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "permiso estamos ubicados en la salida",
            "start": 994.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del sif\u00f3n que comunica la margen derecha",
            "start": 997.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el canal principal de la margen derecha",
            "start": 1001.48,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "con la margen izquierda y ese terreno",
            "start": 1003.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pertenece a un a don Sa\u00fal y don Sa\u00fal",
            "start": 1005.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hizo una apuesta de que no iba a pasar",
            "start": 1009.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "el agua de aquel lado a este",
            "start": 1011.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lado y apost\u00f3 un chivo Don sa Lo estamos",
            "start": 1013.519,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "esperando chivito agua ya est\u00e1 por",
            "start": 1017.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1020.9,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 agradecemos yo agradezco muy",
            "start": 1023.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "personalmente a las empresas que",
            "start": 1026.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "estuvieron participando y nos estuvieron",
            "start": 1028.919,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ayudando directamente como brazo",
            "start": 1030.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "extendido de la Conagua para lograr esta",
            "start": 1032.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "zona de riego agradezco a las y los",
            "start": 1035.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos administrativos que",
            "start": 1038.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "contribuyeron tambi\u00e9n a lograr este",
            "start": 1041.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "objetivo y destaco la participaci\u00f3n de",
            "start": 1043.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores ingenieros Porque aqu\u00ed se",
            "start": 1045.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrando se\u00f1or presidente se\u00f1ora",
            "start": 1048.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "presidenta electa que la primera",
            "start": 1050.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de la ingenier\u00eda es la vocaci\u00f3n",
            "start": 1052.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de servicio que est\u00e1 al servicio de la",
            "start": 1054.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comunidad yo lo personal agradezco muy",
            "start": 1057.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sinceramente la oportunidad que me dio",
            "start": 1060.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador de",
            "start": 1062.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tener el encargo de estos proyectos",
            "start": 1065.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque con la satisfacci\u00f3n de la meta",
            "start": 1067.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cumplida lo estamos haciendo el d\u00eda de",
            "start": 1069.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hoy finalmente quiero decirles que hemos",
            "start": 1072.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aprendido que el lenguaje el mejor",
            "start": 1075.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lenguaje comunicarse del gobierno con el",
            "start": 1077.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "resto de de los ciudadanos es el",
            "start": 1081.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lenguaje de los hechos ya que con hechos",
            "start": 1084.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "como este comprobamos la voluntad del",
            "start": 1086.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de beneficiar a esta",
            "start": 1089.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zona tan importante del sur de Sinaloa",
            "start": 1092.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que permitir\u00e1 incrementar",
            "start": 1095.0,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "sustancialmente",
            "start": 1096.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los las producciones anuales que se",
            "start": 1097.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tienen en todos sus en todos sus",
            "start": 1100.2,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "productos que por ac\u00e1 se est\u00e1n",
            "start": 1102.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cosechando Muchas gracias a todos",
            "start": 1103.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1109.71,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "continuamos con la proyecci\u00f3n del video",
            "start": 1117.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "zona de riego de la presa Santa",
            "start": 1119.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda la presa Santa Mar\u00eda ubicada sobre",
            "start": 1127.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el cauce del R\u00edo Baluarte fue concluida",
            "start": 1130.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en diciembre de 2023 actualmente se",
            "start": 1133.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "encuentra al 60 por de su capacidad Lo",
            "start": 1136.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que equivale a 477 millones de Met",
            "start": 1138.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos para verificar su correcta",
            "start": 1142.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n ya Se realizaron pruebas de",
            "start": 1144.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las v\u00e1lvulas tanto en el desag\u00fce de",
            "start": 1146.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fondo como de la obra de",
            "start": 1148.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "toma como parte del proyecto se",
            "start": 1156.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encuentra la presa derivadora Tamarindo",
            "start": 1159.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cuya agua proviene de la presa Santa",
            "start": 1161.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda y ser\u00e1 enviada a la zona de riego",
            "start": 1163.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en la margen izquierda del canal",
            "start": 1166.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "principal del R\u00edo Baluarte se",
            "start": 1168.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rehabilitaron 9.9 km y se construyeron",
            "start": 1170.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 1173.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "56 Asimismo se construy\u00f3 un sistema de",
            "start": 1174.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de",
            "start": 1178.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "488 km y cerca de 3,000 estructuras",
            "start": 1179.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas entre las que destacan 33",
            "start": 1182.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "represas 33 puentes vehiculares 831",
            "start": 1185.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tomas granja cerca de 1600 hidrantes y",
            "start": 1189.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "v\u00e1lvulas Se realizaron seis cruces",
            "start": 1193.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ferroviarios y 23 cruces carreteros en",
            "start": 1196.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los que se prioriz\u00f3 no afectar la",
            "start": 1199.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "infraestructura existente Para ello se",
            "start": 1200.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 micr tuneleo lo que permiti\u00f3 no",
            "start": 1203.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "interrumpir la circulaci\u00f3n en dichas",
            "start": 1205.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "v\u00edas destaca la construcci\u00f3n de un sif\u00f3n",
            "start": 1207.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para conducir agua del Canal margen",
            "start": 1210.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "izquierda al Canal margen derecha con",
            "start": 1212.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una longitud de 4.7 km con este distrito",
            "start": 1215.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de riego se beneficia a",
            "start": 1218.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "2,551 productores que trabajan una",
            "start": 1221.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "superficie de",
            "start": 1223.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "24,250 haas en el sur de Sinaloa lo que",
            "start": 1225.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 contribuir al incremento de la",
            "start": 1228.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de cultivos como jitomate",
            "start": 1231.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mango chile papaya y pepino entre otros",
            "start": 1233.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mejorando as\u00ed las condiciones de vida de",
            "start": 1237.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los campesinos el desarrollo de zonas",
            "start": 1239.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Rurales es clave para el crecimiento y",
            "start": 1242.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estabilidad de cualquier naci\u00f3n en",
            "start": 1244.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Sinaloa la zona de riego de la presa",
            "start": 1246.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda ser\u00e1 una herramienta",
            "start": 1249.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esencial para impulsar la productividad",
            "start": 1251.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola y fortalecer la econom\u00eda",
            "start": 1253.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "regional con grandes obras hidr\u00e1ulicas",
            "start": 1255.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "avanzamos hacia un campo m\u00e1s fuerte",
            "start": 1258.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "productivo y justo el agua lo anelamos",
            "start": 1261.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de hace 40 80 a\u00f1os de este proyecto",
            "start": 1265.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "muchos presidentes no m\u00e1s promet\u00edan",
            "start": 1268.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "promet\u00edan y gracias a Dios a Manuel que",
            "start": 1270.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed se hizo realidad Esta obra va a",
            "start": 1274.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "beneficiar al comercio a la industria a",
            "start": 1276.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "los productores de mango a los",
            "start": 1279.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "productores de chile a los productores",
            "start": 1280.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1283.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hortalizas queremos agradecer de nueva",
            "start": 1284.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cuenta al presidente de la rep\u00fablica por",
            "start": 1286.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta gran obra por ese empe\u00f1o que le",
            "start": 1288.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "puso para que se terminara dentro de su",
            "start": 1290.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de su mandato ahora todo todo el sur de",
            "start": 1293.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Sinaloa estar\u00e1 disfrutando de todos los",
            "start": 1295.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "beneficios que nos traer\u00e1 esta gran",
            "start": 1298.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "obra gobierno de",
            "start": 1304.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1307.56,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la firma del decreto por el cual",
            "start": 1310.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se establece la zona de riego de la",
            "start": 1313.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presa Santa Mar\u00eda en el Estado de",
            "start": 1315.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Sinaloa a cargo del presidente de los",
            "start": 1317.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1320.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y como",
            "start": 1322.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "testigo de honor la presidenta electa",
            "start": 1325.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "doctora Claudia chba un",
            "start": 1327.52,
            "duration": 13.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1330.57,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "pardo Es un honor estar con",
            "start": 1341.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Obrador unor es",
            "start": 1347.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "santor es unor el",
            "start": 1350.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "santo es",
            "start": 1354.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "un es",
            "start": 1358.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "unor",
            "start": 1366.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1370.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Es es",
            "start": 1374.44,
            "duration": 25.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1376.57,
            "duration": 23.14
        },
        {
            "text": "pres procedemos con el mensaje de la",
            "start": 1402.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1404.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 1406.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1410.79,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "buenas noches a todos a todas presidente",
            "start": 1415.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1419.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Obrador gobernador Rub\u00e9n Rocha a todas a",
            "start": 1421.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "todos felicidades al director de la",
            "start": 1425.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua todo el",
            "start": 1428.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "equipo de la",
            "start": 1430.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Conagua me da mucho gusto estar con",
            "start": 1432.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "edes gusto estar en",
            "start": 1437.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Sinaloa si saben Por qu\u00e9",
            "start": 1440.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "verdad pues porque aqu\u00ed est\u00e1 una buena",
            "start": 1443.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "parte de mi",
            "start": 1447.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n porque Jes\u00fas mi esposo es de",
            "start": 1449.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n Sinaloa as\u00ed que todos los d\u00edas",
            "start": 1452.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recuerdo a",
            "start": 1456.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Sinaloa y as\u00ed es Sinaloa es Tierra de",
            "start": 1458.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hombres de mujeres",
            "start": 1462.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajadoras y me da mucho gusto adem\u00e1s",
            "start": 1464.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "porque esta",
            "start": 1468.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "obra va a reforzar como dec\u00eda el",
            "start": 1470.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "gobernador la esencia de este gran",
            "start": 1474.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estado Que es la producci\u00f3n de alimentos",
            "start": 1478.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Sinaloa se produce la mayor",
            "start": 1481.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "parte del Ma\u00edz que consumimos en todo",
            "start": 1484.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el ma\u00edz es nuestra identidad y",
            "start": 1487.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "siempre decimos sin ma\u00edz No hay pa\u00eds As\u00ed",
            "start": 1491.399,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que en sin Sinaloa pues tampoco hay",
            "start": 1496.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico As\u00ed que arriba",
            "start": 1499.039,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 1506.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "estamos en el \u00faltimo fin de",
            "start": 1508.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "semana de esta gira de esta transici\u00f3n",
            "start": 1511.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que llamo transici\u00f3n",
            "start": 1516.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica transici\u00f3n es el periodo que",
            "start": 1519.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay entre que el presidente",
            "start": 1523.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "constitucional es est\u00e1",
            "start": 1526.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobernando y la presidenta electa en",
            "start": 1529.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "este caso est\u00e1 por entrar al",
            "start": 1532.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "gobierno el pr\u00f3ximo martes es primero de",
            "start": 1536.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "octubre y ya a partir de Entonces no nos",
            "start": 1539.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "va a tocar conducir los destinos de la",
            "start": 1543.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la primera mujer presidenta de",
            "start": 1546.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y como lo he",
            "start": 1553.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dicho no LG",
            "start": 1555.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "llegamos todas las mujeres de M\u00e9xico a",
            "start": 1559.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la presidencia de la",
            "start": 1562.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1565.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica ha sido muy emotivo no",
            "start": 1568.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solamente estos meses en los que he",
            "start": 1571.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad de acompa\u00f1ar al",
            "start": 1574.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente por toda la rep\u00fablica sino",
            "start": 1577.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os de lucha que nos llevaron a",
            "start": 1580.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este momento hist\u00f3rico de la cuarta",
            "start": 1583.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1586.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "yo voy a ser breve para escuchar a",
            "start": 1588.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nuestro presidente pero quiero",
            "start": 1590.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a continuar con la",
            "start": 1593.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que no va a haber",
            "start": 1596.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "regresiones al pasado que no va a",
            "start": 1598.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "regresar el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y",
            "start": 1600.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "privilegios que va a continuar nuestra",
            "start": 1603.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima por el bien de",
            "start": 1607.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todos que no puede haber gobierno rico",
            "start": 1610.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre y que con el pueblo too",
            "start": 1614.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sin el",
            "start": 1618.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pueblo As\u00ed vamos a gobernar con el",
            "start": 1619.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legado del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1622.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador van a continuar todos los",
            "start": 1624.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "programas del bienestar todos pensi\u00f3n",
            "start": 1628.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adultos mayores apoyo a personas con",
            "start": 1631.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "discapacidad becas a j\u00f3venes de",
            "start": 1633.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preparatoria precios de garant\u00eda todos",
            "start": 1636.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los programas del bienestar que adem\u00e1s",
            "start": 1639.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora ya van a ir a la Constituci\u00f3n de",
            "start": 1642.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para que nunca nadie m\u00e1s",
            "start": 1645.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pueda quitar van a quedar como derechos",
            "start": 1648.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "constitucionales Y",
            "start": 1653.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya lo saben vamos a avanzar",
            "start": 1655.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "todav\u00eda vamos apoyar a todas las mujeres",
            "start": 1659.039,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "de 60 64 a\u00f1os de edad",
            "start": 1662.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "porque las",
            "start": 1667.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mujeres somos las que cuidamos a los",
            "start": 1671.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hijos s\u00ed o",
            "start": 1673.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no somos las que cuidamos del hogar",
            "start": 1675.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "somos las que",
            "start": 1679.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuidamos a los",
            "start": 1680.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "maridos y qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 1684.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a haber mujer",
            "start": 1687.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidente Ahora s\u00ed vamos a reconocer el",
            "start": 1689.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "trabajo de las mujeres",
            "start": 1691.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mexicanas vamos a dar becas a todos los",
            "start": 1695.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as de preescolar de primaria",
            "start": 1698.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y secundaria que van a escuela p\u00fablica y",
            "start": 1700.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a llevar la salud casa por casa con",
            "start": 1703.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 1707.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "a todos los hogares de los adultos y las",
            "start": 1708.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adultas mayores de nuestro pa\u00eds entre",
            "start": 1711.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otras cosas y adem\u00e1s vamos a seguir",
            "start": 1714.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apoyando al gobernador Rocha vamos a",
            "start": 1716.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a",
            "start": 1719.0,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 1723.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Ya si me lo permiten vamos a regresar",
            "start": 1725.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "porque ya hemos estado platicando con",
            "start": 1728.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Rocha para informarles las obras",
            "start": 1731.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los proyectos que van a continuar en",
            "start": 1734.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este Estado de Sinaloa Yo quiero",
            "start": 1737.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "agradecerle presidente por esta",
            "start": 1741.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 1744.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "agradecerle por todo lo que le ha dado",
            "start": 1746.32,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "al pueblo de",
            "start": 1748.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dec\u00eda hace rato el gobernador de",
            "start": 1749.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Sonora que el presidente no le gustan",
            "start": 1752.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "monumentos no le gustan nombres de",
            "start": 1755.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "calles no le gusta que lleve su nombre",
            "start": 1757.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ninguna placa pero para qu\u00e9 hace falta",
            "start": 1759.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si el presidente L\u00f3pez Obrador est en el",
            "start": 1762.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1764.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que viva andr Manu lz Obrador que viva",
            "start": 1769.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1774.11,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 1786.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1789.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1792.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 1794.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "licenciado L\u00f3pez",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 1806.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "amigos de este",
            "start": 1808.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 1813.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Rosario y de",
            "start": 1816.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "otros pueblos municipios de Sinaloa me",
            "start": 1818.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 1824.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya en",
            "start": 1828.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "v\u00edspera de que concluya mi",
            "start": 1829.96,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "mandato mi encargo de presidente de la",
            "start": 1834.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1841.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Vengo",
            "start": 1842.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a despedirme pero al mismo tiempo vengo",
            "start": 1844.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a celebrar con",
            "start": 1851.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ustedes el que",
            "start": 1853.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se haya logrado con la",
            "start": 1858.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de millones de mexicanos",
            "start": 1861.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mujeres y",
            "start": 1864.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hombres una",
            "start": 1866.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 1869.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un",
            "start": 1872.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 1873.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo desde abajo y entre",
            "start": 1876.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "todas y",
            "start": 1881.2,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1884.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 1885.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1888.6,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "historia eso es hacer",
            "start": 1891.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica muy distinto a lo que piensan",
            "start": 1895.88,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "algunos que la pol\u00edtica es asunto",
            "start": 1901.279,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "de las minor\u00edas se ha demostrado que la",
            "start": 1907.159,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es asunto de todas y de",
            "start": 1911.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todos y hemos",
            "start": 1916.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "logrado de esta",
            "start": 1919.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "manera una transformaci\u00f3n el inicio el",
            "start": 1923.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sentar las bases para una transformaci\u00f3n",
            "start": 1928.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 1931.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1933.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ven\u00edamos de un",
            "start": 1935.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 1939.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decadente un proceso de",
            "start": 1942.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n progresivo",
            "start": 1945.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no solo una",
            "start": 1948.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica de bienestar social",
            "start": 1950.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sino una",
            "start": 1954.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "decadencia y para",
            "start": 1956.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 1962.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1964.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "decadencia no hay m\u00e1s que una",
            "start": 1966.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1971.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "profunda una transformaci\u00f3n que es como",
            "start": 1973.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n",
            "start": 1976.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero en el caso de lo que hemos",
            "start": 1980.12,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "logrado una transformaci\u00f3n una",
            "start": 1985.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 1989.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica las tres transformaciones que",
            "start": 1991.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "han habido en la historia de nuestro",
            "start": 1994.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la independencia la reforma la",
            "start": 1996.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n se tuvieron que",
            "start": 1999.399,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "hacer con las armas no porque as\u00ed lo",
            "start": 2002.72,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "aran nuestros",
            "start": 2008.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ceres los padres de nuestra",
            "start": 2011.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "patria sino porque as\u00ed se presentaron",
            "start": 2015.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "las circunstancias No tuvieron otra",
            "start": 2018.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n otra",
            "start": 2022.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "alternativa",
            "start": 2024.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos logrado La",
            "start": 2026.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a de llevar a cabo una",
            "start": 2029.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n igual de",
            "start": 2031.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "profunda como lo fue la independencia",
            "start": 2034.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como lo fue la reforma como lo fue la",
            "start": 2036.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n de",
            "start": 2039.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "1910 pero de manera",
            "start": 2041.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y eso",
            "start": 2044.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Tiene un gran",
            "start": 2048.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "valor y hemos llevado a cabo esta",
            "start": 2051.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica pero",
            "start": 2055.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "al mismo",
            "start": 2058.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tiempo es una",
            "start": 2060.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2063.919,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "radical porque que estamos arrancando de",
            "start": 2066.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ra\u00edz la palabra radical viene de",
            "start": 2070.359,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ra\u00edz no es un cambio por",
            "start": 2073.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "encimita estamos arrancando de ra\u00edz el",
            "start": 2077.879,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de",
            "start": 2081.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "privilegios que hab\u00eda en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2085.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Este es otro M\u00e9xico",
            "start": 2089.079,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2091.98,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2100.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hechos logramos entre todas entre",
            "start": 2101.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2106.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reducir la pobreza en nuestro pa\u00eds y la",
            "start": 2107.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "desigualdad en el tiempo que",
            "start": 2111.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llevamos 9",
            "start": 2115.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones 500000 personas",
            "start": 2118.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "salieron de la",
            "start": 2122.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 2124.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y en circunstancias",
            "start": 2126.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 2129.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque nos afect\u00f3 mucho la",
            "start": 2131.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pandemia que nos caus\u00f3 mucho dolor y nos",
            "start": 2134.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "tumb\u00f3 la econom\u00eda como no suced\u00eda en 100",
            "start": 2139.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el pa\u00eds y nos levantamos y",
            "start": 2143.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "salimos",
            "start": 2148.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "adelante por",
            "start": 2150.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2152.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Porque no continuamos con la misma",
            "start": 2153.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica que se hab\u00eda",
            "start": 2158.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "impuesto durante el periodo neoliberal o",
            "start": 2161.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "neop",
            "start": 2166.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "porfirista nada de que hay que darle al",
            "start": 2168.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2172.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "arriba porque as\u00ed gotea y salpica al de",
            "start": 2173.72,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "abajo ustedes saben que la riqueza no es",
            "start": 2180.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contagiosa ni es",
            "start": 2183.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "permeable si le da al de arriba ah\u00ed se",
            "start": 2186.0,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "queda que era lo que pasaba se rescataba",
            "start": 2189.96,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "a banqueros a grandes",
            "start": 2196.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "empresarios porque",
            "start": 2200.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda se utilizaba la mentira de que",
            "start": 2204.68,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de esa manera se iban a beneficiar los",
            "start": 2210.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2214.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abajo eso ya no",
            "start": 2215.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "continuo cambiamos esa pol\u00edtica de que",
            "start": 2220.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "si llueve fuerte arriba gotea abajo al",
            "start": 2223.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 2227.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9",
            "start": 2235.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hicimos apoyar de abajo hacia",
            "start": 2239.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "arriba Esa fue la f\u00f3rmula",
            "start": 2244.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "apoyar a la mayor\u00eda de nuestro",
            "start": 2248.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pueblo nos ten\u00edan tambi\u00e9n ap",
            "start": 2252.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "picados con la mentira de que si",
            "start": 2256.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aumentaba el",
            "start": 2259.16,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "salario se desataba la",
            "start": 2261.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y por eso en 36 a\u00f1os no",
            "start": 2265.359,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario de los trabajadores",
            "start": 2272.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 2276.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3 poder de compra poder",
            "start": 2277.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adquisitivo del",
            "start": 2280.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "salario nosotros no nos guiamos por esa",
            "start": 2283.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "mentira por ese sofisma y aumentamos el",
            "start": 2288.48,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "salario en el sexenio a m\u00e1s del doble",
            "start": 2291.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "y hubo inflaci\u00f3n",
            "start": 2298.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "no tenemos una inflaci\u00f3n de menos del",
            "start": 2300.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "5% y fuimos en el mundo el pa\u00eds que m\u00e1s",
            "start": 2306.44,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario de los trabajadores",
            "start": 2312.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 logramos con eso que la gente",
            "start": 2316.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tuviese",
            "start": 2320.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ingresos para",
            "start": 2322.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "consumir lo b\u00e1sico y a veces hasta lo no",
            "start": 2326.04,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico Y de esa manera se",
            "start": 2331.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mejor\u00f3 el",
            "start": 2336.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comercio y la industria preg\u00fantenle a",
            "start": 2337.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "coopel c\u00f3mo le ha ido en el",
            "start": 2343.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sexenio ha vendido much\u00edsimo m\u00e1s que",
            "start": 2346.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "antes y lo",
            "start": 2350.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mismo a los de arriba porque cuando la",
            "start": 2352.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "milpa se da bien alcanza hasta para el",
            "start": 2357.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro",
            "start": 2360.48,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2362.33,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2371.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "logramos que haya de nuevo crecimiento",
            "start": 2373.44,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y logramos que se tenga r\u00e9cord",
            "start": 2377.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2382.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reservas del banco de M\u00e9xico",
            "start": 2383.68,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "y r\u00e9cord tambi\u00e9n en creaci\u00f3n de",
            "start": 2388.04,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "empleos saben ustedes que ocupamos el",
            "start": 2393.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tercer lugar entre los pa\u00edses del Mundo",
            "start": 2398.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con menos",
            "start": 2400.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desempleo hay empleo pleno en nuestro",
            "start": 2402.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y hoy eh vamos a ver qu\u00e9 sucede el",
            "start": 2410.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lunes pero hasta hoy",
            "start": 2416.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "eh No ha habido en todo el sexenio algo",
            "start": 2419.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que no se ve\u00eda desde la \u00e9poca",
            "start": 2424.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de D\u00edaz Ordaz En este gobierno no ha",
            "start": 2428.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 2432.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n del peso al contrario se ha",
            "start": 2433.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fortalecido el",
            "start": 2437.319,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2439.85,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 2448.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "funcion nuestro modelo",
            "start": 2450.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y eso",
            "start": 2454.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es lo que se demuestra con estas obras",
            "start": 2457.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el sur de Sinaloa me da mucho",
            "start": 2461.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "gusto porque cuando vine en campa\u00f1a me",
            "start": 2465.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "hicieron el planteamiento de la presa",
            "start": 2470.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda que la hab\u00edan dejado",
            "start": 2473.839,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "eh comenzada inconclusa tirada",
            "start": 2476.839,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "Y dije Vamos a terminarla",
            "start": 2482.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "y cumplimos ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 2487.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presa y lo",
            "start": 2497.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que menciona el gobernador Rocha",
            "start": 2499.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 2502.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estos dos distritos de riego El",
            "start": 2504.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Picacho y el de la presa Santa Mar\u00eda",
            "start": 2508.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "47,000 hect\u00e1reas de riego para el sur de",
            "start": 2512.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 2516.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fuimos en la ma\u00f1ana con",
            "start": 2524.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2528.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidenta porque Miren qu\u00e9",
            "start": 2530.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "extraordinario es el que se est\u00e9",
            "start": 2535.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llevando a cabo esta",
            "start": 2539.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de manera de",
            "start": 2541.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como lo que somos",
            "start": 2548.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hermanos es mi hermana",
            "start": 2551.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Claudia y fuimos",
            "start": 2559.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "a los pueblos Yaquis y ah\u00ed se est\u00e1",
            "start": 2563.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "construyendo otro distrito de",
            "start": 2568.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "riego hasta para 60,000 hect\u00e1reas",
            "start": 2573.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pero ya se",
            "start": 2577.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "concluyeron 30,000 de aqu\u00ed",
            "start": 2580.64,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "47 y muy cerca de aqu\u00ed en el norte de",
            "start": 2584.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 2590.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "42,000 hect\u00e1reas de riego el distrito",
            "start": 2592.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Alejandro Gazc\u00f3n",
            "start": 2596.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mercado en total vamos a dejar vamos a",
            "start": 2598.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "entregar m\u00e1s de 120,000",
            "start": 2603.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas saben cu\u00e1nto hab\u00edan hecho de",
            "start": 2607.52,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "riego los gobiernos anteriores se",
            "start": 2612.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "sexenios 36 a\u00f1os 200.000 hect\u00e1reas",
            "start": 2617.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "nosotros 6 a\u00f1os",
            "start": 2622.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "120.000",
            "start": 2625.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas por eso",
            "start": 2633.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar",
            "start": 2637.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2639.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inaugurando este distrito de riego",
            "start": 2641.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "agradezco a los",
            "start": 2645.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ingenieros hidr\u00e1ulicos que nos ayudaron",
            "start": 2648.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al ingeniero",
            "start": 2652.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cedri que estuvo a cargo de esta obra",
            "start": 2654.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desde luego al director de",
            "start": 2658.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Conagua",
            "start": 2660.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al Germ\u00e1n",
            "start": 2662.24,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez que condujo estas obras y mi",
            "start": 2666.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "reconocimiento a Rub\u00e9n Rocha gobernador",
            "start": 2671.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2675.16,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 2681.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no se puede avanzar sin el apoyo de los",
            "start": 2683.319,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales nada m\u00e1s imaginen",
            "start": 2688.2,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ustedes 47000 heas de riego",
            "start": 2692.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "kmr de",
            "start": 2698.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "canales much\u00edsimos y C\u00f3mo",
            "start": 2700.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "resolver lo del derecho de v\u00eda es decir",
            "start": 2704.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que pase el agua hay que hablar hay que",
            "start": 2709.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "conciliar hay que dialogar hay que",
            "start": 2713.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "convencer a ejidatarios a Peque\u00f1os",
            "start": 2715.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "propietarios Pues eso solo se logra si",
            "start": 2719.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se cuenta con el apoyo de un gobernador",
            "start": 2723.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que tiene el respaldo y la confianza de",
            "start": 2726.599,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "el pueblo de Sinaloa como Rub\u00e9n",
            "start": 2730.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2733.85,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "Rocha por",
            "start": 2739.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso Vamos a continuar",
            "start": 2740.8,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "adelante ya el martes en la",
            "start": 2744.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana le voy a entregar la banda",
            "start": 2750.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "presidencial a la primera mujer",
            "start": 2754.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 2760.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2769.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que",
            "start": 2774.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nadie Se quiera pasar de vivo o se",
            "start": 2777.28,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "confunda porque yo",
            "start": 2782.359,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 2787.079,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2787.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "moderado dicen los conservadores que soy",
            "start": 2789.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "radical no soy moderado soy hasta fresa",
            "start": 2792.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con la",
            "start": 2797.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidenta ella va a",
            "start": 2807.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "terminar de poner orden en todo el",
            "start": 2809.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya",
            "start": 2814.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh lo sintieron en el",
            "start": 2817.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "extranjero all\u00e1 en",
            "start": 2822.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Europa ech\u00e1ndome la culpa a",
            "start": 2825.28,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "m\u00ed no si es que ustedes no saben lo que",
            "start": 2829.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en",
            "start": 2835.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay una",
            "start": 2837.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n hay una aut\u00e9ntica",
            "start": 2840.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "democracia ya no es el tiempo de antes",
            "start": 2842.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "en donde solo dominaba un peque\u00f1o grupo",
            "start": 2847.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se sent\u00edan Los Due\u00f1os del pa\u00eds ahora",
            "start": 2851.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "es el pueblo el que manda y el pueblo de",
            "start": 2853.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico decidi\u00f3 que sea una mujer la",
            "start": 2857.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 2860.319,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2870.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presid",
            "start": 2872.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "presid presid",
            "start": 2874.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y pueden",
            "start": 2879.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "estar pensando cualquier cosa pero la",
            "start": 2883.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 2887.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh Porque yo no digo mentiras porque la",
            "start": 2890.079,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "mentira es reaccionaria la verdad es",
            "start": 2894.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Revolucionaria La",
            "start": 2900.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 2902.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2904.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de el demonio la verdad es el",
            "start": 2905.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "creador",
            "start": 2910.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Bueno qui\u00e9n tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no",
            "start": 2912.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "invitar al rey",
            "start": 2916.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque no fue capaz de ofrecer",
            "start": 2919.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "disculpa por todas las atrocidades que",
            "start": 2923.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2926.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "cometieron cuando la conquista y cuando",
            "start": 2926.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2929.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "colonizaci\u00f3n porque es mucha su",
            "start": 2930.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "arrogancia su prepotencia",
            "start": 2934.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y piensan que M\u00e9xico sigue siendo",
            "start": 2936.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Colonia y tierra de",
            "start": 2940.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conquista se equivocaron qui\u00e9n tom\u00f3 la",
            "start": 2942.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n la",
            "start": 2945.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presidenta Esto lo",
            "start": 2955.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "digo con toda Claridad porque el",
            "start": 2957.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 2961.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a queriendo quedar bien con el rey",
            "start": 2963.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dice es un asunto pol\u00edtico y dio a",
            "start": 2967.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "entender de que tuvo que ver conmigo no",
            "start": 2972.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "fue la presidenta la que tom\u00f3 la",
            "start": 2977.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y una vez que ella tom\u00f3 esa",
            "start": 2979.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n yo lo que hice fue apoyar a mi",
            "start": 2983.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2987.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pongo Este",
            "start": 2996.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ejemplo te lo digo a ti puerta para que",
            "start": 2997.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo escuches tu",
            "start": 3001.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "ventana no se vayan a",
            "start": 3006.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "confundir",
            "start": 3009.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "porque va a seguir",
            "start": 3012.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "habiendo orden va a",
            "start": 3016.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "seguir promovi\u00e9ndose la paz desde luego",
            "start": 3019.839,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas que originan la",
            "start": 3025.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "violencia la Paz es fruto de la justicia",
            "start": 3029.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "se va a continuar con esa",
            "start": 3034.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque no se puede enfrentar la",
            "start": 3037.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia no se puede",
            "start": 3040.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "enfrentar el mal con el mal el mal hay",
            "start": 3042.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que enfrentarlo haciendo el bien pero",
            "start": 3045.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3051.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "si no se entiende de que por encima de",
            "start": 3052.96,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 el pueblo el inter\u00e9s popular",
            "start": 3059.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed se hace",
            "start": 3063.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "sentir el estado es decir entonces s\u00ed se",
            "start": 3067.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tiene que poner orden Lo que ya se est\u00e1",
            "start": 3073.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "haciendo aqu\u00ed en",
            "start": 3076.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Sinaloa hay eh integrantes de las",
            "start": 3079.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas con dos prop\u00f3sitos",
            "start": 3083.079,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "dos prop\u00f3sitos muy claros desde luego",
            "start": 3087.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 3092.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n el deseo de garantizar la paz",
            "start": 3093.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "en Sinaloa El primer prop\u00f3sito Es",
            "start": 3098.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "proteger a los",
            "start": 3103.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sinaloenses que puedan ir sin temor los",
            "start": 3106.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os las ni\u00f1as a la escuela que puedan",
            "start": 3109.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "andar con libertad por las calles eso es",
            "start": 3112.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3117.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "primero garantizar la paz y lo segundo",
            "start": 3120.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Aunque parezca",
            "start": 3125.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3126.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "contradictorio Tambi\u00e9n evitar los",
            "start": 3128.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 3133.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque no queremos que nadie pierda la",
            "start": 3134.599,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "vida saben ustedes que lo m\u00e1s preciado",
            "start": 3139.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es la vida",
            "start": 3145.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de cualquier ser humano nosotros lo que",
            "start": 3147.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "queremos es la paz y queremos que todos",
            "start": 3152.119,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "podamos vivir con tranquilidad en",
            "start": 3157.2,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y por eso proclamamos el",
            "start": 3162.04,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano no es decir es entre",
            "start": 3167.119,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "ellos y hay Muertos pero es entre ellos",
            "start": 3172.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "no nos duelen todas las p\u00e9rdidas de",
            "start": 3177.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Vidas humanas y vamos a seguir eh",
            "start": 3181.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "participando en Sinaloa con las fuerzas",
            "start": 3186.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "armadas para evitar los choques para",
            "start": 3189.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "evitar los enfrentamientos y ojal\u00e1 y se",
            "start": 3192.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "entienda de que Todos queremos vivir en",
            "start": 3196.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "paz y no es Eh",
            "start": 3200.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estigmatizar no",
            "start": 3204.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nos importa mucho el que\u00e9 dir\u00e1n sobre",
            "start": 3207.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sinala nosotros lo tenemos muy claro y",
            "start": 3211.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se dijo el pueblo de Sinaloa es",
            "start": 3213.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "un pueblo Bueno es un pueblo trabajador",
            "start": 3216.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es un pueblo que merece",
            "start": 3218.799,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "respeto y por eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 3226.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3229.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh los de la Embajada de Estados Unidos",
            "start": 3231.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sacaron una notificaci\u00f3n No vayan a",
            "start": 3235.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Sinaloa no vayan a Culiac\u00e1n Bueno aqu\u00ed",
            "start": 3238.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estamos nosotros para decir c\u00f3mo no",
            "start": 3241.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 3243.559,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y yo conf\u00edo de",
            "start": 3248.0,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "que pronto las cosas vuelvan a la calma",
            "start": 3252.319,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "porque durante todo el gobierno no",
            "start": 3258.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tuvimos ning\u00fan problema fue en estos",
            "start": 3261.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas en estos \u00faltimos meses por",
            "start": 3265.359,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n que tomaron que no fue",
            "start": 3269.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "correcta y que se fragu\u00f3 en el",
            "start": 3274.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "extranjero por eso No aceptamos nosotros",
            "start": 3278.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el injerencismo no somos",
            "start": 3282.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Colonia somos un pa\u00eds libre",
            "start": 3285.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "independiente soberano",
            "start": 3288.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3296.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la reforma para la guardia",
            "start": 3298.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nacional un dirigente bueno el dirigente",
            "start": 3301.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "del partido conservador se par\u00f3 a decir",
            "start": 3305.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a ver y ustedes estar\u00edan de acuerdo en",
            "start": 3309.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que los delincuentes fuesen",
            "start": 3314.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "catalogados como terroristas para contar",
            "start": 3318.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "con el apoyo de eh gobiernos extranjeros",
            "start": 3322.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para que se nos metan",
            "start": 3327.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de",
            "start": 3330.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "organizaciones extranjeras ej\u00e9rcitos",
            "start": 3332.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 3335.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y lo vuelvo a decir se le mand\u00f3 al",
            "start": 3337.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": " porque nosotros vamos a resolver",
            "start": 3341.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nuestros problemas no",
            "start": 3345.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "queremos que vengan de fuera porque que",
            "start": 3350.119,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "garant\u00eda eh a cualquiera lo pueden",
            "start": 3355.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "catalogar como terrorista y se meten con",
            "start": 3359.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "sus ej\u00e9rcitos y M\u00e9xico repito es un pa\u00eds",
            "start": 3363.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "libre independiente y",
            "start": 3367.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "soberano me da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 3373.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Rosario conoc\u00ed este municipio desde hace",
            "start": 3377.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os desde que",
            "start": 3381.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rub fue candidato",
            "start": 3384.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 3386.76,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 3389.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "98 ya llevamos Entonces cu\u00e1ntos",
            "start": 3392.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 26 a\u00f1os de conocer el rosar",
            "start": 3398.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este estamos j\u00f3venes",
            "start": 3403.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el motor",
            "start": 3406.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a todo lo que",
            "start": 3409.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "da un poco aviada la carrocer\u00eda eso s\u00ed",
            "start": 3412.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "porque estamos aflojado en terracer\u00eda",
            "start": 3417.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pero vamos a",
            "start": 3420.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "seguir luchando yo ya me retiro",
            "start": 3423.2,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "eh voy a seguir luchando por qu\u00e9 Porque",
            "start": 3429.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me voy a",
            "start": 3433.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "dedicar de tiempo completo a escribir",
            "start": 3434.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque quiero seguir contribuyendo con",
            "start": 3438.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el movimiento la pol\u00edtica bien lo dec\u00eda",
            "start": 3441.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3444.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que yo sostengo que la pol\u00edtica entre",
            "start": 3447.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "otras cosas es pensamiento y acci\u00f3n y",
            "start": 3449.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "siempre dec\u00eda yo",
            "start": 3453.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh que en tiempos de transformaci\u00f3n lo",
            "start": 3455.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es la acci\u00f3n la acci\u00f3n es",
            "start": 3460.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n cuando se est\u00e1 transformando",
            "start": 3463.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pero se necesita tambi\u00e9n el pensamiento",
            "start": 3466.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pensamiento y acci\u00f3n Entonces yo ahora",
            "start": 3471.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "me voy a retirar",
            "start": 3475.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "para el pensamiento para la reflexi\u00f3n",
            "start": 3477.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "porque voy a escribir un libro que me va",
            "start": 3481.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a llevar bastante tiempo como tres o cu",
            "start": 3485.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os un",
            "start": 3489.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libro porque quiero demostrar que la",
            "start": 3491.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "grandeza cultural de M\u00e9xico es la que",
            "start": 3496.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nos da la fortaleza saben ustedes que lo",
            "start": 3499.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bueno que somos los mexicanos lo",
            "start": 3503.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "trabajador lo honesto que somos los",
            "start": 3506.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanos sobre todo los fraternos que",
            "start": 3509.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "somos hasta en nuestras familias todo",
            "start": 3512.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3515.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viene desde hace muchos siglos antes de",
            "start": 3517.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que llegaran Los Invasores europeos",
            "start": 3521.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos culturas ten\u00edamos grandes",
            "start": 3526.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "civilizaciones pero como nos invadieron",
            "start": 3529.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hicieron pues negar todo ese pasado",
            "start": 3533.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "glorioso decir nosotros les trajimos la",
            "start": 3537.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n ustedes estaban en la",
            "start": 3541.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "barbarie pues no es as\u00ed Nosotros somos",
            "start": 3544.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Herederos de grandes culturas y de",
            "start": 3548.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "grandes civilizaciones y por eso el",
            "start": 3551.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mexicano es excepcional por eso M\u00e9xico",
            "start": 3554.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es una de las potencias culturales m\u00e1s",
            "start": 3557.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "importantes del mundo por eso siempre",
            "start": 3561.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "salimos adelante los mexicanos podemos",
            "start": 3565.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "enfrentar cualquier calamidad y siempre",
            "start": 3570.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nos ponemos de pie y seguimos caminando",
            "start": 3573.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "voy a trabajar sobre eso me dio mucho",
            "start": 3577.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes y que viva",
            "start": 3580.16,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Rosario que viva",
            "start": 3586.28,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Sinaloa Viva M\u00e9xico viv Viva M\u00e9xico viv",
            "start": 3589.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 3595.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3597.599,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "un es",
            "start": 3600.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "un le solicitamos guardar el debido",
            "start": 3604.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3607.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 3610.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3615.06,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3615.44,
            "duration": 27.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3618.21,
            "duration": 24.98
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3651.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3663.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3664.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3672.74,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3689.26,
            "duration": 14.69
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3706.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3709.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3711.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manu obr y la presidenta electa",
            "start": 3714.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia uno agradecemos a",
            "start": 3718.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles",
            "start": 3722.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que pasen una excelente",
            "start": 3724.839,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3727.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3742.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 3744.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3756.19,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3767.94,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 3774.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3777.27,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3787.05,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3794.4,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3797.47,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "Oh Oh",
            "start": 3804.76,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3808.67,
            "duration": 4.549
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] preside este evento inauguraci\u00f3n de la zona de riego de la presa Santa Mar\u00eda el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia chba un pardo el gobernador constitucional del Estado de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha [Aplausos] moa la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya [M\u00fasica] [Aplausos] el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez antoo el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n pr\u00f3ximo director general de Conagua licenciado [Aplausos] el subdirector general de administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Jos\u00e9 Antonio Zamora galloso el encargado del proyecto picachos y director general del organismo de cuencas Pac\u00edfico Norte Alejandro yuro orco Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Sinaloa Dr Rub\u00e9n Rocha moa [Aplausos] Muchas gracias amigas amigos C\u00f3mo est\u00e1n quiero pedirles quiero pedirles que recibamos a nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a nuestra presidenta Claudia Chan de pie Con un fuerte [Aplausos] aplauso se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta todos lo del presidio con todo respeto esta gente que est\u00e1 aqu\u00ed hombres y mujeres que vienen de todas partes del Estado seguramente que hay gente de Rosario claro de escuinapa hasta de Mazatl\u00e1n puede haber de Concordia hay gente que viene de Culiac\u00e1n gente que viene del resto del Estado compa\u00f1eras y compa\u00f1eros quiero en primer lugar agradecerle al se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por esta [Aplausos] obra Esta obra que abre un valle que tuvo a\u00f1os y a\u00f1os d\u00e9cadas de a\u00f1os queriendo tener agua rodada son distritos de riego tanto picachos como Santa Mar\u00eda muy modernos qu\u00e9 nos va a permitir que continuemos en nuestra vocaci\u00f3n principal Cu\u00e1l es los sinaluenses las sinaluenses sabemos producir alimentos esa es nuestra vocaci\u00f3n m\u00e1s humana que puede haber producir alimentos para que come el pueblo de M\u00e9xico y aqu\u00ed seguramente que hay productores de hortalizas chileros que ya requer\u00edan el agua dulce porque ya estaban sacando agua salobre de Los Pozos los que se dedican a la hortaliza los mangueros esta zona es una zona muy importante en la producci\u00f3n del mango somos somos en Sinaloa tenemos el gran orgullo de producir el mayor la mayor cantidad de hortalizas del pa\u00eds la mayor cantidad de ma\u00edz en el pa\u00eds el garbanzo el frijol el sorgo el trigo todo es alimento somos el primer estado del pa\u00eds productor de alimentos Por eso nos distinguimos querida Claudia querido Andr\u00e9s Manuel Ese es nuestro distintivo no es otro el de seres y de bien los sinaluenses que nos dedicamos a producir para la patria hay como en todas partes personas y grupos que gustan de la violencia que generan o son generadores de violencia aqu\u00ed los estamos teniendo ahora pero hemos tenido la fortuna de estar apoyados por el presidente Andr\u00e9s Manuel y muy solidarios muy solidaria la presidenta Claudia ch y con el ej\u00e9rcito con la guardia nacional con la marina con la fuerza a\u00e9rea y nuestras polic\u00edas hemos estado controlando la situaci\u00f3n violenta que tenemos ya est\u00e1 pasando no ha pasado no quiero ser irresponsable todav\u00eda tenemos brotes Por eso quiero decirle al se\u00f1or presidente que soy portador de las ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes de escuela padres y madres de familia maestras y maestros que nos siga apoyando hasta el \u00faltimo minuto de su gesti\u00f3n para que logremos tener la paz y Sinaloa siga produciendo con sus empresarios y con sus productores en el campo con sus Pescadores aqu\u00ed hay mucho pescador aqu\u00ed hay Esta es una tierra del camar\u00f3n es una tierra productora de camar\u00f3n somos productores los mayores productores del pa\u00eds en materia Marina que nos siga apoyando y yo traigo ese mensaje de las ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes madre de familia maestras Y maestros y en lo personal mi agradecimiento presidente me he sentido muy apoyado y tenemos ahora la posibilidad de contener los brotes de violencia que se han generado por grupos de la delincuencia organizada en disputa pero ah\u00ed estamos no hemos dejado de tener el apoyo del presidente pues esas ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes madres maestras maestros empresarias empresarios me encargaron que le dijera a la presidenta Claudia chb que en cuanto ella tome el mando nos de continuidad en los apoyos que ahora tenemos para poder sofocar de manera definitiva la violencia y poderles dar tranquilidad Paz a las y los sinaluenses porque los sinaluenses somos hombres y mujeres de paz hombres y mujeres de bien hombres y mujeres que amamos al pr\u00f3jimo somos entonces produce para M\u00e9xico No permitiremos que nos indil ninguna patra\u00f1a ning\u00fan infundio solo lo que somos gente buena gente productiva gente que ama al pr\u00f3jimo ya lo dije y as\u00ed nos vamos a mantener Esa es la Consigna que tenemos los sinaluenses trabajar para mejorar las condiciones de vida de nuestro pueblo ya lo dije presidenta ya lo dije presidente ese ahora es nuestro encargo principal pero quiero por supuesto agradecer a los t\u00e9cnicos a los que han hecho posible Esta obra ya tenemos con esta presidente cerca de 850,000 hect\u00e1reas de riego ning\u00fan estado m\u00e1s las tiene se el presidente nos est\u00e1 aportando en su gesti\u00f3n cerca de 50.000 47000 por lo menos hect\u00e1reas de tal manera que ahora podemos decir que desde el Valle del carrizo hasta el valle de escuinapa Rosario Concordia tenemos sistema de ri ahora vamos a mejorar nuestras condiciones vamos a a unirnos lo que ha construido el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que ahora que ahora con cari\u00f1o y con nostalgia lo estamos despidiendo propiamente Pero cu\u00e1l es el legado del presidente que nos ha entregado una Rep\u00fablica transformada Con qu\u00e9 con un humanismo mexicano entregarle entregarle a los adultos mayores su pensi\u00f3n a las personas con discapacidad su pensi\u00f3n a las ni\u00f1as y ni\u00f1os su beca Benito Ju\u00e1rez a los j\u00f3venes a las jovencitas de preparatoria su becaa universal a los j\u00f3venes construyendo el futuro igual a quies en el campo sembrando vida todo eso significa justamente el humanismo del presidente lo que se llama humanismo mexicano y nosotros lo continuamos estamos comprometidos a darle continuidad no tengo la menor duda que la doctora Claudia ch que est\u00e1 nacida en este movimiento le va a dar continuidad a pie juntilla el presidente ha construido el primer piso de la transformaci\u00f3n la doctora Claudia va a construir el segundo piso es decir va a fortalecer va a fortalecer la transformaci\u00f3n por eso les digo a todas y a todos nuestro cari\u00f1o para todas para todos y decirles que viva la cuarta transformaci\u00f3n viv que viva Claudia chb viva que viva Claudia chb viva que viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias solicitamos la intervenci\u00f3n del director general del proyecto Baluarte presidio Santa Mar\u00eda ingeniero cedric Iv\u00e1n Escalante [Aplausos] [M\u00fasica] sauri su permiso se\u00f1or presidente bienvenida se\u00f1ora presidenta electa muy buenas noches tengan todos ustedes la presa Santa Mar\u00eda y esta zona de riego constituyen parte del plan hidr\u00e1ulico interconectado Norte Del Noroeste y esto dio inicio hace un poco m\u00e1s de 50 a\u00f1os la concepci\u00f3n de este plan y es ahora en este d\u00eda cuando se concluye una de las etapas importantes hacia la consecuci\u00f3n de un incremento en la zona de riego que era uno de los objetivos del plan hidr\u00e1ulico interconectado Del Noroeste este esta zona de riego constituye 11 secciones de riego Rosario lo que es Ojo de Agua potrerillos escuinapa tecualilla San Miguel de la tarjea Rinc\u00f3n del verde en fin montealto y todos estos ya estamos proporcion\u00e1ndoles agua con la terminaci\u00f3n de esta zona de riego sin meterme en cifras quisiera decirles que la red de distribuci\u00f3n fue de 488 km lo que significa un poco m\u00e1s de distancia de aqu\u00ed a Guadalajara pero lo m\u00e1s importante de esto es que aqu\u00ed se aplic\u00f3 tecnolog\u00eda y materiales que nos est\u00e1n permitiendo eficientar ese uso al 60 por seg\u00fan al calculado los t\u00e9cnicos y esta eficiencia del 60 por est\u00e1 por arriba del 35 40% a nivel nacional Esto es algo muy importante hay un Industrial que dijo hace un poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os que el trabajo en equipo era el combustible para hacer que las personas comunes pudieran lograr metas poco comunes y el trabajo en equipo ha sido eso en este caso hemos trabajado coordinadamente con los gobiernos estatales y municipales con las comunidades y de aqu\u00ed por supuesto un agradecimiento muy particular hacia el gobierno del Estado el se\u00f1or gobernador Rocha Moya quien en todo momento nos estuvo acompa\u00f1ando para las negociaciones y la liberaci\u00f3n del derecho de v\u00eda no puedo dejar de mencionar y sali\u00e9ndome un poquito del protocolo Se\u00f1or Presidente con su permiso estamos ubicados en la salida del sif\u00f3n que comunica la margen derecha el canal principal de la margen derecha con la margen izquierda y ese terreno pertenece a un a don Sa\u00fal y don Sa\u00fal hizo una apuesta de que no iba a pasar el agua de aquel lado a este lado y apost\u00f3 un chivo Don sa Lo estamos esperando chivito agua ya est\u00e1 por [Aplausos] ac\u00e1 agradecemos yo agradezco muy personalmente a las empresas que estuvieron participando y nos estuvieron ayudando directamente como brazo extendido de la Conagua para lograr esta zona de riego agradezco a las y los t\u00e9cnicos administrativos que contribuyeron tambi\u00e9n a lograr este objetivo y destaco la participaci\u00f3n de los se\u00f1ores ingenieros Porque aqu\u00ed se est\u00e1 demostrando se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa que la primera vocaci\u00f3n de la ingenier\u00eda es la vocaci\u00f3n de servicio que est\u00e1 al servicio de la comunidad yo lo personal agradezco muy sinceramente la oportunidad que me dio el se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador de tener el encargo de estos proyectos porque con la satisfacci\u00f3n de la meta cumplida lo estamos haciendo el d\u00eda de hoy finalmente quiero decirles que hemos aprendido que el lenguaje el mejor lenguaje comunicarse del gobierno con el resto de de los ciudadanos es el lenguaje de los hechos ya que con hechos como este comprobamos la voluntad del se\u00f1or presidente de beneficiar a esta zona tan importante del sur de Sinaloa que permitir\u00e1 incrementar sustancialmente los las producciones anuales que se tienen en todos sus en todos sus productos que por ac\u00e1 se est\u00e1n cosechando Muchas gracias a todos [Aplausos] continuamos con la proyecci\u00f3n del video zona de riego de la presa Santa Mar\u00eda la presa Santa Mar\u00eda ubicada sobre el cauce del R\u00edo Baluarte fue concluida en diciembre de 2023 actualmente se encuentra al 60 por de su capacidad Lo que equivale a 477 millones de Met c\u00fabicos para verificar su correcta operaci\u00f3n ya Se realizaron pruebas de las v\u00e1lvulas tanto en el desag\u00fce de fondo como de la obra de toma como parte del proyecto se encuentra la presa derivadora Tamarindo cuya agua proviene de la presa Santa Mar\u00eda y ser\u00e1 enviada a la zona de riego en la margen izquierda del canal principal del R\u00edo Baluarte se rehabilitaron 9.9 km y se construyeron otros 56 Asimismo se construy\u00f3 un sistema de distribuci\u00f3n de 488 km y cerca de 3,000 estructuras hidr\u00e1ulicas entre las que destacan 33 represas 33 puentes vehiculares 831 tomas granja cerca de 1600 hidrantes y v\u00e1lvulas Se realizaron seis cruces ferroviarios y 23 cruces carreteros en los que se prioriz\u00f3 no afectar la infraestructura existente Para ello se utiliz\u00f3 micr tuneleo lo que permiti\u00f3 no interrumpir la circulaci\u00f3n en dichas v\u00edas destaca la construcci\u00f3n de un sif\u00f3n para conducir agua del Canal margen izquierda al Canal margen derecha con una longitud de 4.7 km con este distrito de riego se beneficia a 2,551 productores que trabajan una superficie de 24,250 haas en el sur de Sinaloa lo que permitir\u00e1 contribuir al incremento de la producci\u00f3n de cultivos como jitomate mango chile papaya y pepino entre otros mejorando as\u00ed las condiciones de vida de los campesinos el desarrollo de zonas Rurales es clave para el crecimiento y estabilidad de cualquier naci\u00f3n en Sinaloa la zona de riego de la presa Santa Mar\u00eda ser\u00e1 una herramienta esencial para impulsar la productividad agr\u00edcola y fortalecer la econom\u00eda regional con grandes obras hidr\u00e1ulicas avanzamos hacia un campo m\u00e1s fuerte productivo y justo el agua lo anelamos de hace 40 80 a\u00f1os de este proyecto muchos presidentes no m\u00e1s promet\u00edan promet\u00edan y gracias a Dios a Manuel que ahora s\u00ed se hizo realidad Esta obra va a beneficiar al comercio a la industria a los productores de mango a los productores de chile a los productores de hortalizas queremos agradecer de nueva cuenta al presidente de la rep\u00fablica por esta gran obra por ese empe\u00f1o que le puso para que se terminara dentro de su de su mandato ahora todo todo el sur de Sinaloa estar\u00e1 disfrutando de todos los beneficios que nos traer\u00e1 esta gran obra gobierno de [Aplausos] M\u00e9xico la firma del decreto por el cual se establece la zona de riego de la presa Santa Mar\u00eda en el Estado de Sinaloa a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y como testigo de honor la presidenta electa doctora Claudia chba un [Aplausos] pardo Es un honor estar con Obrador unor es santor es unor el santo es un es unor es Es es [Aplausos] pres procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos [Aplausos] buenas noches a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador Rub\u00e9n Rocha a todas a todos felicidades al director de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua todo el equipo de la Conagua me da mucho gusto estar con edes gusto estar en Sinaloa si saben Por qu\u00e9 verdad pues porque aqu\u00ed est\u00e1 una buena parte de mi coraz\u00f3n porque Jes\u00fas mi esposo es de Mazatl\u00e1n Sinaloa as\u00ed que todos los d\u00edas recuerdo a Sinaloa y as\u00ed es Sinaloa es Tierra de hombres de mujeres trabajadoras y me da mucho gusto adem\u00e1s porque esta obra va a reforzar como dec\u00eda el gobernador la esencia de este gran estado Que es la producci\u00f3n de alimentos aqu\u00ed en Sinaloa se produce la mayor parte del Ma\u00edz que consumimos en todo M\u00e9xico y el ma\u00edz es nuestra identidad y siempre decimos sin ma\u00edz No hay pa\u00eds As\u00ed que en sin Sinaloa pues tampoco hay M\u00e9xico As\u00ed que arriba Sinaloa estamos en el \u00faltimo fin de semana de esta gira de esta transici\u00f3n que llamo transici\u00f3n hist\u00f3rica transici\u00f3n es el periodo que hay entre que el presidente constitucional es est\u00e1 gobernando y la presidenta electa en este caso est\u00e1 por entrar al gobierno el pr\u00f3ximo martes es primero de octubre y ya a partir de Entonces no nos va a tocar conducir los destinos de la naci\u00f3n la primera mujer presidenta de M\u00e9xico y como lo he dicho no LG llegamos todas las mujeres de M\u00e9xico a la presidencia de la [Aplausos] Rep\u00fablica ha sido muy emotivo no solamente estos meses en los que he tenido la oportunidad de acompa\u00f1ar al presidente por toda la rep\u00fablica sino tantos a\u00f1os de lucha que nos llevaron a este momento hist\u00f3rico de la cuarta transformaci\u00f3n yo voy a ser breve para escuchar a nuestro presidente pero quiero decirles que vamos a continuar con la transformaci\u00f3n que no va a haber regresiones al pasado que no va a regresar el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y privilegios que va a continuar nuestra m\u00e1xima por el bien de todos que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y que con el pueblo too sin el pueblo As\u00ed vamos a gobernar con el legado del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador van a continuar todos los programas del bienestar todos pensi\u00f3n adultos mayores apoyo a personas con discapacidad becas a j\u00f3venes de preparatoria precios de garant\u00eda todos los programas del bienestar que adem\u00e1s ahora ya van a ir a la Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica para que nunca nadie m\u00e1s pueda quitar van a quedar como derechos constitucionales Y adem\u00e1s ya lo saben vamos a avanzar todav\u00eda vamos apoyar a todas las mujeres de 60 64 a\u00f1os de edad porque las mujeres somos las que cuidamos a los hijos s\u00ed o no somos las que cuidamos del hogar somos las que cuidamos a los maridos y qui\u00e9n reconoce ese trabajo pues como va a haber mujer presidente Ahora s\u00ed vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas vamos a dar becas a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as de preescolar de primaria y secundaria que van a escuela p\u00fablica y a llevar la salud casa por casa con m\u00e9dicos a todos los hogares de los adultos y las adultas mayores de nuestro pa\u00eds entre otras cosas y adem\u00e1s vamos a seguir apoyando al gobernador Rocha vamos a seguir apoyando a Sinaloa Ya si me lo permiten vamos a regresar porque ya hemos estado platicando con Rub\u00e9n Rocha para informarles las obras los proyectos que van a continuar en este Estado de Sinaloa Yo quiero agradecerle presidente por esta transici\u00f3n agradecerle por todo lo que le ha dado al pueblo de M\u00e9xico dec\u00eda hace rato el gobernador de Sonora que el presidente no le gustan monumentos no le gustan nombres de calles no le gusta que lleve su nombre ninguna placa pero para qu\u00e9 hace falta si el presidente L\u00f3pez Obrador est en el coraz\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico que viva andr Manu lz Obrador que viva [Aplausos] M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado L\u00f3pez Obrador amigas amigos de este municipio Rosario y de otros pueblos municipios de Sinaloa me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes y ya en v\u00edspera de que concluya mi mandato mi encargo de presidente de la rep\u00fablica Vengo a despedirme pero al mismo tiempo vengo a celebrar con ustedes el que se haya logrado con la participaci\u00f3n de millones de mexicanos mujeres y hombres una verdadera transformaci\u00f3n un cambio que se llev\u00f3 a cabo desde abajo y entre todas y todos eso es hacer historia eso es hacer pol\u00edtica muy distinto a lo que piensan algunos que la pol\u00edtica es asunto de las minor\u00edas se ha demostrado que la pol\u00edtica es asunto de todas y de todos y hemos logrado de esta manera una transformaci\u00f3n el inicio el sentar las bases para una transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds ven\u00edamos de un periodo decadente un proceso de degradaci\u00f3n progresivo no solo una crisis econ\u00f3mica de bienestar social sino una decadencia y para enfrentar una decadencia no hay m\u00e1s que una transformaci\u00f3n profunda una transformaci\u00f3n que es como una revoluci\u00f3n pero en el caso de lo que hemos logrado una transformaci\u00f3n una Revoluci\u00f3n pac\u00edfica las tres transformaciones que han habido en la historia de nuestro pa\u00eds la independencia la reforma la revoluci\u00f3n se tuvieron que hacer con las armas no porque as\u00ed lo aran nuestros pr\u00f3ceres los padres de nuestra patria sino porque as\u00ed se presentaron las circunstancias No tuvieron otra opci\u00f3n otra alternativa Nosotros hemos logrado La haza\u00f1a de llevar a cabo una transformaci\u00f3n igual de profunda como lo fue la independencia como lo fue la reforma como lo fue la Revoluci\u00f3n de 1910 pero de manera pac\u00edfica y eso Tiene un gran valor y hemos llevado a cabo esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica pero al mismo tiempo es una transformaci\u00f3n radical porque que estamos arrancando de ra\u00edz la palabra radical viene de ra\u00edz no es un cambio por encimita estamos arrancando de ra\u00edz el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios que hab\u00eda en nuestro pa\u00eds Este es otro M\u00e9xico [Aplausos] los hechos logramos entre todas entre todos reducir la pobreza en nuestro pa\u00eds y la desigualdad en el tiempo que llevamos 9 millones 500000 personas salieron de la pobreza y en circunstancias dif\u00edciles porque nos afect\u00f3 mucho la pandemia que nos caus\u00f3 mucho dolor y nos tumb\u00f3 la econom\u00eda como no suced\u00eda en 100 a\u00f1os en el pa\u00eds y nos levantamos y salimos adelante por qu\u00e9 Porque no continuamos con la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica que se hab\u00eda impuesto durante el periodo neoliberal o neop porfirista nada de que hay que darle al de arriba porque as\u00ed gotea y salpica al de abajo ustedes saben que la riqueza no es contagiosa ni es permeable si le da al de arriba ah\u00ed se queda que era lo que pasaba se rescataba a banqueros a grandes empresarios porque se dec\u00eda se utilizaba la mentira de que de esa manera se iban a beneficiar los de abajo eso ya no continuo cambiamos esa pol\u00edtica de que si llueve fuerte arriba gotea abajo al  con eso qu\u00e9 hicimos apoyar de abajo hacia arriba Esa fue la f\u00f3rmula apoyar a la mayor\u00eda de nuestro pueblo nos ten\u00edan tambi\u00e9n ap picados con la mentira de que si aumentaba el salario se desataba la inflaci\u00f3n y por eso en 36 a\u00f1os no aument\u00f3 el salario de los trabajadores al contrario se perdi\u00f3 poder de compra poder adquisitivo del salario nosotros no nos guiamos por esa mentira por ese sofisma y aumentamos el salario en el sexenio a m\u00e1s del doble y hubo inflaci\u00f3n no tenemos una inflaci\u00f3n de menos del 5% y fuimos en el mundo el pa\u00eds que m\u00e1s aument\u00f3 el salario de los trabajadores qu\u00e9 logramos con eso que la gente tuviese ingresos para consumir lo b\u00e1sico y a veces hasta lo no b\u00e1sico Y de esa manera se mejor\u00f3 el comercio y la industria preg\u00fantenle a coopel c\u00f3mo le ha ido en el sexenio ha vendido much\u00edsimo m\u00e1s que antes y lo mismo a los de arriba porque cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro [Aplausos] y logramos que haya de nuevo crecimiento econ\u00f3mico y logramos que se tenga r\u00e9cord en reservas del banco de M\u00e9xico y r\u00e9cord tambi\u00e9n en creaci\u00f3n de empleos saben ustedes que ocupamos el tercer lugar entre los pa\u00edses del Mundo con menos desempleo hay empleo pleno en nuestro pa\u00eds y hoy eh vamos a ver qu\u00e9 sucede el lunes pero hasta hoy eh No ha habido en todo el sexenio algo que no se ve\u00eda desde la \u00e9poca de D\u00edaz Ordaz En este gobierno no ha habido devaluaci\u00f3n del peso al contrario se ha fortalecido el [Aplausos] peso funcion nuestro modelo econ\u00f3mico y eso es lo que se demuestra con estas obras aqu\u00ed en el sur de Sinaloa me da mucho gusto porque cuando vine en campa\u00f1a me hicieron el planteamiento de la presa Santa Mar\u00eda que la hab\u00edan dejado eh comenzada inconclusa tirada Y dije Vamos a terminarla y cumplimos ah\u00ed est\u00e1 la presa y lo que menciona el gobernador Rocha terminamos tambi\u00e9n estos dos distritos de riego El Picacho y el de la presa Santa Mar\u00eda 47,000 hect\u00e1reas de riego para el sur de Sinaloa fuimos en la ma\u00f1ana con nuestra presidenta porque Miren qu\u00e9 extraordinario es el que se est\u00e9 llevando a cabo esta transici\u00f3n de manera de como lo que somos hermanos es mi hermana Claudia y fuimos a los pueblos Yaquis y ah\u00ed se est\u00e1 construyendo otro distrito de riego hasta para 60,000 hect\u00e1reas pero ya se concluyeron 30,000 de aqu\u00ed 47 y muy cerca de aqu\u00ed en el norte de Nayarit 42,000 hect\u00e1reas de riego el distrito Alejandro Gazc\u00f3n mercado en total vamos a dejar vamos a entregar m\u00e1s de 120,000 hect\u00e1reas saben cu\u00e1nto hab\u00edan hecho de riego los gobiernos anteriores se sexenios 36 a\u00f1os 200.000 hect\u00e1reas nosotros 6 a\u00f1os 120.000 hect\u00e1reas por eso mucho gusto estar aqu\u00ed inaugurando este distrito de riego agradezco a los ingenieros hidr\u00e1ulicos que nos ayudaron al ingeniero cedri que estuvo a cargo de esta obra desde luego al director de Conagua al Germ\u00e1n Mart\u00ednez que condujo estas obras y mi reconocimiento a Rub\u00e9n Rocha gobernador de Sinaloa no se puede avanzar sin el apoyo de los gobiernos estatales nada m\u00e1s imaginen ustedes 47000 heas de riego kmr de canales much\u00edsimos y C\u00f3mo resolver lo del derecho de v\u00eda es decir que pase el agua hay que hablar hay que conciliar hay que dialogar hay que convencer a ejidatarios a Peque\u00f1os propietarios Pues eso solo se logra si se cuenta con el apoyo de un gobernador que tiene el respaldo y la confianza de el pueblo de Sinaloa como Rub\u00e9n [Aplausos] Rocha por eso Vamos a continuar adelante ya el martes en la ma\u00f1ana le voy a entregar la banda presidencial a la primera mujer presidenta de [Aplausos] M\u00e9xico y que nadie Se quiera pasar de vivo o se confunda porque yo soy [Aplausos] moderado dicen los conservadores que soy radical no soy moderado soy hasta fresa en comparaci\u00f3n con la presidenta ella va a terminar de poner orden en todo el pa\u00eds ya eh lo sintieron en el extranjero all\u00e1 en Europa ech\u00e1ndome la culpa a m\u00ed no si es que ustedes no saben lo que est\u00e1 pasando en M\u00e9xico hay una transformaci\u00f3n hay una aut\u00e9ntica democracia ya no es el tiempo de antes en donde solo dominaba un peque\u00f1o grupo que se sent\u00edan Los Due\u00f1os del pa\u00eds ahora es el pueblo el que manda y el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 que sea una mujer la pr\u00f3xima presidenta presid presid presid y pueden estar pensando cualquier cosa pero la decisi\u00f3n eh Porque yo no digo mentiras porque la mentira es reaccionaria la verdad es Revolucionaria La mentira es de el demonio la verdad es el creador Bueno qui\u00e9n tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no invitar al rey porque no fue capaz de ofrecer disculpa por todas las atrocidades que se cometieron cuando la conquista y cuando la colonizaci\u00f3n porque es mucha su arrogancia su prepotencia y piensan que M\u00e9xico sigue siendo Colonia y tierra de conquista se equivocaron qui\u00e9n tom\u00f3 la decisi\u00f3n la presidenta Esto lo digo con toda Claridad porque el presidente de Espa\u00f1a queriendo quedar bien con el rey dice es un asunto pol\u00edtico y dio a entender de que tuvo que ver conmigo no fue la presidenta la que tom\u00f3 la decisi\u00f3n y una vez que ella tom\u00f3 esa decisi\u00f3n yo lo que hice fue apoyar a mi presidenta pongo Este ejemplo te lo digo a ti puerta para que lo escuches tu ventana no se vayan a confundir porque va a seguir habiendo orden va a seguir promovi\u00e9ndose la paz desde luego atendiendo las causas que originan la violencia la Paz es fruto de la justicia se va a continuar con esa pol\u00edtica porque no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien pero pero si no se entiende de que por encima de todo est\u00e1 el pueblo el inter\u00e9s popular Entonces s\u00ed se hace sentir el estado es decir entonces s\u00ed se tiene que poner orden Lo que ya se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed en Sinaloa hay eh integrantes de las fuerzas armadas con dos prop\u00f3sitos dos prop\u00f3sitos muy claros desde luego con la intenci\u00f3n el deseo de garantizar la paz en Sinaloa El primer prop\u00f3sito Es proteger a los sinaloenses que puedan ir sin temor los ni\u00f1os las ni\u00f1as a la escuela que puedan andar con libertad por las calles eso es lo primero garantizar la paz y lo segundo Aunque parezca eh contradictorio Tambi\u00e9n evitar los enfrentamientos porque no queremos que nadie pierda la vida saben ustedes que lo m\u00e1s preciado es la vida de cualquier ser humano nosotros lo que queremos es la paz y queremos que todos podamos vivir con tranquilidad en nuestro pa\u00eds y por eso proclamamos el humanismo mexicano no es decir es entre ellos y hay Muertos pero es entre ellos no nos duelen todas las p\u00e9rdidas de Vidas humanas y vamos a seguir eh participando en Sinaloa con las fuerzas armadas para evitar los choques para evitar los enfrentamientos y ojal\u00e1 y se entienda de que Todos queremos vivir en paz y no es Eh estigmatizar no nos importa mucho el que\u00e9 dir\u00e1n sobre sinala nosotros lo tenemos muy claro y aqu\u00ed ya se dijo el pueblo de Sinaloa es un pueblo Bueno es un pueblo trabajador es un pueblo que merece respeto y por eso estamos aqu\u00ed porque eh los de la Embajada de Estados Unidos sacaron una notificaci\u00f3n No vayan a Sinaloa no vayan a Culiac\u00e1n Bueno aqu\u00ed estamos nosotros para decir c\u00f3mo no vamos a estar aqu\u00ed y yo conf\u00edo de que pronto las cosas vuelvan a la calma porque durante todo el gobierno no tuvimos ning\u00fan problema fue en estos \u00faltimos d\u00edas en estos \u00faltimos meses por una decisi\u00f3n que tomaron que no fue correcta y que se fragu\u00f3 en el extranjero por eso No aceptamos nosotros el injerencismo no somos Colonia somos un pa\u00eds libre independiente soberano que se aprob\u00f3 la reforma para la guardia nacional un dirigente bueno el dirigente del partido conservador se par\u00f3 a decir a ver y ustedes estar\u00edan de acuerdo en que los delincuentes fuesen catalogados como terroristas para contar con el apoyo de eh gobiernos extranjeros para que se nos metan aqu\u00ed de organizaciones extranjeras ej\u00e9rcitos extranjeros y lo vuelvo a decir se le mand\u00f3 al  porque nosotros vamos a resolver aqu\u00ed nuestros problemas no queremos que vengan de fuera porque que garant\u00eda eh a cualquiera lo pueden catalogar como terrorista y se meten con sus ej\u00e9rcitos y M\u00e9xico repito es un pa\u00eds libre independiente y soberano me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Rosario conoc\u00ed este municipio desde hace muchos a\u00f1os desde que rub fue candidato la primera vez 98 ya llevamos Entonces cu\u00e1ntos a\u00f1os 26 a\u00f1os de conocer el rosar este estamos j\u00f3venes todav\u00eda el motor est\u00e1 a todo lo que da un poco aviada la carrocer\u00eda eso s\u00ed porque estamos aflojado en terracer\u00eda Pero vamos a seguir luchando yo ya me retiro eh voy a seguir luchando por qu\u00e9 Porque me voy a dedicar de tiempo completo a escribir porque quiero seguir contribuyendo con el movimiento la pol\u00edtica bien lo dec\u00eda Claudia que yo sostengo que la pol\u00edtica entre otras cosas es pensamiento y acci\u00f3n y siempre dec\u00eda yo eh que en tiempos de transformaci\u00f3n lo m\u00e1s importante es la acci\u00f3n la acci\u00f3n es convicci\u00f3n cuando se est\u00e1 transformando pero se necesita tambi\u00e9n el pensamiento pensamiento y acci\u00f3n Entonces yo ahora me voy a retirar para el pensamiento para la reflexi\u00f3n porque voy a escribir un libro que me va a llevar bastante tiempo como tres o cu a\u00f1os un libro porque quiero demostrar que la grandeza cultural de M\u00e9xico es la que nos da la fortaleza saben ustedes que lo bueno que somos los mexicanos lo trabajador lo honesto que somos los mexicanos sobre todo los fraternos que somos hasta en nuestras familias todo eso viene desde hace muchos siglos antes de que llegaran Los Invasores europeos ten\u00edamos culturas ten\u00edamos grandes civilizaciones pero como nos invadieron Qu\u00e9 hicieron pues negar todo ese pasado glorioso decir nosotros les trajimos la civilizaci\u00f3n ustedes estaban en la barbarie pues no es as\u00ed Nosotros somos Herederos de grandes culturas y de grandes civilizaciones y por eso el mexicano es excepcional por eso M\u00e9xico es una de las potencias culturales m\u00e1s importantes del mundo por eso siempre salimos adelante los mexicanos podemos enfrentar cualquier calamidad y siempre nos ponemos de pie y seguimos caminando voy a trabajar sobre eso me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes y que viva Rosario que viva Sinaloa Viva M\u00e9xico viv Viva M\u00e9xico viv viva es un es un le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manu obr y la presidenta electa la doctora Claudia uno agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente [Aplausos] [M\u00fasica] noche [M\u00fasica] [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Oh Oh [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:03.639050"
}