{
    "video_id": "LQRugu5BO28",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LQRugu5BO28/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAN_DeB-AnP71-QkloawlLBWOLbsg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LQRugu5BO28",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Parque Ecol\u00f3gico Lago de Texcoco.",
    "video_length_seconds": 4862,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del",
            "start": 16.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco el",
            "start": 19.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 22.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 24.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 27.48,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los",
            "start": 37.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 40.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Shan",
            "start": 43.12,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.01,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pardo la gobernadora constitucional del",
            "start": 48.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez",
            "start": 51.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez la secretaria de medio ambiente",
            "start": 58.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y recursos naturales Mar\u00eda Luisa alborz",
            "start": 61.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez la secretaria de relaciones",
            "start": 67.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "exteriores Alicia",
            "start": 70.28,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "vena el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 75.6,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez",
            "start": 78.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "santoyo el director general del",
            "start": 84.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 87.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 94.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 96.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Juan Pablo deot",
            "start": 99.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el director general del parque",
            "start": 104.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico lago de",
            "start": 106.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Texcoco guz",
            "start": 109.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 114.63,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n representante del frente de",
            "start": 125.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pueblos en defensa de la tierra de",
            "start": 126.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Atenco Mar\u00eda Antonia Trinidad Ram\u00edrez",
            "start": 128.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez tambi\u00e9n representante del",
            "start": 135.879,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "frente de pueblos en defensa de la",
            "start": 138.239,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "tierra de Atenco Arturo Gonz\u00e1lez cando",
            "start": 139.8,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 143.77,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "Ignacio del Valle",
            "start": 151.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Medina Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 155.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 159.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 160.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 162.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 165.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 170.38,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con el mensaje",
            "start": 175.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "deen gobernadora constitucional del",
            "start": 178.84,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 181.319,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez",
            "start": 192.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gracias muchas muchas gracias buenas",
            "start": 195.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tardes c\u00f3mo",
            "start": 197.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos muy contentos y",
            "start": 200.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "contentas agradezco mucho su",
            "start": 203.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "presencia agradezco",
            "start": 206.519,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 209.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "agradezco a todos a los maestros",
            "start": 211.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 213.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transportistas ciudadanos a j\u00f3venes",
            "start": 215.159,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adultos mayores a todos Muchas",
            "start": 217.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 220.959,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "quiero dar la cordial bienvenida a",
            "start": 222.92,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 225.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 228.879,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 231.519,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era maestra Claudia shumba pardo",
            "start": 239.879,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 243.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Mexicanos Sean",
            "start": 248.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienvenidos as\u00ed como a la maestra Mar\u00eda",
            "start": 250.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Luisa alborz Gonz\u00e1lez secretaria del",
            "start": 252.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medio ambiente y recursos naturales del",
            "start": 256.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico semarnap gracias",
            "start": 259.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Luisa por estar aqu\u00ed y ver",
            "start": 262.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cristalizado este deseo tan hermoso que",
            "start": 266.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda a la maestra Alicia bca",
            "start": 268.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores al",
            "start": 271.12,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez antoo director",
            "start": 273.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ejecutivo de Comisi\u00f3n Nacional del Agua",
            "start": 275.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "al maestro Zoe Robledo Aburto director",
            "start": 278.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "general del Instituto Mexicano del",
            "start": 281.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Seguro Social Muchas gracias a la",
            "start": 283.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero licenciado Juan Pablo de boton",
            "start": 286.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la",
            "start": 288.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 291.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "al maestro gutiz director general del",
            "start": 294.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico coco Muchas gracias por",
            "start": 297.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "todo el trabajo que han hecho as\u00ed como",
            "start": 301.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los integrantes del frente de pueblos en",
            "start": 303.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "defensa de la tierra de Atenco",
            "start": 305.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a Trini a C\u00e9sar a",
            "start": 307.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ignacio Arturo muchas muchas",
            "start": 310.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gracias a los medios de comunicaci\u00f3n a",
            "start": 314.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los mexiquenses Es un honor para m\u00ed",
            "start": 317.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poder hablar a nombre del gobierno del",
            "start": 319.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico pero sobre todo a",
            "start": 322.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nombre del pueblo",
            "start": 325.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mexiquense en un d\u00eda que se inscribir\u00e1",
            "start": 327.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds y de nuestro",
            "start": 330.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estado despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha",
            "start": 333.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de vencer obst\u00e1culos que parec\u00edan",
            "start": 336.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "insuperables de so\u00f1ar con una patria m\u00e1s",
            "start": 338.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "justa y fraterna estamos aqu\u00ed en mi",
            "start": 341.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "querido Texcoco un lugar simb\u00f3lico para",
            "start": 344.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico en un momento que no",
            "start": 347.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Se volver\u00e1 a repetir es dif\u00edcil",
            "start": 349.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mencionar que este sexenio est\u00e1 llegando",
            "start": 352.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a su fin y que uno de los hombres m\u00e1s",
            "start": 355.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "grandes he tenido la dicha de conocer de",
            "start": 358.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "forjar un cont trabajo y de construir",
            "start": 362.52,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "memorias en favor de los m\u00e1s necesitados",
            "start": 366.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "va a dejar de ser presidente de la",
            "start": 368.759,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para dar paso a una nueva",
            "start": 370.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "etapa en la historia nacional pero",
            "start": 373.919,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "siendo sucedido por la primera mujer que",
            "start": 377.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dirigir\u00e1 el rumbo del pa\u00eds en la persona",
            "start": 380.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de nuestra compa\u00f1era doctora Claudia sh",
            "start": 385.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pardo a qui tambi\u00e9n agradezco su",
            "start": 388.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presencia y su",
            "start": 392.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "liderazgo Parece que fue ayer cuando",
            "start": 394.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 la presidencia de un pa\u00eds",
            "start": 398.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lastimado por las consecuencias de la",
            "start": 402.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "larga noche del abandono de la",
            "start": 405.36,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y del saqueo para con",
            "start": 408.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "responsabilidad fiel a sus convicciones",
            "start": 412.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y guiado por el amor a esta tierra dio",
            "start": 415.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "inicio la",
            "start": 418.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica y combatir sin",
            "start": 420.479,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "descanso la impunidad la desigualdad la",
            "start": 423.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y los privilegios de unos",
            "start": 427.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cuantos que creyeron que eran due\u00f1os de",
            "start": 430.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico usted presidente inici\u00f3",
            "start": 433.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "priorizando siempre a los que m\u00e1s lo",
            "start": 436.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "necesitaban y acu\u00f1ando una frase que es",
            "start": 438.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gu\u00eda e Inspiraci\u00f3n de quienes seguimos",
            "start": 441.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trabajando por mejorar la vida de la",
            "start": 444.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gente por el bien de todos primero los",
            "start": 446.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pobres en este",
            "start": 449.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sexenio Los",
            "start": 452.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Humildes Los despose\u00eddos los olvidados",
            "start": 454.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por fin tuvieron voz y un estado que los",
            "start": 458.479,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Atendi\u00f3 y que los escuch\u00f3 por primera",
            "start": 461.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vez en d\u00e9cadas Un gobierno sembr\u00f3 la",
            "start": 464.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "semilla del bienestar recorriendo cada",
            "start": 466.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una de nuestras comunidades y cumpliendo",
            "start": 468.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el principio fundamental de nuestro",
            "start": 471.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "movimiento que es generar un crecimiento",
            "start": 473.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico con justicia social el pueblo",
            "start": 475.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Mex est\u00e1 agradecido con usted aqu\u00ed donde",
            "start": 478.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el poeta nezahualcoyo dijera nada es",
            "start": 482.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para siempre en la Tierra solo un poco",
            "start": 486.039,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aunque sea de Jade se quiebra",
            "start": 488.96,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aunque sea de oro se rompe Aunque su",
            "start": 492.199,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "plumaje sea de Quetzal se desgarra",
            "start": 494.879,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quiero agradecerle en nombre de todo el",
            "start": 498.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pueblo del Estado de M\u00e9xico su labor por",
            "start": 499.639,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta tierra y por cada Rinc\u00f3n de nuestro",
            "start": 501.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds asegur\u00e1ndole que esta casa de",
            "start": 504.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres trabajadoras lo",
            "start": 507.039,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 siempre en la memoria pero sobre",
            "start": 509.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "todo en el coraz\u00f3n manteniendo vivo su",
            "start": 511.879,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legado y ejerciendo el servicio p\u00fablico",
            "start": 514.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inspirados en su ejemplo Muchas gracias",
            "start": 516.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es por eso que la",
            "start": 519.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico del \u00e1",
            "start": 523.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Texcoco es m\u00e1s all\u00e1 de un ser de ser un",
            "start": 527.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gran paso para que nuestro lago resurja",
            "start": 530.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es un homenaje a las y los pobladores",
            "start": 532.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que defendieron esta tierra en cada uno",
            "start": 535.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de los episodios m\u00e1s tristes que que",
            "start": 537.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desgraciadamente vivimos en el estado es",
            "start": 539.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una muestra de que el bien",
            "start": 542.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "siempre vence al mal y que las causas",
            "start": 543.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "justas la defensa de la vida del medio",
            "start": 546.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ambiente del territorio est\u00e1n destinadas",
            "start": 548.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a vencer tarde que temprano en este",
            "start": 551.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "lugar donde algunos solo vieron un",
            "start": 554.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "negocio millonario que pon\u00eda en riesgo",
            "start": 555.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el medio ambiente y la sustentabilidad",
            "start": 558.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de las comunidades Hoy vemos Esperanza",
            "start": 559.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque pudimos detener un error garrafal",
            "start": 562.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que nos hubiera costado el desastre el",
            "start": 565.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico del lago de tcoco es el",
            "start": 567.959,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "rescate de la mayor reserva territorial",
            "start": 570.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "del Valle de M\u00e9xico y representa la",
            "start": 572.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la vida por m\u00e1s de",
            "start": 575.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "14,000 hect\u00e1reas beneficiando a 12.5",
            "start": 576.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de habitantes con una inversi\u00f3n",
            "start": 580.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 4,500 millones de pesos y",
            "start": 582.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "generando m\u00e1s de 7600 puestos de trabajo",
            "start": 586.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "para los municipios cercanos el lago de",
            "start": 589.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Texcoco sigue siendo el mayor espacio",
            "start": 591.959,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "territorial para captar y almacenar el",
            "start": 594.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "agua de lluvia es una obra que sin duda",
            "start": 596.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1 combatir el impacto del cambio",
            "start": 598.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico y la es quez del agua y el",
            "start": 600.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s h\u00eddrico una obra que no podr\u00eda",
            "start": 602.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ser posible sin la sensibilidad y el",
            "start": 605.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "compromiso que el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 608.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador siempre mostr\u00f3 por",
            "start": 610.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta causa por ello Es un honor para el",
            "start": 612.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblo de Texcoco y del estado de M\u00e9xico",
            "start": 615.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que haer esta obra esta inauguraci\u00f3n",
            "start": 618.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "suma a las grandes acciones emprendidas",
            "start": 621.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por este gobierno y as\u00ed como otras obras",
            "start": 624.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como el tren insurgente como el revus",
            "start": 627.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Chalco Santa Marta como el Aeropuerto",
            "start": 629.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles tren Maya y",
            "start": 631.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otras m\u00e1s nos sentimos orgullosos de",
            "start": 633.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esta obra que en donde d\u00eda a d\u00eda se va a",
            "start": 636.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ir trabajando No solamente la parte de",
            "start": 639.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Justicia social sino tambi\u00e9n el",
            "start": 642.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "humanismo Hoy vemos y escuchamos en sus",
            "start": 643.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mensajes se\u00f1or presidente la gran",
            "start": 646.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "humildad con la que dice al pueblo de",
            "start": 648.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gracias por haberlo acompa\u00f1ado en",
            "start": 650.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tantas luchas para finalmente ver",
            "start": 653.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "germinar los frutos de la transformaci\u00f3n",
            "start": 655.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sepa usted que tambi\u00e9n es el mismo",
            "start": 658.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pueblo noble y sabio quien le responde",
            "start": 660.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "con amor y sinceridad Gracias se\u00f1or",
            "start": 662.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente gracias por todo lo que nos",
            "start": 665.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ha dado Gracias por todos los programas",
            "start": 668.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de bienestar que nos ha contribuido al",
            "start": 671.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestra gente Muchas",
            "start": 673.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gracias Gracias por apoyar a nuestros",
            "start": 675.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adultos mayores a nuestras personas con",
            "start": 677.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "discapacidad a nuestra producci\u00f3n para",
            "start": 679.959,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el bienestar a nuestros fertilizantes a",
            "start": 682.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra a la cl\u00ednica es",
            "start": 685.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestra a",
            "start": 687.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "trabas a nuestras beco juz a todos y",
            "start": 690.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cada uno que apoy\u00f3 Muchas gracias pero",
            "start": 694.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre todo gracias por la libertad",
            "start": 697.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Gracias por la honestidad Gracias por la",
            "start": 700.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "justicia Gracias por luchar por",
            "start": 702.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "transformar hacer historia y cambiar",
            "start": 704.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nuestras vidas gracias por esa sonrisa",
            "start": 706.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Gracias por no Rendirse jam\u00e1s por no",
            "start": 709.8,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "claudicar por la transformaci\u00f3n de",
            "start": 712.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en pocas palabras se\u00f1or",
            "start": 714.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente Gracias poro am a su pueblo",
            "start": 716.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 720.399,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "gracias presente pres",
            "start": 728.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "pres presente pres presente con el",
            "start": 732.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "presidente presente presente con el",
            "start": 737.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "presidente presente presente con el",
            "start": 741.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 745.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 749.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 754.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "director general de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 757.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del Agua ingeniero Germ\u00e1n Arturo",
            "start": 759.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 762.88,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 765.63,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "santoyo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 769.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 772.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos do Claudia",
            "start": 774.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 779.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "maestra Delfina mucho gusto saludarla",
            "start": 781.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "nuevamente Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez",
            "start": 784.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del Estado de",
            "start": 786.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico canciller Alicia barcena Ibarra",
            "start": 789.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 792.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "maestra Mar\u00eda Luisa alborz Gonz\u00e1lez",
            "start": 794.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y recursos",
            "start": 797.399,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "naturales maestro zoer Robledo",
            "start": 799.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Aburto director general del Instituto",
            "start": 803.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social licenciado",
            "start": 805.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton Gran compa\u00f1ero",
            "start": 808.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienvenido Saludos arquitecto Jos\u00e9",
            "start": 812.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ignacio cheverr\u00eda director general del",
            "start": 815.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco un",
            "start": 817.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "saludo muy especial a las mujeres y",
            "start": 820.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hombres de las comunidades aleda\u00f1as a",
            "start": 824.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este parque especialmente al frente de",
            "start": 826.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pueblos en defensa de la",
            "start": 829.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 833.72,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Trini",
            "start": 835.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Nacho Arturo",
            "start": 836.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar y muchos otros que siempre",
            "start": 839.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estuvieron presentes en la",
            "start": 842.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de este ahora bello",
            "start": 844.399,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "parque bello espacio ecol\u00f3gico su",
            "start": 847.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n fue importante para llegar",
            "start": 850.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con \u00e9xito a este punto es un privilegio",
            "start": 852.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estar en este parque ecol\u00f3gico ubicado",
            "start": 855.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en tierras donde el pasado se entrelaza",
            "start": 858.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el presente y la naturaleza se abre",
            "start": 860.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "paso a trav\u00e9s de la historia en esta",
            "start": 863.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n floreci\u00f3 la grandeza de la",
            "start": 866.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda hidr\u00e1ulica del Rey",
            "start": 868.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nezahualcoyot pionero en el manejo",
            "start": 869.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sustentable del entorno hidrol\u00f3gico y",
            "start": 872.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quien construy\u00f3 el albarrad\u00f3n que separ\u00f3",
            "start": 874.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las aguas de Texcoco de las de",
            "start": 877.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenostitlan hoy bajo el liderazgo del",
            "start": 879.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador concluimos un",
            "start": 882.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proyecto que rescata a esta regi\u00f3n",
            "start": 885.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ancestral En beneficio de todo el Valle",
            "start": 887.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico se trata de un proyecto que",
            "start": 890.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "trasciende la Esfera ambiental",
            "start": 893.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gica y cultural su ubicaci\u00f3n en",
            "start": 894.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "una zona de regulaci\u00f3n de escurrimientos",
            "start": 898.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo hace prioritario para el control de",
            "start": 900.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "inundaciones con el parque ecol\u00f3gico",
            "start": 903.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco y la declaraci\u00f3n del",
            "start": 905.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida se asegura que",
            "start": 908.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta superficie no sea presa nuevamente",
            "start": 910.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de intereses inmobiliarios o que se",
            "start": 913.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "intente construir otra vez un aeropuerto",
            "start": 916.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en una zona sin vocaci\u00f3n para ello para",
            "start": 918.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la Conagua fue un orgullo trabajar con",
            "start": 921.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones locales",
            "start": 924.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estatales y federales la sec del medio",
            "start": 926.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ambiente s\u00edmbolo del compromiso con la",
            "start": 929.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y restauraci\u00f3n de nuestros",
            "start": 932.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ecosistemas con la apertura de este",
            "start": 936.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "espacio al p\u00fablico se podr\u00e1 disfrutar de",
            "start": 938.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un lugar de esparcimiento y contacto con",
            "start": 941.16,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 943.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "naturaleza fue construido con una",
            "start": 944.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 5500 millones de pesos para",
            "start": 946.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "beneficiar directamente a 12500 personas",
            "start": 950.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero su influencia es a todo el Valle de",
            "start": 954.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los trabajos se enfocaron en la",
            "start": 957.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n Ambiental de especies",
            "start": 960.759,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nativas la organizaci\u00f3n del sistema",
            "start": 962.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gico lagunar que incluye la",
            "start": 964.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del Lago navor Carrillo",
            "start": 967.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "las deformaciones hundimientos ya",
            "start": 970.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estaban en muy malas condiciones en este",
            "start": 972.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lago as\u00ed como en la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 975.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "infraestructura Vial al exterior y",
            "start": 977.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "interior del parque con agua ha",
            "start": 980.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "trabajado adem\u00e1s con las comunidades",
            "start": 983.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "colindantes en acciones como el",
            "start": 984.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "desasolve de los principales r\u00edos y el",
            "start": 987.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "drench malhuacan 2 en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 989.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el frente de pueblos en defensa de la",
            "start": 992.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tierra concluimos 10 represas en una",
            "start": 994.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "zona para conservaci\u00f3n de suelos tambi\u00e9n",
            "start": 997.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "firmamos un convenio para regularizar",
            "start": 1000.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus pozos agr\u00edcolas que estos pozos",
            "start": 1003.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas sean concordantes con el",
            "start": 1005.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sistema hidrol\u00f3gico del parque de",
            "start": 1008.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Texcoco en s\u00edntesis el pelt proyecto",
            "start": 1011.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico del Lago tescoco es m\u00e1s que un",
            "start": 1015.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "espacio verde es s\u00edmbolo de nuestra",
            "start": 1018.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n por hacer las cosas bien y",
            "start": 1020.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "por construir un futuro donde la",
            "start": 1022.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "naturaleza y el ser humano coexistan en",
            "start": 1025.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "armon\u00eda Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1028.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por esta gran obra que se entrega al",
            "start": 1030.919,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 1033.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Texcoco estoy seguro estoy seguro que la",
            "start": 1035.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shen con sus",
            "start": 1039.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conocimientos y su inter\u00e9s por el la",
            "start": 1041.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del agua va a dar un buen",
            "start": 1045.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mensajes Si conservamos y mejoramos",
            "start": 1049.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la el flujo hidrol\u00f3gico en esta zona",
            "start": 1053.72,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a",
            "start": 1056.52,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1057.63,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "todos a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 1073.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "palabra ambiente y recursos naturales",
            "start": 1077.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "maestra Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 1080.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Buenas tardes a todas y a todos",
            "start": 1088.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente presidenta",
            "start": 1091.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobernadora y a las comunidades de los",
            "start": 1094.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pueblos de orente que el d\u00eda de hoy",
            "start": 1097.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ac\u00e1 y gracias Gracias por",
            "start": 1099.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "permitirme compartir algunas palabras",
            "start": 1102.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con ustedes a las y los compa\u00f1eros del",
            "start": 1105.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "frente Muchas",
            "start": 1107.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gracias con la apertura del parque",
            "start": 1109.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico lago de Texcoco se reescribe",
            "start": 1112.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la historia del oriente del Valle de",
            "start": 1115.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a trav\u00e9s del uso de los espacios",
            "start": 1117.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos como este Gran Parque se le",
            "start": 1120.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entrega a la poblaci\u00f3n una zona que",
            "start": 1123.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estaba destinada a ser un s\u00edmbolo de",
            "start": 1125.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que solo pretend\u00eda",
            "start": 1128.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representar los intereses de una minor\u00eda",
            "start": 1131.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico fue",
            "start": 1134.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por varios aos v\u00edctima de intereses",
            "start": 1137.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y econ\u00f3micos la especulaci\u00f3n",
            "start": 1140.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inmobiliaria creada por gobiernos",
            "start": 1143.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "neoliberales dividi\u00f3 a los pueblos a las",
            "start": 1146.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comunidades a las familias sembrando",
            "start": 1150.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "odio y",
            "start": 1153.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desconfianza hacia las",
            "start": 1155.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instituciones buscaron secar el ago pero",
            "start": 1157.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el agua siempre regresa al agua a partir",
            "start": 1160.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de diciembre del",
            "start": 1164.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "2018 la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1166.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la forma de hacer gobierno bajo",
            "start": 1169.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el compromiso por el bien de M\u00e9xico",
            "start": 1172.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "primero los pobres las decisiones de",
            "start": 1175.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobierno se toman desde el territorio no",
            "start": 1182.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en el escritorio ponemos al centro a las",
            "start": 1186.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comunidades y trabajamos con ellas para",
            "start": 1189.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "rescatar el ago que se niega a morir y",
            "start": 1192.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que represente el cuerpo de agua y",
            "start": 1196.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene el vaso regulador h\u00eddrico",
            "start": 1198.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y clim\u00e1tico m\u00e1s importante de la regi\u00f3n",
            "start": 1201.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es un rescate biol\u00f3gico cultural y",
            "start": 1204.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "social el camino No ha sido f\u00e1cil el 22",
            "start": 1208.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de marzo del 2022 se decret\u00f3 el \u00e1rea de",
            "start": 1212.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de recursos naturales lago de",
            "start": 1216.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Texcoco que abarca un poco m\u00e1s de 14,000",
            "start": 1219.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que est\u00e1 ubicado en cinco",
            "start": 1222.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "municipios del estado de M\u00e9xico y 10",
            "start": 1224.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ejidos con los que estamos trabajando",
            "start": 1227.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este proceso enfrent\u00f3 la oposici\u00f3n de",
            "start": 1230.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los sectores econ\u00f3micos y pol\u00edticos pero",
            "start": 1233.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los pueblos que se",
            "start": 1237.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encontraban divididos y confundidos por",
            "start": 1238.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1241.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n el \u00e1rea natural lago de",
            "start": 1242.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Texcoco es h\u00e1bitat de m\u00e1s de 60 por de",
            "start": 1245.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la diversidad de aves del Estado de",
            "start": 1249.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como el pato mexicano es un",
            "start": 1251.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "refugio para m\u00e1s de 150,000 aves",
            "start": 1254.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "migratorias en junio del 2022 fue",
            "start": 1257.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "designado como sitio ramsar por ser un",
            "start": 1261.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "humedal de importancia",
            "start": 1264.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "internacional reconocer a las y los",
            "start": 1267.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del frente de los pueblos en",
            "start": 1269.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "defensa de la tierra Muchas gracias",
            "start": 1272.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros Con quienes",
            "start": 1275.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 1277.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "trabajado de la mano bajo una visi\u00f3n de",
            "start": 1282.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la Cuenca nos brindaron su",
            "start": 1286.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "confianza Y caminamos desde la monta\u00f1a",
            "start": 1290.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hasta la zona lacustre para aprender de",
            "start": 1293.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sus saberes ancestrales Muchas gracias",
            "start": 1296.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la Conagua el imta la",
            "start": 1299.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "conabio Se elabor\u00f3 el programa h\u00eddrico",
            "start": 1304.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n documento gu\u00eda para",
            "start": 1307.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "coordinar acciones de recuperaci\u00f3n",
            "start": 1309.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gica de la subcuenca nuestra",
            "start": 1312.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "incidencia va desde la monta\u00f1a en los",
            "start": 1315.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "montes y bosques de tetepetl stoc donde",
            "start": 1317.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con el apoyo del parque ecol\u00f3gico lago",
            "start": 1321.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Texcoco construimos 10 repros para la",
            "start": 1324.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "infiltraci\u00f3n de agua y retenci\u00f3n de",
            "start": 1327.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "azolves y tres humedales para el",
            "start": 1329.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tratamiento de las aguas residuales como",
            "start": 1332.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "parte de las actividades del programa",
            "start": 1335.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hidroagr\u00edcola el cual est\u00e1 alineado al",
            "start": 1337.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "proyecto manos a la Cuenca utilizando",
            "start": 1340.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los saberes ancestrales implement\u00f3 la",
            "start": 1343.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de terraceo y hemos reforestado",
            "start": 1345.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estado en 11 comunidades trabajando",
            "start": 1348.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "directamente con la gente 111 hect\u00e1reas",
            "start": 1350.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sembrando 40,000 plantas como pino",
            "start": 1354.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maguei Nopal entre otras especies se",
            "start": 1357.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 un vivero comunitario se",
            "start": 1361.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "recuperaron ollas de captaci\u00f3n jag\u00fceyes",
            "start": 1364.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y Se realizaron capacitaciones a las",
            "start": 1367.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "brigadas contraincendios que se crearon",
            "start": 1369.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con motivo de este proyecto tambi\u00e9n se",
            "start": 1372.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabaja en los municipios impactados por",
            "start": 1375.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n minera la cual devast\u00f3 mucho",
            "start": 1378.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de los cerros de la zona contribuyendo a",
            "start": 1381.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la crisis h\u00eddrica de los 30 bancos de",
            "start": 1384.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "materiales que se ten\u00edan una",
            "start": 1387.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n federal y hemos clausurado",
            "start": 1389.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "25 y de la mano del gobierno de la",
            "start": 1391.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez se trabaja en la",
            "start": 1394.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de aquellos con responsabilidad",
            "start": 1396.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Estatal a trav\u00e9s de la conam se ha",
            "start": 1400.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "impulsado m\u00e1s de 180 proyectos",
            "start": 1403.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ambientales y agr\u00edcolas con social de",
            "start": 1405.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "31.6 millones de pesos dirigidos a",
            "start": 1409.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fortalecer el campo que sirve como zona",
            "start": 1412.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de amortiguamiento y de contenci\u00f3n de la",
            "start": 1415.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n de la Mancha urbana en la",
            "start": 1418.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "parte m\u00e1s baja de la subcuenca se han",
            "start": 1421.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "construido seis bordos con una longitud",
            "start": 1423.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 4 km as\u00ed como ocho vertederos",
            "start": 1425.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "estas estructuras evitar\u00e1n que el agua",
            "start": 1430.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se estanque y dar\u00e1n cause a los",
            "start": 1432.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "excedentes en temporadas de lluvia as\u00ed",
            "start": 1435.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed fortalecemos las actividades",
            "start": 1438.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ancestrales como el cultivo del mosco el",
            "start": 1440.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "agua la producci\u00f3n de tequesquite y la",
            "start": 1443.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de algas pirulina para el",
            "start": 1446.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del campo como la",
            "start": 1449.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la CFE se logr\u00f3 atender",
            "start": 1451.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "solicitudes para favorecer la",
            "start": 1454.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del consumo de energ\u00eda de 10",
            "start": 1456.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "unidades de riego y se instalaron panes",
            "start": 1459.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "les orares en dos unidades de riego para",
            "start": 1462.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el mismo efecto Por otra parte se dot\u00f3",
            "start": 1465.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de tractores e implementos a tres ejidos",
            "start": 1468.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dentro del \u00e1rea natural protegida se",
            "start": 1471.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 la perforaci\u00f3n de 10 posos y",
            "start": 1474.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "actualmente estamos en proceso de",
            "start": 1476.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "equipamiento de siete de ellos En 2024",
            "start": 1478.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se incorpor\u00f3 al Estado de M\u00e9xico el",
            "start": 1481.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida y a la fecha se",
            "start": 1484.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "han registrado",
            "start": 1487.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "345 Sembradores con el apoyo del parque",
            "start": 1488.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico hemos cuudado con la",
            "start": 1491.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de caminos y acceso a Las",
            "start": 1494.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "parcelas en los ejidos de tocuila y",
            "start": 1496.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Atenco para la reconexi\u00f3n de los nueve",
            "start": 1499.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "r\u00edos de oriente con el lago de Texcoco",
            "start": 1501.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se han emprendido acciones de",
            "start": 1504.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "saneamiento como el desasolve de siete",
            "start": 1506.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "R\u00edos la construcci\u00f3n de humedales",
            "start": 1508.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "comunitarios as\u00ed como la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 1511.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la laguna xalapango mediante la",
            "start": 1513.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una estructura de",
            "start": 1516.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "control con el fin de blindar el",
            "start": 1517.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "territorio de presiones inmobiliarias Se",
            "start": 1520.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "realizaron los ordenamientos ecol\u00f3gicos",
            "start": 1522.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunitarios en los municipios de",
            "start": 1525.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tepetlastoque y Atenco el primero ya",
            "start": 1527.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1 publicado el segundo con el apoyo",
            "start": 1530.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "del presidente municipal electo C\u00e9sar",
            "start": 1532.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del Valle podr\u00e1 ser publicado en enero",
            "start": 1534.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1537.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "2025 Asimismo el gobierno de la cuarta",
            "start": 1538.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha emprendido diversas",
            "start": 1541.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "acciones de Justicia social en el",
            "start": 1543.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipio de Atenco como la construcci\u00f3n",
            "start": 1546.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "del nuevo pante\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 1548.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "C\u00e1rcamo la construcci\u00f3n de una cancha de",
            "start": 1551.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol y la pista de atletismo en el",
            "start": 1553.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parque gidal los aguu",
            "start": 1556.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con la intervenci\u00f3n de la Sedatu Se",
            "start": 1558.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "realizaron 10 obras del programa de",
            "start": 1560.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejoramiento Urbano en Atenco y",
            "start": 1562.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tepetlastoque",
            "start": 1565.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la preparatoria oficial n\u00famero 13 en",
            "start": 1588.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior aqu\u00ed mismo donde",
            "start": 1591.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quer\u00edan hacer un aeropuerto este a\u00f1o",
            "start": 1593.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la construcci\u00f3n de una",
            "start": 1596.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "universidad Benito Ju\u00e1rez con cinco",
            "start": 1598.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "carreras de las",
            "start": 1605.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuales dos ser\u00e1n en materia ambiental",
            "start": 1607.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes no deber\u00e1n esperar a que se",
            "start": 1611.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "termine la construcci\u00f3n pues desde enero",
            "start": 1614.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o iniciaron las clases de la",
            "start": 1617.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "carrera de Medicina integral y salud",
            "start": 1620.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comunitaria en una sede",
            "start": 1622.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alterna para garantizar el derecho",
            "start": 1627.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "humano al agua entre 2019 y",
            "start": 1630.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1637.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "2023 educaci\u00f3n y",
            "start": 1641.039,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con educaci\u00f3n",
            "start": 1644.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n para garantizar el",
            "start": 1652.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "derecho humano al agua entre 2019 y 2023",
            "start": 1654.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se notificaron 47 t\u00edtulos de concesi\u00f3n",
            "start": 1658.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que representan m\u00e1s de 18 millones de",
            "start": 1661.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos anuales para",
            "start": 1665.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de las y de los",
            "start": 1667.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pobladores de la regi\u00f3n antes de",
            "start": 1669.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "concluir me gustar\u00eda compartirles dos",
            "start": 1671.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hechos hist\u00f3ricos primero el 30 de junio",
            "start": 1673.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado nuestro presidente",
            "start": 1677.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "reintegros al Ejido de Atenco 430",
            "start": 1679.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "parcelas que constituyen",
            "start": 1682.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "186.5",
            "start": 1685.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1687.46,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas estas tierras son para uso",
            "start": 1690.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "exclusivo agr\u00edcola y este a\u00f1o se tienen",
            "start": 1693.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "listas 81 parcelas para su reintegraci\u00f3n",
            "start": 1697.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que representa",
            "start": 1701.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "48.96 hect y la segunda es la",
            "start": 1703.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del hital general de 60",
            "start": 1706.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "camas Ims bienestar en Atenco que a la",
            "start": 1709.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fecha lleva un avance en",
            "start": 1712.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de m\u00e1s del 75 por. el lago",
            "start": 1718.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de Texcoco tiene un alto valor hist\u00f3rico",
            "start": 1723.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y arqueol\u00f3gico para nuestra identidad",
            "start": 1725.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como mexicanas y como mexicanos est\u00e1",
            "start": 1728.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "plasmado en nuestro escudo nacional y",
            "start": 1730.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "represente el v\u00ednculo entre nuestros",
            "start": 1733.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1736.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "originarios iciones ancestrales y el",
            "start": 1737.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuidado del medio ambiente es as\u00ed que se",
            "start": 1739.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ha logrado recuperar este espacio como",
            "start": 1742.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un ejemplo de Justicia social y",
            "start": 1745.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ambiental y se ha levantado un",
            "start": 1747.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estandarte de la lucha por la defensa de",
            "start": 1749.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la vida quisieron secar el lago",
            "start": 1752.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "quisieron borrar la historia pero los",
            "start": 1754.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pueblos son sabios y han decidido para",
            "start": 1757.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su bien y con mucho coraz\u00f3n decimos que",
            "start": 1759.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "siga la cuarta transformaci\u00f3n Much\u00edsimas",
            "start": 1762.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1765.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1777.04,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1779.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "director general del parque ecol\u00f3gico",
            "start": 1782.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco maestro i\u00f1aqui",
            "start": 1785.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda",
            "start": 1788.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Buenas",
            "start": 1791.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tardes licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1793.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Obrador presidencia constitucional de",
            "start": 1797.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos doctora",
            "start": 1799.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Claudia Shan pardo presidenta",
            "start": 1802.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "constitucional electa de los Estados",
            "start": 1804.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 1806.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez gobernadora constitucional del",
            "start": 1809.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico maestra Mar\u00eda Luisa",
            "start": 1811.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "albores secretaria de medio ambiente y",
            "start": 1814.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "recursos naturales maestra Alicia barce",
            "start": 1816.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nabarra secretaria de relaciones",
            "start": 1819.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "exteriores ingeniero Germ\u00e1n Arturo",
            "start": 1823.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez antoo director general de la",
            "start": 1826.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua maestro zoer",
            "start": 1829.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Robledo",
            "start": 1832.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Aburto licenciado Juan Pablo de boton",
            "start": 1833.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la",
            "start": 1836.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 1839.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "representantes del frente de pueblos en",
            "start": 1841.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "defensa de la tierra Trini",
            "start": 1844.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n Arturo",
            "start": 1847.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Nacho colegas",
            "start": 1850.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "colaboradores amigos y amigas de todas",
            "start": 1854.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las comunidades del y del resto del",
            "start": 1856.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Valle que nos acompa\u00f1an Sean bienvenidos",
            "start": 1859.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a su parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco un",
            "start": 1862.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "proyecto de Justicia social y ambiental",
            "start": 1865.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que el 22 de marzo de 2022 se convirti\u00f3",
            "start": 1869.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por decreto presidencial en un \u00e1rea",
            "start": 1872.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "natural protegida conformada por poco",
            "start": 1875.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 14000 hect\u00e1reas En beneficio de",
            "start": 1877.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "todas las poblaciones del Valle de",
            "start": 1880.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero en particular de las m\u00e1s",
            "start": 1881.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "vulnerables hist\u00f3ricamente el lago de",
            "start": 1885.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Texcoco ha ocupado un lugar importante",
            "start": 1888.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en la visi\u00f3n que han tenido diferentes",
            "start": 1890.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proyectos pol\u00edticos territoriales y de",
            "start": 1891.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "infraestructura en el Valle de M\u00e9xico a",
            "start": 1894.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "causa de estas intervenciones a lo largo",
            "start": 1896.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de 500 a\u00f1os se desecar casi en su",
            "start": 1898.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "totalidad los cinco lagos que conforman",
            "start": 1901.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que fue el Antiguo lago de Texcoco",
            "start": 1905.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Zumpango y jaltocan al norte so chimico",
            "start": 1906.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y Chalco al sur y Texcoco en la zona",
            "start": 1910.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "central y la m\u00e1s baja de la Cuenca",
            "start": 1913.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gracias a la Valiente y defensa de los",
            "start": 1916.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pueblos del oriente del Valle como San",
            "start": 1918.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Juan como San Salvador Atenco nayac San",
            "start": 1921.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Juan yulco San Luis huejotla San",
            "start": 1925.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Francisco chimalpa por solo mencionar",
            "start": 1929.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "algunos y a la firme decisi\u00f3n del",
            "start": 1931.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal actual se logran",
            "start": 1933.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "conservar hoy los \u00faltimos espacios que",
            "start": 1936.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "existen de este sistema tanto arriba en",
            "start": 1938.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las monta\u00f1as como abajo aqu\u00ed abajo en el",
            "start": 1941.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "valle falta trabajo por hacer pero este",
            "start": 1944.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "definitivo mantiene viva la oportunidad",
            "start": 1948.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de reimaginar una mejor relaci\u00f3n de",
            "start": 1950.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todos los que habitamos la Cuenca",
            "start": 1953.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gica de M\u00e9xico con su",
            "start": 1954.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ecolog\u00eda como las 100,000 aves",
            "start": 1957.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "residentes permanentes en los cinco",
            "start": 1960.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lagos o las 200,000 aves que migran",
            "start": 1961.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desde alasca y Canad\u00e1 hasta Sudam\u00e9rica y",
            "start": 1964.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que a\u00fan pasan por aqu\u00ed cada",
            "start": 1966.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "invierno a lo largo del tiempo el lago",
            "start": 1969.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de Texcoco Ha sido tanto denostado por",
            "start": 1972.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "su condici\u00f3n salobre como protegido por",
            "start": 1975.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "su historia su M\u00edstica y su relaci\u00f3n con",
            "start": 1978.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las poblaciones ribere\u00f1as del oriente es",
            "start": 1981.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importante recalcar su potencial para",
            "start": 1984.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "almacenar agua y regular inundaciones",
            "start": 1986.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "calor carbono ozono y emisiones de",
            "start": 1989.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "part\u00edculas del suelo entre muchos m\u00e1s",
            "start": 1992.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "beneficios la designaci\u00f3n del parque",
            "start": 1994.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "como \u00e1rea natural protegida Busca",
            "start": 1997.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "apostar por el futuro del Valle de",
            "start": 2000.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como un \u00e1rea de regeneraci\u00f3n e",
            "start": 2002.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n a trav\u00e9s de infraestructuras",
            "start": 2005.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bioculturales",
            "start": 2007.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "verdes y azules de energ\u00edas limpias y de",
            "start": 2008.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "manejo integral de residuos y afluentes",
            "start": 2012.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es un oportunidad para replantear la",
            "start": 2015.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre habitantes fauna y flora",
            "start": 2018.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que compartimos este espacio con su",
            "start": 2022.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ecolog\u00eda y con su ecolog\u00eda en general el",
            "start": 2024.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "proyecto Est\u00e1 compuesto por diversas",
            "start": 2028.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "zonas inundables por humedales que",
            "start": 2030.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "permiten un mejor manejo de excedentes",
            "start": 2033.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de agua en temporada de lluvias y",
            "start": 2036.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "regeneran h\u00e1bitat funcionamiento",
            "start": 2038.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gico y los ricos procesos de",
            "start": 2040.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comunidades en el lugar se trata de un",
            "start": 2043.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ejemplo de clase mundial de",
            "start": 2046.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "infraestructuras suaves y",
            "start": 2048.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "multifuncionales para refrendar el",
            "start": 2051.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compromiso y voluntad social en el",
            "start": 2054.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "parque existen espacios con m\u00faltiples",
            "start": 2056.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instalaciones deportivas y de",
            "start": 2058.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "equipamiento que permiten actividades",
            "start": 2061.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "educativas culturales recreativas y de",
            "start": 2063.72,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "servicios a la la comunidad estos nuevos",
            "start": 2066.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "espacios buscan convertirse en parte de",
            "start": 2069.879,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la vida cotidiana de la zona oriente del",
            "start": 2072.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Valle de M\u00e9xico Al promover alternativas",
            "start": 2074.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de vida m\u00e1s justas saludables y",
            "start": 2077.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sustentables principalmente para las",
            "start": 2080.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "familias y",
            "start": 2082.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con esta mirada herencia de una",
            "start": 2084.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "larga trayectoria de propuestas de",
            "start": 2088.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n para la zona que datan m\u00e1s",
            "start": 2090.159,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de un siglo y medio como las del",
            "start": 2092.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ingeniero Francisco de Garay o las de",
            "start": 2094.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "migel el de Quevedo o m\u00e1s recientemente",
            "start": 2097.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la de manos a la",
            "start": 2100.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Cuenca el parque ecol\u00f3gico de ecol\u00f3gico",
            "start": 2102.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco invita a reencontrarse",
            "start": 2105.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con el ecosistema de la Cuenca",
            "start": 2108.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gica de M\u00e9xico esto permite a",
            "start": 2110.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "visitantes ajenos a la zona reconocer",
            "start": 2113.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los ciclos del clima de la regi\u00f3n",
            "start": 2115.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reconectar con ellos y revalorizar su",
            "start": 2117.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rol en la rica biodiversidad de la",
            "start": 2120.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n as\u00ed como en actividades agr\u00edcolas",
            "start": 2122.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y bioculturales tradicionales de sus",
            "start": 2125.16,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 2127.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s saludables para consumidores",
            "start": 2128.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "territorio y todo el ecosistema de la",
            "start": 2130.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Cuenca Quiero compartir dos an\u00e9cdotas",
            "start": 2134.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personales hace como 15 a\u00f1os me",
            "start": 2138.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "invitaron a en Alemania a presentar una",
            "start": 2140.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primera idea una primera versi\u00f3n de este",
            "start": 2143.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proyecto que cambi\u00f3",
            "start": 2146.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucho ha causado mucho inter\u00e9s en el",
            "start": 2148.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mundo la propuesta de recuperaci\u00f3n del",
            "start": 2151.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Lago la directora me pidi\u00f3",
            "start": 2155.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "antes de inaugurar la muestra que le",
            "start": 2158.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "describiera en una sola palabra todo el",
            "start": 2160.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proyecto los que me conocen y saben",
            "start": 2163.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuanto hablo entienden que para m\u00ed Era",
            "start": 2165.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un reto casi imposible pero le encontr\u00e9",
            "start": 2167.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2170.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "balance creo que el balance debe ser lo",
            "start": 2172.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que regule hacia adelante lo que sucede",
            "start": 2175.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en nuestro Valle y la forma de evitarlo",
            "start": 2177.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nuestro pa\u00eds y el mundo",
            "start": 2179.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "entero la otra an\u00e9cdota Es sobre lo que",
            "start": 2181.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s he aprendido en este proyecto y sin",
            "start": 2184.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dudarlo es generos",
            "start": 2186.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "generosidad del medio ambiente que al",
            "start": 2189.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "dejar de hacerle da\u00f1o y con m\u00ednima ayuda",
            "start": 2191.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y sin rencor alguno nos regala",
            "start": 2193.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "inmediatamente todo lo que tiene para",
            "start": 2195.839,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "ofrecernos",
            "start": 2197.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "generosidad mi equipo los que iniciamos",
            "start": 2198.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hace a\u00f1os y los que somos hoy",
            "start": 2201.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "contratistas proveedores y colaboradores",
            "start": 2203.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que aceptaron este proyecto como suyo y",
            "start": 2205.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "han dejado tanto en ello muchas veces",
            "start": 2208.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sin compartir toda la obsesi\u00f3n de un",
            "start": 2211.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "arquitecto por tante detalle en todo y",
            "start": 2213.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "soportando un nivel de exigencia muy",
            "start": 2215.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "alto generosidad de todas las",
            "start": 2217.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "instituciones con las que colaboramos",
            "start": 2221.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajamos y hasta chocamos cuando fue",
            "start": 2222.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesario pero dentro de las que",
            "start": 2225.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "considero no solo ya haber conocido",
            "start": 2227.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "jefes y colaboradores sino compa\u00f1eros y",
            "start": 2229.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "amigos de esta y con suerte de muchas",
            "start": 2232.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2234.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "batallas generosidad de los pueblos del",
            "start": 2234.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oriente en particular del frente de",
            "start": 2237.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pueblos en defensa de la tierra por la",
            "start": 2239.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "paciencia que han tenido con alguien que",
            "start": 2242.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "necesitaba y necesita a\u00fan aprender tanto",
            "start": 2243.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 2246.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Val arrojo persistencia y un amor y",
            "start": 2248.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sensibilidad por el territorio que no",
            "start": 2252.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos los habitantes urbanos casi",
            "start": 2254.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nunca Trini Nacho Ad\u00e1n C\u00e9sar Arturo",
            "start": 2256.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Daniel solo menciono unos poqu\u00edsimos",
            "start": 2261.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "disc\u00falpenme por tantas y tantos que no",
            "start": 2263.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nombro Gracias a todas y a",
            "start": 2265.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2270.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "generos mi fam",
            "start": 2273.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "too loo",
            "start": 2278.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "implica menos tiempo menos atenci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2280.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2283.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "conversaciones sobre un solo tema",
            "start": 2285.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente los \u00faltimos 6 a\u00f1os son los",
            "start": 2287.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que me mantuvieron con vida y me",
            "start": 2290.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cuidaron los momentos m\u00e1s dif\u00edciles que",
            "start": 2292.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "he vivido y que hoy me acompa\u00f1an martu",
            "start": 2293.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "luken anco mam\u00e1 Maite Gabi no tengo",
            "start": 2296.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "palabras para ustedes finalmente",
            "start": 2300.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "generosidad suya se\u00f1or presidente",
            "start": 2304.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "m\u00ed para timonear este barco que es",
            "start": 2307.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suyo incluso cuando mi salud fla\u00f3 lo",
            "start": 2310.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00fanico que usted hizo fue apoyarme y",
            "start": 2313.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "doblar su apuesta Espero que hayamos",
            "start": 2315.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "correspondido adecuadamente y que los",
            "start": 2318.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "resultados los demuestren m\u00e1s de 11,500",
            "start": 2320.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "personas dejamos alma y cuerpo en este",
            "start": 2323.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "encargo aqu\u00ed nos acompa\u00f1an muchas y",
            "start": 2325.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "muchos con ansia de escuchar sus",
            "start": 2327.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "impresiones gracias por su decisi\u00f3n",
            "start": 2329.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica se\u00f1or presidente cambia el",
            "start": 2331.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "futuro hacia algo mucho mejor para",
            "start": 2334.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "terminar presidenta electa doora Claudia",
            "start": 2336.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "She gobernadora maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 2339.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretaria entrante de medio ambiente de",
            "start": 2343.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recursos naturales maestra Alicia",
            "start": 2345.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena tenemos ya \u00e1rea natural",
            "start": 2346.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "protegida parque ecol\u00f3gico lago de",
            "start": 2349.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Texcoco una pieza clave para la",
            "start": 2351.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la Cuenca hidrogr\u00e1fica",
            "start": 2353.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Vamos a aprovecharla para en",
            "start": 2355.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adelante transformar nuestra forma de",
            "start": 2358.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "habitarla y que esta forma m\u00e1s",
            "start": 2360.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "balanceada se convierta en una nueva",
            "start": 2362.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "normalidad de nuestro pa\u00eds algo tan",
            "start": 2364.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "urgente tan importante en el contexto de",
            "start": 2366.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico global por el bien de",
            "start": 2368.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "todos sin pero sin duda de los m\u00e1s",
            "start": 2371.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pobres primero por el bien de todos",
            "start": 2374.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "presidente presidenta el\u00e9ctrica electa",
            "start": 2378.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernadora colegas del presidium todas",
            "start": 2381.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y todos los que nos hacen favor de estar",
            "start": 2384.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hoy Gracias y con su permiso",
            "start": 2385.96,
            "duration": 16.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2390.68,
            "duration": 12.239
        },
        {
            "text": "continuamos con la proyecci\u00f3n del",
            "start": 2406.16,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2408.78,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "video continuamos con la proyecci\u00f3n del",
            "start": 2414.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "video parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco",
            "start": 2416.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2422.92,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "temperatura no debe sobrepasar esas",
            "start": 2427.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2431.05,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2451.34,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "cifras Oh",
            "start": 2456.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2467.53,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2478.03,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2501.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2511.53,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el parque ecol\u00f3gico lago de pescoco es",
            "start": 2522.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "un proyecto clave en la restauraci\u00f3n",
            "start": 2524.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Ambiental de la Cuenca del Valle de",
            "start": 2526.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un proyecto que le pertenece",
            "start": 2529.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al Valle y en muchos sentidos m\u00e1s a las",
            "start": 2531.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comunidades rural y agr\u00edcola que hay en",
            "start": 2534.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n y que es parte indispensable",
            "start": 2537.52,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de un proceso de restauraci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2539.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2542.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "amplio las comunidades Loc se van a",
            "start": 2545.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "beneficiar",
            "start": 2547.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "deciones m\u00e1s culturales y sociales",
            "start": 2549.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "construidas como un deportivo muy grande",
            "start": 2551.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de 270 hect\u00e1reas que tiene cantidad de",
            "start": 2554.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "infraestructura que no existe en la zona",
            "start": 2558.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Entonces esto se convierte en una",
            "start": 2560.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "infraestructura centralizada que puede",
            "start": 2562.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "otorgar servicios que faltan en la zona",
            "start": 2565.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y tiene la posibilidad en el tiempo de",
            "start": 2566.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cambiarle la cara al Oriente del Valle",
            "start": 2569.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de forma",
            "start": 2571.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "radical 1030 hect\u00e1reas esto para dar una",
            "start": 2576.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "idea de la escala son 17 veces todo el",
            "start": 2578.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bosque de Chapultepec cabe pr\u00e1cticamente",
            "start": 2581.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la ciudad de Villahermosa Oaxaca del",
            "start": 2583.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o de Torre\u00f3n y para un referente",
            "start": 2587.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "internacional es 2.8 veces la isla de",
            "start": 2589.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2595.46,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "Manhattan en el contexto de cambio",
            "start": 2597.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico se vuelve clave para",
            "start": 2599.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "garantizar viabilidad al Valle de M\u00e9xico",
            "start": 2601.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de Cara a los pr\u00f3ximos 80 o 100 a\u00f1os sin",
            "start": 2603.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "duda dos de los mayores retos Adem\u00e1s del",
            "start": 2605.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "poblacional es la temperatura y el tema",
            "start": 2608.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "del agua entonces recuperar la Salud",
            "start": 2611.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Ambiental del Valle de M\u00e9xico pues es",
            "start": 2614.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "uno de los grandes ejes del",
            "start": 2616.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "proyecto a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 2632.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2635.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Med representante del frente de pueblos",
            "start": 2637.319,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "en defensa de la tierra de",
            "start": 2640.16,
            "duration": 13.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2641.87,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2654.73,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "aten primero nuestro m\u00e1s amplio",
            "start": 2661.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "reconocimiento presidente",
            "start": 2666.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidenta bueno los chaparros no me",
            "start": 2673.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "impide decir lo que",
            "start": 2678.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sienta nuestro reconocimiento",
            "start": 2683.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presidente desde luego que quedan muchas",
            "start": 2688.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cosas por",
            "start": 2691.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hacer Hay un proyecto ya lo mencionaron",
            "start": 2692.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un proyecto de manos a la Cuenca",
            "start": 2696.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "queremos cambiar las",
            "start": 2698.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cosas y las cosas no se hacen por",
            "start": 2700.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "decreto ni por buenos deseos se hace por",
            "start": 2704.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que hemos",
            "start": 2708.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aprendido metiendo las",
            "start": 2709.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manos a la",
            "start": 2712.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica que tienen nuestras",
            "start": 2714.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comunidades que tiene nuestra Patria y",
            "start": 2716.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que tenemos que",
            "start": 2720.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "entregar lo m\u00e1s posible de nuestros",
            "start": 2721.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "compromisos con el pueblo Gracias y",
            "start": 2726.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e1s amplio",
            "start": 2729.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reconocimiento por esa actitud de",
            "start": 2730.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "disciplina por esa actitud de",
            "start": 2733.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cumplimiento en en los proyectos y en la",
            "start": 2737.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n sobre todo cuando las",
            "start": 2740.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "instituciones escuchan al pueblo cuando",
            "start": 2743.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las instituciones caminan con el pueblo",
            "start": 2746.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "gracias con agua con agua de hoy gracias",
            "start": 2750.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 2755.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era Mar\u00eda Luisa Gracias",
            "start": 2757.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que tienen una encomienda ya",
            "start": 2761.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "escuchamos al arquitecto",
            "start": 2765.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "i\u00f1aqui desde luego que tenemos que",
            "start": 2770.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 2773.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esa a veces esas",
            "start": 2775.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inconformidades pero lo m\u00e1s importante",
            "start": 2778.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es dialogar y",
            "start": 2781.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poner en",
            "start": 2784.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n necesidades que emanan del",
            "start": 2785.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pueblo de los saberes de nuestras",
            "start": 2788.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "comunidades el sue\u00f1o se hace a mano y",
            "start": 2793.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2798.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "permiso Silvio Rodr\u00edguez San Salvador",
            "start": 2799.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Atenco A orilla del",
            "start": 2802.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "agua 30 de agosto del 2024",
            "start": 2805.119,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "elegir el camino de defender la tierra y",
            "start": 2811.04,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "todo lo que hay en ella su agua sus",
            "start": 2815.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "flores su fauna sus \u00e1rboles sus",
            "start": 2819.559,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "piedras sus cerros sus cantos sus",
            "start": 2824.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "llantos sus vestigios y hasta sus",
            "start": 2828.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "muertos que en ella est\u00e1n sembrados es",
            "start": 2833.0,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "asumir un camino de lucha de resistencia",
            "start": 2837.44,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "y de construcci\u00f3n de largo plazo",
            "start": 2843.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "es asumir y elegir un camino para",
            "start": 2847.68,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "todos y para toda la vida porque siempre",
            "start": 2852.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 que seguirla protegiendo no solo",
            "start": 2857.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de los malos",
            "start": 2861.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tiempos temporales sino peor a\u00fan de la",
            "start": 2863.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "desmemoria de la",
            "start": 2868.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "avaricia del entreguismo",
            "start": 2870.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del despojo de los gobiernos",
            "start": 2873.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "insensibles al pueblo y el",
            "start": 2877.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Exterminio que promueve la maquinaria",
            "start": 2881.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asesina",
            "start": 2884.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "capitalista por aquellas y aquellos que",
            "start": 2886.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n sembrados en la madre tierra",
            "start": 2890.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por las generaciones que crecen y est\u00e1n",
            "start": 2894.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por venir porque seguimos aprendiendo",
            "start": 2897.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "caminando y por",
            "start": 2901.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 honramos a pueblos que luchan se",
            "start": 2904.28,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "rebelan se levantan en M\u00e9xico en",
            "start": 2909.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Latinoam\u00e9rica y en todo el",
            "start": 2913.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2917.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "reafirmamos que la Tierra no se vende la",
            "start": 2918.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tierra se ama y se",
            "start": 2923.24,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "defiende porque vivos se los",
            "start": 2925.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2928.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llevaron presos pol\u00edticos",
            "start": 2931.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2934.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a la digna lucha de nuestros hermanos",
            "start": 2937.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "trabajadores del esm no olvidamos",
            "start": 2940.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hacemos una menci\u00f3n de esa lucha de",
            "start": 2944.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "resistencia porque tambi\u00e9n nuestros",
            "start": 2947.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del esm estuvieron caminando",
            "start": 2949.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles que",
            "start": 2954.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vivieron nuestros pueblos desde luego",
            "start": 2957.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hacemos una",
            "start": 2959.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n que se atienda a esos",
            "start": 2961.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros presidente Tal vez es la",
            "start": 2965.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "parte final de su caminar que ha sido",
            "start": 2968.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ejemplar y desde luego que si no se",
            "start": 2972.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pudiera que quede como un pendiente como",
            "start": 2975.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "un pendiente urgente a darle soluci\u00f3n O",
            "start": 2978.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "atenderlo para darle soluci\u00f3n y atenci\u00f3n",
            "start": 2981.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a un problema que en otros tiempos m\u00e1s",
            "start": 2986.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2989.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "40,000 trabajadores de la energ\u00eda",
            "start": 2990.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica fueron despedidos lo hacemos",
            "start": 2994.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "con el mayor respeto pero con esa",
            "start": 2998.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "madurez que nos ha mostrado",
            "start": 3000.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh su representaci\u00f3n para atender a",
            "start": 3003.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "estos compa\u00f1eros soluci\u00f3n a la lucha a",
            "start": 3007.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la digna lucha del",
            "start": 3011.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esm tambi\u00e9n desde aqu\u00ed nos manifestamos",
            "start": 3014.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por Palestina Palestina vive porque no",
            "start": 3018.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es una guerra es un genocidio lo que lo",
            "start": 3021.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 3024.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vive Zapata",
            "start": 3028.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3032.17,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3033.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3035.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "vive con esto",
            "start": 3037.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros desde luego a nuestra",
            "start": 3040.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gobernadora a nuestra nueva",
            "start": 3043.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente le pedimos que esto tiene que",
            "start": 3046.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "seguir tenemos que seguir",
            "start": 3049.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a tantos problemas ya hay ya est\u00e1",
            "start": 3056.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "sembrado el camino Ya escuch\u00e9 con mucho",
            "start": 3059.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "agrado la Consigna de los j\u00f3venes que",
            "start": 3064.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dec\u00eda o que dice en su Consigna que con",
            "start": 3067.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "con educaci\u00f3n desde luego que hay",
            "start": 3071.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n y desde luego que",
            "start": 3073.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aprender estudiar aprender para el",
            "start": 3076.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pueblo defender Gracias maestros por su",
            "start": 3080.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "digna lucha",
            "start": 3084.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ino maestro proletario Ens\u00e9\u00f1ame el",
            "start": 3086.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "camino del revolucionario Zapata",
            "start": 3090.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vive Zapata",
            "start": 3094.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vive Atenco",
            "start": 3097.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vive procedemos ahora con la develaci\u00f3n",
            "start": 3108.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la placa inaugural del parque",
            "start": 3110.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico lago de Texcoco ao presidente",
            "start": 3113.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 3117.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 3119.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la presidenta electa doctora Claudia",
            "start": 3122.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "shinan Pardo",
            "start": 3125.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3131.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3133.18,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3135.69,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3137.21,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3150.31,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3159.89,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3168.54,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3173.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3180.2,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "procedemos ahora con el mensaje de la",
            "start": 3188.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 3190.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia Shan",
            "start": 3193.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pardo Yo tambi\u00e9n estoy chaparrita",
            "start": 3202.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a todos y a",
            "start": 3207.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3210.17,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "todas Me da",
            "start": 3211.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 3214.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n estar con ustedes en la",
            "start": 3217.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este parque ecol\u00f3gico",
            "start": 3220.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del lago de",
            "start": 3224.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Texcoco Yo pienso que nuestra",
            "start": 3226.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "lucha nuestra lucha porque es lucha de",
            "start": 3231.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "millones y millones",
            "start": 3235.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "meic tiene algunas palabras que la",
            "start": 3237.599,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "describen una de ellas es",
            "start": 3242.72,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "justicia esta placa que acabamos de de",
            "start": 3247.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "velar dice Este es un acto de Justicia",
            "start": 3252.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "social y de Justicia",
            "start": 3256.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ambiental y en",
            "start": 3259.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "efecto este",
            "start": 3262.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "proyecto que ha coordinado con agua la",
            "start": 3265.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "semarnat y \u00f1aki es un acto de Justicia",
            "start": 3268.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ambiental porque recupera la tierra",
            "start": 3272.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recupera nuestro territorio recupera las",
            "start": 3275.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aves recupera la naturaleza recupera la",
            "start": 3278.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vida tambi\u00e9n es un acto de Justicia",
            "start": 3282.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "social porque no se nos debe olvidar que",
            "start": 3285.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quisieron construir un aeropuerto y",
            "start": 3289.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "que por ello reprimieron para que no",
            "start": 3292.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fuera el pueblo quien evitara la",
            "start": 3299.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto que despu\u00e9s",
            "start": 3302.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "quisieron nuevamente construir el",
            "start": 3305.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto aqu\u00ed en el lago de Texcoco",
            "start": 3308.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pero en",
            "start": 3311.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "2018 el pueblo de M\u00e9xico Dijo basta de",
            "start": 3313.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esos gobiernos represores basta de esos",
            "start": 3316.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "gobiernos que solamente sirven a unos",
            "start": 3320.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cuantos intereses",
            "start": 3323.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3327.039,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador con el pueblo de",
            "start": 3329.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3332.23,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacer justicia",
            "start": 3336.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "social porque aqu\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 3339.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "haciendo justicia social por supuesto al",
            "start": 3343.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "frente de pueblos a los compa\u00f1eros de",
            "start": 3346.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ateno y a todos aquellos que lucharon",
            "start": 3349.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "por la defensa de la tierra y de su",
            "start": 3352.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "territorio pero tambi\u00e9n la justicia",
            "start": 3354.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "social Porque todo lo que representa",
            "start": 3358.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esta cuarta",
            "start": 3362.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n lleva un s\u00edmbolo muy",
            "start": 3363.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "grande que es por el bien de todos",
            "start": 3365.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "primero los pobres Y eso quiere decir",
            "start": 3368.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "justicia social por eso es hermoso estar",
            "start": 3371.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy aqu\u00ed no solamente es",
            "start": 3375.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "emotivo porque pues imag\u00ednense Es un",
            "start": 3378.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "periodo de",
            "start": 3382.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n transici\u00f3nes",
            "start": 3383.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Un gobierno que est\u00e1 cerrando su ciclo y",
            "start": 3386.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un nuevo gobierno que entra pero esta",
            "start": 3391.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n que cr\u00e9anme hemos viajado por",
            "start": 3394.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds es emotiva se llena uno de",
            "start": 3399.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nostalgia pero al mismo tiempo de enorme",
            "start": 3404.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Esperanza pero sobre todo del emotividad",
            "start": 3407.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de un pueblo que quiere a su presidente",
            "start": 3410.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y de un presidente que ama a su pueblo",
            "start": 3413.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "eso es lo que ocurre en M\u00e9xico en este",
            "start": 3417.119,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "momento Es una transici\u00f3n que lleva Otra",
            "start": 3422.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "palabra que representa nuestro",
            "start": 3427.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 3429.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y aqu\u00ed en este parque se",
            "start": 3432.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ve la transformaci\u00f3n de lo que iba a ser",
            "start": 3435.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "un aeropuerto para servir unos cuantos",
            "start": 3437.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cerrando otro aeropuerto a el d\u00eda de hoy",
            "start": 3440.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que tenemos el aeropuerto internacional",
            "start": 3443.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 3447.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "funcionando el aeropuerto de la Ciudad",
            "start": 3450.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "funcionando porque lo iban a cerrar y",
            "start": 3454.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una esperanza una idea que desde",
            "start": 3457.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os Se gener\u00f3 en este lugar",
            "start": 3460.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el parque ecol\u00f3gico del lago de Texcoco",
            "start": 3464.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso es transformaci\u00f3n es decir del",
            "start": 3467.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "olvido del pueblo de la represi\u00f3n a la",
            "start": 3471.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "esperanza",
            "start": 3474.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y Hoy",
            "start": 3476.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "vengo aqu\u00ed con ustedes a",
            "start": 3479.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comprometerme a decirles que vamos a",
            "start": 3481.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "continuar con la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3485.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica que no hay marcha",
            "start": 3487.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s que no hay regreso al pasado que",
            "start": 3489.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no regresa la corrupci\u00f3n y no regresan",
            "start": 3492.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los privilegios a nuestro pa\u00eds que al",
            "start": 3495.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contrario vamos a avanzar con la",
            "start": 3498.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que vamos a mantener a",
            "start": 3501.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "consolidar todos los programas del",
            "start": 3505.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bienestar del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3507.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n adulto mayor el apoyo a",
            "start": 3510.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de preparatoria las",
            "start": 3515.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "universidades Benito Ju\u00e1rez y m\u00e1s",
            "start": 3517.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "universidades el apoyo al campo",
            "start": 3521.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sembrando vida j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3524.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "futuro y tambi\u00e9n la siguiente etapa del",
            "start": 3527.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco porque no vamos a",
            "start": 3530.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abandonar este parque vamos a seguir",
            "start": 3533.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "as que si tienes \u00e1nimo y fuerza Te",
            "start": 3536.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "invitamos a que nos sigas acompa\u00f1ando",
            "start": 3539.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para seguir consolidando el parque",
            "start": 3542.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico del lago de",
            "start": 3544.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 3548.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pues no solo es consolidar que ya",
            "start": 3551.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ser\u00eda suficiente no solo es gobernar con",
            "start": 3555.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el principio de por el bien de todos",
            "start": 3558.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primero los pobres sino que vamos por",
            "start": 3561.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en lo que llamamos el segundo piso",
            "start": 3563.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3567.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3572.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "son al",
            "start": 3574.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3576.17,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "menos tres",
            "start": 3577.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "programas de bienestar nuevos el",
            "start": 3580.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "primero apoyo a todas las mujeres de 60",
            "start": 3584.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "a 64 a\u00f1os de edad Como lo dije en",
            "start": 3587.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 3591.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las mujeres porque ya veo las caras aqu\u00ed",
            "start": 3596.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de algunos compa\u00f1eros que dicen y por",
            "start": 3598.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 a las",
            "start": 3600.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mujeres a ver qui\u00e9nes somos las que",
            "start": 3601.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hemos cuidado desde hace generaciones a",
            "start": 3605.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3608.64,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "hijos Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del",
            "start": 3612.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hogar y tambi\u00e9n luchamos por el",
            "start": 3615.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "territorio Qui\u00e9nes somos las que",
            "start": 3619.52,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "cuidamos a veces hasta los maridos",
            "start": 3621.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3624.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "Y qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 3628.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a llegar una mujer",
            "start": 3631.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidenta por primera vez vamos a",
            "start": 3634.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de las mujeres",
            "start": 3636.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mexicanas y al llegar a los 60 a\u00f1os un",
            "start": 3642.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "apoyo previo a la pensi\u00f3n Universal de",
            "start": 3646.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adulto mayor el siguiente programa de",
            "start": 3650.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "bienestar apoyo",
            "start": 3653.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "becas universales es decir a todos y a",
            "start": 3657.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "todas los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en",
            "start": 3660.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "escuela p\u00fablica presidente ya apoya a la",
            "start": 3663.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior a todos los",
            "start": 3668.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que van en",
            "start": 3670.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 3672.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "con una beca universal y apoya tambi\u00e9n a",
            "start": 3674.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y ni\u00f1as de escasos recursos de",
            "start": 3680.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria pues",
            "start": 3683.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ahora vamos a apoyar a todos y a todas",
            "start": 3686.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a",
            "start": 3689.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "escuela p\u00fablica preescolar primaria y",
            "start": 3692.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secundaria Porque como dicen nuestros",
            "start": 3695.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros maestros la educaci\u00f3n es un",
            "start": 3698.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derecho y sin educaci\u00f3n no hay",
            "start": 3701.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de eso se trata tambi\u00e9n",
            "start": 3704.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 3707.119,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3709.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3710.25,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 3716.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3718.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es un programa de salud casa por casa",
            "start": 3720.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "vamos a contratar m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 3725.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "enfermeros enfermeras para que vayan",
            "start": 3728.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "casa por casa todas las casas de los",
            "start": 3731.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "adultos mayores para que puedan llevar",
            "start": 3734.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "salud revisiones y los medicamentos",
            "start": 3739.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gratuitos incluso a las viviendas de",
            "start": 3742.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores que reciben la",
            "start": 3745.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adem\u00e1s de seguir apoyando el IMS",
            "start": 3748.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "bienestar seguir apoyando la educaci\u00f3n",
            "start": 3752.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "lo que representan los derechos del",
            "start": 3755.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico por eso digo que vengo",
            "start": 3757.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a comprometerme con ustedes a decirles",
            "start": 3760.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que vamos a guardar el legado del mejor",
            "start": 3765.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente que ha tenido nuestro pa\u00eds de",
            "start": 3768.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3770.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3778.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decirles que nosotros llevamos Y por eso",
            "start": 3780.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "es el compromiso Tambi\u00e9n nuestros",
            "start": 3784.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "principios en el coraz\u00f3n en la mente y",
            "start": 3788.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en nuestra historia nosotros no mentimos",
            "start": 3791.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no robamos y nunca vamos a traicionar al",
            "start": 3795.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico que viva el estado de",
            "start": 3798.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva Texcoco viva que vivan",
            "start": 3802.279,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "todas las comunidades alrededor del lago",
            "start": 3806.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "viv que viva el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3809.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "viva que viva M\u00e9xico",
            "start": 3812.839,
            "duration": 21.191
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3815.22,
            "duration": 18.81
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora el mensaje que nos",
            "start": 3836.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 3838.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3840.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3843.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 3847.319,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "amigos de los pueblos",
            "start": 3850.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3854.02,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "municipios del estado de M\u00e9xico y del",
            "start": 3855.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco me da mucho gusto estar",
            "start": 3859.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 3863.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ya se ha dicho",
            "start": 3866.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Todo dec\u00eda un buen",
            "start": 3870.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "revolucionario el General Francisco J",
            "start": 3873.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "m\u00faica hechos no",
            "start": 3877.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "palabras y ya se ha hablado bastante y",
            "start": 3882.68,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "eh ustedes saben",
            "start": 3888.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que estamos en un",
            "start": 3891.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "momento verdaderamente",
            "start": 3894.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico porque se",
            "start": 3897.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminando una etapa",
            "start": 3900.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3905.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que signific\u00f3 iniciar que",
            "start": 3906.839,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Estableciendo las bases para un cambio",
            "start": 3911.599,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "verdadero porque hac\u00eda falta est\u00e1bamos",
            "start": 3916.599,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ya en una decadencia",
            "start": 3921.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "no solo era una crisis econ\u00f3mica era",
            "start": 3925.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una crisis pol\u00edtica una",
            "start": 3930.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "crisis de bienestar social una crisis",
            "start": 3933.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "por p\u00e9rdida de valores culturales",
            "start": 3938.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Morales espirituales y esa decadencia",
            "start": 3941.68,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "solo la pod\u00edamos enfrentar con una",
            "start": 3946.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que es el",
            "start": 3951.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "equivalente a a una",
            "start": 3954.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n pero lo estamos haciendo de",
            "start": 3957.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3961.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y eso es muy",
            "start": 3963.0,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "importante quienes nos han dado patria",
            "start": 3966.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "quienes nos ense\u00f1aron",
            "start": 3972.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a luchar por la justicia por la libertad",
            "start": 3975.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por la democracia por la",
            "start": 3980.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda hicieron tambi\u00e9n en su momento",
            "start": 3982.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "las transformaciones que necesitaba el",
            "start": 3985.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en este mes de septiembre vamos a",
            "start": 3989.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "recordar lo que llevaron a cabo esos dos",
            "start": 3993.839,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos",
            "start": 3998.119,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "para que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds",
            "start": 4003.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "independiente no",
            "start": 4006.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "solo lucharon por eso que fue bastante",
            "start": 4008.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Despu\u00e9s de tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 4013.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "colonial no olvidemos que Hidalgo fue el",
            "start": 4017.16,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "primero en proclamar La abolici\u00f3n de la",
            "start": 4022.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "esclavitud y",
            "start": 4025.799,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Morelos dec\u00eda que hab\u00eda que mejorar los",
            "start": 4027.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "salarios del Pe\u00f3n",
            "start": 4034.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Morelos que sedu al hijo del",
            "start": 4037.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 4040.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hacendado Y dec\u00eda Morelos que haya",
            "start": 4044.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 4047.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "abusos que comete el fuerte Esos son los",
            "start": 4051.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "padres de nuestra patria Esos fueron los",
            "start": 4054.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 4058.2,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron a",
            "start": 4059.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4061.67,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "luchar Pero ellos tuvieron por la",
            "start": 4063.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "necesidad que hacer esa",
            "start": 4067.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con las armas lo mismo en",
            "start": 4070.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "la segunda transformaci\u00f3n encabezada por",
            "start": 4075.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez por los liberales Eh ya",
            "start": 4079.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cuando los conservadores como siempre",
            "start": 4083.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4087.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "reaccionarios estaban",
            "start": 4088.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "derrotados fueron al extranjero a traer",
            "start": 4091.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 4094.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pr\u00edncipe para que dominara a M\u00e9xico y",
            "start": 4096.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo y esos buenos dirigentes",
            "start": 4101.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4104.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "extraordinario presidente Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 4106.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y ya que quede claro el mejor presidente",
            "start": 4109.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en toda la",
            "start": 4113.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "historia ese",
            "start": 4118.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "supo resistir en los momentos m\u00e1s",
            "start": 4121.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles cuando nos invadieron",
            "start": 4125.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "30.000 soldados franceses el ej\u00e9rcito",
            "start": 4128.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poderoso del mundo y",
            "start": 4132.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "nunca se rindieron los mexicanos con su",
            "start": 4135.799,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "dirigente y se restaur\u00f3 la Rep\u00fablica y",
            "start": 4141.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "se ech\u00f3 para afuera a Los invasores y se",
            "start": 4146.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 la segunda independencia de M\u00e9xico",
            "start": 4150.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la necesidad se tuvo que",
            "start": 4154.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recurrir a las armas y la tercera",
            "start": 4158.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n de 1900",
            "start": 4161.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "10 encabezada por un hombre bueno",
            "start": 4165.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un gran presidente ap\u00f3stol de la",
            "start": 4168.92,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Democracia Francisco y Madero bueno fue",
            "start": 4173.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "una Revoluci\u00f3n tambi\u00e9n que se hizo con",
            "start": 4179.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "las armas de muchos dirigentes sociales",
            "start": 4182.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Zapata Villa Los hermanos Flores Mag\u00f3n y",
            "start": 4187.239,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4191.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "extraordinario presidente tambi\u00e9n el",
            "start": 4192.759,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mejor presidente de M\u00e9xico del siglo XX",
            "start": 4195.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4200.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica los ideales del",
            "start": 4201.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pueblo que hab\u00eda participado en la",
            "start": 4206.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n que le entreg\u00f3 la tierra a",
            "start": 4208.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los campesinos en aquel entonces en su",
            "start": 4211.64,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "sexenio del 34 al 40 del siglo pasado 18",
            "start": 4215.239,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de",
            "start": 4221.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "familias campesinas el general L\u00e1zaro",
            "start": 4225.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas del",
            "start": 4228.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "r\u00edo pero",
            "start": 4232.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nosotros estamos haciendo esta cuarta",
            "start": 4234.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y es por lo que debemos",
            "start": 4237.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de abrazarnos y felicitarnos lo estamos",
            "start": 4240.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "haciendo de abajo desde abajo entre",
            "start": 4244.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todos y de manera",
            "start": 4249.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y es una transformaci\u00f3n igual",
            "start": 4252.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de profunda que la independencia que la",
            "start": 4256.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "reforma que la revoluci\u00f3n es",
            "start": 4259.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n radical porque la",
            "start": 4263.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "palabra radical viene de ra\u00edz y estamos",
            "start": 4267.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "arrancando de ra\u00edz el r\u00e9gimen de",
            "start": 4271.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de privilegios para tener",
            "start": 4275.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "una Patria Nueva",
            "start": 4278.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por eso es un momento hist\u00f3rico y miren",
            "start": 4288.52,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 terminando mi ciclo mi",
            "start": 4294.0,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "responsabilidad me voy muy feliz muy",
            "start": 4299.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 4304.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porque se cumplieron los compromisos y",
            "start": 4306.28,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "algo que me llena de acci\u00f3n eh aparte de",
            "start": 4312.6,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "todo el amor de nuestro pueblo para",
            "start": 4319.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hacer realidad esta",
            "start": 4324.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n este despertar ciudadano",
            "start": 4327.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Este cambio de mentalidad eh que hemos",
            "start": 4330.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "logrado entre todos que acaba de quedar",
            "start": 4334.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de manifiesto se demostr\u00f3 hace tres",
            "start": 4337.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "meses qu\u00e9 pensaban los corruptos",
            "start": 4342.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de que el pueblo se iba a dejar",
            "start": 4345.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "manipular y que con su dinero y con los",
            "start": 4349.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n a",
            "start": 4353.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "su servicio iban a poder manipular a",
            "start": 4355.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo tengan para que",
            "start": 4361.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "aprendan",
            "start": 4368.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed nada m\u00e1s nada m\u00e1s en el Estado de",
            "start": 4370.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4374.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que no se olvide porque esto no se",
            "start": 4376.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "escucha en la radio ni se ve en la",
            "start": 4378.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n ni se lee en los peri\u00f3dicos",
            "start": 4381.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el pueblo del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 4384.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "5 millones de mexiquenses 5 millones",
            "start": 4387.44,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "votaron por Claudia shen",
            "start": 4392.239,
            "duration": 13.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4395.59,
            "duration": 14.17
        },
        {
            "text": "gente se hab\u00eda manifestado en las urnas",
            "start": 4405.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "por una candidata en este caso y me voy",
            "start": 4409.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "muy tranquilo tambi\u00e9n porque a ella es a",
            "start": 4414.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "la que le voy a entregar la banda",
            "start": 4418.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presidencial una",
            "start": 4421.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 4425.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "preparada una",
            "start": 4427.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mujer con",
            "start": 4429.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "principios conales",
            "start": 4432.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una mujer con buenos sentimientos una",
            "start": 4435.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mujer que es puro",
            "start": 4438.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n por",
            "start": 4441.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eso me voy",
            "start": 4443.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "tranquilo ya este hemos avanzado queda",
            "start": 4446.28,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "el ejemplo para las generaciones futuras",
            "start": 4452.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nuestros nietos",
            "start": 4457.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya les hemos dejado esta Herencia este",
            "start": 4460.12,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "legado de c\u00f3mo se puede cuando hay",
            "start": 4465.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abusos de poder",
            "start": 4469.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Cuando se sienten due\u00f1os de M\u00e9xico unos",
            "start": 4472.719,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "cuantos ya est\u00e1 bien Clara la receta que",
            "start": 4477.719,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "hay que aplicar y que van a aplicar",
            "start": 4484.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestros hijos y nuestros nietos si se",
            "start": 4488.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "requiere cuando eh quieran imponer de",
            "start": 4491.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nuevo los oligarcas va a haber de nuevo",
            "start": 4495.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "democracia verdadera poder del pueblo y",
            "start": 4499.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 4503.84,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "pueblo y miren",
            "start": 4510.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "termino van a continuar todos los",
            "start": 4513.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "programas de bienestar pero no solo eso",
            "start": 4516.96,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "eh el d\u00eda 5 de febrero de este a\u00f1o",
            "start": 4521.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aniversario de la Constituci\u00f3n dije no",
            "start": 4527.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "voy a ir a Quer\u00e9taro donde se firm\u00f3 y se",
            "start": 4529.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la constituci\u00f3n de",
            "start": 4534.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "1917 que la cambiaron completamente los",
            "start": 4537.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "oligarcas no voy a ir desde el Palacio",
            "start": 4543.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "donde se aprob\u00f3 la constituci\u00f3n de",
            "start": 4547.8,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "1857 la Constituci\u00f3n liberal ah\u00ed voy a",
            "start": 4552.159,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "pronunciarme Y di a conocer 20",
            "start": 4557.28,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n",
            "start": 4562.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para devolverle a la constituci\u00f3n del",
            "start": 4566.639,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "17 su esp\u00edritu revolucionario y popular",
            "start": 4571.12,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "y dijimos para reformar la Constituci\u00f3n",
            "start": 4577.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y que esas 20 iniciativas conviertan en",
            "start": 4582.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "realidad se requiere que nuestro",
            "start": 4585.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 4589.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tenga una mayor\u00eda calificada y qu\u00e9 creen",
            "start": 4590.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4595.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 se logr\u00f3 y ah\u00ed vienen las reformas",
            "start": 4598.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "para que los programas se conviertan en",
            "start": 4604.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "derecho de todo el pueblo y est\u00e9 quien",
            "start": 4607.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el gobierno nunca puedan cambiar",
            "start": 4611.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esos ideales esos principios",
            "start": 4614.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esos beneficios que van a estar elevados",
            "start": 4618.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "a Rango constitucional Bueno dije que ya",
            "start": 4622.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "iba yo a hablar mucho ya me Piqu\u00e9 Bueno",
            "start": 4626.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4629.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 4632.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quiera conocer m\u00e1s",
            "start": 4635.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh sobre lo realizado en el sexenio se",
            "start": 4638.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "invitado el domingo al zcal lo voy a dar",
            "start": 4642.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mi sexto y \u00faltimo",
            "start": 4646.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "informe un",
            "start": 4649.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "abrazo cari\u00f1oso Amor con amor se",
            "start": 4650.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "paga que viva el lago de tescoco",
            "start": 4658.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "viv viva el estado de M\u00e9xico Viva Viva",
            "start": 4662.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 4666.719,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico M\u00e9xico",
            "start": 4668.52,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4671.57,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4692.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4700.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4705.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4706.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4709.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4711.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4714.59,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "si padre a",
            "start": 4743.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cela en",
            "start": 4746.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4751.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lao",
            "start": 4759.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1 enemigo",
            "start": 4762.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "profanar",
            "start": 4765.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4769.06,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4802.05,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4807.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4811.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4813.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 4815.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente electa",
            "start": 4818.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "d agade",
            "start": 4821.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 4825.679,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "tarde muchas",
            "start": 4827.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4829.53,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4833.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "gracias an",
            "start": 4853.639,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento inauguraci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia Shan [Aplausos] pardo la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Mar\u00eda Luisa alborz Gonz\u00e1lez la secretaria de relaciones exteriores Alicia vena el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez santoyo el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo deot Falc\u00f3n el director general del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco guz [Aplausos] tambi\u00e9n representante del frente de pueblos en defensa de la tierra de Atenco Mar\u00eda Antonia Trinidad Ram\u00edrez Vel\u00e1zquez tambi\u00e9n representante del frente de pueblos en defensa de la tierra de Atenco Arturo Gonz\u00e1lez cando [Aplausos] Ignacio del Valle Medina Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean [Aplausos] bienvenidos procedemos con el mensaje deen gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez gracias muchas muchas gracias buenas tardes c\u00f3mo estamos muy contentos muy contentos y contentas agradezco mucho su presencia agradezco [Aplausos] agradezco a todos a los maestros campesinos transportistas ciudadanos a j\u00f3venes adultos mayores a todos Muchas gracias quiero dar la cordial bienvenida a Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos compa\u00f1era maestra Claudia shumba pardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos Sean bienvenidos as\u00ed como a la maestra Mar\u00eda Luisa alborz Gonz\u00e1lez secretaria del medio ambiente y recursos naturales del gobierno de M\u00e9xico semarnap gracias Mar\u00eda Luisa por estar aqu\u00ed y ver cristalizado este deseo tan hermoso que se ten\u00eda a la maestra Alicia bca secretaria de relaciones exteriores al ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez antoo director ejecutivo de Comisi\u00f3n Nacional del Agua al maestro Zoe Robledo Aburto director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Muchas gracias a la compa\u00f1ero licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico al maestro gutiz director general del parque ecol\u00f3gico coco Muchas gracias por todo el trabajo que han hecho as\u00ed como los integrantes del frente de pueblos en defensa de la tierra de Atenco Much\u00edsimas gracias a Trini a C\u00e9sar a Ignacio Arturo muchas muchas gracias a los medios de comunicaci\u00f3n a los mexiquenses Es un honor para m\u00ed poder hablar a nombre del gobierno del Estado de M\u00e9xico pero sobre todo a nombre del pueblo Mexiquense en un d\u00eda que se inscribir\u00e1 en la historia del pa\u00eds y de nuestro estado despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha de vencer obst\u00e1culos que parec\u00edan insuperables de so\u00f1ar con una patria m\u00e1s justa y fraterna estamos aqu\u00ed en mi querido Texcoco un lugar simb\u00f3lico para el Estado de M\u00e9xico en un momento que no Se volver\u00e1 a repetir es dif\u00edcil mencionar que este sexenio est\u00e1 llegando a su fin y que uno de los hombres m\u00e1s grandes he tenido la dicha de conocer de forjar un cont trabajo y de construir memorias en favor de los m\u00e1s necesitados va a dejar de ser presidente de la rep\u00fablica para dar paso a una nueva etapa en la historia nacional pero siendo sucedido por la primera mujer que dirigir\u00e1 el rumbo del pa\u00eds en la persona de nuestra compa\u00f1era doctora Claudia sh Pardo a qui tambi\u00e9n agradezco su presencia y su liderazgo Parece que fue ayer cuando asumi\u00f3 la presidencia de un pa\u00eds lastimado por las consecuencias de la larga noche del abandono de la corrupci\u00f3n y del saqueo para con responsabilidad fiel a sus convicciones y guiado por el amor a esta tierra dio inicio la de la vida p\u00fablica y combatir sin descanso la impunidad la desigualdad la corrupci\u00f3n y los privilegios de unos cuantos que creyeron que eran due\u00f1os de M\u00e9xico usted presidente inici\u00f3 priorizando siempre a los que m\u00e1s lo necesitaban y acu\u00f1ando una frase que es gu\u00eda e Inspiraci\u00f3n de quienes seguimos trabajando por mejorar la vida de la gente por el bien de todos primero los pobres en este sexenio Los Humildes Los despose\u00eddos los olvidados por fin tuvieron voz y un estado que los Atendi\u00f3 y que los escuch\u00f3 por primera vez en d\u00e9cadas Un gobierno sembr\u00f3 la semilla del bienestar recorriendo cada una de nuestras comunidades y cumpliendo el principio fundamental de nuestro movimiento que es generar un crecimiento econ\u00f3mico con justicia social el pueblo Mex est\u00e1 agradecido con usted aqu\u00ed donde el poeta nezahualcoyo dijera nada es para siempre en la Tierra solo un poco aqu\u00ed aunque sea de Jade se quiebra aunque sea de oro se rompe Aunque su plumaje sea de Quetzal se desgarra quiero agradecerle en nombre de todo el pueblo del Estado de M\u00e9xico su labor por esta tierra y por cada Rinc\u00f3n de nuestro pa\u00eds asegur\u00e1ndole que esta casa de hombres y mujeres trabajadoras lo llevar\u00e1 siempre en la memoria pero sobre todo en el coraz\u00f3n manteniendo vivo su legado y ejerciendo el servicio p\u00fablico inspirados en su ejemplo Muchas gracias se\u00f1or presidente es por eso que la inauguraci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico del \u00e1 Texcoco es m\u00e1s all\u00e1 de un ser de ser un gran paso para que nuestro lago resurja es un homenaje a las y los pobladores que defendieron esta tierra en cada uno de los episodios m\u00e1s tristes que que desgraciadamente vivimos en el estado es tambi\u00e9n una muestra de que el bien siempre vence al mal y que las causas justas la defensa de la vida del medio ambiente del territorio est\u00e1n destinadas a vencer tarde que temprano en este lugar donde algunos solo vieron un negocio millonario que pon\u00eda en riesgo el medio ambiente y la sustentabilidad de las comunidades Hoy vemos Esperanza porque pudimos detener un error garrafal que nos hubiera costado el desastre el parque ecol\u00f3gico del lago de tcoco es el rescate de la mayor reserva territorial del Valle de M\u00e9xico y representa la recuperaci\u00f3n de la vida por m\u00e1s de 14,000 hect\u00e1reas beneficiando a 12.5 millones de habitantes con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 4,500 millones de pesos y generando m\u00e1s de 7600 puestos de trabajo para los municipios cercanos el lago de Texcoco sigue siendo el mayor espacio territorial para captar y almacenar el agua de lluvia es una obra que sin duda ayudar\u00e1 combatir el impacto del cambio clim\u00e1tico y la es quez del agua y el estr\u00e9s h\u00eddrico una obra que no podr\u00eda ser posible sin la sensibilidad y el compromiso que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador siempre mostr\u00f3 por esta causa por ello Es un honor para el pueblo de Texcoco y del estado de M\u00e9xico que haer esta obra esta inauguraci\u00f3n suma a las grandes acciones emprendidas por este gobierno y as\u00ed como otras obras como el tren insurgente como el revus Chalco Santa Marta como el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles tren Maya y otras m\u00e1s nos sentimos orgullosos de esta obra que en donde d\u00eda a d\u00eda se va a ir trabajando No solamente la parte de Justicia social sino tambi\u00e9n el humanismo Hoy vemos y escuchamos en sus mensajes se\u00f1or presidente la gran humildad con la que dice al pueblo de M\u00e9xico gracias por haberlo acompa\u00f1ado en tantas luchas para finalmente ver germinar los frutos de la transformaci\u00f3n sepa usted que tambi\u00e9n es el mismo pueblo noble y sabio quien le responde con amor y sinceridad Gracias se\u00f1or presidente gracias por todo lo que nos ha dado Gracias por todos los programas de bienestar que nos ha contribuido al bienestar de nuestra gente Muchas gracias Gracias por apoyar a nuestros adultos mayores a nuestras personas con discapacidad a nuestra producci\u00f3n para el bienestar a nuestros fertilizantes a la escuela es nuestra a la cl\u00ednica es nuestra a trabas a nuestras beco juz a todos y cada uno que apoy\u00f3 Muchas gracias pero sobre todo gracias por la libertad Gracias por la honestidad Gracias por la justicia Gracias por luchar por transformar hacer historia y cambiar nuestras vidas gracias por esa sonrisa Gracias por no Rendirse jam\u00e1s por no claudicar por la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico en pocas palabras se\u00f1or presidente Gracias poro am a su pueblo Much\u00edsimas gracias presente pres pres presente pres presente con el presidente presente presente con el presidente presente presente con el presidente [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez [Aplausos] santoyo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos do Claudia electa de los Estados Unidos Mexicanos maestra Delfina mucho gusto saludarla nuevamente Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico canciller Alicia barcena Ibarra secretaria de relaciones exteriores maestra Mar\u00eda Luisa alborz Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y recursos naturales maestro zoer Robledo Aburto director general del Instituto Mexicano del Seguro Social licenciado Juan Pablo de boton Gran compa\u00f1ero bienvenido Saludos arquitecto Jos\u00e9 Ignacio cheverr\u00eda director general del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco un saludo muy especial a las mujeres y hombres de las comunidades aleda\u00f1as a este parque especialmente al frente de pueblos en defensa de la tierra Trini Nacho Arturo C\u00e9sar y muchos otros que siempre estuvieron presentes en la transformaci\u00f3n de este ahora bello parque bello espacio ecol\u00f3gico su participaci\u00f3n fue importante para llegar con \u00e9xito a este punto es un privilegio estar en este parque ecol\u00f3gico ubicado en tierras donde el pasado se entrelaza en el presente y la naturaleza se abre paso a trav\u00e9s de la historia en esta regi\u00f3n floreci\u00f3 la grandeza de la ingenier\u00eda hidr\u00e1ulica del Rey nezahualcoyot pionero en el manejo sustentable del entorno hidrol\u00f3gico y quien construy\u00f3 el albarrad\u00f3n que separ\u00f3 las aguas de Texcoco de las de tenostitlan hoy bajo el liderazgo del presidente L\u00f3pez Obrador concluimos un proyecto que rescata a esta regi\u00f3n ancestral En beneficio de todo el Valle de M\u00e9xico se trata de un proyecto que trasciende la Esfera ambiental hidrol\u00f3gica y cultural su ubicaci\u00f3n en una zona de regulaci\u00f3n de escurrimientos lo hace prioritario para el control de inundaciones con el parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco y la declaraci\u00f3n del \u00e1rea natural protegida se asegura que esta superficie no sea presa nuevamente de intereses inmobiliarios o que se intente construir otra vez un aeropuerto en una zona sin vocaci\u00f3n para ello para la Conagua fue un orgullo trabajar con diferentes instituciones locales estatales y federales la sec del medio ambiente s\u00edmbolo del compromiso con la protecci\u00f3n y restauraci\u00f3n de nuestros ecosistemas con la apertura de este espacio al p\u00fablico se podr\u00e1 disfrutar de un lugar de esparcimiento y contacto con la naturaleza fue construido con una inversi\u00f3n de 5500 millones de pesos para beneficiar directamente a 12500 personas pero su influencia es a todo el Valle de M\u00e9xico los trabajos se enfocaron en la restauraci\u00f3n Ambiental de especies nativas la organizaci\u00f3n del sistema hidrol\u00f3gico lagunar que incluye la reconstrucci\u00f3n del Lago navor Carrillo las deformaciones hundimientos ya estaban en muy malas condiciones en este lago as\u00ed como en la rehabilitaci\u00f3n de infraestructura Vial al exterior y interior del parque con agua ha trabajado adem\u00e1s con las comunidades colindantes en acciones como el desasolve de los principales r\u00edos y el drench malhuacan 2 en coordinaci\u00f3n con el frente de pueblos en defensa de la tierra concluimos 10 represas en una zona para conservaci\u00f3n de suelos tambi\u00e9n firmamos un convenio para regularizar sus pozos agr\u00edcolas que estos pozos agr\u00edcolas sean concordantes con el sistema hidrol\u00f3gico del parque de Texcoco en s\u00edntesis el pelt proyecto ecol\u00f3gico del Lago tescoco es m\u00e1s que un espacio verde es s\u00edmbolo de nuestra determinaci\u00f3n por hacer las cosas bien y por construir un futuro donde la naturaleza y el ser humano coexistan en armon\u00eda Muchas gracias se\u00f1or presidente por esta gran obra que se entrega al pueblo de Texcoco estoy seguro estoy seguro que la doctora Claudia shen con sus conocimientos y su inter\u00e9s por el la administraci\u00f3n del agua va a dar un buen mensajes Si conservamos y mejoramos la el flujo hidrol\u00f3gico en esta zona Muchas gracias a [Aplausos] todos a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra ambiente y recursos naturales maestra Mar\u00eda Luisa albores Gonz\u00e1lez Buenas tardes a todas y a todos con su permiso presidente presidenta gobernadora y a las comunidades de los pueblos de orente que el d\u00eda de hoy est\u00e1n ac\u00e1 y gracias Gracias por permitirme compartir algunas palabras con ustedes a las y los compa\u00f1eros del frente Muchas gracias con la apertura del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco se reescribe la historia del oriente del Valle de M\u00e9xico a trav\u00e9s del uso de los espacios p\u00fablicos como este Gran Parque se le entrega a la poblaci\u00f3n una zona que estaba destinada a ser un s\u00edmbolo de neoliberalismo que solo pretend\u00eda representar los intereses de una minor\u00eda esta regi\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico fue por varios aos v\u00edctima de intereses pol\u00edticos y econ\u00f3micos la especulaci\u00f3n inmobiliaria creada por gobiernos neoliberales dividi\u00f3 a los pueblos a las comunidades a las familias sembrando odio y desconfianza hacia las instituciones buscaron secar el ago pero el agua siempre regresa al agua a partir de diciembre del 2018 la cuarta transformaci\u00f3n cambi\u00f3 la forma de hacer gobierno bajo el compromiso por el bien de M\u00e9xico primero los pobres las decisiones de gobierno se toman desde el territorio no en el escritorio ponemos al centro a las comunidades y trabajamos con ellas para rescatar el ago que se niega a morir y que represente el cuerpo de agua y tambi\u00e9n tiene el vaso regulador h\u00eddrico y clim\u00e1tico m\u00e1s importante de la regi\u00f3n es un rescate biol\u00f3gico cultural y social el camino No ha sido f\u00e1cil el 22 de marzo del 2022 se decret\u00f3 el \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales lago de Texcoco que abarca un poco m\u00e1s de 14,000 hect\u00e1reas que est\u00e1 ubicado en cinco municipios del estado de M\u00e9xico y 10 ejidos con los que estamos trabajando este proceso enfrent\u00f3 la oposici\u00f3n de los sectores econ\u00f3micos y pol\u00edticos pero tambi\u00e9n de los pueblos que se encontraban divididos y confundidos por la especulaci\u00f3n el \u00e1rea natural lago de Texcoco es h\u00e1bitat de m\u00e1s de 60 por de la diversidad de aves del Estado de M\u00e9xico como el pato mexicano es un refugio para m\u00e1s de 150,000 aves migratorias en junio del 2022 fue designado como sitio ramsar por ser un humedal de importancia internacional reconocer a las y los compa\u00f1eros del frente de los pueblos en defensa de la tierra Muchas gracias compa\u00f1eras y compa\u00f1eros Con quienes hemos trabajado de la mano bajo una visi\u00f3n de protecci\u00f3n de la Cuenca nos brindaron su confianza Y caminamos desde la monta\u00f1a hasta la zona lacustre para aprender de sus saberes ancestrales Muchas gracias con el apoyo de la Conagua el imta la conabio Se elabor\u00f3 el programa h\u00eddrico de la regi\u00f3n documento gu\u00eda para coordinar acciones de recuperaci\u00f3n hidrol\u00f3gica de la subcuenca nuestra incidencia va desde la monta\u00f1a en los montes y bosques de tetepetl stoc donde con el apoyo del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco construimos 10 repros para la infiltraci\u00f3n de agua y retenci\u00f3n de azolves y tres humedales para el tratamiento de las aguas residuales como parte de las actividades del programa hidroagr\u00edcola el cual est\u00e1 alineado al proyecto manos a la Cuenca utilizando los saberes ancestrales implement\u00f3 la t\u00e9cnica de terraceo y hemos reforestado estado en 11 comunidades trabajando directamente con la gente 111 hect\u00e1reas sembrando 40,000 plantas como pino maguei Nopal entre otras especies se construy\u00f3 un vivero comunitario se recuperaron ollas de captaci\u00f3n jag\u00fceyes y Se realizaron capacitaciones a las brigadas contraincendios que se crearon con motivo de este proyecto tambi\u00e9n se trabaja en los municipios impactados por extracci\u00f3n minera la cual devast\u00f3 mucho de los cerros de la zona contribuyendo a la crisis h\u00eddrica de los 30 bancos de materiales que se ten\u00edan una autorizaci\u00f3n federal y hemos clausurado 25 y de la mano del gobierno de la maestra Delfina G\u00f3mez se trabaja en la revisi\u00f3n de aquellos con responsabilidad Estatal a trav\u00e9s de la conam se ha impulsado m\u00e1s de 180 proyectos ambientales y agr\u00edcolas con social de 31.6 millones de pesos dirigidos a fortalecer el campo que sirve como zona de amortiguamiento y de contenci\u00f3n de la expansi\u00f3n de la Mancha urbana en la parte m\u00e1s baja de la subcuenca se han construido seis bordos con una longitud de m\u00e1s de 4 km as\u00ed como ocho vertederos estas estructuras evitar\u00e1n que el agua se estanque y dar\u00e1n cause a los excedentes en temporadas de lluvia as\u00ed as\u00ed fortalecemos las actividades ancestrales como el cultivo del mosco el agua la producci\u00f3n de tequesquite y la recolecci\u00f3n de algas pirulina para el fortalecimiento del campo como la intervenci\u00f3n de la CFE se logr\u00f3 atender solicitudes para favorecer la disminuci\u00f3n del consumo de energ\u00eda de 10 unidades de riego y se instalaron panes les orares en dos unidades de riego para el mismo efecto Por otra parte se dot\u00f3 de tractores e implementos a tres ejidos dentro del \u00e1rea natural protegida se realiz\u00f3 la perforaci\u00f3n de 10 posos y actualmente estamos en proceso de equipamiento de siete de ellos En 2024 se incorpor\u00f3 al Estado de M\u00e9xico el programa sembrando vida y a la fecha se han registrado 345 Sembradores con el apoyo del parque ecol\u00f3gico hemos cuudado con la rehabilitaci\u00f3n de caminos y acceso a Las parcelas en los ejidos de tocuila y Atenco para la reconexi\u00f3n de los nueve r\u00edos de oriente con el lago de Texcoco se han emprendido acciones de saneamiento como el desasolve de siete R\u00edos la construcci\u00f3n de humedales comunitarios as\u00ed como la recuperaci\u00f3n de la laguna xalapango mediante la construcci\u00f3n de una estructura de control con el fin de blindar el territorio de presiones inmobiliarias Se realizaron los ordenamientos ecol\u00f3gicos comunitarios en los municipios de tepetlastoque y Atenco el primero ya est\u00e1 publicado el segundo con el apoyo del presidente municipal electo C\u00e9sar del Valle podr\u00e1 ser publicado en enero del 2025 Asimismo el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n ha emprendido diversas acciones de Justicia social en el municipio de Atenco como la construcci\u00f3n del nuevo pante\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n del C\u00e1rcamo la construcci\u00f3n de una cancha de f\u00fatbol y la pista de atletismo en el parque gidal los aguu con la intervenci\u00f3n de la Sedatu Se realizaron 10 obras del programa de mejoramiento Urbano en Atenco y tepetlastoque de la preparatoria oficial n\u00famero 13 en educaci\u00f3n superior aqu\u00ed mismo donde quer\u00edan hacer un aeropuerto este a\u00f1o inici\u00f3 la construcci\u00f3n de una universidad Benito Ju\u00e1rez con cinco carreras de las cuales dos ser\u00e1n en materia ambiental los j\u00f3venes no deber\u00e1n esperar a que se termine la construcci\u00f3n pues desde enero de este a\u00f1o iniciaron las clases de la carrera de Medicina integral y salud comunitaria en una sede alterna para garantizar el derecho humano al agua entre 2019 y [Aplausos] 2023 educaci\u00f3n y transformaci\u00f3n con educaci\u00f3n transformaci\u00f3n para garantizar el derecho humano al agua entre 2019 y 2023 se notificaron 47 t\u00edtulos de concesi\u00f3n que representan m\u00e1s de 18 millones de metros c\u00fabicos anuales para aprovechamiento de las y de los pobladores de la regi\u00f3n antes de concluir me gustar\u00eda compartirles dos hechos hist\u00f3ricos primero el 30 de junio del a\u00f1o pasado nuestro presidente reintegros al Ejido de Atenco 430 parcelas que constituyen 186.5 [Aplausos] hect\u00e1reas estas tierras son para uso exclusivo agr\u00edcola y este a\u00f1o se tienen listas 81 parcelas para su reintegraci\u00f3n que representa 48.96 hect y la segunda es la construcci\u00f3n del hital general de 60 camas Ims bienestar en Atenco que a la fecha lleva un avance en construcci\u00f3n de m\u00e1s del 75 por. el lago de Texcoco tiene un alto valor hist\u00f3rico y arqueol\u00f3gico para nuestra identidad como mexicanas y como mexicanos est\u00e1 plasmado en nuestro escudo nacional y represente el v\u00ednculo entre nuestros pueblos originarios iciones ancestrales y el cuidado del medio ambiente es as\u00ed que se ha logrado recuperar este espacio como un ejemplo de Justicia social y ambiental y se ha levantado un estandarte de la lucha por la defensa de la vida quisieron secar el lago quisieron borrar la historia pero los pueblos son sabios y han decidido para su bien y con mucho coraz\u00f3n decimos que siga la cuarta transformaci\u00f3n Much\u00edsimas gracias [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco maestro i\u00f1aqui Echeverr\u00eda Guti\u00e9rrez Buenas tardes licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidencia constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia Shan pardo presidenta constitucional electa de los Estados Unidos Mexicanos maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico maestra Mar\u00eda Luisa albores secretaria de medio ambiente y recursos naturales maestra Alicia barce nabarra secretaria de relaciones exteriores ingeniero Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez antoo director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua maestro zoer Robledo Aburto licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico representantes del frente de pueblos en defensa de la tierra Trini Ad\u00e1n Arturo Nacho colegas colaboradores amigos y amigas de todas las comunidades del y del resto del Valle que nos acompa\u00f1an Sean bienvenidos a su parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco un proyecto de Justicia social y ambiental que el 22 de marzo de 2022 se convirti\u00f3 por decreto presidencial en un \u00e1rea natural protegida conformada por poco m\u00e1s de 14000 hect\u00e1reas En beneficio de todas las poblaciones del Valle de M\u00e9xico pero en particular de las m\u00e1s vulnerables hist\u00f3ricamente el lago de Texcoco ha ocupado un lugar importante en la visi\u00f3n que han tenido diferentes proyectos pol\u00edticos territoriales y de infraestructura en el Valle de M\u00e9xico a causa de estas intervenciones a lo largo de 500 a\u00f1os se desecar casi en su totalidad los cinco lagos que conforman lo que fue el Antiguo lago de Texcoco Zumpango y jaltocan al norte so chimico y Chalco al sur y Texcoco en la zona central y la m\u00e1s baja de la Cuenca gracias a la Valiente y defensa de los pueblos del oriente del Valle como San Juan como San Salvador Atenco nayac San Juan yulco San Luis huejotla San Francisco chimalpa por solo mencionar algunos y a la firme decisi\u00f3n del Gobierno Federal actual se logran conservar hoy los \u00faltimos espacios que existen de este sistema tanto arriba en las monta\u00f1as como abajo aqu\u00ed abajo en el valle falta trabajo por hacer pero este definitivo mantiene viva la oportunidad de reimaginar una mejor relaci\u00f3n de todos los que habitamos la Cuenca hidrol\u00f3gica de M\u00e9xico con su ecolog\u00eda como las 100,000 aves residentes permanentes en los cinco lagos o las 200,000 aves que migran desde alasca y Canad\u00e1 hasta Sudam\u00e9rica y que a\u00fan pasan por aqu\u00ed cada invierno a lo largo del tiempo el lago de Texcoco Ha sido tanto denostado por su condici\u00f3n salobre como protegido por su historia su M\u00edstica y su relaci\u00f3n con las poblaciones ribere\u00f1as del oriente es importante recalcar su potencial para almacenar agua y regular inundaciones calor carbono ozono y emisiones de part\u00edculas del suelo entre muchos m\u00e1s beneficios la designaci\u00f3n del parque como \u00e1rea natural protegida Busca apostar por el futuro del Valle de M\u00e9xico como un \u00e1rea de regeneraci\u00f3n e Innovaci\u00f3n a trav\u00e9s de infraestructuras bioculturales verdes y azules de energ\u00edas limpias y de manejo integral de residuos y afluentes es un oportunidad para replantear la relaci\u00f3n entre habitantes fauna y flora que compartimos este espacio con su Ecolog\u00eda y con su ecolog\u00eda en general el proyecto Est\u00e1 compuesto por diversas zonas inundables por humedales que permiten un mejor manejo de excedentes de agua en temporada de lluvias y regeneran h\u00e1bitat funcionamiento hidrol\u00f3gico y los ricos procesos de comunidades en el lugar se trata de un ejemplo de clase mundial de infraestructuras suaves y multifuncionales para refrendar el compromiso y voluntad social en el parque existen espacios con m\u00faltiples instalaciones deportivas y de equipamiento que permiten actividades educativas culturales recreativas y de servicios a la la comunidad estos nuevos espacios buscan convertirse en parte de la vida cotidiana de la zona oriente del Valle de M\u00e9xico Al promover alternativas de vida m\u00e1s justas saludables y sustentables principalmente para las familias y j\u00f3venes con esta mirada herencia de una larga trayectoria de propuestas de regeneraci\u00f3n para la zona que datan m\u00e1s de un siglo y medio como las del ingeniero Francisco de Garay o las de migel el de Quevedo o m\u00e1s recientemente la de manos a la Cuenca el parque ecol\u00f3gico de ecol\u00f3gico lago de Texcoco invita a reencontrarse con el ecosistema de la Cuenca hidrol\u00f3gica de M\u00e9xico esto permite a visitantes ajenos a la zona reconocer los ciclos del clima de la regi\u00f3n reconectar con ellos y revalorizar su rol en la rica biodiversidad de la regi\u00f3n as\u00ed como en actividades agr\u00edcolas y bioculturales tradicionales de sus habitantes m\u00e1s saludables para consumidores territorio y todo el ecosistema de la Cuenca Quiero compartir dos an\u00e9cdotas personales hace como 15 a\u00f1os me invitaron a en Alemania a presentar una primera idea una primera versi\u00f3n de este proyecto que cambi\u00f3 mucho ha causado mucho inter\u00e9s en el mundo la propuesta de recuperaci\u00f3n del Lago la directora me pidi\u00f3 antes de inaugurar la muestra que le describiera en una sola palabra todo el proyecto los que me conocen y saben cuanto hablo entienden que para m\u00ed Era un reto casi imposible pero le encontr\u00e9 es balance creo que el balance debe ser lo que regule hacia adelante lo que sucede en nuestro Valle y la forma de evitarlo pero tambi\u00e9n nuestro pa\u00eds y el mundo entero la otra an\u00e9cdota Es sobre lo que m\u00e1s he aprendido en este proyecto y sin dudarlo es generos generosidad del medio ambiente que al dejar de hacerle da\u00f1o y con m\u00ednima ayuda y sin rencor alguno nos regala inmediatamente todo lo que tiene para ofrecernos generosidad mi equipo los que iniciamos hace a\u00f1os y los que somos hoy contratistas proveedores y colaboradores que aceptaron este proyecto como suyo y han dejado tanto en ello muchas veces sin compartir toda la obsesi\u00f3n de un arquitecto por tante detalle en todo y soportando un nivel de exigencia muy alto generosidad de todas las instituciones con las que colaboramos trabajamos y hasta chocamos cuando fue necesario pero dentro de las que considero no solo ya haber conocido jefes y colaboradores sino compa\u00f1eros y amigos de esta y con suerte de muchas m\u00e1s batallas generosidad de los pueblos del oriente en particular del frente de pueblos en defensa de la tierra por la paciencia que han tenido con alguien que necesitaba y necesita a\u00fan aprender tanto de ellos Val arrojo persistencia y un amor y sensibilidad por el territorio que no tenemos los habitantes urbanos casi nunca Trini Nacho Ad\u00e1n C\u00e9sar Arturo Daniel solo menciono unos poqu\u00edsimos disc\u00falpenme por tantas y tantos que no nombro Gracias a todas y a todos generos mi fam too loo implica menos tiempo menos atenci\u00f3n m\u00e1s trabajo conversaciones sobre un solo tema pr\u00e1cticamente los \u00faltimos 6 a\u00f1os son los que me mantuvieron con vida y me cuidaron los momentos m\u00e1s dif\u00edciles que he vivido y que hoy me acompa\u00f1an martu luken anco mam\u00e1 Maite Gabi no tengo palabras para ustedes finalmente generosidad suya se\u00f1or presidente m\u00ed para timonear este barco que es suyo incluso cuando mi salud fla\u00f3 lo \u00fanico que usted hizo fue apoyarme y doblar su apuesta Espero que hayamos correspondido adecuadamente y que los resultados los demuestren m\u00e1s de 11,500 personas dejamos alma y cuerpo en este encargo aqu\u00ed nos acompa\u00f1an muchas y muchos con ansia de escuchar sus impresiones gracias por su decisi\u00f3n hist\u00f3rica se\u00f1or presidente cambia el futuro hacia algo mucho mejor para terminar presidenta electa doora Claudia She gobernadora maestra Delfina G\u00f3mez secretaria entrante de medio ambiente de recursos naturales maestra Alicia b\u00e1rcena tenemos ya \u00e1rea natural protegida parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco una pieza clave para la transformaci\u00f3n de la Cuenca hidrogr\u00e1fica de M\u00e9xico Vamos a aprovecharla para en adelante transformar nuestra forma de habitarla y que esta forma m\u00e1s balanceada se convierta en una nueva normalidad de nuestro pa\u00eds algo tan urgente tan importante en el contexto de cambio clim\u00e1tico global por el bien de todos sin pero sin duda de los m\u00e1s pobres primero por el bien de todos presidente presidenta el\u00e9ctrica electa gobernadora colegas del presidium todas y todos los que nos hacen favor de estar aqu\u00ed hoy Gracias y con su permiso [Aplausos] continuamos con la proyecci\u00f3n del [M\u00fasica] video continuamos con la proyecci\u00f3n del video parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco [M\u00fasica] temperatura no debe sobrepasar esas [M\u00fasica] [M\u00fasica] cifras Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] el parque ecol\u00f3gico lago de pescoco es un proyecto clave en la restauraci\u00f3n Ambiental de la Cuenca del Valle de M\u00e9xico es un proyecto que le pertenece al Valle y en muchos sentidos m\u00e1s a las comunidades rural y agr\u00edcola que hay en la regi\u00f3n y que es parte indispensable de un proceso de restauraci\u00f3n m\u00e1s [M\u00fasica] amplio las comunidades Loc se van a beneficiar deciones m\u00e1s culturales y sociales construidas como un deportivo muy grande de 270 hect\u00e1reas que tiene cantidad de infraestructura que no existe en la zona Entonces esto se convierte en una infraestructura centralizada que puede otorgar servicios que faltan en la zona y tiene la posibilidad en el tiempo de cambiarle la cara al Oriente del Valle de M\u00e9xico de forma radical 1030 hect\u00e1reas esto para dar una idea de la escala son 17 veces todo el bosque de Chapultepec cabe pr\u00e1cticamente ah\u00ed la ciudad de Villahermosa Oaxaca del tama\u00f1o de Torre\u00f3n y para un referente internacional es 2.8 veces la isla de [M\u00fasica] Manhattan en el contexto de cambio clim\u00e1tico se vuelve clave para garantizar viabilidad al Valle de M\u00e9xico de Cara a los pr\u00f3ximos 80 o 100 a\u00f1os sin duda dos de los mayores retos Adem\u00e1s del poblacional es la temperatura y el tema del agua entonces recuperar la Salud Ambiental del Valle de M\u00e9xico pues es uno de los grandes ejes del proyecto a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra Med representante del frente de pueblos en defensa de la tierra de [Aplausos] [M\u00fasica] aten primero nuestro m\u00e1s amplio reconocimiento presidente presidenta bueno los chaparros no me impide decir lo que sienta nuestro reconocimiento presidente desde luego que quedan muchas cosas por hacer Hay un proyecto ya lo mencionaron un proyecto de manos a la Cuenca queremos cambiar las cosas y las cosas no se hacen por decreto ni por buenos deseos se hace por lo que hemos aprendido metiendo las manos a la problem\u00e1tica que tienen nuestras comunidades que tiene nuestra Patria y que tenemos que entregar lo m\u00e1s posible de nuestros compromisos con el pueblo Gracias y nuestro m\u00e1s amplio reconocimiento por esa actitud de disciplina por esa actitud de cumplimiento en en los proyectos y en la relaci\u00f3n sobre todo cuando las instituciones escuchan al pueblo cuando las instituciones caminan con el pueblo gracias con agua con agua de hoy gracias compa\u00f1ero compa\u00f1era Mar\u00eda Luisa Gracias compa\u00f1eros que tienen una encomienda ya escuchamos al arquitecto i\u00f1aqui desde luego que tenemos que reconocer esa a veces esas inconformidades pero lo m\u00e1s importante es dialogar y poner en funci\u00f3n necesidades que emanan del pueblo de los saberes de nuestras comunidades el sue\u00f1o se hace a mano y sin permiso Silvio Rodr\u00edguez San Salvador Atenco A orilla del agua 30 de agosto del 2024 elegir el camino de defender la tierra y todo lo que hay en ella su agua sus flores su fauna sus \u00e1rboles sus piedras sus cerros sus cantos sus llantos sus vestigios y hasta sus muertos que en ella est\u00e1n sembrados es asumir un camino de lucha de resistencia y de construcci\u00f3n de largo plazo es asumir y elegir un camino para todos y para toda la vida porque siempre habr\u00e1 que seguirla protegiendo no solo de los malos tiempos temporales sino peor a\u00fan de la desmemoria de la avaricia del entreguismo del despojo de los gobiernos insensibles al pueblo y el Exterminio que promueve la maquinaria asesina capitalista por aquellas y aquellos que hoy est\u00e1n sembrados en la madre tierra por las generaciones que crecen y est\u00e1n por venir porque seguimos aprendiendo caminando y por qu\u00e9 honramos a pueblos que luchan se rebelan se levantan en M\u00e9xico en Latinoam\u00e9rica y en todo el mundo reafirmamos que la Tierra no se vende la tierra se ama y se defiende porque vivos se los [Aplausos] llevaron presos pol\u00edticos [Aplausos] a la digna lucha de nuestros hermanos trabajadores del esm no olvidamos hacemos una menci\u00f3n de esa lucha de resistencia porque tambi\u00e9n nuestros compa\u00f1eros del esm estuvieron caminando en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles que vivieron nuestros pueblos desde luego que hacemos una petici\u00f3n que se atienda a esos compa\u00f1eros presidente Tal vez es la parte final de su caminar que ha sido ejemplar y desde luego que si no se pudiera que quede como un pendiente como un pendiente urgente a darle soluci\u00f3n O atenderlo para darle soluci\u00f3n y atenci\u00f3n a un problema que en otros tiempos m\u00e1s de 40,000 trabajadores de la energ\u00eda el\u00e9ctrica fueron despedidos lo hacemos con el mayor respeto pero con esa madurez que nos ha mostrado eh su representaci\u00f3n para atender a estos compa\u00f1eros soluci\u00f3n a la lucha a la digna lucha del esm tambi\u00e9n desde aqu\u00ed nos manifestamos por Palestina Palestina vive porque no es una guerra es un genocidio lo que lo que est\u00e1 ocurriendo vive Zapata [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] vive con esto compa\u00f1eros desde luego a nuestra gobernadora a nuestra nueva presidente le pedimos que esto tiene que seguir tenemos que seguir a tantos problemas ya hay ya est\u00e1 sembrado el camino Ya escuch\u00e9 con mucho agrado la Consigna de los j\u00f3venes que dec\u00eda o que dice en su Consigna que con con educaci\u00f3n desde luego que hay soluci\u00f3n y desde luego que aprender estudiar aprender para el pueblo defender Gracias maestros por su digna lucha ino maestro proletario Ens\u00e9\u00f1ame el camino del revolucionario Zapata vive Zapata vive Atenco vive procedemos ahora con la develaci\u00f3n de la placa inaugural del parque ecol\u00f3gico lago de Texcoco ao presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia shinan Pardo [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] es [Aplausos] procedemos ahora con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia Shan pardo Yo tambi\u00e9n estoy chaparrita Muchas gracias a todos y a [M\u00fasica] todas Me da gusto emoci\u00f3n estar con ustedes en la inauguraci\u00f3n de este parque ecol\u00f3gico del lago de Texcoco Yo pienso que nuestra lucha nuestra lucha porque es lucha de millones y millones meic tiene algunas palabras que la describen una de ellas es justicia esta placa que acabamos de de velar dice Este es un acto de Justicia social y de Justicia ambiental y en efecto este proyecto que ha coordinado con agua la semarnat y \u00f1aki es un acto de Justicia ambiental porque recupera la tierra recupera nuestro territorio recupera las aves recupera la naturaleza recupera la vida tambi\u00e9n es un acto de Justicia social porque no se nos debe olvidar que aqu\u00ed quisieron construir un aeropuerto y que por ello reprimieron para que no fuera el pueblo quien evitara la construcci\u00f3n del aeropuerto que despu\u00e9s quisieron nuevamente construir el aeropuerto aqu\u00ed en el lago de Texcoco pero en 2018 el pueblo de M\u00e9xico Dijo basta de esos gobiernos represores basta de esos gobiernos que solamente sirven a unos cuantos intereses y lleg\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con el pueblo de [Aplausos] M\u00e9xico hacer justicia social porque aqu\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo justicia social por supuesto al frente de pueblos a los compa\u00f1eros de ateno y a todos aquellos que lucharon por la defensa de la tierra y de su territorio pero tambi\u00e9n la justicia social Porque todo lo que representa esta cuarta transformaci\u00f3n lleva un s\u00edmbolo muy grande que es por el bien de todos primero los pobres Y eso quiere decir justicia social por eso es hermoso estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed no solamente es emotivo porque pues imag\u00ednense Es un periodo de transici\u00f3n transici\u00f3nes Un gobierno que est\u00e1 cerrando su ciclo y un nuevo gobierno que entra pero esta transici\u00f3n que cr\u00e9anme hemos viajado por todo el pa\u00eds es emotiva se llena uno de nostalgia pero al mismo tiempo de enorme Esperanza pero sobre todo del emotividad de un pueblo que quiere a su presidente y de un presidente que ama a su pueblo eso es lo que ocurre en M\u00e9xico en este momento Es una transici\u00f3n que lleva Otra palabra que representa nuestro movimiento transformaci\u00f3n y aqu\u00ed en este parque se ve la transformaci\u00f3n de lo que iba a ser un aeropuerto para servir unos cuantos cerrando otro aeropuerto a el d\u00eda de hoy que tenemos el aeropuerto internacional Felipe \u00c1ngeles funcionando el aeropuerto de la Ciudad funcionando porque lo iban a cerrar y adem\u00e1s una esperanza una idea que desde hace muchos a\u00f1os Se gener\u00f3 en este lugar el parque ecol\u00f3gico del lago de Texcoco eso es transformaci\u00f3n es decir del olvido del pueblo de la represi\u00f3n a la esperanza transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y Hoy vengo aqu\u00ed con ustedes a comprometerme a decirles que vamos a continuar con la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica que no hay marcha atr\u00e1s que no hay regreso al pasado que no regresa la corrupci\u00f3n y no regresan los privilegios a nuestro pa\u00eds que al contrario vamos a avanzar con la transformaci\u00f3n que vamos a mantener a consolidar todos los programas del bienestar del presidente L\u00f3pez Obrador la pensi\u00f3n adulto mayor el apoyo a j\u00f3venes de preparatoria las universidades Benito Ju\u00e1rez y m\u00e1s universidades el apoyo al campo sembrando vida j\u00f3venes construyendo el futuro y tambi\u00e9n la siguiente etapa del lago de Texcoco porque no vamos a abandonar este parque vamos a seguir as que si tienes \u00e1nimo y fuerza Te invitamos a que nos sigas acompa\u00f1ando para seguir consolidando el parque ecol\u00f3gico del lago de Texcoco adem\u00e1s pues no solo es consolidar que ya ser\u00eda suficiente no solo es gobernar con el principio de por el bien de todos primero los pobres sino que vamos por m\u00e1s en lo que llamamos el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n [Aplausos] son al [Aplausos] menos tres programas de bienestar nuevos el primero apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad Como lo dije en campa\u00f1a las mujeres porque ya veo las caras aqu\u00ed de algunos compa\u00f1eros que dicen y por qu\u00e9 a las mujeres a ver qui\u00e9nes somos las que hemos cuidado desde hace generaciones a los hijos Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del hogar y tambi\u00e9n luchamos por el territorio Qui\u00e9nes somos las que cuidamos a veces hasta los maridos [Aplausos] Y qui\u00e9n reconoce ese trabajo pues como va a llegar una mujer presidenta por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas y al llegar a los 60 a\u00f1os un apoyo previo a la pensi\u00f3n Universal de adulto mayor el siguiente programa de bienestar apoyo becas universales es decir a todos y a todas los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en escuela p\u00fablica presidente ya apoya a la educaci\u00f3n media superior a todos los j\u00f3venes que van en preparatoria con una beca universal y apoya tambi\u00e9n a los ni\u00f1os y ni\u00f1as de escasos recursos de preescolar primaria y secundaria pues ahora vamos a apoyar a todos y a todas todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica preescolar primaria y secundaria Porque como dicen nuestros compa\u00f1eros maestros la educaci\u00f3n es un derecho y sin educaci\u00f3n no hay transformaci\u00f3n de eso se trata tambi\u00e9n la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica [Aplausos] programa de bienestar es un programa de salud casa por casa vamos a contratar m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros enfermeras para que vayan casa por casa todas las casas de los adultos mayores para que puedan llevar salud revisiones y los medicamentos gratuitos incluso a las viviendas de todos los adultos mayores que reciben la pensi\u00f3n adem\u00e1s de seguir apoyando el IMS bienestar seguir apoyando la educaci\u00f3n lo que representan los derechos del pueblo de M\u00e9xico por eso digo que vengo a comprometerme con ustedes a decirles que vamos a guardar el legado del mejor presidente que ha tenido nuestro pa\u00eds de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y decirles que nosotros llevamos Y por eso es el compromiso Tambi\u00e9n nuestros principios en el coraz\u00f3n en la mente y en nuestra historia nosotros no mentimos no robamos y nunca vamos a traicionar al pueblo de M\u00e9xico que viva el estado de M\u00e9xico que viva Texcoco viva que vivan todas las comunidades alrededor del lago viv que viva el presidente L\u00f3pez Obrador viva que viva M\u00e9xico [Aplausos] escuchemos ahora el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de los pueblos [Aplausos] municipios del estado de M\u00e9xico y del lago de Texcoco me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes ya se ha dicho Todo dec\u00eda un buen revolucionario el General Francisco J m\u00faica hechos no palabras y ya se ha hablado bastante y eh ustedes saben que estamos en un momento verdaderamente hist\u00f3rico porque se est\u00e1 terminando una etapa de transformaci\u00f3n que signific\u00f3 iniciar que Estableciendo las bases para un cambio verdadero porque hac\u00eda falta est\u00e1bamos ya en una decadencia no solo era una crisis econ\u00f3mica era tambi\u00e9n una crisis pol\u00edtica una crisis de bienestar social una crisis por p\u00e9rdida de valores culturales Morales espirituales y esa decadencia solo la pod\u00edamos enfrentar con una transformaci\u00f3n que es el equivalente a a una Revoluci\u00f3n pero lo estamos haciendo de manera pac\u00edfica y eso es muy importante quienes nos han dado patria quienes nos ense\u00f1aron a luchar por la justicia por la libertad por la democracia por la soberan\u00eda hicieron tambi\u00e9n en su momento las transformaciones que necesitaba el pa\u00eds en este mes de septiembre vamos a recordar lo que llevaron a cabo esos dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos para que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds independiente no solo lucharon por eso que fue bastante Despu\u00e9s de tres siglos de dominaci\u00f3n colonial no olvidemos que Hidalgo fue el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud y Morelos dec\u00eda que hab\u00eda que mejorar los salarios del Pe\u00f3n dec\u00eda Morelos que sedu al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado Y dec\u00eda Morelos que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte Esos son los padres de nuestra patria Esos fueron los que nos ense\u00f1aron a [Aplausos] luchar Pero ellos tuvieron por la necesidad que hacer esa transformaci\u00f3n con las armas lo mismo en la segunda transformaci\u00f3n encabezada por Benito Ju\u00e1rez por los liberales Eh ya cuando los conservadores como siempre los reaccionarios estaban derrotados fueron al extranjero a traer a un pr\u00edncipe para que dominara a M\u00e9xico y nuestro pueblo y esos buenos dirigentes es extraordinario presidente Benito Ju\u00e1rez y ya que quede claro el mejor presidente de M\u00e9xico en toda la historia ese supo resistir en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles cuando nos invadieron 30.000 soldados franceses el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo y nunca se rindieron los mexicanos con su dirigente y se restaur\u00f3 la Rep\u00fablica y se ech\u00f3 para afuera a Los invasores y se logr\u00f3 la segunda independencia de M\u00e9xico tambi\u00e9n por la necesidad se tuvo que recurrir a las armas y la tercera transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n de 1900 10 encabezada por un hombre bueno tambi\u00e9n un gran presidente ap\u00f3stol de la Democracia Francisco y Madero bueno fue una Revoluci\u00f3n tambi\u00e9n que se hizo con las armas de muchos dirigentes sociales Zapata Villa Los hermanos Flores Mag\u00f3n y un extraordinario presidente tambi\u00e9n el mejor presidente de M\u00e9xico del siglo XX el que llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica los ideales del pueblo que hab\u00eda participado en la revoluci\u00f3n que le entreg\u00f3 la tierra a los campesinos en aquel entonces en su sexenio del 34 al 40 del siglo pasado 18 millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias campesinas el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo pero nosotros estamos haciendo esta cuarta transformaci\u00f3n y es por lo que debemos de abrazarnos y felicitarnos lo estamos haciendo de abajo desde abajo entre todos y de manera pac\u00edfica y es una transformaci\u00f3n igual de profunda que la independencia que la reforma que la revoluci\u00f3n es una transformaci\u00f3n radical porque la palabra radical viene de ra\u00edz y estamos arrancando de ra\u00edz el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de privilegios para tener una Patria Nueva por eso es un momento hist\u00f3rico y miren c\u00f3mo est\u00e1 terminando mi ciclo mi responsabilidad me voy muy feliz muy contento porque se cumplieron los compromisos y algo que me llena de acci\u00f3n eh aparte de todo el amor de nuestro pueblo para hacer realidad esta transformaci\u00f3n este despertar ciudadano Este cambio de mentalidad eh que hemos logrado entre todos que acaba de quedar de manifiesto se demostr\u00f3 hace tres meses qu\u00e9 pensaban los corruptos de que el pueblo se iba a dejar manipular y que con su dinero y con los medios de comunicaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n a su servicio iban a poder manipular a nuestro pueblo tengan para que aprendan Aqu\u00ed nada m\u00e1s nada m\u00e1s en el Estado de M\u00e9xico que no se olvide porque esto no se escucha en la radio ni se ve en la televisi\u00f3n ni se lee en los peri\u00f3dicos nada m\u00e1s el pueblo del Estado de M\u00e9xico 5 millones de mexiquenses 5 millones votaron por Claudia shen [Aplausos] gente se hab\u00eda manifestado en las urnas por una candidata en este caso y me voy muy tranquilo tambi\u00e9n porque a ella es a la que le voy a entregar la banda presidencial una mujer preparada una mujer con principios conales una mujer con buenos sentimientos una mujer que es puro coraz\u00f3n por eso me voy tranquilo ya este hemos avanzado queda el ejemplo para las generaciones futuras nuestros hijos nuestros nietos ya les hemos dejado esta Herencia este legado de c\u00f3mo se puede cuando hay abusos de poder Cuando se sienten due\u00f1os de M\u00e9xico unos cuantos ya est\u00e1 bien Clara la receta que hay que aplicar y que van a aplicar nuestros hijos y nuestros nietos si se requiere cuando eh quieran imponer de nuevo los oligarcas va a haber de nuevo democracia verdadera poder del pueblo y para el pueblo y miren termino van a continuar todos los programas de bienestar pero no solo eso eh el d\u00eda 5 de febrero de este a\u00f1o aniversario de la Constituci\u00f3n dije no voy a ir a Quer\u00e9taro donde se firm\u00f3 y se aprob\u00f3 la constituci\u00f3n de 1917 que la cambiaron completamente los oligarcas no voy a ir desde el Palacio donde se aprob\u00f3 la constituci\u00f3n de 1857 la Constituci\u00f3n liberal ah\u00ed voy a pronunciarme Y di a conocer 20 iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n para devolverle a la constituci\u00f3n del 17 su esp\u00edritu revolucionario y popular y dijimos para reformar la Constituci\u00f3n y que esas 20 iniciativas conviertan en realidad se requiere que nuestro movimiento tenga una mayor\u00eda calificada y qu\u00e9 creen qu\u00e9 pas\u00f3 se logr\u00f3 y ah\u00ed vienen las reformas para que los programas se conviertan en derecho de todo el pueblo y est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno nunca puedan cambiar esos ideales esos principios esos beneficios que van a estar elevados a Rango constitucional Bueno dije que ya iba yo a hablar mucho ya me Piqu\u00e9 Bueno [Aplausos] ya que quiera conocer m\u00e1s eh sobre lo realizado en el sexenio se invitado el domingo al zcal lo voy a dar mi sexto y \u00faltimo informe un abrazo cari\u00f1oso Amor con amor se paga que viva el lago de tescoco viv viva el estado de M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico M\u00e9xico [Aplausos] en [Aplausos] [M\u00fasica] necesitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] si padre a cela en [M\u00fasica] lao m\u00e1 enemigo profanar [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidente electa d agade dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde muchas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:17.921091"
}