{
    "video_id": "LsFPbCpfH2s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LsFPbCpfH2s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD1dcdeyo4Yb0rKSvWjI530J6Ahhw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LsFPbCpfH2s",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 27 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 9118,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1167.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos",
            "start": 1176.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1178.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1180.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de la salud todo el",
            "start": 1182.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "plan de",
            "start": 1187.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "salud que se est\u00e1",
            "start": 1188.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1191.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "implementando estamos ya por",
            "start": 1194.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "terminarlo por",
            "start": 1200.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "levantar las banderas",
            "start": 1203.08,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "blancas en los estados del programa Ims",
            "start": 1206.72,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "bienestar y queremos informarles c\u00f3mo",
            "start": 1214.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "vamos y luego",
            "start": 1218.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ya preguntas y respuestas Entonces el",
            "start": 1221.679,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dror Jorge",
            "start": 1227.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 1229.799,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "palabra con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1232.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 1235.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como todos los cada 15 d\u00edas en el pulso",
            "start": 1239.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de la salud Hoy 27 de agosto tenemos la",
            "start": 1242.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del maestro Zoe Robledo",
            "start": 1246.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "quien nos informar\u00e1 los avances que",
            "start": 1249.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sigue logrando el in bienestar para",
            "start": 1251.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 1253.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "social en los 23 estados que han sido",
            "start": 1256.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "federalizados en este caso con tema con",
            "start": 1259.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dos temas estado por estado el primero",
            "start": 1262.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es la brecha de personal de salud de",
            "start": 1265.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en particular los especialistas",
            "start": 1268.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y el segundo tema es el avance que tiene",
            "start": 1271.679,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la importante cl\u00ednica que es nuestra es",
            "start": 1274.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cuo Muchas gracias con su permiso",
            "start": 1283.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1286.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ser Dr ruy Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 1288.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "todos informamos eh sobre imgen Star la",
            "start": 1290.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n p\u00fablica de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1294.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para personas sin seguridad social",
            "start": 1297.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gratuita universal eh preventiva en los",
            "start": 1299.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "23 estados y como lo ha comentado el",
            "start": 1303.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "doctor alcoser en estas dos temas estas",
            "start": 1305.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dos dimensiones que han sido tan",
            "start": 1308.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "importantes en primer lugar la",
            "start": 1310.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n y la contrataci\u00f3n de",
            "start": 1313.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas era un hecho que",
            "start": 1315.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en el anterior modelo eh sobre todo el",
            "start": 1317.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguro popular se constru\u00edan hospitales",
            "start": 1321.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh Y cuando se acababan y cuando se",
            "start": 1323.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equipaba muchas veces carec\u00edan de los",
            "start": 1326.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas necesarios para",
            "start": 1328.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "poder operar realmente como un hospital",
            "start": 1330.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como una unidad de segundo nivel y desde",
            "start": 1333.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el inicio del gobierno del presidente",
            "start": 1337.24,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador nos hemos dado a la tarea",
            "start": 1338.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de cubrir esa brecha de diferentes",
            "start": 1340.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "maneras una de ellas la contrataci\u00f3n de",
            "start": 1342.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas de la Rep\u00fablica de",
            "start": 1345.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Cuba y el otro tema como lo hemos estado",
            "start": 1348.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "haciendo desde su presentaci\u00f3n en abril",
            "start": 1350.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en el en la en el ejercicio",
            "start": 1352.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ya de los recursos de la cl\u00ednica es",
            "start": 1355.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nuestra Este programa para la",
            "start": 1357.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 1358.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "11,400 centros de salud en el primer",
            "start": 1361.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n desde centros de salud",
            "start": 1363.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de un consultorio en zonas muy apartadas",
            "start": 1366.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en donde se generaron y Se realizaron",
            "start": 1368.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asambleas y es la propia gente de la",
            "start": 1371.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comunidad la que est\u00e1 ejerciendo los",
            "start": 1373.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recursos para rehabilitar equipar o eh",
            "start": 1374.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dotar de mobiliario a estas unidades si",
            "start": 1379.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "podemos ver la la primera sobre m\u00e9dicos",
            "start": 1381.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "especialistas para darnos una idea en",
            "start": 1385.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "2000 2019 se ten\u00edan",
            "start": 1388.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "18614 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 1391.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de estos 23 estados a la",
            "start": 1394.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social estamos",
            "start": 1397.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hablando de m\u00e1s de 600 hospitales que",
            "start": 1399.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ten\u00edan brechas en m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1402.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hoy son 26,000",
            "start": 1406.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "272 y una cosa importante es Qu\u00e9 tipo de",
            "start": 1409.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicas tambi\u00e9n",
            "start": 1412.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desde luego hemos estado contratando eh",
            "start": 1414.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Por ejemplo una de las categor\u00edas quiz\u00e1",
            "start": 1417.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relegadas era anestesia y un",
            "start": 1419.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano sin un anestesi\u00f3logo no",
            "start": 1422.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "permite que un cirujano pueda llevar a",
            "start": 1425.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cabo eh su su funci\u00f3n por eso se han",
            "start": 1426.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "contratado y hoy se cuenta ya con 4084",
            "start": 1430.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "anestesi\u00f3logos",
            "start": 1433.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "3939 pediatras 3500 95 cirujanos",
            "start": 1435.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "3360 ginec\u00f3logos",
            "start": 1440.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "1691 urgenci\u00f3logos tambi\u00e9n muy",
            "start": 1443.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "importante ten\u00edamos que fortalecer las",
            "start": 1445.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de urgencias hay una especialidad",
            "start": 1448.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de urgencias eh para estas",
            "start": 1450.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para este servicio y tambi\u00e9n la medicina",
            "start": 1454.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "interna que es eh fundamental muchos",
            "start": 1456.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hospitales tienen pisos enteros de",
            "start": 1459.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Medicina interna y muchas veces no se",
            "start": 1461.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contaba con ellos hoy ya hay",
            "start": 1464.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "1497 y adem\u00e1s estamos eh concluyendo En",
            "start": 1467.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esta segunda etapa del convenio con los",
            "start": 1471.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos de Cuba m\u00e1s la",
            "start": 1474.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas de",
            "start": 1476.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con 4023 especialidades m\u00e1s eh De",
            "start": 1478.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hecho tenemos ya programados todos los",
            "start": 1482.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vuelos de desde Cuba con m\u00e9dicos",
            "start": 1485.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "especialistas el viernes seg\u00fan nuestro",
            "start": 1488.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acuerdo tiene hay una contin\u00faan las las",
            "start": 1490.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "llegadas de ellos y tambi\u00e9n con la",
            "start": 1494.799,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1496.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cuando eh eh en las convocatorias hemos",
            "start": 1498.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "encontrado quienes van a estos estos",
            "start": 1502.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hospitales e en ese sentido la el otro",
            "start": 1505.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tema digamos a nivel nacional de la",
            "start": 1509.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra hasta el d\u00eda de ayer",
            "start": 1512.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan entregado",
            "start": 1514.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "11774 tarjetas del banco del bienestar",
            "start": 1517.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en donde se han dispersado",
            "start": 1519.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "6322 millones de pesos no ha habido en",
            "start": 1522.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la historia del sistema de salud",
            "start": 1525.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mexicano una inversi\u00f3n tan grande y",
            "start": 1526.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre todo tan eficiente a la hora de",
            "start": 1529.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ponerla en manos del pueblo en manos de",
            "start": 1530.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la gente el ejercicio de los recursos",
            "start": 1533.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "son es es rehabilitar eh un n\u00famero",
            "start": 1535.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enorme que he hecho de manera habitual",
            "start": 1538.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tradicional burocr\u00e1tica nos hubi\u00e9ramos",
            "start": 1541.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tardado muchos a\u00f1os adem\u00e1s nunca eh se",
            "start": 1544.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hubiera podido saber si esa era la",
            "start": 1547.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n m\u00e1s necesaria qui\u00e9n lo sabe quien",
            "start": 1549.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la comunidad quien utiliza estos",
            "start": 1552.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "servicios y es para ellos evidente que",
            "start": 1555.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s necesario ahora de esos eh",
            "start": 1557.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "6322 millones de pesos ya han sido",
            "start": 1561.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "retirados y y se empiezan a ejercer",
            "start": 1564.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "5,033 millones de pesos es decir casi un",
            "start": 1566.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "80% del monto total eh tenemos en la",
            "start": 1569.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "siguiente eh C\u00f3mo van en El Avance seg\u00fan",
            "start": 1574.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "algunos estados por ejemplo Sinaloa que",
            "start": 1577.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya todos los recursos dispersados se han",
            "start": 1579.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh retirado y est\u00e1n en el ejercicio como",
            "start": 1582.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "lo vimos hace 15 d\u00edas en las diferentes",
            "start": 1584.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "acciones que han llevado a cabo as",
            "start": 1586.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "perimetrales eh techumbres para salas de",
            "start": 1588.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "espera eh impermeabilizaciones pero",
            "start": 1591.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al interior de las unidades",
            "start": 1593.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "incluso con la compra de equipo Hidalgo",
            "start": 1595.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Sonora tambi\u00e9n eh van muy bien los el",
            "start": 1598.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "resto de los estados Morelos Puebla",
            "start": 1601.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tlascala son los que tienen un avance",
            "start": 1603.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "menor y recordemos que esto va en",
            "start": 1606.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n del tama\u00f1o de la unidad centros",
            "start": 1608.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de salud con servicios ampliados llegan",
            "start": 1610.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a recibir 1,200000 pesos unidades de",
            "start": 1612.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "primer nivel eh con un solo consultorio",
            "start": 1615.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "400,000 ahora eh viendo estos dos temas",
            "start": 1618.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y el tema de eh la",
            "start": 1622.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra que queremos hacer el",
            "start": 1626.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "repaso estado por estado tambi\u00e9n con un",
            "start": 1627.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "elemento una parte muy importante de las",
            "start": 1629.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "historias que ya se est\u00e1n viviendo con",
            "start": 1633.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la llegada de m\u00e9dicos especialistas a",
            "start": 1635.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "algunos hospitales que en muchas",
            "start": 1637.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ocasiones nunca hab\u00edan tenido la",
            "start": 1639.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presencia Eh permanente de un m\u00e9dico",
            "start": 1641.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "especialista Y empezamos con narit eh",
            "start": 1644.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh lo tenemos ah\u00ed tambi\u00e9n distribuido",
            "start": 1647.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "por especialidad en narit en 2019 en los",
            "start": 1649.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "14 hospitales hoy ya de bienestar hab\u00eda",
            "start": 1653.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "273 m\u00e9dicos especialistas hoy hoy ya son",
            "start": 1655.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "567 un incremento del 107 por y en los",
            "start": 1659.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 108",
            "start": 1663.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s entre m\u00e9dicos",
            "start": 1664.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "especialistas mexicanos y tambi\u00e9n",
            "start": 1666.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cubanos eh destacamos un caso de la",
            "start": 1669.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "doora betis Calder\u00f3n Cruz la primera",
            "start": 1672.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oftalm\u00f3loga que est\u00e1 en el hospital",
            "start": 1674.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "civil de Tepic gracias a su intervenci\u00f3n",
            "start": 1677.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "se han logrado la atenci\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 1679.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "5500 personas con diagn\u00f3stico de",
            "start": 1682.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "debilidad visual tambi\u00e9n en ayarit la",
            "start": 1685.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra se han entregado 280",
            "start": 1688.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tarjetas y se han ejecicio 128.2",
            "start": 1690.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "millones de pesos el 94 del monto total",
            "start": 1693.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "del programa en el caso de tlascala en",
            "start": 1696.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2019 hab\u00eda 516 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1698.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "especialistas en los 12 hospitales para",
            "start": 1701.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "2024 son",
            "start": 1704.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "853 un incremento del",
            "start": 1706.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "65.3 por y tambi\u00e9n se incorporan 109",
            "start": 1709.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "especialistas adicionales en las",
            "start": 1712.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas un caso tambi\u00e9n",
            "start": 1714.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "importante es el de la doctora dalina",
            "start": 1717.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reinaldo Ferrer que es la primer",
            "start": 1719.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cardi\u00f3loga all\u00ed en el Hospital Regional",
            "start": 1722.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Emilio S\u00e1nchez piedras que ha estado",
            "start": 1724.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atendiendo a personas con enfermedades",
            "start": 1727.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cardiovasculares por eso la importancia",
            "start": 1729.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas para que un",
            "start": 1731.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospital realmente lo lo sea de lases",
            "start": 1733.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestras se han entregado 69 tarjetas en",
            "start": 1736.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tascala y se han ejercido un total de",
            "start": 1739.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "59.1 mill millones de pesos Lo que",
            "start": 1741.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "equivale al 63 del monto total del",
            "start": 1744.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "programa en ese estado en Colima en",
            "start": 1746.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "2019 hab\u00eda 328 m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 1750.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seis hospitales para 2024 son",
            "start": 1754.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "466 un incremento del",
            "start": 1757.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "42 de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 1759.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 143",
            "start": 1762.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s un caso tambi\u00e9n que",
            "start": 1764.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "queremos destacar es el del Dr Modesto",
            "start": 1766.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez basave primer m\u00e9dico familiar en",
            "start": 1769.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el hospital materno infantil eh \u00e9l ha",
            "start": 1771.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estado atendiendo a m\u00e1s de 415 casos de",
            "start": 1774.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "embarazos eh Y partos y ha logrado",
            "start": 1778.48,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "salvar a m\u00e1s de 50 eh vidas gracias a la",
            "start": 1781.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n oportuna eh en el tema del",
            "start": 1786.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "parto hemos estado buscando que haya",
            "start": 1789.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchas atenciones previas a al al al",
            "start": 1790.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "evento obst\u00e9trico de la cl\u00ednica es",
            "start": 1794.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "nuestra tambi\u00e9n se han entregado ya 118",
            "start": 1796.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tarjetas en ese estado y se han ejercido",
            "start": 1798.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya 55.5 millones de pesos el 52 por del",
            "start": 1801.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "total del programa en Colima en Baja",
            "start": 1805.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "California Sur tambi\u00e9n de 2019 a 2024",
            "start": 1808.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pasamos de 212 m\u00e9dicos especialistas a",
            "start": 1811.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "400 un incremento del 88 por y en los",
            "start": 1814.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 124",
            "start": 1818.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s Aqu\u00ed tambi\u00e9n un caso",
            "start": 1820.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "destacado es el de la doctora lisis",
            "start": 1822.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Osorio oftalm\u00f3loga en el hospital",
            "start": 1825.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "general eh con especialidades el",
            "start": 1827.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hospital Salvatierra un hospital muy",
            "start": 1830.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conocido all\u00e1 en Baja California desde",
            "start": 1831.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "su llegada a principios del 2024 ha",
            "start": 1834.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contribuido en la productividad de",
            "start": 1836.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas de de catarata tambi\u00e9n de la",
            "start": 1838.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra en Baja California",
            "start": 1842.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Sur Se han entregado 55 tarjetas y un",
            "start": 1844.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que corresponden ya un ejercicio de 27.2",
            "start": 1847.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "millones de pesos el 81 del monto total",
            "start": 1851.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "del programa la cl\u00ednica es nuestra en",
            "start": 1854.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Baja California Sur en el Estado de",
            "start": 1856.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Sinaloa en 2019 hab\u00eda",
            "start": 1858.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "779 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 1862.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los 26 hospitales para 2024 son",
            "start": 1865.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "1240 un incremento de casi el 60 por. en",
            "start": 1868.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas tambi\u00e9n se van a",
            "start": 1873.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "incorporar all\u00e1 en Sinaloa 152",
            "start": 1874.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s entre cubanos y",
            "start": 1876.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mexicanos y Tenemos tambi\u00e9n el caso all\u00e1",
            "start": 1878.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la doctora adsis Garc\u00eda Le\u00f3n eh",
            "start": 1881.2,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico familiar tambi\u00e9n en este caso en",
            "start": 1884.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un centro de salud en el centro de salud",
            "start": 1886.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n eh bamoa eh ella atiende a m\u00e1s",
            "start": 1888.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de 50 pacientes mayores de 65 a\u00f1os con",
            "start": 1892.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "complicaciones de enfermedades",
            "start": 1894.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico-degenerativas particularmente eh",
            "start": 1896.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "diabetes de la cl\u00ednica es nuestra en",
            "start": 1899.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sinaloa se han entregado 311 tarjetas y",
            "start": 1902.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se hay un ejercicio ya de 159 millones",
            "start": 1904.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de pesos es decir el 100% de el monto de",
            "start": 1908.519,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ese programa en Sonora en 2019",
            "start": 1912.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cont\u00e1bamos con 775",
            "start": 1915.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas en los 18",
            "start": 1918.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hospitales Ims bienestar para la",
            "start": 1920.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de personas sin seguridad",
            "start": 1922.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Social para 2024 son",
            "start": 1923.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "111 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos un incremento del",
            "start": 1926.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "42 por y se est\u00e1n incorporando en los",
            "start": 1929.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas 153 especialistas m\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 1931.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n destacamos el caso de la doctora",
            "start": 1935.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "unisis Valladares primera especialista",
            "start": 1939.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en medicina f\u00edsica y rehabilitaci\u00f3n en",
            "start": 1941.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el hospital general ella ha colaborado",
            "start": 1943.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el diagn\u00f3stico y rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 1946.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "enfermedades que afectan el sistema",
            "start": 1947.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "m\u00fasculo esquel\u00e9tico especialmente en",
            "start": 1949.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pacientes mayores de 60 a\u00f1os en el caso",
            "start": 1952.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de Sonora de la cl\u00ednica es nuestra de",
            "start": 1955.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "las eh 219 tarjetas ha habido ya un",
            "start": 1957.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ejercicio de 105 millones de pesos para",
            "start": 1960.639,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de centros de salud de",
            "start": 1964.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "primer nivel que equivale al 97 del",
            "start": 1965.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "monto total de ese programa en el estado",
            "start": 1968.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de Sonora en el caso de Guerrero en",
            "start": 1971.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "2019 hab\u00eda 662 m\u00e9dicos en 43 hospitales",
            "start": 1975.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobre todo aqu\u00ed ha habido un ejercicio",
            "start": 1979.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en hospitales b\u00e1sicos comunitarios",
            "start": 1981.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "integrales en zonas Rurales y de alta",
            "start": 1983.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n para 2024 son 989 es decir",
            "start": 1986.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un incremento de casi el 50% en las",
            "start": 1990.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "plantillas de personal m\u00e9dico",
            "start": 1992.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "especialista en yestar en los pr\u00f3ximos",
            "start": 1994.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "d\u00edas incorporan 90 especialistas m\u00e1s y",
            "start": 1997.72,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un caso interesante el de la",
            "start": 2000.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "doctora arletis Espinosa especialista en",
            "start": 2001.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "medicina familiar en el centro de salud",
            "start": 2004.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh de buen Vista a la fecha ha brindado",
            "start": 2006.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a m\u00e1s de 30 familias y ha",
            "start": 2009.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "brindado orientaci\u00f3n sobre prevenci\u00f3n de",
            "start": 2011.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "enfermedades tambi\u00e9n no transmisibles",
            "start": 2013.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico degenerativas eh particularmente",
            "start": 2015.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diabetes hipertensi\u00f3n de la cl\u00ednica es",
            "start": 2018.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nuestra y bueno Y tambi\u00e9n Perd\u00f3n",
            "start": 2020.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mencionar en el caso de Guerrero los",
            "start": 2022.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas de Cuba que ya",
            "start": 2025.72,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "estaban en Guerrero en el momento del",
            "start": 2027.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n otis todos acudieron a Acapulco",
            "start": 2029.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "desde las unidades para la atenci\u00f3n de",
            "start": 2032.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la emergencia con el resto del personal",
            "start": 2035.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de de salud es la tambi\u00e9n de las",
            "start": 2037.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ventajas que tenemos con este convenio y",
            "start": 2039.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh regresando a la cl\u00ednica es nuestra en",
            "start": 2041.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Guerrero se han entregado 936 tarjetas",
            "start": 2044.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del banco de bienestar y se han ejercido",
            "start": 2047.0,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ya un total de",
            "start": 2049.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "357.5 millones de pesos que equivale al",
            "start": 2051.879,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "83 del monto total de la cl\u00ednica es",
            "start": 2054.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nuestra en el Estado de Guerrero en",
            "start": 2057.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Veracruz en 2019 hab\u00eda",
            "start": 2059.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "1579 m\u00e9dicos especialistas en 62",
            "start": 2062.48,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hospitales que atienden a personas sin",
            "start": 2066.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "seguridad Social para 2024 son",
            "start": 2067.879,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "2291 un incremento del 45 por tambi\u00e9n",
            "start": 2071.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estos incrementos de plantilla de",
            "start": 2075.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "personal especialista pues son in\u00e9ditos",
            "start": 2076.919,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en muchos de estos hospitales que antes",
            "start": 2079.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eran des la secretar\u00eda de salud en los",
            "start": 2081.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas tambi\u00e9n en Veracruz se",
            "start": 2083.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incorporando 169 especialistas m\u00e1s",
            "start": 2085.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed destacamos el caso de la doctora",
            "start": 2089.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "yimis cantero primera dermat\u00f3loga en el",
            "start": 2091.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Hospital Regional de coatzacalcos que ha",
            "start": 2094.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "estado dando eh consulta de dermatolog\u00eda",
            "start": 2097.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh realizado",
            "start": 2099.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "biopsias dermatoscop\u00eda y an\u00e1lisis de la",
            "start": 2101.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "piel mediante l\u00e1mpara de Wood temas que",
            "start": 2104.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "antes no exist\u00edan en en hospitales que",
            "start": 2106.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atienden agentes sin seguridad social se",
            "start": 2109.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "han entregado tambi\u00e9n en la cl\u00ednica es",
            "start": 2111.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestra 1242 tarjetas y hay un ejercicio",
            "start": 2113.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya de",
            "start": 2116.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "569.483 es estado en Campeche en",
            "start": 2126.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "2019 hab\u00eda 263 m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2130.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "atendiendo en 14 hospitales que hoy ya",
            "start": 2133.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "son ingen Star para 2024 son 505 los",
            "start": 2137.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas aqu\u00ed habido un",
            "start": 2141.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incremento muy importante 52 por de la",
            "start": 2143.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plantilla de m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 2146.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 139",
            "start": 2149.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s y entre estos nuevos",
            "start": 2151.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "especialistas est\u00e1 el caso del doctor",
            "start": 2153.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Jorge F\u00e9lix Garc\u00eda primer nefr\u00f3logo que",
            "start": 2155.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo en el hospital general",
            "start": 2158.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de Esc\u00e1rcega eh se han tambi\u00e9n en el",
            "start": 2159.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "caso de Campeche en la cl\u00ednica es",
            "start": 2162.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nuestra entregado 129 tarjetas del banco",
            "start": 2164.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del bienestar y se han ejercido un total",
            "start": 2167.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de 64.5 millones de pesos el 96 del",
            "start": 2169.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "monto total del programa en Campeche en",
            "start": 2173.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el caso de Michoac\u00e1n en 2019 se ten\u00eda",
            "start": 2176.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "una plantilla de 141 de 1041 perd\u00f3n 1041",
            "start": 2180.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2184.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajando en 34 hospit hes de para",
            "start": 2186.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personas sin seguridad social hoy en",
            "start": 2189.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2024 esos hospitales que ya son in",
            "start": 2191.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienestar cuentan con una plantilla de",
            "start": 2193.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "1528 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas un",
            "start": 2196.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incremento del 46.7 por. en los pr\u00f3ximos",
            "start": 2198.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "d\u00edas se incorporan 109 especialistas m\u00e1s",
            "start": 2202.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a hospitales s bienestar de Michoac\u00e1n y",
            "start": 2205.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contamos tambi\u00e9n con el caso de la",
            "start": 2208.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "doctora Rosa idalmis Gonzales",
            "start": 2209.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "oftalm\u00f3loga en el hospital general que a",
            "start": 2212.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la fecha ha realizado m\u00e1s de 50 cirug\u00edas",
            "start": 2215.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de eh cataratas en el caso de Michoac\u00e1n",
            "start": 2218.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de la cl\u00ednica es nuestra se han",
            "start": 2221.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entregado 685 tarjetas del banco del",
            "start": 2223.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienestar a 685 comit\u00e9s recordemos que",
            "start": 2225.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos comit\u00e9s fueron formados en la",
            "start": 2229.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asamblea con la participaci\u00f3n completa",
            "start": 2231.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n las tesorer los",
            "start": 2234.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidentes presidentas Fueron nombrados",
            "start": 2236.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por la propia gente esas 685 tarjetas",
            "start": 2238.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "han tenido ya un ejercicio de",
            "start": 2241.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "24.1 millones de pesos para la",
            "start": 2245.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del primer nivel esto",
            "start": 2247.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "equivale al 65 del monto del programa",
            "start": 2249.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "solamente en el Estado de Michoac\u00e1n y en",
            "start": 2252.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el Estado de Morelos en 2019 se contaba",
            "start": 2255.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "con 494 m\u00e9dicos especialistas atendiendo",
            "start": 2258.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en los 11 hospitales para poblaci\u00f3n eh",
            "start": 2262.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sin seguridad Social para 2024 estos 11",
            "start": 2266.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hospitales ya transferidos a bienestar",
            "start": 2269.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen 650 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 2271.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "especialistas un incremento del 31 por.",
            "start": 2274.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y en los pr\u00f3ximos d\u00edas a Morelos se",
            "start": 2276.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "incorporan 174 especialistas m\u00e1s entre",
            "start": 2278.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los especialistas que ya est\u00e1n laborando",
            "start": 2282.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destacan cuatro que est\u00e1n en el hospital",
            "start": 2284.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "general de Jojutla la doctora navide\u00f1os",
            "start": 2287.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "armas cardi\u00f3loga la doctora linie",
            "start": 2290.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Willian dermat\u00f3loga la doctora darl",
            "start": 2293.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Stanford nefr\u00f3loga y el doctor Alexander",
            "start": 2296.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez oftalm\u00f3logo solamente en el",
            "start": 2299.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hospital de Jojutla que hoy cuenta con",
            "start": 2301.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cuatro especialistas que antes no",
            "start": 2303.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contaba se han entre negado tambi\u00e9n en",
            "start": 2305.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Morelos un total de 204 tarjetas a 204",
            "start": 2308.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra y ha",
            "start": 2312.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "habido un ejercicio de 61 millones de",
            "start": 2314.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pesos para la rehabilitaci\u00f3n del primer",
            "start": 2316.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nivel un 50% del monto total del",
            "start": 2318.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "programa Solo en Morelos en el caso de",
            "start": 2321.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Zacatecas en 2019 se reportaran 557",
            "start": 2324.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas atendiendo en 23",
            "start": 2328.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hospitales Eh entonces de la secretar\u00eda",
            "start": 2332.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de salud del estado de Zacatecas para",
            "start": 2335.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "2024 estos hospitales ya siendo",
            "start": 2337.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atendidos por el bienestar cuentan con",
            "start": 2340.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "755 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2342.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "habido una incremento de 35 por. y en",
            "start": 2345.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 141",
            "start": 2348.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s entre m\u00e9dicos cubanos",
            "start": 2350.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh Y m\u00e9dicos mexicanos especialistas y",
            "start": 2353.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el caso que destacamos es el de la",
            "start": 2356.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "doctora espara Esperanza perd\u00f3n dinsa eh",
            "start": 2357.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "especialista en imagenolog\u00eda del",
            "start": 2361.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hospital de Fresnillo se ten\u00edan equipos",
            "start": 2363.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de diagn\u00f3stico de imagen pero no se",
            "start": 2365.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ten\u00eda Justo a el especialista en",
            "start": 2367.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imagenolog\u00eda para poder hacer la",
            "start": 2370.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n eh Y los diagn\u00f3sticos",
            "start": 2372.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Zacatecas se han entregado",
            "start": 2375.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "292 tarjetas a los asambleas de a las",
            "start": 2377.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "asambleas de la cl\u00ednica es nuestra hay",
            "start": 2380.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "un ejercicio en Zacatecas de 133",
            "start": 2382.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "millones de pesos en la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2384.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de primer nivel de atenci\u00f3n centros de",
            "start": 2386.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salud es el 90 por del programa en ese",
            "start": 2388.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado y en San Luis Potos\u00ed en 2019 se",
            "start": 2392.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contaba con 459",
            "start": 2394.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en 21",
            "start": 2397.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hospitales para 2024 son 561 un",
            "start": 2399.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "incremento del 22 por. y en los pr\u00f3ximos",
            "start": 2403.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas hay una incorporaci\u00f3n en San Luis",
            "start": 2406.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed de 158 especialistas aqu\u00ed",
            "start": 2407.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "destacamos el caso de la doctora eh",
            "start": 2411.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Glenda Elisa o\u00f1a primera m\u00e9dico geriatra",
            "start": 2413.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el hospital general de Matehuala ella",
            "start": 2416.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ha atendido a m\u00e1s de 100 adultos mayores",
            "start": 2419.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y ha sido clave en la detecci\u00f3n de",
            "start": 2421.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas es una",
            "start": 2422.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "especialidad fundamental para el",
            "start": 2425.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "envejecimiento saludable entre la",
            "start": 2427.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y se han entregado 392",
            "start": 2429.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tarjetas de la cl\u00ednica es nuestra y se",
            "start": 2432.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "han ejercido",
            "start": 2434.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "170.4 millones de pesos de ese programa",
            "start": 2436.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed que equivale al 71",
            "start": 2438.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del monto total en el caso de Oaxaca en",
            "start": 2441.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2019 se reportaban en 48 hospitales un",
            "start": 2444.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "total de 988 m\u00e9dicos especialistas hoy",
            "start": 2448.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "son 1034 es un incremento del 4%",
            "start": 2452.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Por eso ahora tenemos una incorporaci\u00f3n",
            "start": 2457.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "muy grande en el estado de Oaxaca eh de",
            "start": 2459.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la de 237 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 2462.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especialistas entre cubanos y mexicanos",
            "start": 2465.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Oaxaca ha sido un caso emblem\u00e1tico",
            "start": 2468.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque este n\u00famero de hospitales eh en",
            "start": 2470.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "su eh mayor\u00eda son hospitales b\u00e1sicos",
            "start": 2473.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comunitarios en donde desde luego que es",
            "start": 2476.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complicada la convocatoria a pesar",
            "start": 2479.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de los esfuerzos que se han hecho con",
            "start": 2481.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bonos eh para m\u00e9dicos especialistas Pero",
            "start": 2483.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "afortunadamente con los m\u00e9dicos cubanos",
            "start": 2485.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cubriremos estas brechas eh el caso m\u00e1s",
            "start": 2487.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh destacado que hemos identificado es",
            "start": 2490.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el del hospital comunitario Sola de Vega",
            "start": 2493.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en donde el Dr Miguel \u00c1ngel Ram\u00f3n es el",
            "start": 2495.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "primer m\u00e9dico internista atendiendo en",
            "start": 2498.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ese hospital o el Dr Pedro Pablo cuesta",
            "start": 2499.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pediatra el primero en ese hospital que",
            "start": 2502.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ha atendido a un n\u00famero enorme de cerca",
            "start": 2505.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 120 ni\u00f1os tambi\u00e9n en Oaxaca el el",
            "start": 2508.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "caso del doctor nessi bomo primer m\u00e9dico",
            "start": 2511.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "familiar que se atiende en todo el",
            "start": 2514.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sistema en ese estado se han entregado",
            "start": 2516.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1217 tarjetas de la cl\u00ednica es nuestra y",
            "start": 2520.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se han ejercido un total de",
            "start": 2522.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "494 millones de pesos en la",
            "start": 2525.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del primer nivel de",
            "start": 2527.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que tambi\u00e9n por la dispersi\u00f3n",
            "start": 2529.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "poblacional que hay en Oaxaca es de los",
            "start": 2530.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estados que m\u00e1s centros de salud eh",
            "start": 2532.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rurales de un solo consultorio tiene y",
            "start": 2535.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que hoy est\u00e1n siendo rehabilitados es un",
            "start": 2537.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "total del 73 por del monto total de la",
            "start": 2539.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cl\u00ed que es nuestra ya ejercido en Oaxaca",
            "start": 2542.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y pasamos a tamaul IP as que en 2019",
            "start": 2545.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 1117 m\u00e9dicos especialistas en 23",
            "start": 2549.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hospitales para 2024 se han incrementado",
            "start": 2552.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a 1260 es un incremento del 12.8 por. en",
            "start": 2555.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan tambi\u00e9n",
            "start": 2560.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas 246 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 2561.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "especialistas hoy ya tenemos casos como",
            "start": 2564.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el de la doctora Teresita de Jes\u00fas",
            "start": 2567.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Hidalgo que eh est\u00e1 atendiendo en una",
            "start": 2568.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "especialidad tambi\u00e9n eh poco usual en",
            "start": 2572.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los servicios de salud para personas sin",
            "start": 2574.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "seguridad social que es psiquiatr\u00eda",
            "start": 2576.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "infantil en este caso en el hospital",
            "start": 2577.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "general de r\u00ed Bravo era com\u00fan verlos en",
            "start": 2579.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los hospitales urbanos m\u00e1s grandes en",
            "start": 2581.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las ciudades o en las en las capitales",
            "start": 2584.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ahora estamos yendo a todos los centros",
            "start": 2586.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de salud que lo los hospitales que nos",
            "start": 2588.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "necesitan ella eh la la doctora Teresita",
            "start": 2590.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de Jes\u00fas ha brindado consulta en hogares",
            "start": 2594.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Y ha sido clave para tratar depresi\u00f3n y",
            "start": 2596.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "adopci\u00f3n de estilos de vida m\u00e1s",
            "start": 2598.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "saludables se han entregado en la",
            "start": 2599.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra 387 tarjetas y se han",
            "start": 2601.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ejercido un total de 173",
            "start": 2604.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "8 millones de pesos esto es el 87 por",
            "start": 2607.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del total de este programa y en los",
            "start": 2610.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Estados m\u00e1s recientes de la",
            "start": 2612.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n aestar como Quintana raw",
            "start": 2614.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que en 2019 ten\u00eda 484 m\u00e9dicos",
            "start": 2616.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "especialistas en los 13 hospitales que",
            "start": 2620.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tienen a poblaci\u00f3n sin seguridad Social",
            "start": 2622.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para 2024 son 597 un incremento del 23.3",
            "start": 2624.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por. en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan",
            "start": 2629.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "171 especialistas m\u00e1s destaca tambi\u00e9n el",
            "start": 2631.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "caso del Dr Joel Torres internista en el",
            "start": 2634.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hospital eh comunitario de Nicol\u00e1s Bravo",
            "start": 2637.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el primer m\u00e9dico internista adscrito ya",
            "start": 2640.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de manera permanente a ese hospital \u00e9l",
            "start": 2642.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ha atendido m\u00e1s de 250 pacientes con",
            "start": 2645.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nico degenerativas como",
            "start": 2647.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n y diabetes tambi\u00e9n en la",
            "start": 2649.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra en Quintana roz se",
            "start": 2651.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "han entregado 170 tarjetas del programa",
            "start": 2653.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y se han ejercido un total de 67.7",
            "start": 2655.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "millones de pesos en rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2658.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "centros de salud que equivale al 83 del",
            "start": 2660.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "monto total de la cl\u00ednica es nuestra en",
            "start": 2663.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Quintana ro en el caso de Hidalgo en",
            "start": 2666.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "2019 hab\u00eda 674 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 2668.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especialistas atendiendo en 21",
            "start": 2671.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hospitales para 2024 son 908 para estos",
            "start": 2673.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hospitales Ims eh bienestar un",
            "start": 2678.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "incremento de 34.7 por. y en los",
            "start": 2680.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 303",
            "start": 2683.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s a Hidalgo un caso",
            "start": 2685.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico el de la doora Miriam",
            "start": 2688.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Montero que se convirti\u00f3 en la primera",
            "start": 2690.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica familiar en el hospital general",
            "start": 2692.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de aguasteca y gracias a ella ha",
            "start": 2693.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aumentado la capad recibir pacientes en",
            "start": 2696.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de urgencias en la cl\u00ednica es",
            "start": 2698.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestra en Hidalgo se han entregado 700",
            "start": 2700.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tarjetas del programa y se han ejercido",
            "start": 2702.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "331.200 de pesos para la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2706.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y equipamiento de centros de salud en el",
            "start": 2709.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n esto equivale",
            "start": 2711.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "al 98 por Hidalgo es de los estados que",
            "start": 2713.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ha avanzado en la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 2716.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 2718.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se ha incorporado much\u00edsimo personal de",
            "start": 2721.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "especialista de diferentes",
            "start": 2725.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "especialidades en 2019 hab\u00eda 381 m\u00e9dicos",
            "start": 2727.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "especialistas en 34 hospitales para 2024",
            "start": 2731.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "son 230 es un incremento de",
            "start": 2734.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "434 por en eh la atenci\u00f3n de personas",
            "start": 2737.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sin seguridad social en estos 34",
            "start": 2741.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hospitales que ya fueron transferidos a",
            "start": 2744.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Ims bienestar en los pr\u00f3ximos d\u00edas se",
            "start": 2746.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incorporan 250 especialistas m\u00e1s y se",
            "start": 2748.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "han entregado 211 tarjetas de la cl\u00ednica",
            "start": 2751.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es nuestra aqu\u00ed podemos ver la gran",
            "start": 2754.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diferencia en la Ciudad de M\u00e9xico es una",
            "start": 2756.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de las entidades en donde menos se eh eh",
            "start": 2758.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pon\u00eda el enfoque en centros de salud a",
            "start": 2761.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pesar de que se tienen centros de salud",
            "start": 2764.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "muy grandes de muchos consultorios son",
            "start": 2766.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "muy pocos considerando el tama\u00f1o de la",
            "start": 2768.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n era en donde se se puede",
            "start": 2770.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "demostrar m\u00e1s esta idea de la atenci\u00f3n",
            "start": 2773.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la enfermedad en la l\u00f3gica de la",
            "start": 2776.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n y la dispersi\u00f3n de",
            "start": 2779.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recursos que ten\u00eda el seguro popular",
            "start": 2781.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero de esos eh recursos de la cl\u00ednica",
            "start": 2783.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es nuestra de los 21 tarjetas eh ha",
            "start": 2786.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "habido un ejercicio de 122 millones de",
            "start": 2789.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pesos el 79 del monto total del programa",
            "start": 2791.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en el caso de Chiapas en 2019 se contaba",
            "start": 2794.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con 1141 m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2797.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para 53 hospitales en 2024 se ha",
            "start": 2800.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "incrementado a",
            "start": 2803.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "1355 un incremento del 18.1 por. y ah\u00ed",
            "start": 2805.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1n incorporando 104",
            "start": 2809.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s entre m\u00e9dicas y",
            "start": 2811.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos cubanos Y tambi\u00e9n mexicanos",
            "start": 2813.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "destacan tambi\u00e9n en el caso del doctor",
            "start": 2815.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Juan Carlos ardis primer especialista en",
            "start": 2817.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "traumatolog\u00eda y ortopedia que est\u00e1",
            "start": 2820.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "atendiendo en el hospital de cintalapa",
            "start": 2822.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Figueroa \u00e9l precisamente ayer",
            "start": 2825.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "intervino un joven de 23 a\u00f1os con una",
            "start": 2828.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lesi\u00f3n con que que logr\u00f3 salvar su vida",
            "start": 2830.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "se han entregado 100 tarjetas de la",
            "start": 2833.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra para centros de salud",
            "start": 2835.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y un ejercicio de 362 millones de pesos",
            "start": 2838.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que equivale al 69 del monto total del",
            "start": 2841.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "programa y los \u00faltimos cuatro estados en",
            "start": 2843.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la corporaci\u00f3n y bienestar Tabasco en",
            "start": 2846.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "2019 hab\u00eda 151 m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 2848.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "24 hospitales para 2024 son 701 un",
            "start": 2851.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "incremento de 564 por. y en los pr\u00f3ximos",
            "start": 2855.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "d\u00edas se incorporan 173 especialistas m\u00e1s",
            "start": 2859.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n los casos de la doctora",
            "start": 2862.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "yarisel Rodr\u00edguez Ramos primera",
            "start": 2864.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "especialista en psiquiatr\u00eda de un",
            "start": 2866.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hospital eh general el hospital general",
            "start": 2868.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de mascuspana eh que ha estado",
            "start": 2870.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "atendiendo tambi\u00e9n eh los temas de Salud",
            "start": 2873.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Mental en la cl\u00ednica es nuestra se han",
            "start": 2876.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "entregado 501 tarjetas de la cl\u00ednica y",
            "start": 2878.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se han ejercido un total de 216 millones",
            "start": 2881.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de pesos para la atenci\u00f3n de eh para la",
            "start": 2884.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de centros de salud esto",
            "start": 2887.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "equivale al 87 del monto total Puebla",
            "start": 2890.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que en 2019 ten\u00eda en los hospitales",
            "start": 2894.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "operados por la secretar\u00eda de salud",
            "start": 2897.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda 1469 m\u00e9dicos m\u00e9dicas especialistas",
            "start": 2900.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en 61 hospitales para 2024 son 1000 802",
            "start": 2903.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un incremento del",
            "start": 2907.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "22.6 y en los pr\u00f3ximos d\u00edas se",
            "start": 2909.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "incorporan",
            "start": 2911.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "233 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas m\u00e1s",
            "start": 2912.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed destacamos el caso del Dr waldo",
            "start": 2915.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "olmo eh primer especialista en medicina",
            "start": 2917.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "familiar en un hospital comunitario en",
            "start": 2920.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Ajalpan \u00e9l est\u00e1 dando atenci\u00f3n a m\u00e1s de",
            "start": 2921.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "40 familias y ha sido b\u00e1sico para la las",
            "start": 2924.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de prevenci\u00f3n y orientaci\u00f3n eh",
            "start": 2928.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nutrimental en la cl\u00ednica es nuestra en",
            "start": 2930.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Puebla se han entregado 894 tarjetas de",
            "start": 2932.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la de este programa y ha habido un",
            "start": 2935.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ejercicio de 270 millones de pesos que",
            "start": 2937.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "equivale al 53 por del programa en",
            "start": 2940.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Puebla en Baja California en 2019 hab\u00eda",
            "start": 2944.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "626 m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 2947.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nueve hospitales que atienden a",
            "start": 2949.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad Social para 2024",
            "start": 2951.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "son 649 es un incremento del 4% y en los",
            "start": 2953.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas incorporamos a 168 m\u00e9dicas",
            "start": 2957.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dicos especialistas m\u00e1s ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2961.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "caso de la doctora zsela Alarc\u00f3n",
            "start": 2963.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dermat\u00f3loga en hospital general de",
            "start": 2965.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Tijuana que ha atendido m\u00e1s de 40",
            "start": 2968.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pacientes con c\u00e1ncer de piel de de la",
            "start": 2970.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra se han entregado 117",
            "start": 2973.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tarjetas y se ha ejercido un total de",
            "start": 2975.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "72.5 millones de pesos que equivale al",
            "start": 2977.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "92 por del monto total de este programa",
            "start": 2980.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "destinado a la rehabilitaci\u00f3n de centros",
            "start": 2982.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de salud para poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 2984.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "social y en el Estado de M\u00e9xico el",
            "start": 2986.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "\u00faltimo estado incorporado en 2019 se",
            "start": 2988.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "contaba con",
            "start": 2990.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "3,639 m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2992.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "atendiendo en 75 hospitales antes del",
            "start": 2995.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "isem el instituto de salud del estado de",
            "start": 2998.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico destinado a la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 3000.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seguridad social hoy son 4053 un",
            "start": 3002.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "incremento del 11.3 por. en los pr\u00f3ximos",
            "start": 3005.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "d\u00edas tambi\u00e9n se tiene ya programado la",
            "start": 3007.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el arribo de 150 especialistas m\u00e1s para",
            "start": 3010.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico Ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n los",
            "start": 3013.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "casos de la doctora or leidis Torres",
            "start": 3016.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "primera especialista en psiquiatr\u00eda en",
            "start": 3018.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "el hospital Guadalupe Victoria",
            "start": 3020.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Bicentenario hace apenas 15 d\u00edas su",
            "start": 3021.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o result\u00f3 fundamental en la",
            "start": 3024.24,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de un paciente que lleg\u00f3 al",
            "start": 3025.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de urgencias con un episodio de",
            "start": 3027.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esquizofrenia eh paranoide eh Tambi\u00e9n en",
            "start": 3028.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ese estado el estado de M\u00e9xico se han",
            "start": 3032.4,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "entregado un total de",
            "start": 3033.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "1072 tarjetas del banco de bienestar",
            "start": 3035.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para la rehabilitaci\u00f3n de centros de",
            "start": 3037.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "salud y el ejercicio en el Estado de",
            "start": 3040.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es bastante amplio es de 602",
            "start": 3042.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "millones de pesos Lo que equivale al 93",
            "start": 3045.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de el monto del monto total es el",
            "start": 3049.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "reporte se\u00f1or presidente y solamente",
            "start": 3051.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para comentar me parece el d\u00eda viernes",
            "start": 3054.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "me parece hubo una pregunta aqu\u00ed en la",
            "start": 3056.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mananera eh de la reportera judit",
            "start": 3058.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez reyes de perspectiva sem meques",
            "start": 3061.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre un supuesto beneficio a empresas",
            "start": 3064.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de por parte de in bienestar y aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 3067.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es importante aclarar tres cosas de",
            "start": 3070.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "manera muy puntual primero justo uno de",
            "start": 3072.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los ejercicios m\u00e1s importantes del",
            "start": 3075.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de lo p\u00fablico es",
            "start": 3077.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "recuperar la rector\u00eda de los sistemas de",
            "start": 3079.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "salud en tres \u00e1reas que son",
            "start": 3081.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fundamentales y que se privatizaron por",
            "start": 3083.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "completo en la secretar\u00eda de salud de",
            "start": 3085.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los estados el tema de higiene y",
            "start": 3087.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "limpieza la higiene de un hospital de un",
            "start": 3088.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano de un consultorio del \u00e1rea en",
            "start": 3090.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 un equipo de imagen un",
            "start": 3093.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "resonador magn\u00e9tico no es la misma que",
            "start": 3095.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en cualquier otro lugar y eso eh en el",
            "start": 3097.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguro social en el Iste se hace con",
            "start": 3100.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personal institucional es decir lo hace",
            "start": 3103.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propia instituci\u00f3n porque eso evita",
            "start": 3105.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un tema que el doctor alcoser ha",
            "start": 3108.799,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "insistido mucho para todo el sector las",
            "start": 3110.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infecciones asociadas a la atenci\u00f3n",
            "start": 3112.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "infecciones que ocurren al interior de",
            "start": 3114.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "unos hospital o de un centro de salud",
            "start": 3116.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "esto se privatiz\u00f3 Y es de lo que estamos",
            "start": 3118.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recuperando segundo el tema de los",
            "start": 3120.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "alimentos en la en la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3122.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sobre todo en los hospitales los",
            "start": 3125.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "alimentos en lugares como el IMS son",
            "start": 3127.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "preparados por por el propio personal",
            "start": 3129.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nutri\u00f3logo preparadores de alimentos ah\u00ed",
            "start": 3132.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las cocinas que dotan de la",
            "start": 3134.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Alimentaci\u00f3n al propio personal en el",
            "start": 3136.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "turno de trabajo pero sobre todo a los",
            "start": 3138.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pacientes hospitalizados la alimentaci\u00f3n",
            "start": 3140.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de un paciente reci\u00e9n operado de una",
            "start": 3142.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mujer que acaba dar a luz es parte de su",
            "start": 3144.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "del protocolo es parte de su de su",
            "start": 3147.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tratamiento y en muchos lados se",
            "start": 3149.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 en las secretar\u00edas de salud de",
            "start": 3152.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los estados y qu\u00e9 se hace comprar",
            "start": 3154.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "medicament este alimentos ya preparados",
            "start": 3156.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con el enorme riesgo que esto implica y",
            "start": 3159.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el tercer punto las lavander\u00edas la",
            "start": 3161.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lavander\u00eda no solamente se dedica a los",
            "start": 3164.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "uniformes del personal las batas las",
            "start": 3166.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pijamas para los cirujanos sino tambi\u00e9n",
            "start": 3168.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las s\u00e1banas de las camas de los",
            "start": 3171.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hospitales un lugar que incluso es visto",
            "start": 3173.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "como alta especialidad con",
            "start": 3176.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "infectocontagiosidad porque no es",
            "start": 3178.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cualquier sbano un hospital nunca es un",
            "start": 3180.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hotel eh Y tambi\u00e9n eso que los en los",
            "start": 3182.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sistemas de salud que no se privatizaron",
            "start": 3185.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el por ejemplo cuenta con sus propias",
            "start": 3188.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lavander\u00edas y su propio personal de",
            "start": 3190.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "lavander\u00eda qu\u00e9 pasaba en los Estados se",
            "start": 3192.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 privilegiando que se",
            "start": 3194.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "contratara empresas de lavander\u00eda Para",
            "start": 3196.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que hicieran este servicio y cada vez",
            "start": 3198.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ir perdiendo esa rector\u00eda en \u00e1reas",
            "start": 3201.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que son claves y esencial para un",
            "start": 3204.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sistema de salud en ese sentido porque",
            "start": 3207.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de lo que se preguntaba era justo de un",
            "start": 3209.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de un contrato que adem\u00e1s eh viene de un",
            "start": 3211.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "contrato consolidado muchos contratos",
            "start": 3214.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por ejemplo los de limpieza se",
            "start": 3217.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "consolidan desde la administraci\u00f3n",
            "start": 3219.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Federal hab\u00eda muchas",
            "start": 3221.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "imprecisiones en la pregunta respecto a",
            "start": 3222.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "asignaciones directas no es una eh suma",
            "start": 3224.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a un contrato ya existente que vino de",
            "start": 3227.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una licitaci\u00f3n p\u00fablica Pero adem\u00e1s",
            "start": 3229.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "decirlo muchos de estos contratos son",
            "start": 3231.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "justo los que est\u00e1n en la transferencia",
            "start": 3234.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ahora bienestar muchos de ellos ven\u00edan",
            "start": 3236.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de los gobiernos estatales que Con",
            "start": 3239.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "quienes hemos trabajado con las",
            "start": 3241.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud en particular en",
            "start": 3243.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "conocer las condiciones de esos",
            "start": 3244.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contratos en lograr que no se interrumpa",
            "start": 3246.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n y desde luego que debe de",
            "start": 3248.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haber muchos proveedores molestos al",
            "start": 3250.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enterarse Pues que esto que Nunca debi\u00f3",
            "start": 3252.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "haberse convertido en un negocio de unos",
            "start": 3255.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cuantos sino en la garant\u00eda de la",
            "start": 3257.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3259.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "particularmente a los que no tienen",
            "start": 3262.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "seguridad social pues entiende que est\u00e9n",
            "start": 3263.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "molestos ahora Estamos trabajando justo",
            "start": 3265.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en esto desde contratos centrales pero",
            "start": 3268.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con contratos estatales en el",
            "start": 3270.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de esta nueva figura el",
            "start": 3273.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "coordinador o coordinador estatal del",
            "start": 3274.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "IMS bienestar en el estado que es quien",
            "start": 3277.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se ocupa de la operaci\u00f3n de los",
            "start": 3279.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "hospitales Ims bienestar de los centros",
            "start": 3281.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de salud de Ims bienestar dejando en",
            "start": 3283.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "manos de las secretar\u00edas de salud de los",
            "start": 3286.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estados la gran tarea de la prevenci\u00f3n y",
            "start": 3287.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los programas de salud p\u00fablica cuya",
            "start": 3290.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rector\u00eda tiene la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3293.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Federal era su aporte se\u00f1or presidente",
            "start": 3294.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 3297.599,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "gracias vamos a empezamos aqu\u00ed contigo",
            "start": 3300.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 3304.48,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo",
            "start": 3308.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Esquivel ancona sdp",
            "start": 3312.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "noticias mi primera pregunta es acerca",
            "start": 3315.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que la",
            "start": 3319.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "calificadora",
            "start": 3322.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fit haya eh",
            "start": 3323.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bajado",
            "start": 3327.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la Bueno hay amenazado con bajar la",
            "start": 3329.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n de la deuda soberana de",
            "start": 3333.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si se aprueba la reforma al poder",
            "start": 3336.079,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "judicial y el banco de inversi\u00f3n",
            "start": 3340.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "Stanley Morgan ha dicho tambi\u00e9n Bueno ya",
            "start": 3345.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ellos ya",
            "start": 3350.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "rebajaron rebajaron bajaron su",
            "start": 3353.28,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de inversi\u00f3n para M\u00e9xico",
            "start": 3356.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya por",
            "start": 3361.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la reforma al poder judicial Qu\u00e9 opini\u00f3n",
            "start": 3362.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "le merece Esto bueno es",
            "start": 3366.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "este lo que siempre hemos sostenido",
            "start": 3370.24,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "antes estos organismos",
            "start": 3375.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "internacionales sobre todo los",
            "start": 3380.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vinculados a las finanzas",
            "start": 3382.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eran los que",
            "start": 3386.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dominaban en los",
            "start": 3389.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00edses impon\u00edan las",
            "start": 3394.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "agendas no debemos",
            "start": 3398.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "olvidar que durante todo el periodo",
            "start": 3402.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 3405.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 un plan de desarrollo",
            "start": 3418.119,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "propio de nosotros a partir de nuestra",
            "start": 3422.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "realidad de nuestras",
            "start": 3428.039,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "necesidades siempre",
            "start": 3431.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh nos mandaban y se aceptaba por",
            "start": 3435.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 3439.319,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "entreguistas la agenda",
            "start": 3444.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que el gobierno de M\u00e9xico deb\u00eda llevar a",
            "start": 3448.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cabo por eso empezaron con las cartas de",
            "start": 3455.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n luego las llamadas reformas",
            "start": 3459.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estructurales y en esencia pues era",
            "start": 3465.799,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "facilitar el saqueo el robo el lucro",
            "start": 3470.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "para una",
            "start": 3477.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "minor\u00eda a costa del sufrimiento de la",
            "start": 3478.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de nuestro",
            "start": 3481.44,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "pueblo se redujo el salario m\u00ednimo en",
            "start": 3484.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales como",
            "start": 3488.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nunca se empobreci\u00f3 nuestro pueblo",
            "start": 3491.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la",
            "start": 3494.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n tuvieron que irse a buscar la",
            "start": 3498.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vida a Estados Unidos millones de",
            "start": 3501.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3504.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la violencia como nunca se hab\u00eda",
            "start": 3506.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "visto y se enriquecieron",
            "start": 3512.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "unos cuantos tambi\u00e9n como nunca hab\u00eda",
            "start": 3516.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sucedido en la historia del",
            "start": 3520.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds durante todo este",
            "start": 3522.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 3525.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entonces calificadoras",
            "start": 3527.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corredur\u00edas todas",
            "start": 3530.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "alineadas a",
            "start": 3534.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3536.31,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3539.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ahora que es",
            "start": 3540.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "distinto porque nosotros tenemos un",
            "start": 3543.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "programa de desarrollo",
            "start": 3547.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "propio con una agenda",
            "start": 3549.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "distinta Cu\u00e1les son las prioridades que",
            "start": 3552.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ellos nunca",
            "start": 3555.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "consideraron el combate a la",
            "start": 3559.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso est\u00e1 en la agenda",
            "start": 3562.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 3567.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos al contrario fomentaban la",
            "start": 3568.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ellos son C\u00f3mplices del",
            "start": 3573.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "saqueo que hubo en",
            "start": 3576.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no les importaba la pobreza del",
            "start": 3582.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblo para nosotros Eso es parte",
            "start": 3586.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fundamental de la",
            "start": 3589.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "agenda tercero",
            "start": 3593.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3596.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dedicaban A transferir los bienes de la",
            "start": 3597.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico a",
            "start": 3601.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "particulares con las",
            "start": 3604.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "privatizaciones",
            "start": 3609.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos que se sigan",
            "start": 3611.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entregando los bienes del pueblo y de la",
            "start": 3615.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n entonces",
            "start": 3619.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entendemos que est\u00e9n molestos",
            "start": 3622.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 3626.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que estamos llevando a",
            "start": 3627.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cabo pero ni",
            "start": 3631.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "siquiera pueden",
            "start": 3635.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sostener que es una",
            "start": 3638.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3642.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ineficiente",
            "start": 3645.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fracasada porque ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3646.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "resultados En qu\u00e9",
            "start": 3650.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay",
            "start": 3653.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mejores resultados econ\u00f3micos que en",
            "start": 3657.039,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico durante los \u00faltimos",
            "start": 3661.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en qu\u00e9",
            "start": 3666.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en Estados",
            "start": 3668.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Unidos en",
            "start": 3675.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Alemania en",
            "start": 3678.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Francia en d\u00f3nde",
            "start": 3683.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 3687.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3690.64,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "se meten ahora a opinar sobre la reforma",
            "start": 3692.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "fiscal judicial Perd\u00f3n",
            "start": 3700.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "judicial tambi\u00e9n de la fiscal porque",
            "start": 3705.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como tienen que pagar impuestos que",
            "start": 3707.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "antes no",
            "start": 3709.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pagaba",
            "start": 3711.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este no les gusta",
            "start": 3713.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo dijeron algo estas",
            "start": 3718.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "calificadoras de",
            "start": 3722.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que se condonan los",
            "start": 3725.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3729.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a las grandes empresas a los bancos a",
            "start": 3731.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones econ\u00f3micas y",
            "start": 3736.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que es ser una gran",
            "start": 3739.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "fuga de",
            "start": 3743.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "capital del",
            "start": 3747.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico",
            "start": 3750.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3754.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces no es para tomarlos en",
            "start": 3755.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "serio es",
            "start": 3759.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "como los pasquines",
            "start": 3761.68,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "famosos con todo respeto en New yor",
            "start": 3765.24,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Washington post w journal",
            "start": 3770.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "o como la decadencia de nuestros",
            "start": 3777.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos de crause de",
            "start": 3782.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Aguilar Cam\u00ed",
            "start": 3786.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3789.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3793.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "haciendo hasta el",
            "start": 3795.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo Imag\u00ednese Aguilar cam\u00edn",
            "start": 3798.359,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "diciendo de que ahora no hay",
            "start": 3802.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "democracia y",
            "start": 3807.4,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "que estaba mejor el pri Y Porfirio",
            "start": 3809.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 3817.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3819.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "crause que esa si",
            "start": 3821.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 3825.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "campeonato que hace 200 a\u00f1os se termin\u00f3",
            "start": 3829.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la monarqu\u00eda en M\u00e9xico y comenz\u00f3 la",
            "start": 3833.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y que",
            "start": 3836.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ya el mes",
            "start": 3840.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo se termina la Rep\u00fablica y",
            "start": 3842.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "empieza la",
            "start": 3845.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda pues es",
            "start": 3847.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "como si se fuese a",
            "start": 3850.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coronar",
            "start": 3857.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a Claudia Carlota",
            "start": 3863.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "reina de",
            "start": 3868.079,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3870.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este no no no no pero",
            "start": 3873.4,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s afamados",
            "start": 3877.68,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3880.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "historiadores",
            "start": 3884.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 3886.72,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron tanto tiempo y los medios",
            "start": 3889.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "esta cadena de",
            "start": 3900.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Radio",
            "start": 3902.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula de pena ajena",
            "start": 3905.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este como los conozco des hace mucho",
            "start": 3910.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3913.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque los he",
            "start": 3914.4,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "enfrentado desde el 88",
            "start": 3921.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 3926.279,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "llevo desde antes pero m\u00e1s desde el 88",
            "start": 3929.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desde que fui",
            "start": 3934.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "candidato 36 a\u00f1os muchos j\u00f3venes no",
            "start": 3940.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "haban",
            "start": 3943.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nacido",
            "start": 3945.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este Jos\u00e9",
            "start": 3947.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Pepe",
            "start": 3950.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "car que grita",
            "start": 3952.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3955.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pregonero acaba de",
            "start": 3959.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "decir que ya me rob\u00e9 el \u00e1guila de la",
            "start": 3961.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bandera o",
            "start": 3969.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sea y si lo entiendo porque all\u00e1",
            "start": 3971.52,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "en hace 36 a\u00f1os me hizo una",
            "start": 3977.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "entrevista grabada",
            "start": 3983.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando empezaba",
            "start": 3986.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "yo a luchar por la democracia ya hab\u00eda",
            "start": 3988.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "yo empezado",
            "start": 3991.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero estaba de candidato a la",
            "start": 3993.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "gubernatura y la",
            "start": 3998.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "enat nunca la",
            "start": 4002.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sac\u00f3",
            "start": 4007.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4009.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estamos viviendo",
            "start": 4011.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "interesantes momentos Estelares dir\u00eda el",
            "start": 4018.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 4021.279,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 4026.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jud\u00edo momentos Estelares en la historia",
            "start": 4034.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "del mundo es un gran libro este a ver si",
            "start": 4037.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "lo pones ah\u00ed para recomendarlo",
            "start": 4042.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4046.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tienen muchos otros es uno de los",
            "start": 4047.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 4051.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 4052.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh que han",
            "start": 4055.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "habido tiene una biograf\u00eda de",
            "start": 4062.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4066.85,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "fuch magistral y tiene otros",
            "start": 4068.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "libros s recomiendo que se lean todos",
            "start": 4072.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esos momentos",
            "start": 4076.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Estelares de la",
            "start": 4079.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "humanidad estuvo creo que en",
            "start": 4087.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Austria y luego en Nueva York y luego en",
            "start": 4090.68,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Brasil s\u00ed Y ah\u00ed este se se",
            "start": 4095.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "suicid\u00f3 un gran escritor estamos",
            "start": 4099.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "viviendo un momento As\u00ed es que \u00e9l este",
            "start": 4102.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 4106.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 4108.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de ciertos momentos cuando",
            "start": 4110.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4115.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "descubrimiento cuando la",
            "start": 4117.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh reim men\u00f3n de",
            "start": 4120.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 4125.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuando el triunfo de la revoluci\u00f3n rusa",
            "start": 4127.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agada la ant\u00e1rtida S\u00ed s\u00ed",
            "start": 4135.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n",
            "start": 4141.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuando se logra",
            "start": 4144.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh el acuerdo con la Primera Guerra",
            "start": 4148.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Mundial tiene",
            "start": 4152.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "varias varios cap\u00edtulos",
            "start": 4154.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "extraordinarios entonces",
            "start": 4158.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh Son momentos que estamos viendo",
            "start": 4161.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estelares Y claro que hay esta",
            "start": 4168.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n de",
            "start": 4173.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ideas pero vamos bien la gente est\u00e1 muy",
            "start": 4177.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "contenta mucho mucho muy contenta en",
            "start": 4180.96,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ser\u00eda bueno que los",
            "start": 4185.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Editores del New York Times del",
            "start": 4189.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Washington post del Wall journal",
            "start": 4192.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este vinieran a",
            "start": 4196.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se enteraran hablaran con la",
            "start": 4199.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gente que no est\u00e9n nada m\u00e1s confiando en",
            "start": 4203.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 4206.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "corresponsales incluso este que",
            "start": 4210.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revisaran lo que han escrito sobre",
            "start": 4217.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en los \u00faltimos",
            "start": 4219.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 4224.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "articulistas",
            "start": 4227.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque se han dedicado a",
            "start": 4229.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mentir nada m\u00e1s",
            "start": 4233.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que no estamos para perder el tiempo y",
            "start": 4236.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estarles",
            "start": 4241.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este corrigiendo la",
            "start": 4243.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina la",
            "start": 4246.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "plana pero",
            "start": 4251.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el el",
            "start": 4255.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4257.42,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo",
            "start": 4259.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Entonces es un poco esto no eh la",
            "start": 4261.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de M\u00e9xico es muy",
            "start": 4265.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fuerte mucho muy fuerte",
            "start": 4268.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4271.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "resiste toda esa enon no",
            "start": 4274.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "afa si lo hicieran no afectar\u00eda O no no",
            "start": 4279.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4284.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "tenemos muy",
            "start": 4288.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poca deuda",
            "start": 4290.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4293.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4297.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "externa la vez pasada vinieron los",
            "start": 4302.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 4305.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "especialistas nuestros de Hacienda y",
            "start": 4306.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hablan del",
            "start": 4310.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "25% de deuda",
            "start": 4311.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "extranjera nada m\u00e1s de la deuda",
            "start": 4314.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "global y tenemos",
            "start": 4319.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reservas del banco de M\u00e9xico",
            "start": 4322.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord t\u00fa sabes cu\u00e1nto tenemos",
            "start": 4327.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "212000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4330.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4335.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4338.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no no hay ning\u00fan problema no hay nada",
            "start": 4339.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este de que",
            "start": 4345.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "temer Y si",
            "start": 4349.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hay modificaciones",
            "start": 4353.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en tipo de",
            "start": 4357.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cambio como ayer por ejemplo pues tiene",
            "start": 4359.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que ver con",
            "start": 4363.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "factores externos es lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 4364.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en Jap\u00f3n en Estados",
            "start": 4369.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Unidos nada que ver con el poder",
            "start": 4371.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4374.679,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4377.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4381.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mienten los columnistas expertos",
            "start": 4385.679,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "voceros de la oligarqu\u00eda mexicana y",
            "start": 4390.44,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "del el bloque conservador corrupto nada",
            "start": 4396.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "nada nada y est\u00e1 muy bien pero eso",
            "start": 4400.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no no tenemos problema voy a",
            "start": 4405.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "informar de",
            "start": 4408.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda",
            "start": 4410.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "primero que es domingo aprovecho para",
            "start": 4412.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "invitar pues a los que quieran",
            "start": 4418.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4422.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "asistir Tienen que llegar temprano vamos",
            "start": 4425.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4428.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hacer el informe a las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 4429.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para evitar el",
            "start": 4437.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sol Entonces a las 10 el",
            "start": 4441.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "domingo est\u00e1n todas todos invitados los",
            "start": 4445.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que quieran acompa\u00f1arnos",
            "start": 4449.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "entonces voy a dar a",
            "start": 4451.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "conocer C\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 4454.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del",
            "start": 4457.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que hemos hecho",
            "start": 4461.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4465.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sexenio y un mensaje",
            "start": 4467.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "final ya",
            "start": 4471.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 el documento el borrador ya nada",
            "start": 4473.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4477.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4479.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "este pues afin\u00e1ndose",
            "start": 4482.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pero vamos vamos muy bien y lo m\u00e1s",
            "start": 4495.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "importante la gente est\u00e1 muy",
            "start": 4499.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 4502.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esperanzada",
            "start": 4505.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pinta bien el futuro el",
            "start": 4510.56,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "porvenir para nuestro pa\u00eds para",
            "start": 4515.719,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en todo sentido vamos a tener una",
            "start": 4521.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "muy buena presidenta",
            "start": 4526.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "constitucional de lo",
            "start": 4532.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejor de M\u00e9xico",
            "start": 4535.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y pronto del",
            "start": 4538.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mundo la econom\u00eda est\u00e1",
            "start": 4541.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida fuerte",
            "start": 4544.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eh M\u00e9xico es de los",
            "start": 4550.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 4553.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n",
            "start": 4555.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "extranjera Solo este mes ha crecido el",
            "start": 4563.639,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "n\u00famero de",
            "start": 4570.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empleos casi 50.000",
            "start": 4572.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajadores este este",
            "start": 4577.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mes entonces la econom\u00eda est\u00e1 est\u00e1 muy",
            "start": 4579.52,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "bien bien y sobre eso vamos a hablar el",
            "start": 4584.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "domingo Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 4589.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en en una",
            "start": 4591.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "segunda M\u00e1s bien es una reflexi\u00f3n yo me",
            "start": 4593.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "quiero empezar a despedir de estas",
            "start": 4597.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras",
            "start": 4600.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es son con nostalgia porque han pasado",
            "start": 4602.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "muchas cosas yo en lo personal Le",
            "start": 4606.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "agradezco porque he crecido",
            "start": 4610.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "profesionalmente",
            "start": 4613.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y pues a a todo el gabinete en en",
            "start": 4614.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n han cambiado mucho las",
            "start": 4620.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cosas aqu\u00ed en salud agradecidos No que",
            "start": 4622.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "se va a hacer el hospital Se rescat\u00f3 el",
            "start": 4627.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hospital de de ticul que pues ya lo",
            "start": 4629.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hab\u00edan abandonado con una gran inversi\u00f3n",
            "start": 4632.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ya va a haber bienestar en en los",
            "start": 4636.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses en en Yucat\u00e1n entonces",
            "start": 4640.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues es no m\u00e1s esta nostalgia y y",
            "start": 4644.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "agradecerle a todos la oportunidad de de",
            "start": 4647.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "poder preguntar siempre siempre me ha",
            "start": 4651.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contestado con mucha amabilidad Y",
            "start": 4655.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entonces en lo personal Le agradezco",
            "start": 4657.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mucho yo eh",
            "start": 4660.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n te agradezco este por todo el",
            "start": 4662.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tiempo que hemos estado conviviendo",
            "start": 4666.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4670.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a a continuar vi\u00e9ndonos",
            "start": 4671.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n es que \u00e9 es un periodista",
            "start": 4676.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 4680.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "preparado de los que m\u00e1s",
            "start": 4684.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sabe temas econ\u00f3micos y",
            "start": 4689.8,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "financieros y adem\u00e1s tienes",
            "start": 4693.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh dimensi\u00f3n social",
            "start": 4699.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no eres",
            "start": 4705.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este un te\u00f3rico que en abstracto no",
            "start": 4706.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "imagina las cosas no eres un",
            "start": 4711.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3crata sabes lo que",
            "start": 4719.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pasa en el",
            "start": 4721.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "territorio y Conoces muy bien el sureste",
            "start": 4724.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y ya ni hablar de c\u00f3mo",
            "start": 4729.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conoces Yucat\u00e1n",
            "start": 4732.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y en efecto",
            "start": 4736.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este hemos apoyado bastante en el",
            "start": 4739.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sureste y en Yucat\u00e1n y me siento muy",
            "start": 4742.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "orgulloso",
            "start": 4746.48,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "Y se trata de un pueblo con mucha",
            "start": 4749.04,
            "duration": 12.159
        },
        {
            "text": "cultura un pueblo de lucha de gente",
            "start": 4756.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "buena qu\u00e9 hemos hecho en Yucat\u00e1n",
            "start": 4761.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "muchos programas de",
            "start": 4765.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4767.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bueno el",
            "start": 4768.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 4771.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4773.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4775.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n el mejoramiento de las",
            "start": 4777.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 4780.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas como nunca",
            "start": 4781.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s imag\u00ednense",
            "start": 4784.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "usmal",
            "start": 4789.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "chichinit et bal\u00e1n",
            "start": 4791.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo eso es",
            "start": 4797.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n las playas de",
            "start": 4799.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n las playas de",
            "start": 4803.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Progreso toda la",
            "start": 4808.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "costa el Antiguo puerto de",
            "start": 4811.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cisal",
            "start": 4815.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y no ayudado",
            "start": 4821.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mucho bueno todo el gobierno",
            "start": 4826.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "eh Federal ha estado",
            "start": 4830.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "trabajando cuando vayan a M\u00e9rida visiten",
            "start": 4834.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh el parque de la plancha para que vean",
            "start": 4840.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 4844.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 el gobernador Vila hizo un buen",
            "start": 4845.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "trabajo y",
            "start": 4851.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "creo un sistema de transporte",
            "start": 4855.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico que va de estaci\u00f3n a estaci\u00f3n",
            "start": 4860.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "del tren Maya que atraviesa todo",
            "start": 4864.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida se",
            "start": 4874.159,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 no solo el de",
            "start": 4876.8,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "ticul y el no se est\u00e1 por adquirir si no",
            "start": 4883.56,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "es que ya se adquiri\u00f3 el otro hospital",
            "start": 4888.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "El El Regional de alta especialidad y el",
            "start": 4894.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "l\u00e1n que se est\u00e1",
            "start": 4899.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "construyendo Cu\u00e1ntas",
            "start": 4902.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "camas 300 y queremos",
            "start": 4905.6,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "terminarlo para finales de septiembre",
            "start": 4911.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 4915.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hospital que llevaba m\u00e1s de 100",
            "start": 4916.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4920.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuevo es una",
            "start": 4924.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n 4 millones dees obra y de 4000",
            "start": 4927.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4932.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 4935.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hasta se est\u00e1",
            "start": 4938.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ampliando el campo de",
            "start": 4940.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol donde juegan los leones",
            "start": 4943.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este el cuculc\u00e1n",
            "start": 4948.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Eh muchas obras en en Yucat\u00e1n pero en lo",
            "start": 4951.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "personal agradecerte",
            "start": 4956.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mucho por",
            "start": 4959.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este participar en este di\u00e1logo porque",
            "start": 4961.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "t\u00fa nos",
            "start": 4964.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ayudas cuando te",
            "start": 4966.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pregunto a ver",
            "start": 4968.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh cu\u00e1nto eh se tiene de reservas en el",
            "start": 4971.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico es porque yo traigo el",
            "start": 4977.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dato pero no quiero equivocarme Entonces",
            "start": 4981.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me voy a lo",
            "start": 4984.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "seguro este y as\u00ed muchos me apoyan",
            "start": 4987.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4992.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este y agradecerte bastante",
            "start": 4994.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "No Bueno vamos a ir all\u00e1 A ver vamos",
            "start": 5001.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Pero t\u00fa est\u00e1s en la segunda",
            "start": 5006.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien ya est\u00e1 gracias pres muchas",
            "start": 5011.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gracias a todos Buenos d\u00edas Gracias",
            "start": 5015.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "querido Carlos pozos Mi nombre es Julio",
            "start": 5018.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Omar eh G\u00f3mez de medios digitales del",
            "start": 5020.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico sin puntos ni comas presidente",
            "start": 5023.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el mes pasado de agosto le plante\u00e9 una",
            "start": 5026.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica que tienen los",
            "start": 5029.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros",
            "start": 5032.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda esa posibilidad de pagarle",
            "start": 5035.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "antes de que termine la administraci\u00f3n",
            "start": 5036.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dio la pues la sugerencia ah\u00ed de que se",
            "start": 5038.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diera nuevamente esa atenci\u00f3n para ver",
            "start": 5042.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si se podr\u00eda lograr ese pago inclusive",
            "start": 5044.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues existe un poco de incertidumbre si",
            "start": 5047.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 5051.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este convenio que hizo con ellos podr\u00eda",
            "start": 5052.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pas\u00e1rselo a Claudia sh para que se",
            "start": 5056.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pudiera hacer realizar ese pago y pues",
            "start": 5057.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no se ha visto en relaci\u00f3n a ese tema",
            "start": 5060.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "algo concreto",
            "start": 5063.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y en referente a ese mismo tema",
            "start": 5065.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "aprovechando del tema ferrocarrilero la",
            "start": 5067.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "semana pasada Hub una orden de la",
            "start": 5070.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para que un juez pudiera pedir",
            "start": 5072.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la aprensi\u00f3n del l\u00edder del sindicato",
            "start": 5075.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ferrocarrilero V\u00edctor Flores Morales",
            "start": 5078.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cree que que pudiera el poder judicial",
            "start": 5080.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dada la importancia de este caso",
            "start": 5083.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajar y hacer justicia para miles de",
            "start": 5085.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ex ferrocarrileros a quienes V\u00edctor",
            "start": 5087.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Flores rob\u00f3 sus cuotas",
            "start": 5089.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sindicales pues eso es asunto del poder",
            "start": 5092.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "judicial y",
            "start": 5095.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5097.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no se puede",
            "start": 5100.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh hacer",
            "start": 5103.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mucho hasta",
            "start": 5106.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se lleve a cabo la renovaci\u00f3n del",
            "start": 5109.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5114.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "judicial porque",
            "start": 5115.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 5118.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5120.01,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "mal Si",
            "start": 5121.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "antes en el poder",
            "start": 5123.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "judicial todo iba",
            "start": 5125.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mal ahora todo",
            "start": 5129.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "empeorado cada vez",
            "start": 5133.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5136.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5138.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5140.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "peor el martes pr\u00f3ximo que demos a",
            "start": 5143.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "conocer la secci\u00f3n de cero impunidad van",
            "start": 5146.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a ver lo que han hecho en estos d\u00edas los",
            "start": 5150.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "jueces eso que est\u00e1n en",
            "start": 5153.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "huelga todo lo que han",
            "start": 5159.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hecho y",
            "start": 5164.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este y hay que esperar y en caso de los",
            "start": 5167.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros s\u00ed es un asunto que",
            "start": 5171.52,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5173.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pendiente a ver si podemos atenderlos",
            "start": 5174.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 5178.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "concluir nuestro gobierno falta un mes",
            "start": 5180.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed Gracias presidente en otro tema dando",
            "start": 5183.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "continuidad a la denuncia de por el",
            "start": 5186.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "monopolio de combustible en Quintana ro",
            "start": 5189.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "por parte de la empresa corpo gas cuyo",
            "start": 5191.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "due\u00f1o es Ricardo Vega cerrador lleg\u00f3 a",
            "start": 5193.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestra redacci\u00f3n reporte que existen",
            "start": 5196.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "muchas denuncias ciudadanas estas",
            "start": 5198.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1alas se\u00f1alan a las autoridades",
            "start": 5199.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "municipales y estatales como son",
            "start": 5202.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil Sedatu incluso la",
            "start": 5203.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de que Durante los cambios de",
            "start": 5205.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de esta administraci\u00f3n y",
            "start": 5209.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "antes de que empiecen los nuevos estos",
            "start": 5211.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se acudan",
            "start": 5213.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se coluden para clausurar gasolineras se",
            "start": 5215.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "encuentran que se encuentran ya operando",
            "start": 5217.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con el objetivo de beneficiar a Vega",
            "start": 5219.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cerrador se menciona que estas denuncias",
            "start": 5221.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Que incluso se les otorgan permisos para",
            "start": 5223.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "abrir nuevos establecimientos antes de",
            "start": 5225.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dejar los cargos p\u00fablicos eh se\u00f1or",
            "start": 5227.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente podr\u00eda ser",
            "start": 5229.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh Como en otros pa\u00edses de una de que",
            "start": 5231.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una vez pasadas las elecciones los",
            "start": 5235.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "nuevos servidores p\u00fablicos asuman sus",
            "start": 5236.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cargos de manera inmediata con esto",
            "start": 5238.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pod\u00eda evitar corruptelas y actos eh",
            "start": 5240.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fuera de la ley y esto lo digo porque ha",
            "start": 5245.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sido siempre un r\u00edo revuelto cuando",
            "start": 5247.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "termina una administraci\u00f3n y empieza",
            "start": 5249.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "otra este tipo de eventualidades lo dijo",
            "start": 5251.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mi compa\u00f1ero de Baja California Sur",
            "start": 5253.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n referente a estos temas de de de",
            "start": 5255.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "clausuras y dem\u00e1s por precisamente por",
            "start": 5257.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n no pero son otros",
            "start": 5259.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tiempos estamos pendientes y esto que",
            "start": 5263.88,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando se va a este revisar",
            "start": 5268.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y no Porque estemos terminando el",
            "start": 5274.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno se van",
            "start": 5277.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a otorgar",
            "start": 5279.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "permisos este como se hac\u00eda antes o",
            "start": 5282.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "contratos de \u00faltimo momento no para",
            "start": 5287.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "beneficio de particulares estamos muy",
            "start": 5291.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "atentos",
            "start": 5295.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Y esto no debe de suceder y vamos a",
            "start": 5297.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "analizar Gracias presidente rapid",
            "start": 5301.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dice el exgobernador de Chihuahua no voy",
            "start": 5304.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "a traicionar a morena como Germ\u00e1n",
            "start": 5306.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez o lile tellez retera el",
            "start": 5308.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "exgobernador Javier Corral por favor es",
            "start": 5310.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como si una paloma me ladrara lo digo",
            "start": 5313.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque en referencia al exgobernador En",
            "start": 5316.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas pasados como bien lo sabe y se ha",
            "start": 5319.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "manejado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera pues quiso",
            "start": 5320.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ser detenido aqu\u00ed en un restaurant en un",
            "start": 5322.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "restaurante de la Roma Por corrupci\u00f3n y",
            "start": 5326.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "peculado y la fiscal\u00eda de la Ciudad de",
            "start": 5328.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues pr\u00e1cticamente le salv\u00f3 el",
            "start": 5329.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pellejo usted ha defendido tanto el no",
            "start": 5331.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "robar no mentir y no traicionar el",
            "start": 5335.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pueblo esto afecta a la cuarta",
            "start": 5337.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n presidente Usted cree que",
            "start": 5340.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Javier correal est\u00e1 traicionando el",
            "start": 5342.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "movimiento est\u00e1 mordiendo la mano que le",
            "start": 5343.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "da de comer y le recomendar\u00eda a los",
            "start": 5345.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "gobernador atender y afrontar las",
            "start": 5347.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "acciones legales que est\u00e1n en su contra",
            "start": 5348.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda de Chihuahua es decir que",
            "start": 5350.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "vaya a afrontarlas como ha recomendado a",
            "start": 5352.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "varios eh pol\u00edticos y tambi\u00e9n servidores",
            "start": 5354.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Pues \u00e9l est\u00e1 viendo su caso y",
            "start": 5357.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n",
            "start": 5361.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica legal",
            "start": 5364.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5370.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "yo por la",
            "start": 5371.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "experiencia que he vivido Y",
            "start": 5374.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "padecido creo que no debe de",
            "start": 5379.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 5383.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "venganzas",
            "start": 5384.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y siento",
            "start": 5387.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que el querer detener a",
            "start": 5390.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "Corral llevaba ese",
            "start": 5395.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5398.17,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito era una",
            "start": 5399.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "venganza",
            "start": 5403.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque sus adversarios en",
            "start": 5404.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Chihuahua del Pri y del",
            "start": 5409.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 5414.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no lo ven con buenos",
            "start": 5416.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ojos y no quer\u00edan que llegara al senado",
            "start": 5418.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "o no quieren que llegue a ser",
            "start": 5423.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "senador independientemente",
            "start": 5429.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de el comportamiento de los servidores",
            "start": 5434.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos si",
            "start": 5439.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "somos buenos o",
            "start": 5442.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "malos no debe de haber",
            "start": 5445.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "venganza no debe de",
            "start": 5448.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "utilizarse la ley",
            "start": 5451.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5454.119,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5457.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "impedir los",
            "start": 5459.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 5461.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos es como",
            "start": 5466.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "si us\u00e1ramos",
            "start": 5470.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este la ley",
            "start": 5474.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "al pie de la letra",
            "start": 5476.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5479.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como dicen los conservadores que la ley",
            "start": 5481.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 5485.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ley acaba",
            "start": 5487.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5490.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "permitir la",
            "start": 5491.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte",
            "start": 5494.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5500.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entrada a dos",
            "start": 5502.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "expedientes que",
            "start": 5506.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 en t\u00e9rminos estrictamente legales",
            "start": 5510.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rechazar dos",
            "start": 5516.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "expedientes que significa el pago de",
            "start": 5518.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "impuestos de una empresa por 30 35000",
            "start": 5521.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 5525.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pesos y a\u00fan",
            "start": 5529.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cuando debi\u00f3",
            "start": 5531.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rechazar este la entrada de esos",
            "start": 5535.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "recursos porque no proceden",
            "start": 5538.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5546.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "arbitraria no",
            "start": 5548.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "solo les da",
            "start": 5550.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entrada sino que",
            "start": 5553.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 5555.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "menor creo que de 2000",
            "start": 5558.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5562.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este se lo entrega a una ministra",
            "start": 5565.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s",
            "start": 5572.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "decente y el de los",
            "start": 5579.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "33000 millones se lo entrega a un",
            "start": 5584.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 5588.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que este siempre ha",
            "start": 5590.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "defendido a potentados",
            "start": 5594.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no voy a dar los nombres porque si no",
            "start": 5600.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ya voy a estar yo este",
            "start": 5604.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "reporteando y",
            "start": 5608.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este ese no es mi",
            "start": 5611.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5614.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 proceder\u00eda en este",
            "start": 5616.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 5621.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5623.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "denunciarla y pedir juicio",
            "start": 5625.48,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pero si hacemos eso",
            "start": 5630.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si ya fueron a la",
            "start": 5635.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "oea Uy qu\u00e9",
            "start": 5641.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "miedo",
            "start": 5644.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este ahora pues",
            "start": 5646.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ir\u00edan",
            "start": 5651.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5652.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "quejarse con el rey de Espa\u00f1a",
            "start": 5655.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "o al departamento de",
            "start": 5664.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estado del gobierno de Estados",
            "start": 5666.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5671.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pero Es",
            "start": 5673.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "evidente que violan la",
            "start": 5678.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero no puedo uno estar en",
            "start": 5684.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "todo Nada m\u00e1s darlo a",
            "start": 5689.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conocer que estemos",
            "start": 5692.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pendientes Ojal\u00e1 y me toque a m\u00ed todav\u00eda",
            "start": 5698.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 van a",
            "start": 5702.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "resolver sobre estos dos",
            "start": 5704.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "asuntos porque falta m\u00e1s de un mes para",
            "start": 5708.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 5711.679,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "termine y ni modo que les lleve tanto",
            "start": 5715.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "tiempo Adem\u00e1s ya es cosa juzgada",
            "start": 5718.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5722.78,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "porque ya los expedientes ya pasaron por",
            "start": 5724.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5726.48,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 5730.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Ya",
            "start": 5732.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 en la",
            "start": 5734.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "corte de que no",
            "start": 5737.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "era de competencia de los ministros que",
            "start": 5741.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que irse este",
            "start": 5746.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5749.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 5752.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tribunal se fue al",
            "start": 5755.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tribunal le dan la",
            "start": 5758.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n a la hacienda",
            "start": 5761.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5764.24,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5767.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al presupuesto",
            "start": 5773.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablico O sea que si deben de aportar",
            "start": 5778.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ese dinero",
            "start": 5781.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda Viene otro recurso y regresan",
            "start": 5783.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5786.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corte y le dan",
            "start": 5787.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "entrada Ahora ni modo que V salir vayan",
            "start": 5791.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "a salir con que",
            "start": 5795.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este no se va a",
            "start": 5800.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pagar ha\u00ed se lo encargo",
            "start": 5804.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh No vaya a ser que yo ya me voy me",
            "start": 5809.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jubilo",
            "start": 5813.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero si no",
            "start": 5816.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "resuelven antes de que yo termine Ah\u00ed se",
            "start": 5821.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5825.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "encargo nada",
            "start": 5826.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para",
            "start": 5828.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que le den",
            "start": 5830.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguimiento que no se",
            "start": 5833.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5836.29,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "olvide porque est\u00e1n p que si eh pasa el",
            "start": 5841.08,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5848.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no suceder\u00eda",
            "start": 5853.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nada Yo creo que tambi\u00e9n ah\u00ed se",
            "start": 5858.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "equivocan porque el pr\u00f3ximo",
            "start": 5863.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "gobierno es un gobierno",
            "start": 5866.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que va a",
            "start": 5873.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "actuar con honestidad y con",
            "start": 5875.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "rectitud por eso pero este procede",
            "start": 5882.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 5889.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "cosas el asunto es que c\u00f3mo se ver\u00eda que",
            "start": 5891.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se presentara una solicitud de juicio",
            "start": 5897.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico contra la se\u00f1ora pi\u00f1a",
            "start": 5900.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 5903.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n",
            "start": 5907.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5908.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "despidieron de",
            "start": 5910.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "televisa",
            "start": 5914.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a la se\u00f1ora",
            "start": 5916.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Merkel y lo culpan drer que siempre me",
            "start": 5921.76,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "confundo la se\u00f1ora Dr y a",
            "start": 5927.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda y Aguilar",
            "start": 5932.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cam\u00edn y ya nada m\u00e1s falta que me echen",
            "start": 5934.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la culpa a",
            "start": 5937.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00ed Ah",
            "start": 5939.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya pues",
            "start": 5943.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5945.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 5948.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tengo relaci\u00f3n con los directivos de",
            "start": 5950.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Televisa No los he",
            "start": 5954.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "visto pues a",
            "start": 5957.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Emilio no lo he visto des desde",
            "start": 5960.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un a\u00f1o o",
            "start": 5967.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dos y a Bernardo no lo he visto desde",
            "start": 5972.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hace como 5",
            "start": 5980.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "meses qui\u00e9n otro",
            "start": 5986.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hay de los directivos",
            "start": 5989.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "no pero ese ese no lo he visto desde",
            "start": 5996.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "hace 15 a\u00f1os lo menos que lo encontr\u00e9",
            "start": 6000.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "nos este encontramos en una en una",
            "start": 6004.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "boda des hace 15",
            "start": 6009.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no ese no ni lo conozco o sea si lo",
            "start": 6014.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este deo",
            "start": 6021.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "me lo encuentro no lo identifico si s\u00e9",
            "start": 6024.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que es este concu\u00f1o de",
            "start": 6028.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Salinas y fue secretario",
            "start": 6030.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 6035.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Hacienda al final del gobierno de el",
            "start": 6038.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 6041.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Nieto ese Gonz\u00e1lez",
            "start": 6043.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "an a ese te",
            "start": 6046.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "refieres con no lo conozco presidente",
            "start": 6052.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por \u00faltimo no s\u00e9 si alcance yo",
            "start": 6056.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a tener el micr\u00f3fono y aprovecho tambi\u00e9n",
            "start": 6059.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la oportunidad que nos brind\u00f3 que me",
            "start": 6061.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "brind\u00f3 en lo personal por por cubrir",
            "start": 6063.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os en la administraci\u00f3n las",
            "start": 6065.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras las conferencias matutinas",
            "start": 6068.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "agradecerle a Jes\u00fas Ram\u00edrez El Vocero y",
            "start": 6070.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a su equipo por permitirme estar aqu\u00ed",
            "start": 6072.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y gracias a Dios tambi\u00e9n y",
            "start": 6075.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a todos sus funcionarios",
            "start": 6077.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que les pusimos los",
            "start": 6078.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "planteamientos y nos ayudaron a",
            "start": 6080.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "resolverlos orgullosamente sus",
            "start": 6082.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "californiano me despido Muchas gracias",
            "start": 6084.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente por todo tambi\u00e9n",
            "start": 6086.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este agradecerles a ustedes a ti no a",
            "start": 6090.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos los que este han",
            "start": 6094.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "participado en esta ma\u00f1anera",
            "start": 6097.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "e desde",
            "start": 6102.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hace pues bastante",
            "start": 6105.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tiempo y es cosa nada m\u00e1s de",
            "start": 6108.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 6112.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en la levantada",
            "start": 6114.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6118.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este ya con eso",
            "start": 6120.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero Pero ha estado muy bien",
            "start": 6124.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh Como lo estoy mencionando en los",
            "start": 6129.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "mensajes con motivo del informe lo",
            "start": 6135.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hicimos entre todos",
            "start": 6139.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6143.48,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6146.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a no vamos con la compa\u00f1era",
            "start": 6149.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque noticias yo en relaci\u00f3n",
            "start": 6155.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "precisamente con la ministra de la",
            "start": 6157.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "suprema corte Norma pi\u00f1a le quisiera",
            "start": 6159.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "preguntar acerca de que la ministra",
            "start": 6161.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "admiti\u00f3 a tr\u00e1mite una denuncia de",
            "start": 6164.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n de criterios en materia",
            "start": 6166.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "electoral sobre la asignaci\u00f3n de cules",
            "start": 6167.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en el Congreso de La Uni\u00f3n que present\u00f3",
            "start": 6170.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esta denuncia la present\u00f3 el pan eh la",
            "start": 6172.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ministra lenia batres dijo que si la",
            "start": 6174.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "suprema corte resuelve este caso este",
            "start": 6177.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recurso estar\u00eda excediendo sus",
            "start": 6180.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "facultades y pondr\u00eda en riesgo la",
            "start": 6182.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "estabilidad del pa\u00eds yo le quisiera",
            "start": 6184.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "preguntar precisamente acerca de esta",
            "start": 6185.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que tom\u00f3 la ministra pi\u00f1a el",
            "start": 6187.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "posicionamiento de la ministra lenia Y",
            "start": 6189.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si ya hubo alguna respuesta eh",
            "start": 6191.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por parte de de la ministra de la",
            "start": 6194.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "oficina de la ministra en torno al",
            "start": 6196.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "oficio que le envi\u00f3 usted la semana",
            "start": 6198.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pasada no No no ha habido",
            "start": 6201.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "este la respuesta Bueno s\u00ed eh le dio",
            "start": 6204.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entrada",
            "start": 6210.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh a los dos",
            "start": 6212.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recursos nosotros lo que estamos",
            "start": 6216.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "planteando es que con apego a lo que se",
            "start": 6218.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "establece en la constituci\u00f3n en la",
            "start": 6222.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ley Pues que ya no se",
            "start": 6226.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "regresara el el expediente o los",
            "start": 6230.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "expedientes a la suprema corte porque no",
            "start": 6234.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hay un problema de",
            "start": 6238.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad no hay",
            "start": 6242.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "fundamento sin embargo le dio",
            "start": 6245.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entrada este",
            "start": 6250.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y ya turn\u00f3 a",
            "start": 6253.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "dos este ministros este caso lo otro",
            "start": 6256.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pues eh",
            "start": 6261.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puede resultar lo mismo Nada m\u00e1s que",
            "start": 6264.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pues eso est\u00e1",
            "start": 6268.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6272.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6274.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "descabellado",
            "start": 6277.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "porque seg\u00fan me informan el",
            "start": 6280.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 6286.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presenta ante la suprema corte",
            "start": 6289.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6293.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "recurso oponi\u00e9ndose a lo que ya",
            "start": 6295.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 el consejo del INE Y a lo que",
            "start": 6301.119,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "podr\u00eda resolver el tribunal",
            "start": 6307.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 6311.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entonces sin tener facultades la",
            "start": 6312.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "corte eh",
            "start": 6317.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "torciendo completamente la ley Mejor",
            "start": 6323.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 6326.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "violando todo el marco legal",
            "start": 6327.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6334.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acepta un recurso del",
            "start": 6337.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pan que no le",
            "start": 6340.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 6345.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 6348.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resolver A lo",
            "start": 6351.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mejor es porque",
            "start": 6354.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh le da entrada a todo",
            "start": 6359.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no no tiene facultades",
            "start": 6363.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pero para no rechazar",
            "start": 6367.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6370.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 6372.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "prudente",
            "start": 6374.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesto apegado a la ley ser\u00eda no",
            "start": 6377.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "tenemos facultades en los dos casos pero",
            "start": 6382.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todav\u00eda en",
            "start": 6386.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este y para qu\u00e9 est\u00e1 el",
            "start": 6389.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tribunal si el tribunal es la \u00faltima",
            "start": 6393.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "instancia en materia",
            "start": 6399.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "electoral o",
            "start": 6403.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sea pero es parte",
            "start": 6406.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de El nerviosismo",
            "start": 6410.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6414.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "coraje y tambi\u00e9n del",
            "start": 6415.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo y que le da entrada lo",
            "start": 6418.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "considera usted como un desaf\u00edo",
            "start": 6421.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente no no no",
            "start": 6423.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este yo creo que deber\u00edan",
            "start": 6426.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "de serenarse",
            "start": 6431.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6436.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 6438.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1n",
            "start": 6441.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6445.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "afectando y afectan a las instituciones",
            "start": 6451.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6455.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "representan con ese proceder con esos",
            "start": 6456.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "arrebatos la pol\u00edtica",
            "start": 6465.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 6468.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este autolimitarse",
            "start": 6471.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6475.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prudencia se hace con la",
            "start": 6482.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cabeza tambi\u00e9n con el coraz\u00f3n pero con",
            "start": 6488.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6491.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cabeza y aunque se",
            "start": 6493.679,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tenga el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda",
            "start": 6497.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6503.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los he mandado varias",
            "start": 6504.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "veces a que respiren",
            "start": 6508.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "profundo que se",
            "start": 6511.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "seren est\u00e1 el caso",
            "start": 6515.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "de Aguilar hasta lo voy a repetir y",
            "start": 6518.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el el de cra porque estamos",
            "start": 6523.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 6526.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s famosos",
            "start": 6528.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de todo el periodo",
            "start": 6535.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "neoliberal me acuerdo que",
            "start": 6537.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este cuando empieza la campa\u00f1a de",
            "start": 6541.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Salinas la",
            "start": 6545.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inician en",
            "start": 6547.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Buenavista la estaci\u00f3n de Ferrocarril de",
            "start": 6550.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Buenavista todav\u00eda no hab\u00edan privatizado",
            "start": 6553.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles eso fue ese",
            "start": 6556.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "dicho pero siguiendo El ejemplo de",
            "start": 6560.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Salinas porque aunque luego se",
            "start": 6564.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pelearon el salinismo como pol\u00edtica",
            "start": 6567.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 con el pri con el",
            "start": 6573.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pan Pero recuerdo que salieron en un",
            "start": 6576.599,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "tren de Buenavista y ah\u00ed iba este H\u00e9ctor",
            "start": 6580.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 6586.48,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "cam\u00edn este",
            "start": 6590.239,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6593.39,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6598.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6604.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "luego de ser",
            "start": 6606.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed muy",
            "start": 6609.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cercanos se acuerdan ustedes de las",
            "start": 6611.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cartas que le dec\u00eda Don",
            "start": 6614.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Carlos y este no nos",
            "start": 6620.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "alcanza S\u00ed ay\u00fadenos con",
            "start": 6625.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s despu\u00e9s se",
            "start": 6629.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pelean porque",
            "start": 6632.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este pues cuando no hay principios no",
            "start": 6637.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6640.119,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 6643.119,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Eh Pues todo es inter\u00e9s Todo es dinero",
            "start": 6645.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los amigos son de mentira los enemigos",
            "start": 6653.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6656.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "verdad Entonces se pelean porque",
            "start": 6657.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Eh As\u00ed como se",
            "start": 6663.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pele\u00f3 Salinas conc",
            "start": 6666.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 6670.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque Salinas se sinti\u00f3 traicionado por",
            "start": 6672.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Cedillo porque lo",
            "start": 6677.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "puso per Cedillo se le",
            "start": 6680.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 tambi\u00e9n Aguilar despu\u00e9s de ser",
            "start": 6688.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "salinistas y de haber",
            "start": 6693.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "recibido muchos apoyos del gobierno de",
            "start": 6697.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Salinas se",
            "start": 6701.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pasa al grupo",
            "start": 6704.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 6707.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Cedillo y por eso es que eh salen los",
            "start": 6710.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "recibos y sale",
            "start": 6714.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6719.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6721.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6724.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eran de los intelectuales m\u00e1s",
            "start": 6726.84,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "afamados y lo mismo Este",
            "start": 6730.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "crause Entonces miren c\u00f3mo termina eh",
            "start": 6736.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 6744.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "camino tambi\u00e9n por el coraje pues",
            "start": 6747.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la Porque si se",
            "start": 6750.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 6752.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tranquilizado pues no",
            "start": 6754.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 6757.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh tantas cosas",
            "start": 6760.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "absurdas pero si lo si si si lo notan",
            "start": 6766.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este est\u00e1",
            "start": 6770.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "exaltado hay una parte que es",
            "start": 6777.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "extraordinaria adem\u00e1s",
            "start": 6781.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que que es una caracter\u00edstica de todos",
            "start": 6782.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ellos son muy",
            "start": 6786.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "racistas ladinos dir\u00eda",
            "start": 6788.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "yo y",
            "start": 6792.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "racistas y tambi\u00e9n",
            "start": 6797.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "clasistas",
            "start": 6799.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6801.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entrada",
            "start": 6803.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah pero no le",
            "start": 6806.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conceden al",
            "start": 6809.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo nada",
            "start": 6812.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 6817.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gente Est\u00e1 equivocada",
            "start": 6819.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 6822.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "sabe a ver pong el de Aguilar Entonces",
            "start": 6829.079,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "los compara con el pri Y con Porfirio",
            "start": 6833.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6841.25,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 6843.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah tanto el pri como como Porfirio",
            "start": 6847.76,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "este manejaban las formas",
            "start": 6854.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el hecho de que la poblaci\u00f3n no",
            "start": 6862.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entienda lo que va a pasar no quiere",
            "start": 6864.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "decir que nuestro diagn\u00f3stico sea falso",
            "start": 6867.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no no peroa no no empieza antes un",
            "start": 6869.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "poquitito",
            "start": 6873.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6874.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es Es que es es esa ese inicio es la",
            "start": 6877.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "clave porque est\u00e1",
            "start": 6883.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 6886.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con con",
            "start": 6888.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "franqueza con",
            "start": 6891.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "autenticidad a ver nuestro diagn\u00f3stico",
            "start": 6896.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es correcto la poblaci\u00f3n lo puede o no",
            "start": 6900.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entender lo que va a pasar lo que va a",
            "start": 6903.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pasar es una autoc legal una dictadura",
            "start": 6905.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay una partecita",
            "start": 6907.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "antes ah\u00ed mismo ah\u00ed mismo ayer lo",
            "start": 6912.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pusieron no es el mismo a ver",
            "start": 6915.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Elo que la poblaci\u00f3n no",
            "start": 6925.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6926.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entienda el hecho de que la poblaci\u00f3n no",
            "start": 6929.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entienda es el hecho de que la poblaci\u00f3n",
            "start": 6932.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no entienda o",
            "start": 6935.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "sea somos",
            "start": 6939.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "todos muy ignorantes pues no",
            "start": 6942.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entendemos el hecho de que la poblaci\u00f3n",
            "start": 6947.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no entienda",
            "start": 6949.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Carlos Carlos Carlos el hecho de que la",
            "start": 6952.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no",
            "start": 6954.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "entienda lo que va a pasar no quiere",
            "start": 6955.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decir que nuestro diagn\u00f3stico sea falso",
            "start": 6958.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no no nuestro diagn\u00f3stico es correcto la",
            "start": 6962.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo puede o no entender lo que",
            "start": 6966.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "va a pasar lo que va a pasar es una",
            "start": 6967.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "autocracia legal una dictadura digo",
            "start": 6969.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "autocracia legal para distinguirlo del",
            "start": 6971.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Pri porque el pri no ten\u00eda la legalidad",
            "start": 6973.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "para actuar como una dictadura y ten\u00eda",
            "start": 6975.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siempre una reserva de pudor y de",
            "start": 6978.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cuidado de las formas por cier lo mismo",
            "start": 6980.719,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "que por D\u00edaz estos",
            "start": 6982.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6984.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 este pero todos los que",
            "start": 6990.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6994.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Entonces ahora Pon a krause la",
            "start": 6996.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 7001.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tweet",
            "start": 7003.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es yo creo que Bueno ah\u00ed se",
            "start": 7005.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "van pero son para guardarlos Y por",
            "start": 7009.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cierto Cam\u00ed nunca dijo nada de la",
            "start": 7012.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Reforma cista",
            "start": 7014.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a este es",
            "start": 7017.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo despu\u00e9s de ser una",
            "start": 7020.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda el 4 de octubre de",
            "start": 7023.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "1824 M\u00e9xico se convirti\u00f3 en una",
            "start": 7028.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica despu\u00e9s de ser una monarqu\u00eda",
            "start": 7031.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos convertimos en",
            "start": 7034.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "1824 en una",
            "start": 7036.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica pasaron 200 a\u00f1os",
            "start": 7039.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todo el M\u00e9xico",
            "start": 7044.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "independiente en",
            "start": 7046.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "septiembre de",
            "start": 7050.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "2024 que el Z\u00f3calo va a estar",
            "start": 7054.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7058.73,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "lleno conmemorando nuestra independencia",
            "start": 7060.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y nuestra Rep\u00fablica",
            "start": 7064.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "independiente pero para",
            "start": 7067.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l para \u00e9l",
            "start": 7070.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en septiembre de",
            "start": 7072.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2024 M\u00e9xico",
            "start": 7075.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 de ser una rep\u00fablica para",
            "start": 7078.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "convertirse en una",
            "start": 7082.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda o",
            "start": 7089.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sea una",
            "start": 7092.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda es",
            "start": 7094.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7097.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh existen",
            "start": 7099.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 7103.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Reyes las",
            "start": 7105.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reinas es la",
            "start": 7107.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "realeza Los",
            "start": 7113.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Monarcas hay una monarqu\u00eda en",
            "start": 7117.8,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a una monarqu\u00eda parlamentaria",
            "start": 7123.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "no O presidencial",
            "start": 7127.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "parlamentaria",
            "start": 7133.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este Inglaterra lo mismo monarqu\u00eda",
            "start": 7136.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "parlamentaria pero ac\u00e1 va a",
            "start": 7141.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ser una",
            "start": 7144.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda O sea que esto significa que",
            "start": 7146.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vamos a tener una",
            "start": 7150.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "reina se va a coronar",
            "start": 7159.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 7163.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo Claudia",
            "start": 7167.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Carlota",
            "start": 7171.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "reina de M\u00e9xico Entonces no no no",
            "start": 7173.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no as\u00ed",
            "start": 7181.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entonces por eso",
            "start": 7186.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pues no no hay que",
            "start": 7194.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este hacerles mucho caso ahora Ojal\u00e1 y",
            "start": 7199.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se tranquilicen se vayan",
            "start": 7202.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "serenando Yo espero que",
            "start": 7207.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "s\u00ed espero que",
            "start": 7210.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vayan",
            "start": 7213.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque esto no les",
            "start": 7215.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ayuda entre m\u00e1s ofendan al pueblo",
            "start": 7219.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "pues les va",
            "start": 7223.96,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "peor que nadie",
            "start": 7227.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este le gusta esto no",
            "start": 7232.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "O quienes est\u00e1n pidiendo",
            "start": 7237.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que intervenga Estados Unidos e la cdh",
            "start": 7241.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente ayer Hub una",
            "start": 7245.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conferencia por parte de jueces y eh m\u00e1s",
            "start": 7247.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 1000 jueces magistrados precisamente",
            "start": 7251.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pidieron a la Comisi\u00f3n Interamericana de",
            "start": 7253.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos tres eh acciones",
            "start": 7254.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "puntuales respecto a la reforma judicial",
            "start": 7256.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Uno de ellos es suspender todo este",
            "start": 7258.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proceso de la iniciativa tambi\u00e9n piden",
            "start": 7261.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una observaci\u00f3n especial sobre M\u00e9xico y",
            "start": 7263.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "un mecanismo especial de seguimiento",
            "start": 7265.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ellos en sus consideraciones se\u00f1alan que",
            "start": 7267.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esta reforma la ven como un golpe de",
            "start": 7270.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estado t\u00e9cnico le quisiera preguntar",
            "start": 7273.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh Pues qu\u00e9 qu\u00e9 piensa esta",
            "start": 7275.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de que est\u00e1n ya pidiendo pu lo",
            "start": 7278.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mismo s es la",
            "start": 7280.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "oea",
            "start": 7286.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este de irse a",
            "start": 7288.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quejar Ah s\u00ed a",
            "start": 7293.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Washington es de veras muy",
            "start": 7299.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "lamentable no es la primera vez que",
            "start": 7303.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "sucede acu\u00e9rdense",
            "start": 7309.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo fueron a buscar a Santana al",
            "start": 7312.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "extranjero C\u00f3mo fueron a buscar a",
            "start": 7314.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Maximiliano al",
            "start": 7316.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "extranjero siempre son",
            "start": 7319.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero no pasa",
            "start": 7323.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7325.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7327.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "js hasta cierto",
            "start": 7330.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "punto es",
            "start": 7335.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "muy ilustrativo",
            "start": 7338.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que nos ayuda mucho a comprender m\u00e1s",
            "start": 7342.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cosas es que todos estos eran unos",
            "start": 7345.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "simuladores simuladores en todo sentido",
            "start": 7354.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 7357.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ejemplo Qu\u00e9",
            "start": 7358.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seriedad puede tener un",
            "start": 7362.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "historiador que",
            "start": 7365.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dice que vamos a pasar de una Rep\u00fablica",
            "start": 7369.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 7373.36,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda pero",
            "start": 7377.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "era de",
            "start": 7380.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7383.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7385.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "admirados S\u00ed",
            "start": 7388.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este y adem\u00e1s",
            "start": 7393.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh con influencias en Estados Unidos en",
            "start": 7396.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "el Washington post en",
            "start": 7400.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el New York",
            "start": 7406.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Times d\u00f3nde",
            "start": 7409.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 su Art\u00edculo en contra m\u00eda",
            "start": 7412.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eh sobre",
            "start": 7416.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el acaban de decirlo",
            "start": 7423.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahora El Mes\u00edas",
            "start": 7426.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tropical en el Washington",
            "start": 7429.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hace 10 a\u00f1os 15",
            "start": 7434.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7438.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n entender que no son nada",
            "start": 7439.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7444.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ellos estamos pensando es crause es",
            "start": 7448.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 7452.28,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "cam\u00edn sus alumnos este silvers",
            "start": 7455.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a veces est\u00e1n mejor",
            "start": 7464.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ellos que los escritores del New York",
            "start": 7467.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Times el Washington post o est\u00e1 mejor el",
            "start": 7470.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reforma que el Washington",
            "start": 7477.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "post que el New York Times o son lo",
            "start": 7480.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7485.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Pues para que",
            "start": 7486.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no nosos",
            "start": 7489.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este de que los de",
            "start": 7497.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 7500.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "antes este un",
            "start": 7502.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "art\u00edculo Washington post New York",
            "start": 7507.079,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Times que ni siquiera se enteraba la",
            "start": 7511.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "gente pero la llamada clase",
            "start": 7516.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no era",
            "start": 7519.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7523.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impactante ya",
            "start": 7525.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "no ya no incluso lo",
            "start": 7529.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mismo en lo",
            "start": 7534.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico se dice mira el comportamiento",
            "start": 7538.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del presidente del pan Mira el",
            "start": 7542.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comportamiento del presidente del",
            "start": 7544.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Pri como si este",
            "start": 7548.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fueran los",
            "start": 7551.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "\u00fanicos No en el",
            "start": 7553.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "extranjero Por qu\u00e9 no ven el",
            "start": 7557.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "comportamiento no voy a",
            "start": 7560.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mencionar",
            "start": 7562.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos del",
            "start": 7564.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "extranjero pero est\u00e1n mejores los",
            "start": 7567.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nuestros ahora s\u00ed que aunque el",
            "start": 7570.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vino este agrio es nuestro",
            "start": 7574.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vino M\u00e9xico va a responder presidente",
            "start": 7578.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "La La",
            "start": 7583.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "La La mala",
            "start": 7585.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "costumbre Aqu\u00ed est\u00e1 lo peor aqu\u00ed no all\u00e1",
            "start": 7588.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 7592.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7595.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 saliendo adelante de un",
            "start": 7597.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 7602.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decadente M\u00e9xico est\u00e1 en pleno",
            "start": 7603.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Renacimiento",
            "start": 7607.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7612.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es la econom\u00eda 12 del mundo cuando",
            "start": 7615.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llegamos ese es otro dato que no les va",
            "start": 7620.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7623.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gustar ofrezco",
            "start": 7623.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Disculpa porque como no han desayunado n",
            "start": 7626.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s est\u00e1n tomando caf\u00e9 ah\u00ed escuch\u00e1ndonos",
            "start": 7630.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Este porque s\u00ed nos escuchan y nos",
            "start": 7633.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ven Cuando llegamos M\u00e9xico",
            "start": 7638.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ocupaba el lugar",
            "start": 7642.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "16 entre las econom\u00edas del mundo",
            "start": 7645.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hoy M\u00e9xico ocupa el lugar",
            "start": 7650.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "12 estamos hablando de lo",
            "start": 7657.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pero en t\u00e9rminos de",
            "start": 7663.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cultura estamos",
            "start": 7667.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "arriba estamos en primer lugar",
            "start": 7669.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es una",
            "start": 7673.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "potencia",
            "start": 7674.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cultural la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 7677.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por",
            "start": 7679.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "encima",
            "start": 7681.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los",
            "start": 7683.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pa\u00edses no les gusta y ofrezco disculpa",
            "start": 7688.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pero es nada m\u00e1s",
            "start": 7693.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 7696.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "acomplejar todav\u00eda pastaban los",
            "start": 7699.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "b\u00fafalos en lo que hoy es Nueva",
            "start": 7706.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "York y ya en esta ciudad hab\u00eda",
            "start": 7711.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "imprenta hab\u00eda",
            "start": 7720.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 7725.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7728.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eso lo",
            "start": 7730.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 7732.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Vasconcelos",
            "start": 7736.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Ulises",
            "start": 7738.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creoo de cuando se peleaban que \u00e9l le",
            "start": 7743.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 vivir en Piedras Negras y estudiar",
            "start": 7746.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en una escuela del otro",
            "start": 7749.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 7752.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ypaz este",
            "start": 7756.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "estudiaba y el debate de los",
            "start": 7759.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os dec\u00eda",
            "start": 7763.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso para",
            "start": 7766.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "defenderse de El cuestionamiento de los",
            "start": 7768.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 7772.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 7773.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y lo dec\u00eda Don Pepe",
            "start": 7775.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "iturria un",
            "start": 7780.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gran escritor",
            "start": 7783.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "historiador con todo respeto",
            "start": 7787.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros somos Herederos de",
            "start": 7794.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 7798.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "civilizaciones entonces M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 7800.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "bastante bastante bien muy bien y",
            "start": 7803.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "debemos de sentirnos orgullosos y ya",
            "start": 7806.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n estar este sinti\u00e9ndonos menos",
            "start": 7810.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que nadie no somos m\u00e1s que nadie pero",
            "start": 7815.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tampoco menos que",
            "start": 7817.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nadie presente nada m\u00e1s para terminar",
            "start": 7819.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sin embargo Pues hay medidas tambi\u00e9n de",
            "start": 7822.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n hay eh organizaciones que se",
            "start": 7824.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pronunciando Y mientras avanza",
            "start": 7827.559,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "precisamente esta reforma judicial en el",
            "start": 7829.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "congreso eh Hay movilizaciones ayer",
            "start": 7831.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "anoche hubo protestas eh por parte de",
            "start": 7833.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder judicial tambi\u00e9n",
            "start": 7836.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estudiantes de distintas facultades de",
            "start": 7838.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derecho eh de nueve universidades",
            "start": 7840.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n expresaron su preocupaci\u00f3n",
            "start": 7842.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dijeron que realmente este no hubo",
            "start": 7843.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y tambi\u00e9n eh la c\u00e1mara de",
            "start": 7846.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comercio de Estados Unidos sigue",
            "start": 7849.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diciendo en que hay preocupaciones por",
            "start": 7851.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en materia de inversiones en torno a a",
            "start": 7853.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "esta iniciativa yo le quisiera preguntar",
            "start": 7855.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente si de cara al cierre de",
            "start": 7856.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esenio eh donde usted pues ya dijo que",
            "start": 7859.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ya se va a jubilar pol\u00edticamente e le",
            "start": 7861.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preocupa o le inquieta el escenario que",
            "start": 7864.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "le podr\u00eda heredar a la pr\u00f3xima",
            "start": 7868.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shen en materia de",
            "start": 7870.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estas relaciones con Estados Unidos y",
            "start": 7872.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con organizaciones",
            "start": 7875.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "internacionales Yo pienso que no y",
            "start": 7877.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1n en su derecho",
            "start": 7879.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en una democracia todos",
            "start": 7881.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tenemos derecho a manifestarnos",
            "start": 7884.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y se debe de garantizar el derecho a",
            "start": 7887.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "disentir en una aut\u00e9ntica",
            "start": 7890.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7894.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero pues tambi\u00e9n en una",
            "start": 7896.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "democracia decide la",
            "start": 7902.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y la mayor\u00eda del pueblo de",
            "start": 7906.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7909.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "quiere que contin\u00fae la",
            "start": 7911.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ayer porque dice se est\u00e1",
            "start": 7917.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "polarizando",
            "start": 7920.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por qu\u00e9 no pones la encuesta del",
            "start": 7923.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Universal de ayer para que vean la",
            "start": 7925.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n que",
            "start": 7928.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "hay y ofrezco Disculpa porque parece",
            "start": 7931.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "que estoy aqu\u00ed tirando aceite",
            "start": 7936.079,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pero este agradecerle a la gente pero es",
            "start": 7940.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7945.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este sacudir un poco a los de arriba no",
            "start": 7949.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "oiga M\u00e9xico es de",
            "start": 7954.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "todos M\u00e9xico no es de una",
            "start": 7957.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "minor\u00eda todos tenemos los mismos",
            "start": 7964.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 7968.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mir aprueba o reprueba el trabajo que",
            "start": 7978.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el presidente",
            "start": 7982.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "73 Qui\u00e9nes lo",
            "start": 7988.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reprueban",
            "start": 7990.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "22 de la Reforma a ver",
            "start": 7995.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "A d\u00f3nde est\u00e1 en este lado",
            "start": 8002.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprueba la reforma del poder",
            "start": 8007.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8011.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "63 no",
            "start": 8013.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "laprueba",
            "start": 8016.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "25 si fuese al",
            "start": 8023.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s como el algoritmo este que",
            "start": 8025.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aplicaron",
            "start": 8029.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo lo que diga",
            "start": 8032.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ser ser\u00e1 al rev\u00e9s botellita de",
            "start": 8034.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8038.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "jz",
            "start": 8042.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "este y cu\u00e1l es lo otro ac\u00e1",
            "start": 8045.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "dice que si se eligen a los jueces por",
            "start": 8050.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "voto",
            "start": 8054.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "popular 59 por no s\u00ed",
            "start": 8057.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y 32 con que",
            "start": 8065.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8071.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces todos tien su derecho",
            "start": 8074.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "manifestarse",
            "start": 8078.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos pero",
            "start": 8080.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues existe un marco",
            "start": 8082.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "legal Ahora hay un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 8086.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8089.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 8091.239,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "chueco no de",
            "start": 8093.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cohecho",
            "start": 8098.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ahora como existe un estado de derecho",
            "start": 8100.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nos guiamos por lo que establece nuestra",
            "start": 8104.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en todo y nuestra",
            "start": 8107.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Establece en su Art\u00edculo",
            "start": 8112.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "89 que el",
            "start": 8114.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente tiene que",
            "start": 8117.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ajustarse a los",
            "start": 8123.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "principios de no intervenci\u00f3n",
            "start": 8125.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 8128.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica a las",
            "start": 8131.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "controversias y esos principios son los",
            "start": 8138.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que aplicamos c\u00f3mo le vamos a permitir",
            "start": 8141.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "al embajador con todo nuestro respeto",
            "start": 8144.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Esto no es un asunto",
            "start": 8147.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8151.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pleito de",
            "start": 8151.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "enemistades Pero c\u00f3mo le vamos a",
            "start": 8155.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "permitir s\u00ed que",
            "start": 8158.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 8162.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "opine que est\u00e1 mal lo que estamos",
            "start": 8164.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "haciendo ahora",
            "start": 8172.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8174.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no vamos",
            "start": 8178.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este a decirle abandone el",
            "start": 8181.96,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eso no pero si tenemos",
            "start": 8186.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que leer la",
            "start": 8191.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que es como leerle la",
            "start": 8197.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cartilla C\u00f3mo es la relaci\u00f3n con \u00e9l",
            "start": 8201.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ahorita en este momento presidente es",
            "start": 8204.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "buena pero este est\u00e1 en",
            "start": 8206.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pausa desde cu\u00e1ndo presidente desde que",
            "start": 8209.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 eso la semana pasada",
            "start": 8212.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed pausar significa que ya no puede",
            "start": 8216.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "venir que pausar significa que Vamos a",
            "start": 8219.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "darnos nuestro tiempo porque",
            "start": 8221.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este Ojal\u00e1 y del departamento de estado",
            "start": 8226.12,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Porque tampoco es",
            "start": 8229.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "\u00e9l Qu\u00e9 casualidad que al mismo tiempo",
            "start": 8234.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 8241.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pronuncian en",
            "start": 8244.719,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a trav\u00e9s de la",
            "start": 8247.519,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "embajada lo hacen los canadienses que",
            "start": 8250.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es de pena Ajena con todo",
            "start": 8253.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "respeto al gobierno de Canad\u00e1 sea",
            "start": 8256.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 8260.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este estado",
            "start": 8264.719,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "asociado juntos",
            "start": 8268.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el origen entonces presidente",
            "start": 8273.719,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de esta acci\u00f3n",
            "start": 8275.559,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "conjunta es que",
            "start": 8280.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8285.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quisieran tener injerencia en asuntos",
            "start": 8289.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que solo corresponden a los mexicanos",
            "start": 8293.479,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Pero dijo que esto no era del embajador",
            "start": 8295.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sino de qui\u00e9n ser es el departamento de",
            "start": 8297.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estado pero la pausa es del departamento",
            "start": 8299.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de estado Entonces s\u00ed la carta la hace",
            "start": 8302.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "\u00e9l pero con qui\u00e9n es la pausa con el",
            "start": 8304.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "embajador es una pausa en el di\u00e1logo con",
            "start": 8306.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el embajador o es una pausa a la",
            "start": 8309.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n bilateral M\u00e9xico est no la",
            "start": 8311.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n se contin\u00faa la relaci\u00f3n",
            "start": 8313.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "contin\u00faa pero",
            "start": 8316.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este ojal\u00e1 y haya de parte de",
            "start": 8318.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8324.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8326.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n de que van a hacer",
            "start": 8328.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "respetos de la independencia de M\u00e9xico",
            "start": 8334.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por parte del de la soberan\u00eda de nuestro",
            "start": 8336.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que lo",
            "start": 8339.08,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "diga s\u00ed pero este mientras no haya eso y",
            "start": 8341.08,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "sigan con esa",
            "start": 8348.479,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pues",
            "start": 8351.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este hay pausa con la embajad pausa con",
            "start": 8354.639,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la embaj con la embajada con la embajada",
            "start": 8358.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y con y la de Canad\u00e1 tambi\u00e9n presidente",
            "start": 8362.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con la de Canad\u00e1 tambi\u00e9n con la de",
            "start": 8364.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 tambi\u00e9n se la pausa Claro claro",
            "start": 8366.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tienen tienen que",
            "start": 8369.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "aprender a respetar la soberan\u00eda de",
            "start": 8374.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico No",
            "start": 8378.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "es cualquier",
            "start": 8381.2,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "cosa sea porque nosotros no",
            "start": 8386.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vamos a darle consejos all\u00e1 ni a decir",
            "start": 8388.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 bien y que est\u00e1",
            "start": 8393.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mal Si queremos que sean",
            "start": 8398.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "respetuosos que hay una relaci\u00f3n",
            "start": 8403.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "rec\u00edproca en cuanto al respeto a las",
            "start": 8406.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas la pausa es con las embajadas",
            "start": 8412.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente o con los gobiernos m la",
            "start": 8415.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pausa es con las embajadas o con",
            "start": 8418.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "directamente con los gobiernos",
            "start": 8419.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacionales no con la con la embajada",
            "start": 8421.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "porque este eh",
            "start": 8424.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 buscando que hablemos Imag\u00ednese",
            "start": 8427.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 8431.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8433.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y y vuelvo a a subrayarlo no es un",
            "start": 8435.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 8440.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 8441.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este hemos mantenido muy buenas",
            "start": 8443.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "relaciones muy buenas relaciones muy",
            "start": 8447.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "constructivas Pero \u00e9l viene",
            "start": 8451.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo recibe el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 8455.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "olv\u00eddense de Andr\u00e9s",
            "start": 8457.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Manuel es la investidura",
            "start": 8460.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 8465.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y que de",
            "start": 8467.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "repente salga a decir",
            "start": 8469.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Este vine",
            "start": 8473.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a darle",
            "start": 8478.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 8481.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de que no",
            "start": 8483.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "debe el pueblo de M\u00e9xico elegir a los",
            "start": 8485.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "jueces a los magistrados a los",
            "start": 8490.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ministros porque",
            "start": 8494.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8496.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "como llegaron a decirlo es",
            "start": 8498.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico complica m\u00e1s las cosas",
            "start": 8506.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no di qu\u00e9 verg\u00fcenza",
            "start": 8508.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que como dir\u00eda nuestro",
            "start": 8513.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofo pero qu\u00e9",
            "start": 8517.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 8519.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8521.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Mejor vamos a esperar que pase el tiempo",
            "start": 8524.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8529.479,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "este no hay",
            "start": 8532.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "e respeto",
            "start": 8538.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mientras yo est\u00e9",
            "start": 8541.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no vamos a",
            "start": 8543.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "permitir ninguna",
            "start": 8546.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a nuestra",
            "start": 8550.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 8553.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Entonces ya me voy a",
            "start": 8555.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 8558.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya faltan 30",
            "start": 8560.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas pero mientras yo est\u00e9 aqu\u00ed este",
            "start": 8565.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "como presidente no puedo",
            "start": 8569.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este permitir que se Viole nuestra",
            "start": 8573.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n qu\u00e9 podr\u00eda poner fin a la",
            "start": 8577.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pausa presidente bueno que haya una",
            "start": 8579.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n de parte de",
            "start": 8582.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8584.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "S\u00ed una",
            "start": 8587.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "disculpa como sea eh este",
            "start": 8589.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que que",
            "start": 8593.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "este que ellos este",
            "start": 8597.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "expresen que en el",
            "start": 8602.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 8606.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n de nuestro",
            "start": 8608.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno s",
            "start": 8611.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en la aplicaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 8613.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "democracia en las decisiones que tome",
            "start": 8618.96,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno legal leg\u00edtimamente",
            "start": 8624.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "constituido pues tienen que ser",
            "start": 8629.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respetuosos presidente y en el caso del",
            "start": 8632.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "departamento de estado porque usted no",
            "start": 8634.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es la primera vez que usted cuestiona la",
            "start": 8636.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n del departamento de estado de",
            "start": 8637.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Estados Unidos recientemente el",
            "start": 8639.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "secretario Anthony blinken convers\u00f3 con",
            "start": 8641.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la cancillera Lis barzen respecto a la",
            "start": 8644.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en Venezuela C\u00f3mo va a quedar",
            "start": 8645.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "entonces la relaci\u00f3n con el departamento",
            "start": 8647.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "de estado O cu\u00e1l ser\u00eda la instrucci\u00f3n",
            "start": 8649.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "para la canciller\u00eda respecto a a esta a",
            "start": 8651.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta relaci\u00f3n precis s\u00ed contin\u00faa la",
            "start": 8653.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n S\u00ed eso no es ning\u00fan problema",
            "start": 8655.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "somos muy amigos del presidente biden",
            "start": 8662.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un llamado al presidente",
            "start": 8665.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 8667.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para este es nada m\u00e1s que",
            "start": 8671.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entiendan que",
            "start": 8675.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "este fue una",
            "start": 8679.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "imprudencia manifestarse Como lo",
            "start": 8685.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 8687.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "considera que laida Man esa postura la",
            "start": 8691.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 8695.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 8697.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 8699.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8701.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno tiene que defender la",
            "start": 8703.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de de sus",
            "start": 8707.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblos adem\u00e1s son cosas nuestras es m\u00e1s",
            "start": 8713.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ya lo",
            "start": 8718.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dijo presidente electa y lo dijo muy",
            "start": 8719.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "bien Creo que dijo palabras m\u00e1s palabras",
            "start": 8723.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "menos di\u00e1logo",
            "start": 8726.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "S\u00ed claro que podemos dialogar nada m\u00e1s",
            "start": 8729.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que hay cosas que",
            "start": 8732.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solo ata\u00f1en a nuestro",
            "start": 8736.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds creo que eso fue lo que dijo",
            "start": 8740.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no porque imag\u00ednes que vamos a",
            "start": 8746.439,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "debatir este con el embajador de Estados",
            "start": 8751.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Unidos Ah entonces para que no sea solo",
            "start": 8755.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "con un pa\u00eds",
            "start": 8759.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "No pues tambi\u00e9n que vengan de Canad\u00e1 Ah",
            "start": 8761.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pero como Tambi\u00e9n tenemos relaci\u00f3n",
            "start": 8765.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comercial con china que vengan tambi\u00e9n",
            "start": 8767.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los de China no Rusia Ay s\u00ed y que como",
            "start": 8770.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8775.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este son importantes los",
            "start": 8776.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8782.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ciudadanos y el gobierno ruso Pues que",
            "start": 8784.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "V los casos de",
            "start": 8788.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Qu\u00e9 les parece no la se\u00f1ora Irma",
            "start": 8790.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a",
            "start": 8795.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no es qu\u00e9",
            "start": 8797.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacemos s o",
            "start": 8800.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sea este Creen ustedes que est\u00e9 bien que",
            "start": 8803.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "se elija los jueces que el pueblo los",
            "start": 8808.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "elija o es",
            "start": 8810.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico S\u00ed por eso preguntarle",
            "start": 8813.399,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "s le voy a pedir la",
            "start": 8817.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8819.73,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 8822.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este todos los Embajadores hacemos una",
            "start": 8823.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 8826.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Qu\u00e9 les",
            "start": 8827.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "parece que se elijan los los jueces que",
            "start": 8831.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los elige el pueblo o no que a los",
            "start": 8835.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ministros los elige el pueblo o",
            "start": 8838.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no A ver a ver a ver a ver a",
            "start": 8841.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ver as\u00ed como quiero que terminemos que",
            "start": 8845.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "yo un d\u00eda est\u00e9 all\u00e1 y ustedes Ac\u00e1 Pero",
            "start": 8849.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "podemos aprovechar de una vez ahora a",
            "start": 8852.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ver a ver a ver vamos a",
            "start": 8854.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8855.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ver yo les pregunto me dan oportunidad",
            "start": 8858.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de preguntar Bueno bueno yo les pregunto",
            "start": 8861.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 8865.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mejor que a los ministros de la suprema",
            "start": 8867.52,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "corte los elige el pueblo o que los",
            "start": 8871.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "elija el",
            "start": 8876.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "senado que levanten la",
            "start": 8878.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mano los que",
            "start": 8881.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "consideren que es mejor que los elige el",
            "start": 8884.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pueblo contamos",
            "start": 8889.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no mantengan",
            "start": 8892.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Arriba cu\u00e9ntale ah\u00ed Jes\u00fas este",
            "start": 8895.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "20 20",
            "start": 8904.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "b\u00e1jenla que levanten la mano los que",
            "start": 8907.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "consideran que los elige el",
            "start": 8910.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 8918.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos cero a ver que levantense en la",
            "start": 8920.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mano las",
            "start": 8924.479,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "abstenciones los que se abstengan",
            "start": 8925.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8929.53,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "No pues",
            "start": 8930.8,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "ya ya me hicieron el d\u00eda V\u00e1monos",
            "start": 8934.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh S\u00ed hoy tenemos reuni\u00f3n con la",
            "start": 8943.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presidenta en la tarde creo que",
            "start": 8949.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8952.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "verdad s\u00ed porque tenemos reuni\u00f3n con los",
            "start": 8956.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s las mam\u00e1s de",
            "start": 8960.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ayapa en la",
            "start": 8962.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana As\u00ed va a ser as\u00ed",
            "start": 8967.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es. un mensaje los mercados financieros",
            "start": 8972.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 8977.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "19.66 manda alg\u00fan mensaje a los mercados",
            "start": 8978.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Es normal que esto suceda De todas",
            "start": 8982.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "formas este",
            "start": 8986.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 8991.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "moneda hasta ayer que",
            "start": 8993.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 era la el",
            "start": 8997.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "peso la segunda moneda m\u00e1s fuerte con",
            "start": 9001.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al",
            "start": 9004.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar ayer y sigue siendo hoy a\u00fan con",
            "start": 9005.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9010.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1960 es que va a",
            "start": 9014.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estar en estos d\u00edas",
            "start": 9017.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 puso",
            "start": 9024.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "kraus est\u00e1 por morir la Rep\u00fablica",
            "start": 9034.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Mexicana hay monarqu\u00edas",
            "start": 9039.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9041.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "constitucionales que respetan a la",
            "start": 9043.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 9045.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el sometimiento del poder judicial y",
            "start": 9052.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "legislativo al",
            "start": 9054.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ejecutivo aplastando las libertades y",
            "start": 9056.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los derechos del 42 por de la ciudadan\u00eda",
            "start": 9059.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que vot\u00f3 en",
            "start": 9062.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "contra tiene otro nombre dictadura ya va",
            "start": 9063.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "mejorando ya va mejorando",
            "start": 9070.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque este lo de",
            "start": 9073.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda estaba m\u00e1s an no dictadura",
            "start": 9077.6,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed sea est\u00e1 m\u00e1s cercano a lo que plantea",
            "start": 9083.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 9088.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cam\u00edn",
            "start": 9092.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed s\u00ed ya le ya ya lo",
            "start": 9096.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "arregl\u00f3 Bueno nos vemos",
            "start": 9100.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y",
            "start": 9108.84,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de la salud todo el plan de salud que se est\u00e1 eh implementando estamos ya por terminarlo por levantar las banderas blancas en los estados del programa Ims bienestar y queremos informarles c\u00f3mo vamos y luego ya preguntas y respuestas Entonces el dror Jorge tiene la palabra con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes como todos los cada 15 d\u00edas en el pulso de la salud Hoy 27 de agosto tenemos la participaci\u00f3n del maestro Zoe Robledo quien nos informar\u00e1 los avances que sigue logrando el in bienestar para atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social en los 23 estados que han sido federalizados en este caso con tema con dos temas estado por estado el primero es la brecha de personal de salud de m\u00e9dicos en particular los especialistas y el segundo tema es el avance que tiene la importante cl\u00ednica que es nuestra es cuo Muchas gracias con su permiso presidente ser Dr ruy Muy buenos d\u00edas a todas y a todos informamos eh sobre imgen Star la instituci\u00f3n p\u00fablica de atenci\u00f3n m\u00e9dica para personas sin seguridad social gratuita universal eh preventiva en los 23 estados y como lo ha comentado el doctor alcoser en estas dos temas estas dos dimensiones que han sido tan importantes en primer lugar la incorporaci\u00f3n y la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas era un hecho que en el anterior modelo eh sobre todo el seguro popular se constru\u00edan hospitales eh Y cuando se acababan y cuando se equipaba muchas veces carec\u00edan de los m\u00e9dicos especialistas necesarios para poder operar realmente como un hospital como una unidad de segundo nivel y desde el inicio del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador nos hemos dado a la tarea de cubrir esa brecha de diferentes maneras una de ellas la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas de la Rep\u00fablica de Cuba y el otro tema como lo hemos estado haciendo desde su presentaci\u00f3n en abril c\u00f3mo vamos en el en la en el ejercicio ya de los recursos de la cl\u00ednica es nuestra Este programa para la rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 11,400 centros de salud en el primer nivel de atenci\u00f3n desde centros de salud de un consultorio en zonas muy apartadas en donde se generaron y Se realizaron asambleas y es la propia gente de la comunidad la que est\u00e1 ejerciendo los recursos para rehabilitar equipar o eh dotar de mobiliario a estas unidades si podemos ver la la primera sobre m\u00e9dicos especialistas para darnos una idea en 2000 2019 se ten\u00edan 18614 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en la atenci\u00f3n de estos 23 estados a la poblaci\u00f3n sin seguridad social estamos hablando de m\u00e1s de 600 hospitales que ten\u00edan brechas en m\u00e9dicos especialistas hoy son 26,000 272 y una cosa importante es Qu\u00e9 tipo de m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicas tambi\u00e9n desde luego hemos estado contratando eh Por ejemplo una de las categor\u00edas quiz\u00e1 m\u00e1s relegadas era anestesia y un quir\u00f3fano sin un anestesi\u00f3logo no permite que un cirujano pueda llevar a cabo eh su su funci\u00f3n por eso se han contratado y hoy se cuenta ya con 4084 anestesi\u00f3logos 3939 pediatras 3500 95 cirujanos 3360 ginec\u00f3logos 1691 urgenci\u00f3logos tambi\u00e9n muy importante ten\u00edamos que fortalecer las \u00e1reas de urgencias hay una especialidad espec\u00edfica de urgencias eh para estas para este servicio y tambi\u00e9n la medicina interna que es eh fundamental muchos hospitales tienen pisos enteros de Medicina interna y muchas veces no se contaba con ellos hoy ya hay 1497 y adem\u00e1s estamos eh concluyendo En esta segunda etapa del convenio con los servicios m\u00e9dicos de Cuba m\u00e1s la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas de M\u00e9xico con 4023 especialidades m\u00e1s eh De hecho tenemos ya programados todos los vuelos de desde Cuba con m\u00e9dicos especialistas el viernes seg\u00fan nuestro acuerdo tiene hay una contin\u00faan las las llegadas de ellos y tambi\u00e9n con la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas cuando eh eh en las convocatorias hemos encontrado quienes van a estos estos hospitales e en ese sentido la el otro tema digamos a nivel nacional de la cl\u00ednica es nuestra hasta el d\u00eda de ayer se hab\u00edan entregado 11774 tarjetas del banco del bienestar en donde se han dispersado 6322 millones de pesos no ha habido en la historia del sistema de salud mexicano una inversi\u00f3n tan grande y sobre todo tan eficiente a la hora de ponerla en manos del pueblo en manos de la gente el ejercicio de los recursos son es es rehabilitar eh un n\u00famero enorme que he hecho de manera habitual tradicional burocr\u00e1tica nos hubi\u00e9ramos tardado muchos a\u00f1os adem\u00e1s nunca eh se hubiera podido saber si esa era la acci\u00f3n m\u00e1s necesaria qui\u00e9n lo sabe quien est\u00e1 en la comunidad quien utiliza estos servicios y es para ellos evidente que es lo m\u00e1s necesario ahora de esos eh 6322 millones de pesos ya han sido retirados y y se empiezan a ejercer 5,033 millones de pesos es decir casi un 80% del monto total eh tenemos en la siguiente eh C\u00f3mo van en El Avance seg\u00fan algunos estados por ejemplo Sinaloa que ya todos los recursos dispersados se han eh retirado y est\u00e1n en el ejercicio como lo vimos hace 15 d\u00edas en las diferentes acciones que han llevado a cabo as perimetrales eh techumbres para salas de espera eh impermeabilizaciones pero tambi\u00e9n al interior de las unidades incluso con la compra de equipo Hidalgo Sonora tambi\u00e9n eh van muy bien los el resto de los estados Morelos Puebla tlascala son los que tienen un avance menor y recordemos que esto va en funci\u00f3n del tama\u00f1o de la unidad centros de salud con servicios ampliados llegan a recibir 1,200000 pesos unidades de primer nivel eh con un solo consultorio 400,000 ahora eh viendo estos dos temas m\u00e9dicos especialistas y el tema de eh la cl\u00ednica es nuestra que queremos hacer el repaso estado por estado tambi\u00e9n con un elemento una parte muy importante de las historias que ya se est\u00e1n viviendo con la llegada de m\u00e9dicos especialistas a algunos hospitales que en muchas ocasiones nunca hab\u00edan tenido la presencia Eh permanente de un m\u00e9dico especialista Y empezamos con narit eh eh lo tenemos ah\u00ed tambi\u00e9n distribuido por especialidad en narit en 2019 en los 14 hospitales hoy ya de bienestar hab\u00eda 273 m\u00e9dicos especialistas hoy hoy ya son 567 un incremento del 107 por y en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 108 especialistas m\u00e1s entre m\u00e9dicos especialistas mexicanos y tambi\u00e9n cubanos eh destacamos un caso de la doora betis Calder\u00f3n Cruz la primera oftalm\u00f3loga que est\u00e1 en el hospital civil de Tepic gracias a su intervenci\u00f3n se han logrado la atenci\u00f3n de m\u00e1s de 5500 personas con diagn\u00f3stico de debilidad visual tambi\u00e9n en ayarit la cl\u00ednica es nuestra se han entregado 280 tarjetas y se han ejecicio 128.2 millones de pesos el 94 del monto total del programa en el caso de tlascala en 2019 hab\u00eda 516 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en los 12 hospitales para 2024 son 853 un incremento del 65.3 por y tambi\u00e9n se incorporan 109 especialistas adicionales en las pr\u00f3ximas semanas un caso tambi\u00e9n importante es el de la doctora dalina reinaldo Ferrer que es la primer cardi\u00f3loga all\u00ed en el Hospital Regional Emilio S\u00e1nchez piedras que ha estado atendiendo a personas con enfermedades cardiovasculares por eso la importancia de m\u00e9dicos especialistas para que un hospital realmente lo lo sea de lases nuestras se han entregado 69 tarjetas en tascala y se han ejercido un total de 59.1 mill millones de pesos Lo que equivale al 63 del monto total del programa en ese estado en Colima en 2019 hab\u00eda 328 m\u00e9dicos especialistas en seis hospitales para 2024 son 466 un incremento del 42 de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas y en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 143 especialistas m\u00e1s un caso tambi\u00e9n que queremos destacar es el del Dr Modesto V\u00e1zquez basave primer m\u00e9dico familiar en el hospital materno infantil eh \u00e9l ha estado atendiendo a m\u00e1s de 415 casos de embarazos eh Y partos y ha logrado salvar a m\u00e1s de 50 eh vidas gracias a la atenci\u00f3n oportuna eh en el tema del parto hemos estado buscando que haya muchas atenciones previas a al al al evento obst\u00e9trico de la cl\u00ednica es nuestra tambi\u00e9n se han entregado ya 118 tarjetas en ese estado y se han ejercido ya 55.5 millones de pesos el 52 por del total del programa en Colima en Baja California Sur tambi\u00e9n de 2019 a 2024 pasamos de 212 m\u00e9dicos especialistas a 400 un incremento del 88 por y en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 124 especialistas m\u00e1s Aqu\u00ed tambi\u00e9n un caso destacado es el de la doctora lisis Osorio oftalm\u00f3loga en el hospital general eh con especialidades el hospital Salvatierra un hospital muy conocido all\u00e1 en Baja California desde su llegada a principios del 2024 ha contribuido en la productividad de cirug\u00edas de de catarata tambi\u00e9n de la cl\u00ednica es nuestra en Baja California Sur Se han entregado 55 tarjetas y un que corresponden ya un ejercicio de 27.2 millones de pesos el 81 del monto total del programa la cl\u00ednica es nuestra en Baja California Sur en el Estado de Sinaloa en 2019 hab\u00eda 779 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en los 26 hospitales para 2024 son 1240 un incremento de casi el 60 por. en los pr\u00f3ximos d\u00edas tambi\u00e9n se van a incorporar all\u00e1 en Sinaloa 152 especialistas m\u00e1s entre cubanos y mexicanos y Tenemos tambi\u00e9n el caso all\u00e1 de la doctora adsis Garc\u00eda Le\u00f3n eh m\u00e9dico familiar tambi\u00e9n en este caso en un centro de salud en el centro de salud estaci\u00f3n eh bamoa eh ella atiende a m\u00e1s de 50 pacientes mayores de 65 a\u00f1os con complicaciones de enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas particularmente eh diabetes de la cl\u00ednica es nuestra en Sinaloa se han entregado 311 tarjetas y se hay un ejercicio ya de 159 millones de pesos es decir el 100% de el monto de ese programa en Sonora en 2019 cont\u00e1bamos con 775 m\u00e9dicos especialistas en los 18 hospitales Ims bienestar para la atenci\u00f3n de personas sin seguridad Social para 2024 son 111 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos un incremento del 42 por y se est\u00e1n incorporando en los pr\u00f3ximos d\u00edas 153 especialistas m\u00e1s aqu\u00ed tambi\u00e9n destacamos el caso de la doctora unisis Valladares primera especialista en medicina f\u00edsica y rehabilitaci\u00f3n en el hospital general ella ha colaborado en el diagn\u00f3stico y rehabilitaci\u00f3n de enfermedades que afectan el sistema m\u00fasculo esquel\u00e9tico especialmente en pacientes mayores de 60 a\u00f1os en el caso de Sonora de la cl\u00ednica es nuestra de las eh 219 tarjetas ha habido ya un ejercicio de 105 millones de pesos para la rehabilitaci\u00f3n de centros de salud de primer nivel que equivale al 97 del monto total de ese programa en el estado de Sonora en el caso de Guerrero en 2019 hab\u00eda 662 m\u00e9dicos en 43 hospitales sobre todo aqu\u00ed ha habido un ejercicio en hospitales b\u00e1sicos comunitarios integrales en zonas Rurales y de alta marginaci\u00f3n para 2024 son 989 es decir un incremento de casi el 50% en las plantillas de personal m\u00e9dico especialista en yestar en los pr\u00f3ximos d\u00edas incorporan 90 especialistas m\u00e1s y tambi\u00e9n hay un caso interesante el de la doctora arletis Espinosa especialista en medicina familiar en el centro de salud eh de buen Vista a la fecha ha brindado atenci\u00f3n a m\u00e1s de 30 familias y ha brindado orientaci\u00f3n sobre prevenci\u00f3n de enfermedades tambi\u00e9n no transmisibles cr\u00f3nico degenerativas eh particularmente diabetes hipertensi\u00f3n de la cl\u00ednica es nuestra y bueno Y tambi\u00e9n Perd\u00f3n mencionar en el caso de Guerrero los m\u00e9dicos especialistas de Cuba que ya estaban en Guerrero en el momento del hurac\u00e1n otis todos acudieron a Acapulco desde las unidades para la atenci\u00f3n de la emergencia con el resto del personal de de salud es la tambi\u00e9n de las ventajas que tenemos con este convenio y eh regresando a la cl\u00ednica es nuestra en Guerrero se han entregado 936 tarjetas del banco de bienestar y se han ejercido ya un total de 357.5 millones de pesos que equivale al 83 del monto total de la cl\u00ednica es nuestra en el Estado de Guerrero en Veracruz en 2019 hab\u00eda 1579 m\u00e9dicos especialistas en 62 hospitales que atienden a personas sin seguridad Social para 2024 son 2291 un incremento del 45 por tambi\u00e9n estos incrementos de plantilla de personal especialista pues son in\u00e9ditos en muchos de estos hospitales que antes eran des la secretar\u00eda de salud en los pr\u00f3ximos d\u00edas tambi\u00e9n en Veracruz se est\u00e1n incorporando 169 especialistas m\u00e1s y aqu\u00ed destacamos el caso de la doctora yimis cantero primera dermat\u00f3loga en el Hospital Regional de coatzacalcos que ha estado dando eh consulta de dermatolog\u00eda eh realizado biopsias dermatoscop\u00eda y an\u00e1lisis de la piel mediante l\u00e1mpara de Wood temas que antes no exist\u00edan en en hospitales que atienden agentes sin seguridad social se han entregado tambi\u00e9n en la cl\u00ednica es nuestra 1242 tarjetas y hay un ejercicio ya de 569.483 es estado en Campeche en 2019 hab\u00eda 263 m\u00e9dicos especialistas atendiendo en 14 hospitales que hoy ya son ingen Star para 2024 son 505 los m\u00e9dicos especialistas aqu\u00ed habido un incremento muy importante 52 por de la plantilla de m\u00e9dicos especialistas en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 139 especialistas m\u00e1s y entre estos nuevos especialistas est\u00e1 el caso del doctor Jorge F\u00e9lix Garc\u00eda primer nefr\u00f3logo que est\u00e1 atendiendo en el hospital general de Esc\u00e1rcega eh se han tambi\u00e9n en el caso de Campeche en la cl\u00ednica es nuestra entregado 129 tarjetas del banco del bienestar y se han ejercido un total de 64.5 millones de pesos el 96 del monto total del programa en Campeche en el caso de Michoac\u00e1n en 2019 se ten\u00eda una plantilla de 141 de 1041 perd\u00f3n 1041 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas trabajando en 34 hospit hes de para personas sin seguridad social hoy en 2024 esos hospitales que ya son in bienestar cuentan con una plantilla de 1528 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas un incremento del 46.7 por. en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 109 especialistas m\u00e1s a hospitales s bienestar de Michoac\u00e1n y contamos tambi\u00e9n con el caso de la doctora Rosa idalmis Gonzales oftalm\u00f3loga en el hospital general que a la fecha ha realizado m\u00e1s de 50 cirug\u00edas de eh cataratas en el caso de Michoac\u00e1n de la cl\u00ednica es nuestra se han entregado 685 tarjetas del banco del bienestar a 685 comit\u00e9s recordemos que estos comit\u00e9s fueron formados en la asamblea con la participaci\u00f3n completa de la poblaci\u00f3n las tesorer los presidentes presidentas Fueron nombrados por la propia gente esas 685 tarjetas han tenido ya un ejercicio de 24.1 millones de pesos para la rehabilitaci\u00f3n del primer nivel esto equivale al 65 del monto del programa solamente en el Estado de Michoac\u00e1n y en el Estado de Morelos en 2019 se contaba con 494 m\u00e9dicos especialistas atendiendo en los 11 hospitales para poblaci\u00f3n eh sin seguridad Social para 2024 estos 11 hospitales ya transferidos a bienestar tienen 650 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas un incremento del 31 por. y en los pr\u00f3ximos d\u00edas a Morelos se incorporan 174 especialistas m\u00e1s entre los especialistas que ya est\u00e1n laborando destacan cuatro que est\u00e1n en el hospital general de Jojutla la doctora navide\u00f1os armas cardi\u00f3loga la doctora linie Willian dermat\u00f3loga la doctora darl Stanford nefr\u00f3loga y el doctor Alexander S\u00e1nchez oftalm\u00f3logo solamente en el hospital de Jojutla que hoy cuenta con cuatro especialistas que antes no contaba se han entre negado tambi\u00e9n en Morelos un total de 204 tarjetas a 204 comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra y ha habido un ejercicio de 61 millones de pesos para la rehabilitaci\u00f3n del primer nivel un 50% del monto total del programa Solo en Morelos en el caso de Zacatecas en 2019 se reportaran 557 m\u00e9dicos especialistas atendiendo en 23 hospitales Eh entonces de la secretar\u00eda de salud del estado de Zacatecas para 2024 estos hospitales ya siendo atendidos por el bienestar cuentan con 755 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas habido una incremento de 35 por. y en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 141 especialistas m\u00e1s entre m\u00e9dicos cubanos eh Y m\u00e9dicos mexicanos especialistas y el caso que destacamos es el de la doctora espara Esperanza perd\u00f3n dinsa eh especialista en imagenolog\u00eda del hospital de Fresnillo se ten\u00edan equipos de diagn\u00f3stico de imagen pero no se ten\u00eda Justo a el especialista en imagenolog\u00eda para poder hacer la interpretaci\u00f3n eh Y los diagn\u00f3sticos tambi\u00e9n en Zacatecas se han entregado 292 tarjetas a los asambleas de a las asambleas de la cl\u00ednica es nuestra hay un ejercicio en Zacatecas de 133 millones de pesos en la rehabilitaci\u00f3n de primer nivel de atenci\u00f3n centros de salud es el 90 por del programa en ese estado y en San Luis Potos\u00ed en 2019 se contaba con 459 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en 21 hospitales para 2024 son 561 un incremento del 22 por. y en los pr\u00f3ximos d\u00edas hay una incorporaci\u00f3n en San Luis Potos\u00ed de 158 especialistas aqu\u00ed destacamos el caso de la doctora eh Glenda Elisa o\u00f1a primera m\u00e9dico geriatra en el hospital general de Matehuala ella ha atendido a m\u00e1s de 100 adultos mayores y ha sido clave en la detecci\u00f3n de enfermedades cr\u00f3nicas es una especialidad fundamental para el envejecimiento saludable entre la poblaci\u00f3n y se han entregado 392 tarjetas de la cl\u00ednica es nuestra y se han ejercido 170.4 millones de pesos de ese programa en San Luis Potos\u00ed que equivale al 71 del monto total en el caso de Oaxaca en 2019 se reportaban en 48 hospitales un total de 988 m\u00e9dicos especialistas hoy son 1034 es un incremento del 4% Por eso ahora tenemos una incorporaci\u00f3n muy grande en el estado de Oaxaca eh de la de 237 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas entre cubanos y mexicanos Oaxaca ha sido un caso emblem\u00e1tico porque este n\u00famero de hospitales eh en su eh mayor\u00eda son hospitales b\u00e1sicos comunitarios en donde desde luego que es m\u00e1s complicada la convocatoria a pesar de los esfuerzos que se han hecho con bonos eh para m\u00e9dicos especialistas Pero afortunadamente con los m\u00e9dicos cubanos cubriremos estas brechas eh el caso m\u00e1s eh destacado que hemos identificado es el del hospital comunitario Sola de Vega en donde el Dr Miguel \u00c1ngel Ram\u00f3n es el primer m\u00e9dico internista atendiendo en ese hospital o el Dr Pedro Pablo cuesta pediatra el primero en ese hospital que ha atendido a un n\u00famero enorme de cerca de 120 ni\u00f1os tambi\u00e9n en Oaxaca el el caso del doctor nessi bomo primer m\u00e9dico familiar que se atiende en todo el sistema en ese estado se han entregado 1217 tarjetas de la cl\u00ednica es nuestra y se han ejercido un total de 494 millones de pesos en la rehabilitaci\u00f3n del primer nivel de atenci\u00f3n que tambi\u00e9n por la dispersi\u00f3n poblacional que hay en Oaxaca es de los estados que m\u00e1s centros de salud eh Rurales de un solo consultorio tiene y que hoy est\u00e1n siendo rehabilitados es un total del 73 por del monto total de la cl\u00ed que es nuestra ya ejercido en Oaxaca y pasamos a tamaul IP as que en 2019 ten\u00eda 1117 m\u00e9dicos especialistas en 23 hospitales para 2024 se han incrementado a 1260 es un incremento del 12.8 por. en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan tambi\u00e9n en Tamaulipas 246 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas hoy ya tenemos casos como el de la doctora Teresita de Jes\u00fas Hidalgo que eh est\u00e1 atendiendo en una especialidad tambi\u00e9n eh poco usual en los servicios de salud para personas sin seguridad social que es psiquiatr\u00eda infantil en este caso en el hospital general de r\u00ed Bravo era com\u00fan verlos en los hospitales urbanos m\u00e1s grandes en las ciudades o en las en las capitales ahora estamos yendo a todos los centros de salud que lo los hospitales que nos necesitan ella eh la la doctora Teresita de Jes\u00fas ha brindado consulta en hogares Y ha sido clave para tratar depresi\u00f3n y adopci\u00f3n de estilos de vida m\u00e1s saludables se han entregado en la cl\u00ednica es nuestra 387 tarjetas y se han ejercido un total de 173 8 millones de pesos esto es el 87 por del total de este programa y en los Estados m\u00e1s recientes de la incorporaci\u00f3n aestar como Quintana raw que en 2019 ten\u00eda 484 m\u00e9dicos especialistas en los 13 hospitales que tienen a poblaci\u00f3n sin seguridad Social para 2024 son 597 un incremento del 23.3 por. en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 171 especialistas m\u00e1s destaca tambi\u00e9n el caso del Dr Joel Torres internista en el hospital eh comunitario de Nicol\u00e1s Bravo el primer m\u00e9dico internista adscrito ya de manera permanente a ese hospital \u00e9l ha atendido m\u00e1s de 250 pacientes con enfermedades cr\u00f3nico degenerativas como hipertensi\u00f3n y diabetes tambi\u00e9n en la cl\u00ednica es nuestra en Quintana roz se han entregado 170 tarjetas del programa y se han ejercido un total de 67.7 millones de pesos en rehabilitaci\u00f3n de centros de salud que equivale al 83 del monto total de la cl\u00ednica es nuestra en Quintana ro en el caso de Hidalgo en 2019 hab\u00eda 674 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas atendiendo en 21 hospitales para 2024 son 908 para estos hospitales Ims eh bienestar un incremento de 34.7 por. y en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 303 especialistas m\u00e1s a Hidalgo un caso emblem\u00e1tico el de la doora Miriam Montero que se convirti\u00f3 en la primera m\u00e9dica familiar en el hospital general de aguasteca y gracias a ella ha aumentado la capad recibir pacientes en el \u00e1rea de urgencias en la cl\u00ednica es nuestra en Hidalgo se han entregado 700 tarjetas del programa y se han ejercido 331.200 de pesos para la rehabilitaci\u00f3n y equipamiento de centros de salud en el primer nivel de atenci\u00f3n esto equivale al 98 por Hidalgo es de los estados que m\u00e1s ha avanzado en la cl\u00ednica es nuestra tambi\u00e9n en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n se ha incorporado much\u00edsimo personal de especialista de diferentes especialidades en 2019 hab\u00eda 381 m\u00e9dicos especialistas en 34 hospitales para 2024 son 230 es un incremento de 434 por en eh la atenci\u00f3n de personas sin seguridad social en estos 34 hospitales que ya fueron transferidos a Ims bienestar en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 250 especialistas m\u00e1s y se han entregado 211 tarjetas de la cl\u00ednica es nuestra aqu\u00ed podemos ver la gran diferencia en la Ciudad de M\u00e9xico es una de las entidades en donde menos se eh eh pon\u00eda el enfoque en centros de salud a pesar de que se tienen centros de salud muy grandes de muchos consultorios son muy pocos considerando el tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n era en donde se se puede demostrar m\u00e1s esta idea de la atenci\u00f3n de la enfermedad en la l\u00f3gica de la privatizaci\u00f3n y la dispersi\u00f3n de recursos que ten\u00eda el seguro popular pero de esos eh recursos de la cl\u00ednica es nuestra de los 21 tarjetas eh ha habido un ejercicio de 122 millones de pesos el 79 del monto total del programa en el caso de Chiapas en 2019 se contaba con 1141 m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas para 53 hospitales en 2024 se ha incrementado a 1355 un incremento del 18.1 por. y ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1n incorporando 104 especialistas m\u00e1s entre m\u00e9dicas y m\u00e9dicos cubanos Y tambi\u00e9n mexicanos destacan tambi\u00e9n en el caso del doctor Juan Carlos ardis primer especialista en traumatolog\u00eda y ortopedia que est\u00e1 atendiendo en el hospital de cintalapa de Figueroa \u00e9l precisamente ayer intervino un joven de 23 a\u00f1os con una lesi\u00f3n con que que logr\u00f3 salvar su vida se han entregado 100 tarjetas de la cl\u00ednica es nuestra para centros de salud y un ejercicio de 362 millones de pesos que equivale al 69 del monto total del programa y los \u00faltimos cuatro estados en la corporaci\u00f3n y bienestar Tabasco en 2019 hab\u00eda 151 m\u00e9dicos especialistas en 24 hospitales para 2024 son 701 un incremento de 564 por. y en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 173 especialistas m\u00e1s tambi\u00e9n est\u00e1n los casos de la doctora yarisel Rodr\u00edguez Ramos primera especialista en psiquiatr\u00eda de un hospital eh general el hospital general de mascuspana eh que ha estado atendiendo tambi\u00e9n eh los temas de Salud Mental en la cl\u00ednica es nuestra se han entregado 501 tarjetas de la cl\u00ednica y se han ejercido un total de 216 millones de pesos para la atenci\u00f3n de eh para la rehabilitaci\u00f3n de centros de salud esto equivale al 87 del monto total Puebla que en 2019 ten\u00eda en los hospitales operados por la secretar\u00eda de salud hab\u00eda 1469 m\u00e9dicos m\u00e9dicas especialistas en 61 hospitales para 2024 son 1000 802 un incremento del 22.6 y en los pr\u00f3ximos d\u00edas se incorporan 233 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas m\u00e1s aqu\u00ed destacamos el caso del Dr waldo olmo eh primer especialista en medicina familiar en un hospital comunitario en Ajalpan \u00e9l est\u00e1 dando atenci\u00f3n a m\u00e1s de 40 familias y ha sido b\u00e1sico para la las campa\u00f1as de prevenci\u00f3n y orientaci\u00f3n eh nutrimental en la cl\u00ednica es nuestra en Puebla se han entregado 894 tarjetas de la de este programa y ha habido un ejercicio de 270 millones de pesos que equivale al 53 por del programa en Puebla en Baja California en 2019 hab\u00eda 626 m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas en nueve hospitales que atienden a poblaci\u00f3n sin seguridad Social para 2024 son 649 es un incremento del 4% y en los pr\u00f3ximos d\u00edas incorporamos a 168 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas m\u00e1s ah\u00ed est\u00e1 el caso de la doctora zsela Alarc\u00f3n dermat\u00f3loga en hospital general de Tijuana que ha atendido m\u00e1s de 40 pacientes con c\u00e1ncer de piel de de la cl\u00ednica es nuestra se han entregado 117 tarjetas y se ha ejercido un total de 72.5 millones de pesos que equivale al 92 por del monto total de este programa destinado a la rehabilitaci\u00f3n de centros de salud para poblaci\u00f3n sin seguridad social y en el Estado de M\u00e9xico el \u00faltimo estado incorporado en 2019 se contaba con 3,639 m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas atendiendo en 75 hospitales antes del isem el instituto de salud del estado de M\u00e9xico destinado a la poblaci\u00f3n sin seguridad social hoy son 4053 un incremento del 11.3 por. en los pr\u00f3ximos d\u00edas tambi\u00e9n se tiene ya programado la el arribo de 150 especialistas m\u00e1s para el Estado de M\u00e9xico Ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n los casos de la doctora or leidis Torres primera especialista en psiquiatr\u00eda en el hospital Guadalupe Victoria Bicentenario hace apenas 15 d\u00edas su desempe\u00f1o result\u00f3 fundamental en la atenci\u00f3n de un paciente que lleg\u00f3 al \u00e1rea de urgencias con un episodio de esquizofrenia eh paranoide eh Tambi\u00e9n en ese estado el estado de M\u00e9xico se han entregado un total de 1072 tarjetas del banco de bienestar para la rehabilitaci\u00f3n de centros de salud y el ejercicio en el Estado de M\u00e9xico es bastante amplio es de 602 millones de pesos Lo que equivale al 93 de el monto del monto total es el reporte se\u00f1or presidente y solamente para comentar me parece el d\u00eda viernes me parece hubo una pregunta aqu\u00ed en la mananera eh de la reportera judit S\u00e1nchez reyes de perspectiva sem meques sobre un supuesto beneficio a empresas de por parte de in bienestar y aqu\u00ed s\u00ed es importante aclarar tres cosas de manera muy puntual primero justo uno de los ejercicios m\u00e1s importantes del fortalecimiento de lo p\u00fablico es recuperar la rector\u00eda de los sistemas de salud en tres \u00e1reas que son fundamentales y que se privatizaron por completo en la secretar\u00eda de salud de los estados el tema de higiene y limpieza la higiene de un hospital de un quir\u00f3fano de un consultorio del \u00e1rea en donde est\u00e1 un equipo de imagen un resonador magn\u00e9tico no es la misma que en cualquier otro lugar y eso eh en el seguro social en el Iste se hace con personal institucional es decir lo hace la propia instituci\u00f3n porque eso evita un tema que el doctor alcoser ha insistido mucho para todo el sector las infecciones asociadas a la atenci\u00f3n infecciones que ocurren al interior de unos hospital o de un centro de salud esto se privatiz\u00f3 Y es de lo que estamos recuperando segundo el tema de los alimentos en la en la atenci\u00f3n m\u00e9dica sobre todo en los hospitales los alimentos en lugares como el IMS son preparados por por el propio personal nutri\u00f3logo preparadores de alimentos ah\u00ed est\u00e1n las cocinas que dotan de la Alimentaci\u00f3n al propio personal en el turno de trabajo pero sobre todo a los pacientes hospitalizados la alimentaci\u00f3n de un paciente reci\u00e9n operado de una mujer que acaba dar a luz es parte de su del protocolo es parte de su de su tratamiento y en muchos lados se privatiz\u00f3 en las secretar\u00edas de salud de los estados y qu\u00e9 se hace comprar medicament este alimentos ya preparados con el enorme riesgo que esto implica y el tercer punto las lavander\u00edas la lavander\u00eda no solamente se dedica a los uniformes del personal las batas las pijamas para los cirujanos sino tambi\u00e9n las s\u00e1banas de las camas de los hospitales un lugar que incluso es visto como alta especialidad con infectocontagiosidad porque no es cualquier sbano un hospital nunca es un hotel eh Y tambi\u00e9n eso que los en los sistemas de salud que no se privatizaron el por ejemplo cuenta con sus propias lavander\u00edas y su propio personal de lavander\u00eda qu\u00e9 pasaba en los Estados se privatiz\u00f3 privilegiando que se contratara empresas de lavander\u00eda Para que hicieran este servicio y cada vez m\u00e1s ir perdiendo esa rector\u00eda en \u00e1reas que son claves y esencial para un sistema de salud en ese sentido porque de lo que se preguntaba era justo de un de un contrato que adem\u00e1s eh viene de un contrato consolidado muchos contratos por ejemplo los de limpieza se consolidan desde la administraci\u00f3n p\u00fablica Federal hab\u00eda muchas imprecisiones en la pregunta respecto a asignaciones directas no es una eh suma a un contrato ya existente que vino de una licitaci\u00f3n p\u00fablica Pero adem\u00e1s decirlo muchos de estos contratos son justo los que est\u00e1n en la transferencia ahora bienestar muchos de ellos ven\u00edan de los gobiernos estatales que Con quienes hemos trabajado con las secretar\u00edas de salud en particular en conocer las condiciones de esos contratos en lograr que no se interrumpa la atenci\u00f3n y desde luego que debe de haber muchos proveedores molestos al enterarse Pues que esto que Nunca debi\u00f3 haberse convertido en un negocio de unos cuantos sino en la garant\u00eda de la atenci\u00f3n de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n particularmente a los que no tienen seguridad social pues entiende que est\u00e9n molestos ahora Estamos trabajando justo en esto desde contratos centrales pero tambi\u00e9n con contratos estatales en el fortalecimiento de esta nueva figura el coordinador o coordinador estatal del IMS bienestar en el estado que es quien se ocupa de la operaci\u00f3n de los hospitales Ims bienestar de los centros de salud de Ims bienestar dejando en manos de las secretar\u00edas de salud de los estados la gran tarea de la prevenci\u00f3n y los programas de salud p\u00fablica cuya rector\u00eda tiene la secretar\u00eda de salud Federal era su aporte se\u00f1or presidente Muchas gracias vamos a empezamos aqu\u00ed contigo vamos a ir as\u00ed Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias mi primera pregunta es acerca Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que la calificadora fit haya eh bajado la Bueno hay amenazado con bajar la calificaci\u00f3n de la deuda soberana de M\u00e9xico si se aprueba la reforma al poder judicial y el banco de inversi\u00f3n Stanley Morgan ha dicho tambi\u00e9n Bueno ya ellos ya rebajaron rebajaron bajaron su recomendaci\u00f3n de inversi\u00f3n para M\u00e9xico ya por la reforma al poder judicial Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece Esto bueno es este lo que siempre hemos sostenido antes estos organismos internacionales sobre todo los vinculados a las finanzas eran los que dominaban en los pa\u00edses impon\u00edan las agendas no debemos olvidar que durante todo el periodo neoliberal o aplic\u00f3 un plan de desarrollo propio de nosotros a partir de nuestra realidad de nuestras necesidades siempre eh nos mandaban y se aceptaba por gobiernos entreguistas la agenda que el gobierno de M\u00e9xico deb\u00eda llevar a cabo por eso empezaron con las cartas de intenci\u00f3n luego las llamadas reformas estructurales y en esencia pues era facilitar el saqueo el robo el lucro para una minor\u00eda a costa del sufrimiento de la mayor\u00eda de nuestro pueblo se redujo el salario m\u00ednimo en t\u00e9rminos reales como nunca se empobreci\u00f3 nuestro pueblo creci\u00f3 la migraci\u00f3n tuvieron que irse a buscar la vida a Estados Unidos millones de mexicanos creci\u00f3 la violencia como nunca se hab\u00eda visto y se enriquecieron unos cuantos tambi\u00e9n como nunca hab\u00eda sucedido en la historia del pa\u00eds durante todo este periodo entonces calificadoras corredur\u00edas todas alineadas a [M\u00fasica] pol\u00edtica ahora que es distinto porque nosotros tenemos un programa de desarrollo propio con una agenda distinta Cu\u00e1les son las prioridades que ellos nunca consideraron el combate a la corrupci\u00f3n eso est\u00e1 en la agenda Pero ellos al contrario fomentaban la corrupci\u00f3n ellos son C\u00f3mplices del saqueo que hubo en M\u00e9xico no les importaba la pobreza del pueblo para nosotros Eso es parte fundamental de la agenda tercero se dedicaban A transferir los bienes de la naci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico a particulares con las privatizaciones nosotros no queremos que se sigan entregando los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n entonces entendemos que est\u00e9n molestos por la pol\u00edtica que estamos llevando a cabo pero ni siquiera pueden sostener que es una pol\u00edtica ineficiente fracasada porque ah\u00ed est\u00e1n los resultados En qu\u00e9 pa\u00eds hay mejores resultados econ\u00f3micos que en M\u00e9xico durante los \u00faltimos a\u00f1os en qu\u00e9 pa\u00eds en Estados Unidos en Alemania en Francia en d\u00f3nde ninguno Entonces se meten ahora a opinar sobre la reforma fiscal judicial Perd\u00f3n judicial tambi\u00e9n de la fiscal porque como tienen que pagar impuestos que antes no pagaba este no les gusta cu\u00e1ndo dijeron algo estas calificadoras de que se condonan los impuestos a las grandes empresas a los bancos a las grandes corporaciones econ\u00f3micas y que es ser una gran fuga de capital del presupuesto p\u00fablico nunca entonces no es para tomarlos en serio es como los pasquines famosos con todo respeto en New yor Washington post w journal o como la decadencia de nuestros intelectuales org\u00e1nicos de crause de Aguilar Cam\u00ed que est\u00e1n haciendo hasta el rid\u00edculo Imag\u00ednese Aguilar cam\u00edn diciendo de que ahora no hay democracia y que estaba mejor el pri Y Porfirio D\u00edaz y crause que esa si es de campeonato que hace 200 a\u00f1os se termin\u00f3 la monarqu\u00eda en M\u00e9xico y comenz\u00f3 la rep\u00fablica Y que ya el mes pr\u00f3ximo se termina la Rep\u00fablica y empieza la monarqu\u00eda pues es como si se fuese a coronar a Claudia Carlota reina de M\u00e9xico este no no no no pero m\u00e1s afamados [M\u00fasica] historiadores C\u00f3mo enga\u00f1aron tanto tiempo y los medios esta cadena de Radio F\u00f3rmula de pena ajena este como los conozco des hace mucho tiempo porque los he enfrentado desde el 88 Cu\u00e1ntos a\u00f1os llevo desde antes pero m\u00e1s desde el 88 desde que fui candidato 36 a\u00f1os muchos j\u00f3venes no haban nacido este Jos\u00e9 C\u00e1rdenas Pepe car que grita como pregonero acaba de decir que ya me rob\u00e9 el \u00e1guila de la bandera o sea y si lo entiendo porque all\u00e1 en hace 36 a\u00f1os me hizo una entrevista grabada cuando empezaba yo a luchar por la democracia ya hab\u00eda yo empezado pero estaba de candidato a la gubernatura y la enat nunca la sac\u00f3 Entonces estamos viviendo interesantes momentos Estelares dir\u00eda el gran escritor jud\u00edo momentos Estelares en la historia del mundo es un gran libro este a ver si lo pones ah\u00ed para recomendarlo y tienen muchos otros es uno de los mejores escritores eh que han habido tiene una biograf\u00eda de [M\u00fasica] fuch magistral y tiene otros libros s recomiendo que se lean todos esos momentos Estelares de la humanidad estuvo creo que en Austria y luego en Nueva York y luego en Brasil s\u00ed Y ah\u00ed este se se suicid\u00f3 un gran escritor estamos viviendo un momento As\u00ed es que \u00e9l este libro habla de ciertos momentos cuando el descubrimiento cuando la eh reim men\u00f3n de Am\u00e9rica cuando el triunfo de la revoluci\u00f3n rusa agada la ant\u00e1rtida S\u00ed s\u00ed este tambi\u00e9n cuando se logra eh el acuerdo con la Primera Guerra Mundial tiene varias varios cap\u00edtulos extraordinarios entonces eh Son momentos que estamos viendo Estelares Y claro que hay esta confrontaci\u00f3n de ideas pero vamos bien la gente est\u00e1 muy contenta mucho mucho muy contenta en M\u00e9xico Ser\u00eda bueno que los Editores del New York Times del Washington post del Wall journal este vinieran a M\u00e9xico se enteraran hablaran con la gente que no est\u00e9n nada m\u00e1s confiando en sus corresponsales incluso este que revisaran lo que han escrito sobre M\u00e9xico en los \u00faltimos tiempos articulistas porque se han dedicado a mentir nada m\u00e1s que no estamos para perder el tiempo y estarles este corrigiendo la p\u00e1gina la plana pero en el el [M\u00fasica] rid\u00edculo Entonces es un poco esto no eh la econom\u00eda de M\u00e9xico es muy fuerte mucho muy fuerte eh resiste toda esa enon no afa si lo hicieran no afectar\u00eda O no no este tenemos muy poca deuda ya este externa la vez pasada vinieron los expertos especialistas nuestros de Hacienda y hablan del 25% de deuda extranjera nada m\u00e1s de la deuda global y tenemos reservas del banco de M\u00e9xico r\u00e9cord t\u00fa sabes cu\u00e1nto tenemos 212000 millones de d\u00f3lares s\u00ed este no no hay ning\u00fan problema no hay nada este de que temer Y si hay modificaciones en tipo de cambio como ayer por ejemplo pues tiene que ver con factores externos es lo que est\u00e1 pasando en Jap\u00f3n en Estados Unidos nada que ver con el poder judicial este como mienten los columnistas expertos voceros de la oligarqu\u00eda mexicana y del el bloque conservador corrupto nada nada nada y est\u00e1 muy bien pero eso no no tenemos problema voy a informar de todo el d\u00eda primero que es domingo aprovecho para invitar pues a los que quieran [M\u00fasica] asistir Tienen que llegar temprano vamos a hacer el informe a las 10 de la ma\u00f1ana para evitar el sol Entonces a las 10 el domingo est\u00e1n todas todos invitados los que quieran acompa\u00f1arnos entonces voy a dar a conocer C\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda del pa\u00eds que hemos hecho en el sexenio y un mensaje final ya termin\u00e9 el documento el borrador ya nada m\u00e1s estoy este pues afin\u00e1ndose pero vamos vamos muy bien y lo m\u00e1s importante la gente est\u00e1 muy contenta esperanzada adem\u00e1s pinta bien el futuro el porvenir para nuestro pa\u00eds para M\u00e9xico en todo sentido vamos a tener una muy buena presidenta constitucional de lo mejor de M\u00e9xico y pronto del mundo la econom\u00eda est\u00e1 s\u00f3lida fuerte eh M\u00e9xico es de los pa\u00edses eh m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n extranjera Solo este mes ha crecido el n\u00famero de empleos casi 50.000 trabajadores este este mes entonces la econom\u00eda est\u00e1 est\u00e1 muy bien bien y sobre eso vamos a hablar el domingo Muchas gracias se\u00f1or presidente en en una segunda M\u00e1s bien es una reflexi\u00f3n yo me quiero empezar a despedir de estas ma\u00f1aneras es son con nostalgia porque han pasado muchas cosas yo en lo personal Le agradezco porque he crecido profesionalmente y pues a a todo el gabinete en en Yucat\u00e1n han cambiado mucho las cosas aqu\u00ed en salud agradecidos No que se va a hacer el hospital Se rescat\u00f3 el hospital de de ticul que pues ya lo hab\u00edan abandonado con una gran inversi\u00f3n ya va a haber bienestar en en los pr\u00f3ximos meses en en Yucat\u00e1n entonces pues es no m\u00e1s esta nostalgia y y agradecerle a todos la oportunidad de de poder preguntar siempre siempre me ha contestado con mucha amabilidad Y entonces en lo personal Le agradezco mucho yo eh Tambi\u00e9n te agradezco este por todo el tiempo que hemos estado conviviendo vamos a a continuar vi\u00e9ndonos mi opini\u00f3n es que \u00e9 es un periodista eh Muy preparado de los que m\u00e1s sabe temas econ\u00f3micos y financieros y adem\u00e1s tienes eh dimensi\u00f3n social no eres este un te\u00f3rico que en abstracto no imagina las cosas no eres un tecn\u00f3crata sabes lo que pasa en el territorio y Conoces muy bien el sureste y ya ni hablar de c\u00f3mo conoces Yucat\u00e1n y en efecto este hemos apoyado bastante en el sureste y en Yucat\u00e1n y me siento muy orgulloso Y se trata de un pueblo con mucha cultura un pueblo de lucha de gente buena qu\u00e9 hemos hecho en Yucat\u00e1n muchos programas de bienestar bueno el tren eh la conservaci\u00f3n el mejoramiento de las zonas arqueol\u00f3gicas como nunca adem\u00e1s imag\u00ednense usmal chichinit et bal\u00e1n todo eso es Yucat\u00e1n las playas de Yucat\u00e1n las playas de Progreso toda la costa el Antiguo puerto de cisal M\u00e9rida y no ayudado mucho bueno todo el gobierno eh Federal ha estado trabajando cuando vayan a M\u00e9rida visiten eh el parque de la plancha para que vean C\u00f3mo qued\u00f3 el gobernador Vila hizo un buen trabajo y creo un sistema de transporte el\u00e9ctrico que va de estaci\u00f3n a estaci\u00f3n del tren Maya que atraviesa todo M\u00e9rida se rescat\u00f3 no solo el de ticul y el no se est\u00e1 por adquirir si no es que ya se adquiri\u00f3 el otro hospital El El Regional de alta especialidad y el l\u00e1n que se est\u00e1 construyendo Cu\u00e1ntas camas 300 y queremos terminarlo para finales de septiembre es un hospital que llevaba m\u00e1s de 100 a\u00f1os se est\u00e1 haciendo nuevo es una inversi\u00f3n 4 millones dees obra y de 4000 millones de pesos Bueno hasta se est\u00e1 ampliando el campo de b\u00e9isbol donde juegan los leones este el cuculc\u00e1n Eh muchas obras en en Yucat\u00e1n pero en lo personal agradecerte mucho por este participar en este di\u00e1logo porque t\u00fa nos ayudas cuando te pregunto a ver eh cu\u00e1nto eh se tiene de reservas en el banco de M\u00e9xico es porque yo traigo el dato pero no quiero equivocarme Entonces me voy a lo seguro este y as\u00ed muchos me apoyan sea este y agradecerte bastante No Bueno vamos a ir all\u00e1 A ver vamos aqu\u00ed Pero t\u00fa est\u00e1s en la segunda no est\u00e1 bien ya est\u00e1 gracias pres muchas gracias a todos Buenos d\u00edas Gracias querido Carlos pozos Mi nombre es Julio Omar eh G\u00f3mez de medios digitales del Pac\u00edfico sin puntos ni comas presidente el mes pasado de agosto le plante\u00e9 una problem\u00e1tica que tienen los ferrocarrileros que exist\u00eda esa posibilidad de pagarle antes de que termine la administraci\u00f3n dio la pues la sugerencia ah\u00ed de que se diera nuevamente esa atenci\u00f3n para ver si se podr\u00eda lograr ese pago inclusive pues existe un poco de incertidumbre si podr\u00eda este convenio que hizo con ellos podr\u00eda pas\u00e1rselo a Claudia sh para que se pudiera hacer realizar ese pago y pues no se ha visto en relaci\u00f3n a ese tema algo concreto y en referente a ese mismo tema aprovechando del tema ferrocarrilero la semana pasada Hub una orden de la fiscal\u00eda para que un juez pudiera pedir la aprensi\u00f3n del l\u00edder del sindicato ferrocarrilero V\u00edctor Flores Morales cree que que pudiera el poder judicial dada la importancia de este caso trabajar y hacer justicia para miles de ex ferrocarrileros a quienes V\u00edctor Flores rob\u00f3 sus cuotas sindicales pues eso es asunto del poder judicial y ah\u00ed este no se puede eh hacer mucho hasta que se lleve a cabo la renovaci\u00f3n del poder judicial porque est\u00e1 muy [M\u00fasica] mal Si antes en el poder judicial todo iba mal ahora todo empeorado cada vez est\u00e1n este [M\u00fasica] peor el martes pr\u00f3ximo que demos a conocer la secci\u00f3n de cero impunidad van a ver lo que han hecho en estos d\u00edas los jueces eso que est\u00e1n en huelga todo lo que han hecho y este y hay que esperar y en caso de los ferrocarrileros s\u00ed es un asunto que tenemos pendiente a ver si podemos atenderlos antes de concluir nuestro gobierno falta un mes s\u00ed Gracias presidente en otro tema dando continuidad a la denuncia de por el monopolio de combustible en Quintana ro por parte de la empresa corpo gas cuyo due\u00f1o es Ricardo Vega cerrador lleg\u00f3 a nuestra redacci\u00f3n reporte que existen muchas denuncias ciudadanas estas se\u00f1alas se\u00f1alan a las autoridades municipales y estatales como son protecci\u00f3n civil Sedatu incluso la fiscal\u00eda de que Durante los cambios de transici\u00f3n de esta administraci\u00f3n y antes de que empiecen los nuevos estos se acudan se coluden para clausurar gasolineras se encuentran que se encuentran ya operando con el objetivo de beneficiar a Vega cerrador se menciona que estas denuncias Que incluso se les otorgan permisos para abrir nuevos establecimientos antes de dejar los cargos p\u00fablicos eh se\u00f1or presidente podr\u00eda ser eh Como en otros pa\u00edses de una de que una vez pasadas las elecciones los nuevos servidores p\u00fablicos asuman sus cargos de manera inmediata con esto pod\u00eda evitar corruptelas y actos eh fuera de la ley y esto lo digo porque ha sido siempre un r\u00edo revuelto cuando termina una administraci\u00f3n y empieza otra este tipo de eventualidades lo dijo mi compa\u00f1ero de Baja California Sur tambi\u00e9n referente a estos temas de de de clausuras y dem\u00e1s por precisamente por la situaci\u00f3n no pero son otros tiempos estamos pendientes y esto que est\u00e1s planteando se va a este revisar y no Porque estemos terminando el gobierno se van a otorgar permisos este como se hac\u00eda antes o contratos de \u00faltimo momento no para beneficio de particulares estamos muy atentos Y esto no debe de suceder y vamos a analizar Gracias presidente rapid dice el exgobernador de Chihuahua no voy a traicionar a morena como Germ\u00e1n Mart\u00ednez o lile tellez retera el exgobernador Javier Corral por favor es como si una paloma me ladrara lo digo porque en referencia al exgobernador En d\u00edas pasados como bien lo sabe y se ha manejado aqu\u00ed en la ma\u00f1anera pues quiso ser detenido aqu\u00ed en un restaurant en un restaurante de la Roma Por corrupci\u00f3n y peculado y la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico pues pr\u00e1cticamente le salv\u00f3 el pellejo usted ha defendido tanto el no robar no mentir y no traicionar el pueblo esto afecta a la cuarta transformaci\u00f3n presidente Usted cree que Javier correal est\u00e1 traicionando el movimiento est\u00e1 mordiendo la mano que le da de comer y le recomendar\u00eda a los gobernador atender y afrontar las acciones legales que est\u00e1n en su contra en la fiscal\u00eda de Chihuahua es decir que vaya a afrontarlas como ha recomendado a varios eh pol\u00edticos y tambi\u00e9n servidores p\u00fablicos Pues \u00e9l est\u00e1 viendo su caso y es una cuesti\u00f3n jur\u00eddica legal nosotros yo por la experiencia que he vivido Y padecido creo que no debe de haber venganzas pol\u00edticas y siento que el querer detener a Corral llevaba ese [M\u00fasica] prop\u00f3sito era una venganza porque sus adversarios en Chihuahua del Pri y del pan no lo ven con buenos ojos y no quer\u00edan que llegara al senado o no quieren que llegue a ser senador independientemente de el comportamiento de los servidores p\u00fablicos si somos buenos o malos no debe de haber venganza no debe de utilizarse la ley para eh impedir los derechos pol\u00edticos es como si us\u00e1ramos este la ley al pie de la letra no como dicen los conservadores que la ley es la ley acaba de permitir la presidenta de la suprema corte eh entrada a dos expedientes que debi\u00f3 en t\u00e9rminos estrictamente legales rechazar dos expedientes que significa el pago de impuestos de una empresa por 30 35000 millones de pesos y a\u00fan cuando debi\u00f3 rechazar este la entrada de esos recursos porque no proceden de manera arbitraria no solo les da entrada sino que uno menor creo que de 2000 millones este se lo entrega a una ministra eh m\u00e1s decente y el de los 33000 millones se lo entrega a un ministro que este siempre ha defendido a potentados no voy a dar los nombres porque si no ya voy a estar yo este reporteando y este ese no es mi trabajo pero qu\u00e9 proceder\u00eda en este caso pues denunciarla y pedir juicio pol\u00edtico pero si hacemos eso imag\u00ednense si ya fueron a la oea Uy qu\u00e9 miedo este ahora pues ir\u00edan a quejarse con el rey de Espa\u00f1a o al departamento de estado del gobierno de Estados Unidos pero Es evidente que violan la constituci\u00f3n pero no puedo uno estar en todo Nada m\u00e1s darlo a conocer que estemos pendientes Ojal\u00e1 y me toque a m\u00ed todav\u00eda ver qu\u00e9 van a resolver sobre estos dos asuntos porque falta m\u00e1s de un mes para que yo termine y ni modo que les lleve tanto tiempo Adem\u00e1s ya es cosa juzgada [M\u00fasica] porque ya los expedientes ya pasaron por la corte Ya se resolvi\u00f3 en la corte de que no era de competencia de los ministros que ten\u00eda que irse este asunto a un tribunal se fue al tribunal le dan la raz\u00f3n a la hacienda [M\u00fasica] p\u00fablica al presupuesto p\u00fablico O sea que si deben de aportar ese dinero Y todav\u00eda Viene otro recurso y regresan a la corte y le dan entrada Ahora ni modo que V salir vayan a salir con que este no se va a pagar ha\u00ed se lo encargo eh No vaya a ser que yo ya me voy me jubilo pero si no resuelven antes de que yo termine Ah\u00ed se los encargo nada m\u00e1s para que le den seguimiento que no se [M\u00fasica] olvide porque est\u00e1n p que si eh pasa el tiempo ya no suceder\u00eda nada Yo creo que tambi\u00e9n ah\u00ed se equivocan porque el pr\u00f3ximo gobierno es un gobierno que va a actuar con honestidad y con rectitud por eso pero este procede muchas cosas el asunto es que c\u00f3mo se ver\u00eda que se presentara una solicitud de juicio pol\u00edtico contra la se\u00f1ora pi\u00f1a que hay persecuci\u00f3n si despidieron de televisa a la se\u00f1ora Merkel y lo culpan drer que siempre me confundo la se\u00f1ora Dr y a Casta\u00f1eda y Aguilar cam\u00edn y ya nada m\u00e1s falta que me echen la culpa a m\u00ed Ah ya pues este yo no tengo relaci\u00f3n con los directivos de Televisa No los he visto pues a Emilio no lo he visto des desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o o dos y a Bernardo no lo he visto desde hace como 5 meses qui\u00e9n otro hay de los directivos no pero ese ese no lo he visto desde hace 15 a\u00f1os lo menos que lo encontr\u00e9 nos este encontramos en una en una boda des hace 15 a\u00f1os no ese no ni lo conozco o sea si lo este deo me lo encuentro no lo identifico si s\u00e9 que es este concu\u00f1o de Salinas y fue secretario de de Hacienda al final del gobierno de el licenciado Pe\u00f1a Nieto ese Gonz\u00e1lez an a ese te refieres con no lo conozco presidente nada m\u00e1s por \u00faltimo no s\u00e9 si alcance yo a tener el micr\u00f3fono y aprovecho tambi\u00e9n la oportunidad que nos brind\u00f3 que me brind\u00f3 en lo personal por por cubrir tantos a\u00f1os en la administraci\u00f3n las ma\u00f1aneras las conferencias matutinas agradecerle a Jes\u00fas Ram\u00edrez El Vocero y a su equipo por permitirme estar aqu\u00ed tambi\u00e9n y gracias a Dios tambi\u00e9n y tambi\u00e9n a todos sus funcionarios p\u00fablicos que les pusimos los planteamientos y nos ayudaron a resolverlos orgullosamente sus californiano me despido Muchas gracias presidente por todo tambi\u00e9n este agradecerles a ustedes a ti no a todos los que este han participado en esta ma\u00f1anera e desde hace pues bastante tiempo y es cosa nada m\u00e1s de pensar en la levantada no este ya con eso pero Pero ha estado muy bien eh Como lo estoy mencionando en los mensajes con motivo del informe lo hicimos entre todos y gracias a no vamos con la compa\u00f1era porque noticias yo en relaci\u00f3n precisamente con la ministra de la suprema corte Norma pi\u00f1a le quisiera preguntar acerca de que la ministra admiti\u00f3 a tr\u00e1mite una denuncia de contradicci\u00f3n de criterios en materia electoral sobre la asignaci\u00f3n de cules en el Congreso de La Uni\u00f3n que present\u00f3 esta denuncia la present\u00f3 el pan eh la ministra lenia batres dijo que si la suprema corte resuelve este caso este recurso estar\u00eda excediendo sus facultades y pondr\u00eda en riesgo la estabilidad del pa\u00eds yo le quisiera preguntar precisamente acerca de esta decisi\u00f3n que tom\u00f3 la ministra pi\u00f1a el posicionamiento de la ministra lenia Y tambi\u00e9n si ya hubo alguna respuesta eh por parte de de la ministra de la oficina de la ministra en torno al oficio que le envi\u00f3 usted la semana pasada no No no ha habido este la respuesta Bueno s\u00ed eh le dio entrada eh a los dos recursos nosotros lo que estamos planteando es que con apego a lo que se establece en la constituci\u00f3n en la ley Pues que ya no se regresara el el expediente o los expedientes a la suprema corte porque no hay un problema de inconstitucionalidad no hay fundamento sin embargo le dio entrada este y ya turn\u00f3 a dos este ministros este caso lo otro pues eh puede resultar lo mismo Nada m\u00e1s que pues eso est\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s descabellado porque seg\u00fan me informan el pan presenta ante la suprema corte un recurso oponi\u00e9ndose a lo que ya decidi\u00f3 el consejo del INE Y a lo que podr\u00eda resolver el tribunal electoral entonces sin tener facultades la corte eh torciendo completamente la ley Mejor dicho violando todo el marco legal eh acepta un recurso del pan que no le corresponde atender resolver A lo mejor es porque eh le da entrada a todo no no tiene facultades pero para no rechazar o lo m\u00e1s prudente honesto apegado a la ley ser\u00eda no tenemos facultades en los dos casos pero m\u00e1s todav\u00eda en este y para qu\u00e9 est\u00e1 el tribunal si el tribunal es la \u00faltima instancia en materia electoral o sea pero es parte de El nerviosismo del coraje y tambi\u00e9n del rid\u00edculo y que le da entrada lo considera usted como un desaf\u00edo presidente no no no este yo creo que deber\u00edan de serenarse eh Porque eh se est\u00e1n [M\u00fasica] afectando y afectan a las instituciones que representan con ese proceder con esos arrebatos la pol\u00edtica significa este autolimitarse es prudencia se hace con la cabeza tambi\u00e9n con el coraz\u00f3n pero con la cabeza y aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda es los he mandado varias veces a que respiren profundo que se seren est\u00e1 el caso de Aguilar hasta lo voy a repetir y tambi\u00e9n en el el de cra porque estamos hablando de los m\u00e1s famosos de todo el periodo neoliberal me acuerdo que este cuando empieza la campa\u00f1a de Salinas la inician en Buenavista la estaci\u00f3n de Ferrocarril de Buenavista todav\u00eda no hab\u00edan privatizado los ferrocarriles eso fue ese dicho pero siguiendo El ejemplo de Salinas porque aunque luego se pelearon el salinismo como pol\u00edtica continu\u00f3 con el pri con el pan Pero recuerdo que salieron en un tren de Buenavista y ah\u00ed iba este H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn este [M\u00fasica] y este luego de ser as\u00ed muy cercanos se acuerdan ustedes de las cartas que le dec\u00eda Don Carlos y este no nos alcanza S\u00ed ay\u00fadenos con m\u00e1s despu\u00e9s se pelean porque este pues cuando no hay principios no hay ideales Eh Pues todo es inter\u00e9s Todo es dinero los amigos son de mentira los enemigos de verdad Entonces se pelean porque Eh As\u00ed como se pele\u00f3 Salinas conc dicho porque Salinas se sinti\u00f3 traicionado por Cedillo porque lo puso per Cedillo se le revel\u00f3 tambi\u00e9n Aguilar despu\u00e9s de ser salinistas y de haber recibido muchos apoyos del gobierno de Salinas se pasa al grupo de de Cedillo y por eso es que eh salen los recibos y sale todo pero este eran de los intelectuales m\u00e1s afamados y lo mismo Este crause Entonces miren c\u00f3mo termina eh Aguilar camino tambi\u00e9n por el coraje pues la Porque si se hubiese tranquilizado pues no dir\u00eda eh tantas cosas absurdas pero si lo si si si lo notan este est\u00e1 exaltado hay una parte que es extraordinaria adem\u00e1s que que es una caracter\u00edstica de todos ellos son muy racistas ladinos dir\u00eda yo y racistas y tambi\u00e9n clasistas pero entrada Ah pero no le conceden al pueblo nada es la gente Est\u00e1 equivocada no no sabe a ver pong el de Aguilar Entonces los compara con el pri Y con Porfirio [M\u00fasica] D\u00edaz Ah tanto el pri como como Porfirio este manejaban las formas el hecho de que la poblaci\u00f3n no entienda lo que va a pasar no quiere decir que nuestro diagn\u00f3stico sea falso no no peroa no no empieza antes un poquitito antes es Es que es es esa ese inicio es la clave porque est\u00e1 hablando con con franqueza con autenticidad a ver nuestro diagn\u00f3stico es correcto la poblaci\u00f3n lo puede o no entender lo que va a pasar lo que va a pasar es una autoc legal una dictadura hay una partecita antes ah\u00ed mismo ah\u00ed mismo ayer lo pusieron no es el mismo a ver Elo que la poblaci\u00f3n no [M\u00fasica] entienda el hecho de que la poblaci\u00f3n no entienda es el hecho de que la poblaci\u00f3n no entienda o sea somos todos muy ignorantes pues no entendemos el hecho de que la poblaci\u00f3n no entienda Carlos Carlos Carlos el hecho de que la poblaci\u00f3n no entienda lo que va a pasar no quiere decir que nuestro diagn\u00f3stico sea falso no no nuestro diagn\u00f3stico es correcto la poblaci\u00f3n lo puede o no entender lo que va a pasar lo que va a pasar es una autocracia legal una dictadura digo autocracia legal para distinguirlo del Pri porque el pri no ten\u00eda la legalidad para actuar como una dictadura y ten\u00eda siempre una reserva de pudor y de Cuidado de las formas por cier lo mismo que por D\u00edaz estos [Risas] no est\u00e1 este pero todos los que est\u00e1n ah\u00ed Entonces ahora Pon a krause la el el tweet es yo creo que Bueno ah\u00ed se van pero son para guardarlos Y por cierto Cam\u00ed nunca dijo nada de la Reforma cista a este es buen\u00edsimo despu\u00e9s de ser una monarqu\u00eda el 4 de octubre de 1824 M\u00e9xico se convirti\u00f3 en una Rep\u00fablica despu\u00e9s de ser una monarqu\u00eda nos convertimos en 1824 en una Rep\u00fablica pasaron 200 a\u00f1os todo el M\u00e9xico independiente en septiembre de 2024 que el Z\u00f3calo va a estar [M\u00fasica] lleno conmemorando nuestra independencia y nuestra Rep\u00fablica independiente pero para \u00e9l para \u00e9l en septiembre de 2024 M\u00e9xico dejar\u00e1 de ser una rep\u00fablica para convertirse en una monarqu\u00eda o sea una monarqu\u00eda es donde eh existen Los Reyes las reinas es la realeza Los Monarcas hay una monarqu\u00eda en Espa\u00f1a una monarqu\u00eda parlamentaria no O presidencial parlamentaria este Inglaterra lo mismo monarqu\u00eda parlamentaria pero ac\u00e1 va a ser una monarqu\u00eda O sea que esto significa que vamos a tener una reina se va a coronar en el Z\u00f3calo Claudia Carlota reina de M\u00e9xico Entonces no no no no as\u00ed est\u00e1n entonces por eso pues no no hay que este hacerles mucho caso ahora Ojal\u00e1 y se tranquilicen se vayan serenando Yo espero que s\u00ed espero que vayan porque esto no les ayuda entre m\u00e1s ofendan al pueblo pues les va peor que nadie este le gusta esto no O quienes est\u00e1n pidiendo que intervenga Estados Unidos e la cdh tambi\u00e9n presidente ayer Hub una conferencia por parte de jueces y eh m\u00e1s de 1000 jueces magistrados precisamente pidieron a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos tres eh acciones puntuales respecto a la reforma judicial Uno de ellos es suspender todo este proceso de la iniciativa tambi\u00e9n piden una observaci\u00f3n especial sobre M\u00e9xico y un mecanismo especial de seguimiento ellos en sus consideraciones se\u00f1alan que esta reforma la ven como un golpe de estado t\u00e9cnico le quisiera preguntar tambi\u00e9n eh Pues qu\u00e9 qu\u00e9 piensa esta situaci\u00f3n de que est\u00e1n ya pidiendo pu lo mismo s es la oea este de irse a quejar Ah s\u00ed a Washington es de veras muy lamentable no es la primera vez que sucede acu\u00e9rdense C\u00f3mo fueron a buscar a Santana al extranjero C\u00f3mo fueron a buscar a Maximiliano al extranjero siempre son as\u00ed pero no pasa nada este js hasta cierto punto es muy ilustrativo que nos ayuda mucho a comprender m\u00e1s cosas es que todos estos eran unos simuladores simuladores en todo sentido Por ejemplo Qu\u00e9 seriedad puede tener un historiador que dice que vamos a pasar de una Rep\u00fablica a una monarqu\u00eda pero era de los m\u00e1s admirados S\u00ed este y adem\u00e1s eh con influencias en Estados Unidos en el Washington post en el New York Times d\u00f3nde escribi\u00f3 su Art\u00edculo en contra m\u00eda eh sobre el acaban de decirlo ahora El Mes\u00edas tropical en el Washington hace 10 a\u00f1os 15 a\u00f1os pero tambi\u00e9n entender que no son nada m\u00e1s ellos estamos pensando es crause es Aguilar cam\u00edn sus alumnos este silvers a veces est\u00e1n mejor ellos que los escritores del New York Times el Washington post o est\u00e1 mejor el reforma que el Washington post que el New York Times o son lo mismo Pues para que no nosos este de que los de afuera antes este un art\u00edculo Washington post New York Times que ni siquiera se enteraba la gente pero la llamada clase pol\u00edtica no era este impactante ya no ya no incluso lo mismo en lo pol\u00edtico se dice mira el comportamiento del presidente del pan Mira el comportamiento del presidente del Pri como si este fueran los \u00fanicos No en el extranjero Por qu\u00e9 no ven el comportamiento no voy a mencionar a pol\u00edticos del extranjero pero est\u00e1n mejores los nuestros ahora s\u00ed que aunque el vino este agrio es nuestro vino M\u00e9xico va a responder presidente La La La La mala costumbre Aqu\u00ed est\u00e1 lo peor aqu\u00ed no all\u00e1 no no no M\u00e9xico est\u00e1 saliendo adelante de un periodo decadente M\u00e9xico est\u00e1 en pleno Renacimiento M\u00e9xico es la econom\u00eda 12 del mundo cuando llegamos ese es otro dato que no les va a gustar ofrezco Disculpa porque como no han desayunado n m\u00e1s est\u00e1n tomando caf\u00e9 ah\u00ed escuch\u00e1ndonos Este porque s\u00ed nos escuchan y nos ven Cuando llegamos M\u00e9xico ocupaba el lugar 16 entre las econom\u00edas del mundo hoy M\u00e9xico ocupa el lugar 12 estamos hablando de lo econ\u00f3mico pero en t\u00e9rminos de cultura estamos arriba estamos en primer lugar M\u00e9xico es una potencia cultural la grandeza cultural de M\u00e9xico est\u00e1 por encima de la mayor\u00eda de los pa\u00edses no les gusta y ofrezco disculpa pero es nada m\u00e1s para no acomplejar todav\u00eda pastaban los b\u00fafalos en lo que hoy es Nueva York y ya en esta ciudad hab\u00eda imprenta hab\u00eda universidades eh eso lo dec\u00eda Vasconcelos Ulises creoo de cuando se peleaban que \u00e9l le toc\u00f3 vivir en Piedras Negras y estudiar en una escuela del otro lado ypaz este estudiaba y el debate de los ni\u00f1os dec\u00eda eso para defenderse de El cuestionamiento de los ni\u00f1os estadounidenses y lo dec\u00eda Don Pepe iturria un gran escritor historiador con todo respeto Entonces nosotros somos Herederos de grandes civilizaciones entonces M\u00e9xico est\u00e1 bastante bastante bien muy bien y debemos de sentirnos orgullosos y ya no est\u00e1n estar este sinti\u00e9ndonos menos que nadie no somos m\u00e1s que nadie pero tampoco menos que nadie presente nada m\u00e1s para terminar sin embargo Pues hay medidas tambi\u00e9n de presi\u00f3n hay eh organizaciones que se est\u00e1n pronunciando Y mientras avanza precisamente esta reforma judicial en el congreso eh Hay movilizaciones ayer anoche hubo protestas eh por parte de trabajadores del poder judicial tambi\u00e9n estudiantes de distintas facultades de derecho eh de nueve universidades tambi\u00e9n expresaron su preocupaci\u00f3n dijeron que realmente este no hubo di\u00e1logo y tambi\u00e9n eh la c\u00e1mara de comercio de Estados Unidos sigue diciendo en que hay preocupaciones por en materia de inversiones en torno a a esta iniciativa yo le quisiera preguntar presidente si de cara al cierre de esenio eh donde usted pues ya dijo que ya se va a jubilar pol\u00edticamente e le preocupa o le inquieta el escenario que le podr\u00eda heredar a la pr\u00f3xima presidenta Claudia shen en materia de estas relaciones con Estados Unidos y tambi\u00e9n con organizaciones internacionales Yo pienso que no y adem\u00e1s est\u00e1n en su derecho en una democracia todos tenemos derecho a manifestarnos y se debe de garantizar el derecho a disentir en una aut\u00e9ntica democracia pero pues tambi\u00e9n en una democracia decide la mayor\u00eda y la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico quiere que contin\u00fae la transformaci\u00f3n ayer porque dice se est\u00e1 polarizando M\u00e9xico por qu\u00e9 no pones la encuesta del Universal de ayer para que vean la polarizaci\u00f3n que hay y ofrezco Disculpa porque parece que estoy aqu\u00ed tirando aceite pero este agradecerle a la gente pero es para este sacudir un poco a los de arriba no oiga M\u00e9xico es de todos M\u00e9xico no es de una minor\u00eda todos tenemos los mismos derechos mir aprueba o reprueba el trabajo que est\u00e1 haciendo el presidente 73 Qui\u00e9nes lo reprueban 22 de la Reforma a ver A d\u00f3nde est\u00e1 en este lado aqu\u00ed aprueba la reforma del poder judicial 63 no laprueba 25 si fuese al rev\u00e9s como el algoritmo este que aplicaron todo lo que diga ser ser\u00e1 al rev\u00e9s botellita de [Risas] jz este y cu\u00e1l es lo otro ac\u00e1 dice que si se eligen a los jueces por voto popular 59 por no s\u00ed y 32 con que no Entonces todos tien su derecho manifestarse todos pero pues existe un marco legal Ahora hay un aut\u00e9ntico estado de derecho no de chueco no de cohecho ahora como existe un estado de derecho nos guiamos por lo que establece nuestra constituci\u00f3n en todo y nuestra Constituci\u00f3n Establece en su Art\u00edculo 89 que el presidente tiene que ajustarse a los principios de no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica a las controversias y esos principios son los que aplicamos c\u00f3mo le vamos a permitir al embajador con todo nuestro respeto Esto no es un asunto de pleito de enemistades Pero c\u00f3mo le vamos a permitir s\u00ed que \u00e9l opine que est\u00e1 mal lo que estamos haciendo ahora s\u00ed este no vamos este a decirle abandone el pa\u00eds eso no pero si tenemos que leer la Constituci\u00f3n que es como leerle la cartilla C\u00f3mo es la relaci\u00f3n con \u00e9l ahorita en este momento presidente es buena pero este est\u00e1 en pausa desde cu\u00e1ndo presidente desde que declar\u00f3 eso la semana pasada s\u00ed pausar significa que ya no puede venir que pausar significa que Vamos a darnos nuestro tiempo porque este Ojal\u00e1 y del departamento de estado Porque tampoco es \u00e9l Qu\u00e9 casualidad que al mismo tiempo que se pronuncian en M\u00e9xico a trav\u00e9s de la embajada lo hacen los canadienses que tambi\u00e9n es de pena Ajena con todo respeto al gobierno de Canad\u00e1 sea parece este estado asociado juntos cu\u00e1l ser\u00eda el origen entonces presidente de esta acci\u00f3n conjunta es que ellos quisieran tener injerencia en asuntos que solo corresponden a los mexicanos Pero dijo que esto no era del embajador sino de qui\u00e9n ser es el departamento de estado pero la pausa es del departamento de estado Entonces s\u00ed la carta la hace \u00e9l pero con qui\u00e9n es la pausa con el embajador es una pausa en el di\u00e1logo con el embajador o es una pausa a la relaci\u00f3n bilateral M\u00e9xico est no la relaci\u00f3n se contin\u00faa la relaci\u00f3n contin\u00faa pero este ojal\u00e1 y haya de parte de ellos una ratificaci\u00f3n de que van a hacer respetos de la independencia de M\u00e9xico por parte del de la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds que lo diga s\u00ed pero este mientras no haya eso y sigan con esa pol\u00edtica pues este hay pausa con la embajad pausa con la embaj con la embajada con la embajada y con y la de Canad\u00e1 tambi\u00e9n presidente con la de Canad\u00e1 tambi\u00e9n con la de Canad\u00e1 tambi\u00e9n se la pausa Claro claro tienen tienen que aprender a respetar la soberan\u00eda de M\u00e9xico No es cualquier cosa sea porque nosotros no vamos a darle consejos all\u00e1 ni a decir que est\u00e1 bien y que est\u00e1 mal Si queremos que sean respetuosos que hay una relaci\u00f3n rec\u00edproca en cuanto al respeto a las soberan\u00edas la pausa es con las embajadas presidente o con los gobiernos m la pausa es con las embajadas o con directamente con los gobiernos nacionales no con la con la embajada porque este eh \u00e9l est\u00e1 buscando que hablemos Imag\u00ednese viene aqu\u00ed y y vuelvo a a subrayarlo no es un asunto personal este hemos mantenido muy buenas relaciones muy buenas relaciones muy constructivas Pero \u00e9l viene aqu\u00ed lo recibe el presidente de M\u00e9xico olv\u00eddense de Andr\u00e9s Manuel es la investidura presidencial y que de repente salga a decir Este vine a darle mi opini\u00f3n de que no debe el pueblo de M\u00e9xico elegir a los jueces a los magistrados a los ministros porque eso como llegaron a decirlo es antidemocr\u00e1tico complica m\u00e1s las cosas no di qu\u00e9 verg\u00fcenza ahora s\u00ed que como dir\u00eda nuestro fil\u00f3sofo pero qu\u00e9 necesidad este Mejor vamos a esperar que pase el tiempo s\u00ed este no hay e respeto mientras yo est\u00e9 aqu\u00ed no vamos a permitir ninguna violaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda Entonces ya me voy a ir ya faltan 30 d\u00edas pero mientras yo est\u00e9 aqu\u00ed este como presidente no puedo este permitir que se Viole nuestra Constituci\u00f3n qu\u00e9 podr\u00eda poner fin a la pausa presidente bueno que haya una aclaraci\u00f3n de parte de ellos S\u00ed una disculpa como sea eh este que que este que ellos este expresen que en el asunto de la constituci\u00f3n de nuestro gobierno s en la aplicaci\u00f3n de nuestra democracia en las decisiones que tome nuestro gobierno legal leg\u00edtimamente constituido pues tienen que ser respetuosos presidente y en el caso del departamento de estado porque usted no es la primera vez que usted cuestiona la actuaci\u00f3n del departamento de estado de Estados Unidos recientemente el secretario Anthony blinken convers\u00f3 con la cancillera Lis barzen respecto a la situaci\u00f3n en Venezuela C\u00f3mo va a quedar entonces la relaci\u00f3n con el departamento de estado O cu\u00e1l ser\u00eda la instrucci\u00f3n para la canciller\u00eda respecto a a esta a esta relaci\u00f3n precis s\u00ed contin\u00faa la relaci\u00f3n S\u00ed eso no es ning\u00fan problema somos muy amigos del presidente biden habr\u00e1 un llamado al presidente biden para este es nada m\u00e1s que entiendan que este fue una imprudencia manifestarse Como lo hicieron considera que laida Man esa postura la presidenta electa cualquier este gobierno tiene que defender la soberan\u00eda de de sus pueblos adem\u00e1s son cosas nuestras es m\u00e1s ya lo dijo presidente electa y lo dijo muy bien Creo que dijo palabras m\u00e1s palabras menos di\u00e1logo S\u00ed claro que podemos dialogar nada m\u00e1s que hay cosas que solo ata\u00f1en a nuestro pa\u00eds creo que eso fue lo que dijo no porque imag\u00ednes que vamos a debatir este con el embajador de Estados Unidos Ah entonces para que no sea solo con un pa\u00eds No pues tambi\u00e9n que vengan de Canad\u00e1 Ah pero como Tambi\u00e9n tenemos relaci\u00f3n comercial con china que vengan tambi\u00e9n los de China no Rusia Ay s\u00ed y que como tambi\u00e9n este son importantes los e ciudadanos y el gobierno ruso Pues que V los casos de M\u00e9xico Qu\u00e9 les parece no la se\u00f1ora Irma pi\u00f1a no es qu\u00e9 hacemos s o sea este Creen ustedes que est\u00e9 bien que se elija los jueces que el pueblo los elija o es antidemocr\u00e1tico S\u00ed por eso preguntarle s le voy a pedir la [M\u00fasica] opini\u00f3n este todos los Embajadores hacemos una reuni\u00f3n aqu\u00ed Qu\u00e9 les parece que se elijan los los jueces que los elige el pueblo o no que a los ministros los elige el pueblo o no A ver a ver a ver a ver a ver as\u00ed como quiero que terminemos que yo un d\u00eda est\u00e9 all\u00e1 y ustedes Ac\u00e1 Pero podemos aprovechar de una vez ahora a ver a ver a ver vamos a [M\u00fasica] ver yo les pregunto me dan oportunidad de preguntar Bueno bueno yo les pregunto qu\u00e9 es mejor que a los ministros de la suprema corte los elige el pueblo o que los elija el senado que levanten la mano los que consideren que es mejor que los elige el pueblo contamos no mantengan Arriba cu\u00e9ntale ah\u00ed Jes\u00fas este 20 20 b\u00e1jenla que levanten la mano los que consideran que los elige el senado Cu\u00e1ntos cero a ver que levantense en la mano las abstenciones los que se abstengan [M\u00fasica] No pues ya ya me hicieron el d\u00eda V\u00e1monos eh S\u00ed hoy tenemos reuni\u00f3n con la presidenta en la tarde creo que es verdad s\u00ed porque tenemos reuni\u00f3n con los pap\u00e1s las mam\u00e1s de ayapa en la ma\u00f1ana As\u00ed va a ser as\u00ed es. un mensaje los mercados financieros C\u00f3mo 19.66 manda alg\u00fan mensaje a los mercados Es normal que esto suceda De todas formas este nuestra moneda hasta ayer que subi\u00f3 era la el peso la segunda moneda m\u00e1s fuerte con relaci\u00f3n al D\u00f3lar ayer y sigue siendo hoy a\u00fan con esta 1960 es que va a estar en estos d\u00edas a ver qu\u00e9 puso kraus est\u00e1 por morir la Rep\u00fablica Mexicana hay monarqu\u00edas [M\u00fasica] constitucionales que respetan a la justicia el sometimiento del poder judicial y legislativo al ejecutivo aplastando las libertades y los derechos del 42 por de la ciudadan\u00eda que vot\u00f3 en contra tiene otro nombre dictadura ya va mejorando ya va mejorando porque este lo de monarqu\u00eda estaba m\u00e1s an no dictadura s\u00ed sea est\u00e1 m\u00e1s cercano a lo que plantea Aguilar cam\u00edn Este s\u00ed s\u00ed ya le ya ya lo arregl\u00f3 Bueno nos vemos ma\u00f1ana y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:16.823297"
}