{
    "video_id": "LTKPoLURKEM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LTKPoLURKEM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBuckEJv7NI1R83kFR1DOovQta6eg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LTKPoLURKEM",
    "video_title": "Segunda etapa de la campa\u00f1a Juntos por la Paz | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 818,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "va a iniciar",
            "start": 0.62,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ya la segunda etapa de la campa\u00f1a",
            "start": 2.84,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a informar para orientar sobre el da\u00f1o",
            "start": 9.59,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que causan las drogas",
            "start": 12.35,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estamos como es de dominio p\u00fablico",
            "start": 17.03,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo las causas",
            "start": 22.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que llevan",
            "start": 25.74,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "a la inseguridad a la violencia",
            "start": 28.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 33.329,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 35.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "evitando el contubernio",
            "start": 39.07,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 43.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autoridades y delincuencia",
            "start": 45.05,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 48.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las necesidades de la gente",
            "start": 52.28,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "esto es rescatando al campo apoyando a",
            "start": 56.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los productores",
            "start": 60.75,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 64.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los trabajadores garantizando mejores",
            "start": 68.14,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "salarios esto en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 72.93,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sector empresarial con el sector obrero",
            "start": 77.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 80.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 83.75,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 86.47,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eran discriminados",
            "start": 92.409,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "se les daba la espalda",
            "start": 94.82,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que se hac\u00eda",
            "start": 97.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a llamarles ninis",
            "start": 102.39,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 105.09,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "la cu\u00f1a con esa frase",
            "start": 108.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y fue todo lo que hicieron",
            "start": 111.159,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por los j\u00f3venes",
            "start": 115.24,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "una actitud de desprecio",
            "start": 119.93,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de marginaci\u00f3n hacia los j\u00f3venes ahora",
            "start": 123.159,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "no ahora los j\u00f3venes",
            "start": 125.649,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "tienen posibilidad de trabajo se les",
            "start": 130.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contratando",
            "start": 133.76,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 136.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tienen trabajo en talleres en empresas",
            "start": 139.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "900.000 j\u00f3venes",
            "start": 143.459,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contratados capacit\u00e1ndose esto",
            "start": 146.29,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 151.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ganando un salario m\u00ednimo mientras",
            "start": 154.569,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se capacita",
            "start": 157.45,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "ya los primeros ya est\u00e1n recibiendo sus",
            "start": 160.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "certificados",
            "start": 164.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los estoy firmando",
            "start": 167.11,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no con facs\u00edmil no s\u00e9 yo s\u00ed no",
            "start": 169.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "personalmente",
            "start": 173.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "le estoy firmando sus certificados",
            "start": 175.91,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la mitad de los j\u00f3venes que est\u00e1n ya",
            "start": 180.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "terminando sus cursos se est\u00e1n quedando",
            "start": 182.27,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a trabajar en las mismas empresas",
            "start": 184.79,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "en donde se formaron durante un a\u00f1o",
            "start": 188.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n otorgando becas como nunca",
            "start": 195.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para todos los niveles de escolaridad",
            "start": 199.85,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "solo en el nivel medio superior",
            "start": 202.93,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "donde estudian",
            "start": 208.41,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de 15 a 18 a\u00f1os",
            "start": 212.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y adolescentes",
            "start": 216.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "4.500.000 vex",
            "start": 221.02,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "todos los que estudian preparatoria",
            "start": 223.64,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior tienen su",
            "start": 226.319,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 228.629,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda sucedido esto",
            "start": 229.79,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y en el nivel de",
            "start": 234.65,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "universitario 300.000 becas para j\u00f3venes",
            "start": 238.75,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 243.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos 2400 pesos mensuales",
            "start": 245.03,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n creando universidades",
            "start": 250.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 252.41,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "entonces hay atenci\u00f3n",
            "start": 254.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes hay atenci\u00f3n a los",
            "start": 256.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "productores hay atenci\u00f3n a los adultos",
            "start": 261.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 266.76,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como nunca",
            "start": 268.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando un programa",
            "start": 271.3,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en el que todos los adultos mayores del",
            "start": 275.06,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todos",
            "start": 278.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque es universal reciben una pensi\u00f3n",
            "start": 281.07,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "8 millones de adultos mayores",
            "start": 285.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se atiende a ni\u00f1as ni\u00f1os tambi\u00e9n con",
            "start": 290.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 293.229,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que tienen discapacidad en fin",
            "start": 294.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 299.83,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 302.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "lo fundamental para el nuevo gobierno",
            "start": 304.23,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "entonces estamos atendiendo las causas",
            "start": 309.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el que los j\u00f3venes",
            "start": 312.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no se vean obligados a tomar el camino",
            "start": 317.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales que tengan",
            "start": 320.24,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "opciones y al mismo tiempo estamos",
            "start": 323.27,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "trabajando para fortalecer valores",
            "start": 329.02,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 332.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no haya desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 337.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 339.97,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 342.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "logremos",
            "start": 346.36,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "hacer vez",
            "start": 349.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que solo siendo buenos podemos ser",
            "start": 352.77,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 357.84,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que la verdadera felicidad no es",
            "start": 360.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acumular bienes materiales riquezas fama",
            "start": 363.25,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos de la verdadera felicidad estar",
            "start": 367.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 371.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia y estar bien con el",
            "start": 373.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo valores",
            "start": 376.3,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 379.84,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "material y bienestar del alma esa es la",
            "start": 382.009,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "verdadera transformaci\u00f3n",
            "start": 386.629,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "entonces estamos trabajando en todo esto",
            "start": 389.1,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "y uno de los problemas que enfrentamos",
            "start": 392.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 399.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "surgido de la desatenci\u00f3n al pueblo de",
            "start": 402.21,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes de la",
            "start": 406.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante mucho",
            "start": 409.99,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 413.47,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "es el problema grave de la inseguridad y",
            "start": 415.07,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 417.53,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y tenemos que enfrentarlo atendiendo las",
            "start": 419.82,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "causas y orientando",
            "start": 423.3,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "que no haya pactos de silencio",
            "start": 427.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 434.07,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 438.449,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "es oculte la realidad",
            "start": 440.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 443.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hablemos siempre con la verdad",
            "start": 445.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 449.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entre todos ayudemos",
            "start": 451.48,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y resolver los problemas sociales desde",
            "start": 455.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "luego cada quien cumpliendo con lo que",
            "start": 459.33,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "le corresponde en el caso de el consumo",
            "start": 462.08,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de las drogas",
            "start": 467.97,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 470.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de ten\u00e9s",
            "start": 472.28,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el incremento en el consumo",
            "start": 475.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque si esto no lo logramos",
            "start": 478.729,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "va a ser dif\u00edcil",
            "start": 482.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "o se nos va a complicar m\u00e1s",
            "start": 486.28,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 489.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que se tenga un dato",
            "start": 494.11,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "60%",
            "start": 503.02,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de los que pierden la vida diariamente",
            "start": 505.409,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "60% de los asesinados",
            "start": 511.75,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y enfrentamientos",
            "start": 515.099,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se demuestra",
            "start": 522.9,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n bajo los efectos de drogas o",
            "start": 525.29,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de alcohol",
            "start": 530.029,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pero fundamentalmente de droga",
            "start": 531.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 535.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estos cr\u00edmenes tan",
            "start": 537.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "despiadados",
            "start": 542.829,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que generan tanta tristeza",
            "start": 545.22,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos",
            "start": 550.12,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "dejar en claro que las drogas sobre todo",
            "start": 554.19,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 558.89,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 561.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de la actualidad las drogas qu\u00edmicas",
            "start": 563.889,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "destruyen",
            "start": 568.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 571.41,
            "duration": 2.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 572.15,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no es cierto eso que se ve",
            "start": 573.42,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n de las series",
            "start": 577.26,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ah claro vamos a ser respetuosos de la",
            "start": 580.75,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "libre manifestaci\u00f3n de las ideas no va a",
            "start": 584.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "haber censura",
            "start": 588.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 591.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ese es un mundo",
            "start": 593.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "id\u00edlico",
            "start": 596.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con la realidad",
            "start": 598.47,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el mundo de",
            "start": 601.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "las residencias de las muchachas de los",
            "start": 604.36,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "muchachos guapos de la ropa de marca de",
            "start": 607.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "los que se dedican a la delincuencia de",
            "start": 611.829,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "los carros de lujo",
            "start": 616.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso no existe",
            "start": 618.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo cierto es",
            "start": 623.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que el que est\u00e1 metido",
            "start": 626.01,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "en esos il\u00edcitos vive",
            "start": 630.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a salto de mata",
            "start": 634.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y eso no es vida",
            "start": 637.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda lo peor",
            "start": 640.17,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es el sufrimiento que producen las",
            "start": 643.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 646.69,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sufrimiento para quien las consume",
            "start": 650.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 destruyendo",
            "start": 653.089,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y el sufrimiento",
            "start": 657.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para otros",
            "start": 660.63,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y son v\u00edctimas",
            "start": 663.36,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 667.37,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el consumo de las drogas y el",
            "start": 669.209,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "sufrimiento de las familias",
            "start": 673.86,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "el sufrimiento de las madres de los",
            "start": 676.899,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "padres pero sobre todo de las madres",
            "start": 681.519,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 685.03,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s que",
            "start": 687.27,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no encuentran a sus hijos",
            "start": 690.23,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s que sufren porque ya los hijos",
            "start": 692.57,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "cayeron en la drogadicci\u00f3n las mam\u00e1s",
            "start": 697.51,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que tienen hijos en las c\u00e1rceles",
            "start": 702.14,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s que pierden a sus hijos",
            "start": 706.54,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "porque son asesinados y todo esto",
            "start": 711.3,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 717.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se opt\u00f3",
            "start": 719.93,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "por el consumo de las drogas entonces",
            "start": 721.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "podemos decir ahora",
            "start": 724.709,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "de que si hay atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 727.99,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "porque hay opciones para que puedan",
            "start": 733.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 737.579,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "para que se puedan formar para que",
            "start": 738.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puedan estudiar para que puedan ser",
            "start": 741.09,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "felices sin las drogas",
            "start": 743.64,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "pues llega el momento d",
            "start": 747.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mostrar a\u00fan",
            "start": 751.649,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "con toda la crudeza",
            "start": 754.52,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "lo que da\u00f1an las drogas de qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 758.61,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "hechas las drogas",
            "start": 761.73,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "porque estos son temas que no",
            "start": 764.88,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "se conocen",
            "start": 771.459,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "eran temas tab\u00fa",
            "start": 774.35,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "era una especie de complicidad colectiva",
            "start": 778.209,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "el no hablar",
            "start": 782.279,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de este tema de no informar sobre este",
            "start": 785.45,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tema entonces vamos a comenzar con una",
            "start": 789.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 792.95,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "directa sobre lo que realmente significa",
            "start": 795.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 801.35,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "su mundo de sacrificios de dolor esta",
            "start": 803.44,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "amarga realidad",
            "start": 810.12,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico",
            "start": 813.4,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "va a iniciar ya la segunda etapa de la campa\u00f1a a informar para orientar sobre el da\u00f1o que causan las drogas estamos como es de dominio p\u00fablico estamos atendiendo las causas que llevan a la inseguridad a la violencia estamos combatiendo la corrupci\u00f3n evitando el contubernio / autoridades y delincuencia atendiendo las necesidades de la gente esto es rescatando al campo apoyando a los productores apoyando a los trabajadores garantizando mejores salarios esto en coordinaci\u00f3n con el sector empresarial con el sector obrero estamos tambi\u00e9n atendiendo a los j\u00f3venes eran discriminados se les daba la espalda lo \u00fanico que se hac\u00eda a llamarles ninis que ni estudian ni trabajan la cu\u00f1a con esa frase y fue todo lo que hicieron por los j\u00f3venes una actitud de desprecio de marginaci\u00f3n hacia los j\u00f3venes ahora no ahora los j\u00f3venes tienen posibilidad de trabajo se les est\u00e1 contratando como aprendices tienen trabajo en talleres en empresas 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n contratados capacit\u00e1ndose esto nunca se hab\u00eda visto est\u00e1n ganando un salario m\u00ednimo mientras se capacita ya los primeros ya est\u00e1n recibiendo sus certificados los estoy firmando no con facs\u00edmil no s\u00e9 yo s\u00ed no personalmente le estoy firmando sus certificados la mitad de los j\u00f3venes que est\u00e1n ya terminando sus cursos se est\u00e1n quedando a trabajar en las mismas empresas en donde se formaron durante un a\u00f1o se est\u00e1n otorgando becas como nunca para todos los niveles de escolaridad solo en el nivel medio superior donde estudian j\u00f3venes de 15 a 18 a\u00f1os y adolescentes 4.500.000 vex todos los que estudian preparatoria en el nivel medio superior tienen su beca nunca hab\u00eda sucedido esto en el pa\u00eds y en el nivel de universitario 300.000 becas para j\u00f3venes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2400 pesos mensuales y se est\u00e1n creando universidades p\u00fablicas entonces hay atenci\u00f3n a los j\u00f3venes hay atenci\u00f3n a los productores hay atenci\u00f3n a los adultos mayores tambi\u00e9n como nunca se est\u00e1 aplicando un programa en el que todos los adultos mayores del pa\u00eds todos porque es universal reciben una pensi\u00f3n 8 millones de adultos mayores se atiende a ni\u00f1as ni\u00f1os tambi\u00e9n con pensi\u00f3n que tienen discapacidad en fin el bienestar es lo fundamental para el nuevo gobierno entonces estamos atendiendo las causas el que los j\u00f3venes no se vean obligados a tomar el camino de las conductas antisociales que tengan opciones y al mismo tiempo estamos trabajando para fortalecer valores culturales morales espirituales que no haya desintegraci\u00f3n de las familias qu\u00e9 logremos hacer vez que solo siendo buenos podemos ser felices que la verdadera felicidad no es acumular bienes materiales riquezas fama t\u00edtulos de la verdadera felicidad estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo valores bienestar material y bienestar del alma esa es la verdadera transformaci\u00f3n entonces estamos trabajando en todo esto y uno de los problemas que enfrentamos graves surgido de la desatenci\u00f3n al pueblo de la desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes de la corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante mucho tiempo es el problema grave de la inseguridad y de la violencia y tenemos que enfrentarlo atendiendo las causas y orientando que no haya pactos de silencio y qu\u00e9 no es oculte la realidad qu\u00e9 hablemos siempre con la verdad y qu\u00e9 entre todos ayudemos y resolver los problemas sociales desde luego cada quien cumpliendo con lo que le corresponde en el caso de el consumo de las drogas necesitamos de ten\u00e9s el incremento en el consumo porque si esto no lo logramos va a ser dif\u00edcil o se nos va a complicar m\u00e1s el garantizar la paz y la tranquilidad nada m\u00e1s para que se tenga un dato 60% de los que pierden la vida diariamente 60% de los asesinados y enfrentamientos se demuestra que est\u00e1n bajo los efectos de drogas o de alcohol pero fundamentalmente de droga por eso estos cr\u00edmenes tan despiadados que generan tanta tristeza entonces necesitamos dejar en claro que las drogas sobre todo las drogas de la actualidad las drogas qu\u00edmicas destruyen y qu\u00e9 [M\u00fasica] no es cierto eso que se ve en la televisi\u00f3n de las series ah claro vamos a ser respetuosos de la libre manifestaci\u00f3n de las ideas no va a haber censura pero ese es un mundo id\u00edlico que no tiene que ver con la realidad el mundo de las residencias de las muchachas de los muchachos guapos de la ropa de marca de los que se dedican a la delincuencia de los carros de lujo eso no existe lo cierto es que el que est\u00e1 metido en esos il\u00edcitos vive a salto de mata y eso no es vida pero todav\u00eda lo peor es el sufrimiento que producen las drogas sufrimiento para quien las consume porque se est\u00e1 destruyendo y el sufrimiento para otros y son v\u00edctimas d el consumo de las drogas y el sufrimiento de las familias el sufrimiento de las madres de los padres pero sobre todo de las madres d las mam\u00e1s que no encuentran a sus hijos las mam\u00e1s que sufren porque ya los hijos cayeron en la drogadicci\u00f3n las mam\u00e1s que tienen hijos en las c\u00e1rceles las mam\u00e1s que pierden a sus hijos porque son asesinados y todo esto por qu\u00e9 se opt\u00f3 por el consumo de las drogas entonces podemos decir ahora de que si hay atenci\u00f3n a los j\u00f3venes porque hay opciones para que puedan trabajar para que se puedan formar para que puedan estudiar para que puedan ser felices sin las drogas pues llega el momento d mostrar a\u00fan con toda la crudeza lo que da\u00f1an las drogas de qu\u00e9 est\u00e1n hechas las drogas porque estos son temas que no se conocen eran temas tab\u00fa era una especie de complicidad colectiva el no hablar de este tema de no informar sobre este tema entonces vamos a comenzar con una campa\u00f1a directa sobre lo que realmente significa este su mundo de sacrificios de dolor esta amarga realidad el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:18.485988"
}