{
    "video_id": "LtZ79WC0IMg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LtZ79WC0IMg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD5W51sVIGMINSea6LgTtPe5qQEKA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LtZ79WC0IMg",
    "video_title": "Avances y Resultados de los #ProgramasBienestar y Reactivaci\u00f3n Econ\u00f3mica | 25 de agosto de 2020",
    "video_length_seconds": 2934,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenas tardes hoy es martes 25 de",
            "start": 12.12,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "agosto vamos a dar inicio a las",
            "start": 16.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conferencias diarias transmitidas desde",
            "start": 20.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el palacio nacional dedicadas a hablar a",
            "start": 23.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "informar a la poblaci\u00f3n sobre los",
            "start": 26.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "avances en los programas del bienestar",
            "start": 29.369,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en la estrategia del gobierno de mexico",
            "start": 32.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por atender prioritariamente a los m\u00e1s",
            "start": 35.73,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "humildes a los que menos tienen",
            "start": 39.69,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy nos da mucho gusto",
            "start": 43.66,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y decirles y darle la bienvenida a la",
            "start": 48.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "secretaria del bienestar mar\u00eda luisa",
            "start": 51.17,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez y a la subsecretaria de",
            "start": 53.78,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "bienestar ariadna montiel para que nos",
            "start": 56.719,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "puedan informar y platicar c\u00f3mo van los",
            "start": 59.809,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "operativos y los avances del programa de",
            "start": 62.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para el bienestar de personas",
            "start": 66.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con discapacidad y en este espacio hemos",
            "start": 69.32,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hablado de los distintos operativos para",
            "start": 72.14,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "llegar a todas las regiones del pa\u00eds",
            "start": 77.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prioritariamente aquellas regiones m\u00e1s",
            "start": 79.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alejadas con mayores mayores niveles de",
            "start": 83.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y hoy no ser\u00e1 la excepci\u00f3n",
            "start": 85.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "queremos comentar",
            "start": 89.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ayer estuvimos platicando",
            "start": 92.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con los compa\u00f1eros de la secretaria de",
            "start": 95.01,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y con gabriel garc\u00eda",
            "start": 98.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coordinador de programas sobre el",
            "start": 100.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programa de la escuela es nuestra",
            "start": 103.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este programa es coordinado por la sep",
            "start": 106.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en conjunto con la secretaria de",
            "start": 108.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "bienestar y pretenden",
            "start": 110.98,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "atender a todas las escuelas sobre todo",
            "start": 114.38,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "en las escuelas nuevamente en m\u00e1s pobres",
            "start": 120.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que muchas de ellas carecen incluso de",
            "start": 125.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "necesidades b\u00e1sicas por ejemplo acceso a",
            "start": 128.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "agua potable",
            "start": 132.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de techumbres aulas mucha",
            "start": 135.28,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "infraestructura b\u00e1sica que hoy se",
            "start": 139.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "atiende a partir de este programa ayer",
            "start": 143.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos informaban que ya se lleg\u00f3 a la meta",
            "start": 146.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del 100 por ciento para este a\u00f1o que",
            "start": 149.05,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 en formar o conformar 52 mil",
            "start": 151.33,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "590 comit\u00e9s comit\u00e9s que se integran",
            "start": 157.14,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "entre los padres y madres de familia",
            "start": 161.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entre ellos se ponen de acuerdo definen",
            "start": 164.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las prioridades en t\u00e9rminos",
            "start": 167.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de infraestructura de equipamiento de",
            "start": 169.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las escuelas las transferencias se hacen",
            "start": 172.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de manera directa a los comit\u00e9s quienes",
            "start": 175.57,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se ponen de acuerdo para se\u00f1alar la",
            "start": 178.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas quienes van a ser",
            "start": 182.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los administradores de los recursos y de",
            "start": 184.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "esta manera se ha logrado en este a\u00f1o",
            "start": 187.69,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "invertir 10 mil millones de pesos ha",
            "start": 190.38,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "sido fundamental para poder mejorar y",
            "start": 195.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preparar",
            "start": 198.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la infraestructura necesaria para el",
            "start": 200.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eventual regreso de los ni\u00f1os una vez",
            "start": 203.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que la pandemia lo permita otro tema",
            "start": 207.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "importante que se comentaba el d\u00eda de",
            "start": 210.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ayer es como este programa tambi\u00e9n se",
            "start": 213.27,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "refuerza con el programa de becas",
            "start": 217.02,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "para el bienestar todas las ni\u00f1as y",
            "start": 221.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de estas escuelas ya se est\u00e1n",
            "start": 224.519,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empadronando ya est\u00e1n formando parte de",
            "start": 227.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un padr\u00f3n para que aparte de formar",
            "start": 229.439,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "parte de la escuela es nuestra les pueda",
            "start": 232.23,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "llegar su beca educativa y que esto",
            "start": 234.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "permita ayudar a las familias y que los",
            "start": 237.329,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os no se salgan de estudiar pues en",
            "start": 240.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ese proceso tambi\u00e9n ya se va bastante",
            "start": 242.67,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "adelantado y un tema adicional que",
            "start": 245.519,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos comentado aqu\u00ed es como",
            "start": 247.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos programas tambi\u00e9n nos est\u00e1n",
            "start": 249.689,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ayudando en la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en",
            "start": 252.719,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de empleos precisamente",
            "start": 256.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "son a trav\u00e9s de estos de esta",
            "start": 259.579,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transferencia de recursos los propios",
            "start": 262.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s son los que emplean a la gente",
            "start": 264.419,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "de la comunidad desde maestros de obra",
            "start": 267.449,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que van ayudando a mejorar esta",
            "start": 271.37,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "infraestructura hemos dicho que una de",
            "start": 275.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las metas para enfrentar la pandemia en",
            "start": 277.41,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de empleo es generar 2 millones",
            "start": 280.919,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "de empleos de abril a diciembre y se",
            "start": 283.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "hace a trav\u00e9s de diferentes",
            "start": 285.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y programas de infraestructura como el",
            "start": 287.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tren maya como el aeropuerto como el",
            "start": 290.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "proyecto de dos bocas la refiner\u00eda pero",
            "start": 294.14,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estos programas son",
            "start": 297.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos porque nos ayudan como",
            "start": 299.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dec\u00eda no solo se emplea a la gente la",
            "start": 301.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidad sino tambi\u00e9n ah\u00ed se compran",
            "start": 304.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los materiales de la propia regi\u00f3n y eso",
            "start": 306.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "va ayud\u00e1ndonos a generar esta",
            "start": 309.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n desde lo local ya no es la",
            "start": 312.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estrategia de siempre de apoyar arriba",
            "start": 316.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para que permear\u00e1 abajo al contrario la",
            "start": 318.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estrategia que estamos implementando y",
            "start": 322.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que nos ha dado buenos resultados es",
            "start": 324.6,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 327.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de estos programas de abajo",
            "start": 329.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hacia arriba llegando a proteger al 70%",
            "start": 331.73,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de las familias mexicanas que hoy frente",
            "start": 336.05,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a la pandemia sin lugar a dudas viven en",
            "start": 339.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n compleja vamos mar\u00eda luisa",
            "start": 341.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "si te parece bien por favor adelante",
            "start": 345.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 348.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues buenas tardes agradezco a la",
            "start": 350.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era luisa alcalde y como tenemos",
            "start": 353.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este espacio ya un poquito m\u00e1s extenso",
            "start": 356.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya tenemos nuestra hora dada que ya pas\u00f3",
            "start": 359.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la media hora donde se daba la",
            "start": 361.4,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 363.38,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 364.79,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda complementar lo que dices",
            "start": 366.05,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "lu\u00eds a",
            "start": 367.97,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y recordar que esta jornada que",
            "start": 369.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comentaba ayer el maestro gabriel es una",
            "start": 371.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "jornada que se le llama la jornada",
            "start": 374.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "antonio salanueva recordar que antonio",
            "start": 376.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "salanueva fue un trailer que apoy\u00f3 a que",
            "start": 378.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez que fue presidente de",
            "start": 382.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexico el \u00fanico presidente de mexico que",
            "start": 385.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ha sido ind\u00edgena",
            "start": 387.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pudiera primero aprender a leer y",
            "start": 390.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "escribir y que para aprender a leer y",
            "start": 393.96,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "escribir necesitaba un cobijo y ese",
            "start": 396.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cobijo tiene que ver con el hospedaje la",
            "start": 398.729,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 402.03,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n entonces en esta jornada",
            "start": 403.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antonio salanueva lo que se est\u00e1",
            "start": 405.659,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "haciendo a trav\u00e9s de este programa tan",
            "start": 408.15,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "bello como es la escuela nuestra como lo",
            "start": 410.849,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "comentaba la compa\u00f1era luisa se est\u00e1",
            "start": 413.009,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "planteando que todas las escuelas que",
            "start": 415.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este programa la escuela es",
            "start": 418.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestra puedan tambi\u00e9n vincularse",
            "start": 420.09,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "directamente las peque\u00f1as y los peque\u00f1os",
            "start": 423.3,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de nivel preescolar de nivel primaria de",
            "start": 425.969,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "nivel secundaria estamos hablando de",
            "start": 429.509,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica puedan tener su beca y",
            "start": 432.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque puedan tener su beca porque justo",
            "start": 435.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este programa de la escuela es nuestra",
            "start": 438.81,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "empezamos en los territorios con mayor",
            "start": 441.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n con mayor violencia y que",
            "start": 443.639,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "son los territorios olvidados estoy",
            "start": 447.12,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "hablando de los territorios ind\u00edgenas de",
            "start": 449.31,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y no s\u00f3lo eso se suma",
            "start": 451.469,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la fundaci\u00f3n vida",
            "start": 454.529,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "y esta fundaci\u00f3n vidanta est\u00e1 haciendo",
            "start": 456.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "posible que cada comit\u00e9 de escuela sea",
            "start": 460.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de preescolar de primaria y de",
            "start": 462.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secundaria se puedan entregar ocho",
            "start": 464.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cachitos estos ocho cachitos son los",
            "start": 467.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ocho cachitos del avi\u00f3n presidencial se",
            "start": 470.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "le entregan al comit\u00e9 y hay una",
            "start": 473.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "posibilidad de que ese comit\u00e9 pueda",
            "start": 475.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ganar tal vez en un cachito 20 millones",
            "start": 478.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de pesos y hay una carta-compromiso",
            "start": 481.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "donde se le pide al comit\u00e9 que si se",
            "start": 484.43,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "llegara a ganar esos 20 millones de",
            "start": 487.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pesos lo puedo utilizar en la escuela",
            "start": 489.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en la comunidad bien",
            "start": 493.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comentaba la compa\u00f1era luisa que es lo",
            "start": 496.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que vemos con estos comit\u00e9s primero son",
            "start": 498.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s que prioritariamente est\u00e1n",
            "start": 502.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "formados por mujeres son comit\u00e9s que",
            "start": 504.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando muy bien y que est\u00e1n",
            "start": 507.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entregando cuentas muy claras en el",
            "start": 509.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aspecto de infraestructura y que est\u00e1n",
            "start": 512.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "haciendo una posibilidad real de que la",
            "start": 515.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "escuela pueda tener una posibilidad",
            "start": 518.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mejor de infraestructura e",
            "start": 521.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "infraestructura tiene que ver el agua",
            "start": 523.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "potable el que tengan ba\u00f1os el que",
            "start": 525.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tengan techumbres es una posibilidad",
            "start": 527.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diferente para esas escuelas que ya se",
            "start": 530.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mencionaron entonces esa es la jornada",
            "start": 533.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "antonio sal\u00f3n nueva a m\u00ed me ha tocado",
            "start": 534.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a la compa\u00f1era letizia \u00e1nimas",
            "start": 536.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fuimos a la sierra norte de puebla",
            "start": 539.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estuvimos tambi\u00e9n en la zona wirr\u00e1rika",
            "start": 541.28,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds ma\u00f1ana vamos a estar en la zona",
            "start": 544.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pur\u00e9pecha y de eso se trata esta jornada",
            "start": 546.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguramente la compa\u00f1era le te anim\u00e1s",
            "start": 550.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "les platicar a la compa\u00f1era ariadna se",
            "start": 552.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "va para la zona para humala seguramente",
            "start": 555.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la zona de chihuahua y es donde",
            "start": 557.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entramos la familia bienestar para",
            "start": 559.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cumplir una meta y decirles que este",
            "start": 562.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "programa es bell\u00edsimo y dadas las",
            "start": 564.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "circunstancias de ahora que empezamos un",
            "start": 567.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciclo escolar nuevo pero tambi\u00e9n que",
            "start": 570.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pensamos un ciclo escolar determinado",
            "start": 572.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por una pandemia donde se requiere m\u00e1s",
            "start": 574.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "infraestructura y hablo de la",
            "start": 577.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "infraestructura virtual para poder",
            "start": 578.97,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "llegar a esas peque\u00f1as y esos peque\u00f1os",
            "start": 581.01,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y pues dada esta introducci\u00f3n entonces",
            "start": 583.649,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos metemos a nuestro tema gracias yo",
            "start": 585.779,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "voy a ser muy breve en nuestro tema que",
            "start": 588.149,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "es la subsecretar\u00eda ariadna montiel des",
            "start": 589.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comentar a todos los datos adelante pues",
            "start": 592.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hacer un recordatorio qu\u00e9",
            "start": 595.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "quienes enfrentan m\u00e1s dificultades en",
            "start": 597.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hablamos siempre de",
            "start": 601.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y que nuestros programas de bienestar",
            "start": 604.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enfocados a los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 606.1,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "recordar que un programa de discapacidad",
            "start": 609.25,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a nivel federal nunca hab\u00eda habido y que",
            "start": 611.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este es un programa nuevo que hace el",
            "start": 615.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobierno federal y que lo hace justo en",
            "start": 617.12,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "colocar al centro a los m\u00e1s vulnerables",
            "start": 619.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a gol hablo de las personas que tienen",
            "start": 622.009,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alguna discapacidad y que se enfrentan",
            "start": 625.31,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a territorios vulnerables y",
            "start": 628.639,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces hacemos esta posibilidad para",
            "start": 631.069,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ellos donde pueda haber salud un acceso",
            "start": 633.319,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "al trabajo educaci\u00f3n vivienda transporte",
            "start": 636.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y comunicaci\u00f3n accesible cultura y",
            "start": 640.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n no quiere decir que esto ya",
            "start": 642.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e9 consolidado lo estamos haciendo",
            "start": 645.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "notar para ir poco a poco avanzando pero",
            "start": 647.93,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "el programa de personas con discapacidad",
            "start": 651.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda sido visto por ning\u00fan gobierno",
            "start": 655.939,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "entonces lo que me gusta se\u00f1alar la",
            "start": 659.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siguiente por favor c\u00f3mo vamos vamos en",
            "start": 661.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "n\u00fameros decirles que pudimos hacer dos",
            "start": 665.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "operativos y estos",
            "start": 667.49,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "operativos consisti\u00f3 en el pagar cuatro",
            "start": 669.17,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "bimestres el adelanto de ocho meses y",
            "start": 674.389,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que esos operativos hizo por parte de la",
            "start": 677.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "familia bienestar primero llegamos a una",
            "start": 680.149,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "meta de setecientos cuarenta y cuatro",
            "start": 682.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mil derechohabientes y que hoy est\u00e1 esa",
            "start": 685.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sumatoria de derechohabientes es de 800",
            "start": 687.62,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cinco mil 274 cu\u00e1l es la inversi\u00f3n",
            "start": 690.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "social que se hace en este programa que",
            "start": 693.85,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no es un gasto sino es inversi\u00f3n social",
            "start": 696.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es de 14.1 millones de pesos y esto ha",
            "start": 698.51,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sido posible porque tenemos a la familia",
            "start": 702.98,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "bienestar esta familia bienestar que",
            "start": 706.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "consta de servidoras y servidores de la",
            "start": 708.649,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en el caso de los operativos de",
            "start": 710.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los programas que lleva la subsecretaria",
            "start": 714.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en las unidades b\u00e1sicas de atenci\u00f3n y",
            "start": 717.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 720.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "delegados regionales y las delegadas y",
            "start": 721.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "delegados estatales que son los que",
            "start": 725.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coordinan el trabajo a nivel de estado y",
            "start": 727.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esa es la familia bienestar que se",
            "start": 730.37,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "despliega para poder hacer posible estas",
            "start": 732.019,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mesas de dispersi\u00f3n y adem\u00e1s sumamos a",
            "start": 734.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "otras instituciones para poder hacer",
            "start": 737.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta realidad esto ha sido hist\u00f3rico y",
            "start": 740.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces es lo que podemos platicar",
            "start": 742.91,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desde este programa gracias",
            "start": 745.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "buenas tardes muchas gracias que nos",
            "start": 756.11,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "siguen ya volvimos a nuestra hora de",
            "start": 759.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n nos da mucho gusto poder",
            "start": 762.589,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "informar el d\u00eda de hoy sobre los avances",
            "start": 765.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del programa para personas con",
            "start": 767.899,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "discapacidad adelante como sabemos pues",
            "start": 770.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reiterar que este ya es un derecho",
            "start": 774.64,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "constitucional para quienes tienen menos",
            "start": 777.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os y que habr\u00e1 un enfoque",
            "start": 781.13,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "progresivo para quienes vivan en zonas",
            "start": 784.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que tambi\u00e9n ser\u00e1 un derecho y",
            "start": 787.399,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "posteriormente los de mayor edad es",
            "start": 790.3,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "decir los j\u00f3venes y los adultos adelante",
            "start": 793.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n como ya lo inform\u00f3 mar\u00eda",
            "start": 799.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "luisa nuestra secretaria de bienestar",
            "start": 802.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues es una pensi\u00f3n que no exist\u00eda no",
            "start": 804.89,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiene precedentes de la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 808.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica p\u00fablica a nivel nacional si",
            "start": 812.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico porque cuando fue",
            "start": 815.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno en nuestro presidente",
            "start": 818.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instaur\u00f3 esta pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 821.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "discapacidad pero a nivel nacional no",
            "start": 823.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una pol\u00edtica que atendiera con un",
            "start": 826.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "apoyo directo a este grupo prioritario",
            "start": 829.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que hoy se ha constituido en un tema muy",
            "start": 832.73,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "importante para la pol\u00edtica de bienestar",
            "start": 836.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de tal manera que vamos a hacer como un",
            "start": 839.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recuento en qu\u00e9 va la pensi\u00f3n en 2019 su",
            "start": 842.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "monto fue de dos mil quinientos",
            "start": 846.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cincuenta para 2020 de 2.620 tuvo un",
            "start": 848.25,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "incremento de 70 pesos",
            "start": 852.93,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vamos a ir incrementando como ya lo",
            "start": 855.769,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hemos dicho en la pensi\u00f3n de adulto",
            "start": 858.769,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mayor la inflaci\u00f3n de tal manera que",
            "start": 860.449,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o el monto se actualice para que",
            "start": 864.259,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vaya vaya teniendo un valor que no se",
            "start": 867.619,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vaya perdiendo la la cuant\u00eda del monto",
            "start": 871.069,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 entregando en el caso en el",
            "start": 874.489,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a\u00f1o anterior en el 2019 invertimos 8 mil",
            "start": 877.759,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "300 millones de pesos para cubrir a",
            "start": 880.939,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nuestros primeros derechohabientes de",
            "start": 884.989,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n este a\u00f1o en el 2020 tenemos",
            "start": 888.199,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "proyectado ejercer el presupuesto por 14",
            "start": 892.819,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mil 100 millones de pesos de tal manera",
            "start": 897.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que vamos conforme al calendario",
            "start": 899.779,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presupuestal que nos ha puesto la",
            "start": 902.47,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda que esto hoy d\u00eda",
            "start": 904.489,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "es un tema muy importante porque con la",
            "start": 906.98,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica derivado de la",
            "start": 912.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pandemia bueno pues la secretaria de",
            "start": 914.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hacienda por instrucciones de nuestro",
            "start": 917.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ha mantenido de manera",
            "start": 918.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constante el flujo de recursos para la",
            "start": 921.66,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n tienen una atenci\u00f3n prioritaria",
            "start": 924.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de tal manera que tenemos los recursos",
            "start": 926.87,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ya ejercimos de enero a octubre y vamos",
            "start": 930.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solo a dispersar noviembre de diciembre",
            "start": 934.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que es lo que nos falta adelante",
            "start": 936.69,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "bueno en el 2019 tuvimos 837 mil 427",
            "start": 940.2,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "beneficiarios los adultos mayores los",
            "start": 945.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "adultos de zona ind\u00edgena que cumplen",
            "start": 949.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a\u00f1os los 65 a\u00f1os los pasamos a la",
            "start": 952.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de adulto mayor de tal manera",
            "start": 956.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que el padr\u00f3n va teniendo movimiento y",
            "start": 959.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado tuvimos esta cantidad de",
            "start": 962.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "beneficiarios para este a\u00f1o la meta es",
            "start": 965.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "llegar al mill\u00f3n de tal manera que",
            "start": 968.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para ello como hemos",
            "start": 971.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "venido informando ya hicimos un proceso",
            "start": 973.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de verificaci\u00f3n del censo de bienestar",
            "start": 976.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y fuimos a visitarlos a sus casas a los",
            "start": 980.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "derechohabientes o posibles",
            "start": 983.88,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "derechohabientes para",
            "start": 985.47,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y hacer una medici\u00f3n de la discapacidad",
            "start": 987.34,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y darle prioridad a la discapacidad",
            "start": 990.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permanente a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes a",
            "start": 993.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "quien viven en zona ind\u00edgena y a quienes",
            "start": 996.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "viven siendo adultos en zonas pobres de",
            "start": 999.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las ciudades entonces este trabajo se se",
            "start": 1002.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo ya hicimos el proceso de",
            "start": 1005.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "captura de la informaci\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 1008.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiene su tiempo y estamos en el proceso",
            "start": 1010.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de validaci\u00f3n para que de aqu\u00ed a",
            "start": 1013.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diciembre podamos ir incorpor\u00e1ndolos",
            "start": 1016.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "conforme al calendario entonces tenemos",
            "start": 1019.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un incremento para este a\u00f1o de 2019 a",
            "start": 1022.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 1026.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "arriba del 18% 19.4 por ciento si",
            "start": 1028.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1031.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el caso de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena en",
            "start": 1034.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "2019 ten\u00edamos poco m\u00e1s de 162.000",
            "start": 1036.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "personas de pueblos originarios que han",
            "start": 1040.4,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "sido incorporados a la pensi\u00f3n y en el",
            "start": 1043.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "2020 con lo que ya levantamos del censo",
            "start": 1046.47,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estamos arriba de 193 mil",
            "start": 1050.31,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "derechohabientes de zona ind\u00edgena es",
            "start": 1054.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "decir que aqu\u00ed es muy importante que",
            "start": 1057.049,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "sigamos en zona ind\u00edgena",
            "start": 1060.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1063.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "caminando y buscando a la gente ahora",
            "start": 1065.46,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que hemos estado acompa\u00f1ando esta",
            "start": 1069.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "jornada de la coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 1071.549,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "becas pues en el camino estamos apoyando",
            "start": 1074.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n en el censo de las",
            "start": 1078.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "becas para los ni\u00f1os y conocimos pues",
            "start": 1080.429,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "varias personas porque llegan a la",
            "start": 1083.34,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 1085.62,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "porque saben que va a estar el gobierno",
            "start": 1087.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y llegan algunas personas que su",
            "start": 1089.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "familiar a\u00fan no tiene la pensi\u00f3n porque",
            "start": 1092.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones ellos est\u00e1n en su casa",
            "start": 1096.13,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "no salen no son tan visibles y para",
            "start": 1100.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nosotros es muy importante cada que",
            "start": 1104.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a un programa aunque no sea",
            "start": 1106.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "solamente de la pensi\u00f3n o las pensiones",
            "start": 1108.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos ayudamos como bien dice mar\u00eda luisa",
            "start": 1110.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "somos la familia bienestar que nos",
            "start": 1113.59,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "permite entre todos apoyar las tareas y",
            "start": 1116.559,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "los programas de todos entonces ahora",
            "start": 1120.669,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "que fuimos all\u00e1 la tarahumara a levantar",
            "start": 1122.71,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "el de apoyar el censo de becas pues",
            "start": 1125.61,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya me traje otros de",
            "start": 1128.799,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "discapacidad y de adulto mayor que van",
            "start": 1130.179,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "cumpliendo a\u00f1os y que en esta situaci\u00f3n",
            "start": 1132.309,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de emergencia sanitaria por el comit\u00e9",
            "start": 1134.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pues no est\u00e1 no se animan a bajar a las",
            "start": 1138.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ciudades obviamente a hacer alguna",
            "start": 1140.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n entonces ahora que estamos",
            "start": 1143.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "viendo estamos recuperando m\u00e1s",
            "start": 1145.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "beneficiarios entonces pues ah\u00ed vamos a",
            "start": 1147.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "seguir trabajando",
            "start": 1149.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es un tema muy importante que toda la",
            "start": 1150.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con discapacidad en zona",
            "start": 1153.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena cuente con la universalidad de",
            "start": 1155.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este derecho a lo largo de su vida",
            "start": 1158.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque de 0 a 64 a\u00f1os tendr\u00e1n la pensi\u00f3n",
            "start": 1160.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de discapacidad y a partir de los 65 en",
            "start": 1164.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adelante la pensi\u00f3n del adulto mayor",
            "start": 1167.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entonces ellos tendr\u00e1n la garant\u00eda de",
            "start": 1169.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que el estado les dar\u00e1 una pensi\u00f3n toda",
            "start": 1172.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "su vida por eso es muy importante que",
            "start": 1176.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los localizamos y bueno aqu\u00ed hemos",
            "start": 1178.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenido un incremento entre 2019 y 2020",
            "start": 1181.18,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "casi el 19 por ciento de esta poblaci\u00f3n",
            "start": 1185.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y bueno en el caso de los",
            "start": 1191.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "derechohabientes este es un tema tambi\u00e9n",
            "start": 1193.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy importante si bien tenemos arriba de",
            "start": 1196.24,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "800 mil derechohabientes que es lo que",
            "start": 1199.149,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1201.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo pago hasta el \u00faltimo",
            "start": 1202.899,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "operativo tenemos 671 mil hogares casi",
            "start": 1205.99,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "seiscientos setenta y un mil porque hay",
            "start": 1211.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "varios hogares que tienen m\u00e1s de una",
            "start": 1213.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "persona con discapacidad",
            "start": 1216.159,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que pueden ser algunos de los pap\u00e1s y",
            "start": 1218.53,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "algunos de los hijos o los dos hijos o",
            "start": 1221.59,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la abuela o el abuelo y algunos de los",
            "start": 1225.6,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de los nietos y este es un tema",
            "start": 1229.77,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que como estamos platicaba aqu\u00ed vamos a",
            "start": 1233.41,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mapear por territorio porque tenemos",
            "start": 1236.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "familias hasta cuatro o cinco",
            "start": 1239.73,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "integrantes con discapacidad permanente",
            "start": 1242.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es decir que es profundo y que les",
            "start": 1245.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "impide el desarrollo y la inclusi\u00f3n en",
            "start": 1248.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "su ambiente de tal manera que la",
            "start": 1250.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n de cu\u00e1ntos hogares versus",
            "start": 1254.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos beneficiarios nos da un dato muy",
            "start": 1257.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "importante porque estamos detectando que",
            "start": 1260.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hay familias y vamos a ir yendo m\u00e1s a",
            "start": 1263.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fondo el porqu\u00e9",
            "start": 1266.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "si tiene que ver con el medio ambiente",
            "start": 1269.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si tiene que ver con un asunto gen\u00e9tico",
            "start": 1271.69,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "que podamos apoyar a resolver entonces",
            "start": 1274.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estamos en ese an\u00e1lisis tambi\u00e9n as\u00ed que",
            "start": 1277.179,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "ese es el n\u00famero de hogares adelante",
            "start": 1281.14,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hicimos una disgrega mos",
            "start": 1285.45,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "por edades por rangos de edades como",
            "start": 1290.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos cubriendo a cada uno de los",
            "start": 1294.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "beneficiarios en medida de que la",
            "start": 1297.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n marca la universalidad de",
            "start": 1299.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "menores de 18 a\u00f1os pero el programa",
            "start": 1302.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ven\u00eda funcionando y seguir\u00e1 as\u00ed a partir",
            "start": 1305.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de los 30 a\u00f1os hasta los 30 a\u00f1os menores",
            "start": 1308.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de 30 a\u00f1os entonces ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1311.81,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "adolescentes y j\u00f3venes",
            "start": 1314.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constituimos 500 mil beneficiarios",
            "start": 1316.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "derechohabientes hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 1320.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "adultos ind\u00edgenas 73 mil y adultos en",
            "start": 1322.34,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "zonas urbanas marginadas 231.000",
            "start": 1328.22,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "si miramos la proporci\u00f3n bueno",
            "start": 1332.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "evidentemente son m\u00e1s ni\u00f1os es poblaci\u00f3n",
            "start": 1335.28,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y pobres de las ciudades los",
            "start": 1338.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adultos que tambi\u00e9n nos nos insisten",
            "start": 1341.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mucho que si ellos tendr\u00e1n derecho bueno",
            "start": 1344.86,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se hacen una focalizaci\u00f3n conforme",
            "start": 1347.5,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de conapo de marginalidad",
            "start": 1351.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la que nos brinda el coneval",
            "start": 1355.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de rezago social por distintas carencias",
            "start": 1358.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de tal manera que vamos trabajando para",
            "start": 1361.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "incorporar a estos adultos que est\u00e1n en",
            "start": 1366.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n",
            "start": 1368.81,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "muy alta pobreza y que tengan",
            "start": 1370.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "discapacidad y que es un c\u00edrculo si no",
            "start": 1373.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los apoyamos que sigue siendo un c\u00edrculo",
            "start": 1376.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vicioso para ellos ante la falta de",
            "start": 1380.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recursos y una condici\u00f3n de discapacidad",
            "start": 1382.89,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pues una problem\u00e1tica en su inclusi\u00f3n en",
            "start": 1385.68,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "todos los aspectos de la vida de las",
            "start": 1391.14,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1394.26,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "bueno este es el informe que hoy tenemos",
            "start": 1396.49,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y les vamos a presentar un v\u00eddeo",
            "start": 1399.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1406.47,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de los rayos vallejo salcedo de 21 a\u00f1os",
            "start": 1411.389,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "en guadalupe zacatecas termin\u00e9 la",
            "start": 1415.44,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 1419.94,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1422.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a un curso de verano",
            "start": 1424.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pintura",
            "start": 1428.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cantar pulseras aretes",
            "start": 1429.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 1434.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con palitos tambi\u00e9n de paradas cu\u00e1ntas",
            "start": 1438.97,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero as\u00ed es",
            "start": 1445.419,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1448.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cuando mis invitados",
            "start": 1451.65,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1453.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a mi programa les digo que nos platiquen",
            "start": 1455.35,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que como s\u00ed hacen cola para las personas",
            "start": 1459.57,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "con discapacidad o qu\u00e9 apoyos necesitan",
            "start": 1464.35,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9",
            "start": 1468.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y mi programa es igual igualdad y",
            "start": 1473.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "libertad te invito a hacer uno",
            "start": 1477.58,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "yo la necesito para mi m\u00e1ster en",
            "start": 1480.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "depuraci\u00f3n para las 100 soldados este",
            "start": 1483.929,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "guante esperazas en pa\u00f1ales",
            "start": 1489.12,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "para mi material de curaci\u00f3n",
            "start": 1494.669,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "yo soy bien cada hora",
            "start": 1499.669,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1506.58,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos primero a escuchar",
            "start": 1509.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la pregunta ciudadana si les parece bien",
            "start": 1513.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que recordamos esto est\u00e1 vinculado con",
            "start": 1515.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todos los que nos escuchan y nos ven en",
            "start": 1518.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s que generan en las preguntas",
            "start": 1521.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que tienen la ciudadan\u00eda adelante",
            "start": 1523.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1527.96,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tengo un hijo con discapacidad pero por",
            "start": 1531.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la pandemia no hemos podido tramitar el",
            "start": 1534.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "certificado de discapacidad qu\u00e9 puedo",
            "start": 1536.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1539.03,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1541.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas personas con discapacidad pueden",
            "start": 1542.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recibir la pensi\u00f3n por familia",
            "start": 1545.26,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1548.56,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias respecto al certificado",
            "start": 1558.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de discapacidad",
            "start": 1561.66,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tenemos digamos una estrategia para no",
            "start": 1564.21,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "necesariamente tenerlo en es en medio de",
            "start": 1568.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la pandemia si la discapacidad es",
            "start": 1572.07,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 1574.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros que hacen el",
            "start": 1577.389,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "levantamiento si alguien no tiene alguna",
            "start": 1579.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de sus extremidades pues es un tema",
            "start": 1583.089,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "evidente y obviamos al pedir el",
            "start": 1584.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "certificado para hacerlo m\u00e1s \u00e1gil para",
            "start": 1587.289,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad",
            "start": 1591.159,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "para quienes no es evidente porque",
            "start": 1594.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuestra verificaci\u00f3n nuestra c\u00e9dula es",
            "start": 1597.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de tipo social que no m\u00e9dico es cuando",
            "start": 1600.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pedimos el certificado en este momento",
            "start": 1604.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que las instituciones de salud est\u00e1n",
            "start": 1606.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enfocadas prioritariamente en atender",
            "start": 1609.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los temas de kobe de sines a atender lo",
            "start": 1612.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pero es mejor que las personas con",
            "start": 1615.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "discapacidad en este momento no vayan a",
            "start": 1617.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las instituciones de salud si no es",
            "start": 1620.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "necesario entonces podemos obviar el",
            "start": 1622.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite con una carta-compromiso que en",
            "start": 1624.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuanto haya condiciones se va a tramitar",
            "start": 1628.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y se nos va a entregar digamos que el",
            "start": 1630.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "certificado m\u00e9dico el certificado de",
            "start": 1633.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "discapacidad es un documento que adem\u00e1s",
            "start": 1636.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos tratando de establecer",
            "start": 1639.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una norma que no se tiene hasta el",
            "start": 1642.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "momento lo que se tienen son",
            "start": 1645.05,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos",
            "start": 1646.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando para tener un",
            "start": 1648.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "norma homologada para el certificado",
            "start": 1652.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para las instituciones de salud mientras",
            "start": 1655.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tanto les pedimos que al no tenerlo pues",
            "start": 1658.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se hace una carta sencilla",
            "start": 1661.89,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "llevamos formatos cuando hacemos el",
            "start": 1664.96,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite para que haya ese compromiso de",
            "start": 1666.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tramitar lo posterior y la c\u00e9dula de",
            "start": 1669.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de la discapacidad",
            "start": 1673.17,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "justamente cumple este objetivo que al",
            "start": 1675.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no tener",
            "start": 1678.07,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico m\u00e9dico podamos tener una",
            "start": 1679.68,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "una valoraci\u00f3n de tipo social",
            "start": 1682.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobre la profundidad de la discapacidad",
            "start": 1686.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces esto para ayudar a que no se",
            "start": 1689.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detenga el ingreso a la pensi\u00f3n por",
            "start": 1692.63,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "parte de los derechohabientes o quien",
            "start": 1694.97,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "califique a ser derechohabiente y la",
            "start": 1696.799,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "otra pregunta era sobre ese puede tener",
            "start": 1699.259,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una persona con discapacidad por",
            "start": 1701.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "familia por familias y claro que si los",
            "start": 1704.059,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os tienen un derecho universal bueno",
            "start": 1706.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hasta los menores de 18 a\u00f1os",
            "start": 1709.639,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 en marcha la constituci\u00f3n y el",
            "start": 1712.039,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "programa lo hace hasta menores de 30",
            "start": 1715.429,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "todos si en una familia hubiera tres o",
            "start": 1718.25,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cuatro a los tres o cuatro se les",
            "start": 1721.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entrega la pensi\u00f3n no es limitativo esto",
            "start": 1723.379,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es un enfoque muy bonito porque",
            "start": 1726.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos el reforzamiento de la visi\u00f3n de",
            "start": 1729.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la persona",
            "start": 1732.59,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y que va enfocado a fortalecer su",
            "start": 1735.07,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda sobre todo en la pensi\u00f3n para",
            "start": 1738.909,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad fortalecer su",
            "start": 1742.779,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de tal manera que no importa",
            "start": 1745.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de integrantes hemos tenido",
            "start": 1748.929,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "familias de hasta 7 personas con",
            "start": 1750.82,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "discapacidad entonces se entrega y bueno",
            "start": 1753.429,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "pues cambiamos con la entrega del apoyo",
            "start": 1756.789,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "a la vida de estas familias que nunca",
            "start": 1759.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "han tenido un apoyo y que tienen un",
            "start": 1761.86,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gasto importante en su tema de salud de",
            "start": 1764.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "manera permanente",
            "start": 1767.889,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos",
            "start": 1770.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "luego atr\u00e1s",
            "start": 1774.25,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "buena tarde de secretaria alcalde muchas",
            "start": 1776.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "felicidades por su cumplea\u00f1os buenas",
            "start": 1778.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tardes secretaria lores buenas tardes",
            "start": 1781.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secreta subsecretaria mantiene dos",
            "start": 1783.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "preguntas me enviaron por varios medios",
            "start": 1785.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las preguntas que ahorita est\u00e1n",
            "start": 1788.03,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "asociadas la persona feliciana nn",
            "start": 1790.22,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "tiene 69 a\u00f1os de edad tiene un a\u00f1o",
            "start": 1796.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pidiendo la pensi\u00f3n de adulto mayor no",
            "start": 1800.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se la han dado su hijo tiene una",
            "start": 1802.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1804.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "igual tiene un a\u00f1o que le dijeron que",
            "start": 1807.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pod\u00eda solicitar el apoyo tampoco se lo",
            "start": 1809.61,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "han dado entonces en ese caso los dos",
            "start": 1813.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pueden recibir pensi\u00f3n ellos est\u00e1n",
            "start": 1817.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enviando sus documentos para que",
            "start": 1819.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuevamente los actualicen o algo as\u00ed en",
            "start": 1821.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el lugar a donde fueron les pidieron que",
            "start": 1825.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fueran con dos testigos eso lo est\u00e1",
            "start": 1827.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pidiendo la secretaria bueno esas son",
            "start": 1829.81,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "las preguntas muchas gracias bueno",
            "start": 1832.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en el caso pueden tener cada uno su",
            "start": 1837.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1839.89,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y la persona con discapacidad necesita",
            "start": 1843.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es menor de edad",
            "start": 1846.3,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no puede representarse a s\u00ed misma es",
            "start": 1849.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "necesario que tenga un auxiliar que",
            "start": 1853.28,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "puede ser la adulta mayor y el pago sale",
            "start": 1856.35,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de la cantidad para ella y para \u00e9l en un",
            "start": 1860.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "solo medio de pago y es en una tarjeta",
            "start": 1863.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en su planilla",
            "start": 1865.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una orden de pago dependiendo en donde",
            "start": 1868.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "le toque cobrar",
            "start": 1872.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y se puede sin ning\u00fan problema de hecho",
            "start": 1873.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos muchos beneficiarios que el",
            "start": 1876.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adulto mayor",
            "start": 1879.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se hace cargo de una persona con",
            "start": 1880.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "discapacidad o del programa de ni\u00f1as y",
            "start": 1883.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os se hacen cargo de algunos",
            "start": 1885.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os sus nietos por ejemplo entonces lo",
            "start": 1888.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pueden tener para quienes todav\u00eda no les",
            "start": 1892.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hemos entregado su pensi\u00f3n y ya tienen",
            "start": 1894.3,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "derecho y tienen los datos se los",
            "start": 1897.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "agradecemos que nos los hagan llegar en",
            "start": 1899.309,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el caso de los testigos no s\u00e9 si les",
            "start": 1901.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "falte alg\u00fan documento cuando por ejemplo",
            "start": 1905.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no tienen el acta de nacimiento",
            "start": 1908.37,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n en alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1911.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "impresa tuvimos",
            "start": 1913.409,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "digamos una carta de una persona que nos",
            "start": 1917.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que ya ten\u00eda edad muy avanzada y",
            "start": 1920.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda la pensi\u00f3n entonces cuando",
            "start": 1922.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hablamos no tiene ning\u00fan papel o sea no",
            "start": 1925.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene acta no tiene curva no se acuerda",
            "start": 1928.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "donde naci\u00f3 para nosotros apoyarlos con",
            "start": 1932.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite o la b\u00fasqueda del acta de",
            "start": 1935.19,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "nacimiento",
            "start": 1937.05,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no tiene nada entonces bueno pues ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 1938.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vamos armando digamos la parte de la",
            "start": 1943.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vida institucional de la persona para",
            "start": 1945.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tener la documentaci\u00f3n y tal vez",
            "start": 1947.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desconozco si este sea el caso pero a",
            "start": 1951.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veces se requieren de dos testigos para",
            "start": 1953.5,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tr\u00e1mite la solicitud para cuando",
            "start": 1956.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alguien es auxiliar de otro derecho",
            "start": 1960.309,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "habiente si viene en el formato que",
            "start": 1962.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "firma de la solicitud y que se",
            "start": 1966.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "compromete a que el programa la pensi\u00f3n",
            "start": 1968.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "su recurso lo va a emplear en beneficio",
            "start": 1971.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la persona y eso lo hace con dos",
            "start": 1975.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "testigos que se firman ah\u00ed tambi\u00e9n en el",
            "start": 1978.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "formato y que puede ser un familiar un",
            "start": 1981.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vecino o un amigo pero \u00e9ste esta carta",
            "start": 1983.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compromiso es para que la firmen todos",
            "start": 1986.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los auxiliares que se comprometen a",
            "start": 1989.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cobrar el recurso y que se les va a",
            "start": 1992.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entregar y que si no se hace as\u00ed la",
            "start": 1995.17,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "secretaria se reserva el derecho de aqu\u00ed",
            "start": 1998.23,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "porque estar\u00eda entre cediendo el derecho",
            "start": 2001.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la persona por eso es importante el",
            "start": 2004.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tema de los testigos y va en el mismo",
            "start": 2007.06,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "formato",
            "start": 2008.71,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si me dan los datos porque habr\u00eda que",
            "start": 2013.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "saber de qu\u00e9 estado es de d\u00f3nde y con",
            "start": 2015.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mucho gusto inmediatamente aqu\u00ed saliendo",
            "start": 2018.41,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "les llamamos",
            "start": 2020.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y agradecemos porque de eso se trata",
            "start": 2022.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este espacio que si tienen casos",
            "start": 2024.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en concreto que podamos ir atendiendo",
            "start": 2026.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con mucho gusto tambi\u00e9n recordar aqu\u00ed",
            "start": 2028.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo hemos se\u00f1alado pero que para",
            "start": 2031.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inicios de diciembre obviamente siempre",
            "start": 2035.11,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 2037.42,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de riesgo de contagio lo",
            "start": 2039.35,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "permita pero pero estamos seguros que",
            "start": 2043.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 posible eso esperamos a principios",
            "start": 2046.549,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de diciembre y estar\u00e1n ya operando por",
            "start": 2049.85,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "iniciar operaciones los centros",
            "start": 2054.919,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "integradores en los centros integradores",
            "start": 2056.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "se van a realizar tres tr\u00e1mites muy",
            "start": 2058.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "importantes les decimos el abc",
            "start": 2061.46,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "tiene que ver con altas bajas y cambios",
            "start": 2065.84,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n esto nos va a ayudar a",
            "start": 2069.97,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que personas justamente que no hayan",
            "start": 2073.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podido incorporarse o que necesitan",
            "start": 2075.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hacer alg\u00fan tr\u00e1mite alg\u00fan cambio puedan",
            "start": 2078.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acceder a estos lugares a estos centros",
            "start": 2080.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "integradores que son estos n\u00facleos con",
            "start": 2083.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presencia del gobierno sobre todo para",
            "start": 2087.71,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dar ser digamos para ayudar en todos los",
            "start": 2090.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites de los programas del bienestar",
            "start": 2095.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos hablando si mal no recuerdo de",
            "start": 2097.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cerca de 13 mil para la primera etapa",
            "start": 2100.19,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "vamos ac\u00e1 atr\u00e1s con aracely gracias al",
            "start": 2103.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "aceleran dai de canal 11 preguntarles de",
            "start": 2106.589,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "este mill\u00f3n de apoyos que est\u00e1n",
            "start": 2108.869,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entregando qu\u00e9 porcentaje representa de",
            "start": 2110.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n discapacitada es decir",
            "start": 2114.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas cu\u00e1ntas personas discapacitadas",
            "start": 2117.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay en el pa\u00eds y tambi\u00e9n preguntarle si",
            "start": 2119.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen ustedes alguna notificaci\u00f3n o",
            "start": 2121.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inclusive alg\u00fan operativo sobre estos",
            "start": 2124.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fraudes que les est\u00e1n llamando a las",
            "start": 2127.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad y les ofrecen",
            "start": 2129.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este tipo de apoyos gracias",
            "start": 2131.94,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias sobre el tema de que",
            "start": 2136.109,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "poblaciones estamos cubriendo bueno en",
            "start": 2138.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con los datos de 2018 la",
            "start": 2141.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con discapacidad son 7 puntos",
            "start": 2145.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "9 millones tendremos mayor informaci\u00f3n",
            "start": 2147.809,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que nos va a reflejar el censo",
            "start": 2151.289,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "de poblaci\u00f3n que se hizo en este a\u00f1o que",
            "start": 2154.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya incorpora de manera mucho m\u00e1s precisa",
            "start": 2157.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "las preguntas en materia de discapacidad",
            "start": 2160.319,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entonces tendremos mayor informaci\u00f3n de",
            "start": 2162.9,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "estos siete puntos no a millones de",
            "start": 2166.749,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad 2.8 millones",
            "start": 2168.759,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de ellos son adultos mayores que digamos",
            "start": 2172.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos cubriendo con la pensi\u00f3n de",
            "start": 2175.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "adulto mayor",
            "start": 2178.119,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y el mill\u00f3n con el que nosotros estamos",
            "start": 2179.89,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "enfocando la pensi\u00f3n de discapacidad por",
            "start": 2183.15,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eso va primero a los ni\u00f1os y a los",
            "start": 2187.569,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque al tener un mill\u00f3n no",
            "start": 2190.029,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "podemos cubrir a toda la poblaci\u00f3n y por",
            "start": 2193.39,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "eso hacemos esta focalizaci\u00f3n para",
            "start": 2196.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atender primero a los m\u00e1s pobres de tal",
            "start": 2198.819,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "manera que estamos atendiendo cerca de",
            "start": 2202.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un 45 por ciento de la poblaci\u00f3n con",
            "start": 2204.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "discapacidad entre adulto mayor y el",
            "start": 2208.42,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n que se tiene proyectado para este",
            "start": 2211.39,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2214.509,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "juan carlos sobera",
            "start": 2216.11,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vamos a dar gracias nada mas",
            "start": 2218.64,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "complementar el lugar a \u00e9l y comentaban",
            "start": 2220.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo de los fraudes recordarle a quienes",
            "start": 2222.849,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo que ninguno de los",
            "start": 2225.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "programas bienestar pide un recurso",
            "start": 2227.829,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces que lo tengan muy en cuenta",
            "start": 2230.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ning\u00fan servidor o servidora pide una",
            "start": 2232.589,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "transacci\u00f3n un recurso y que no vayan a",
            "start": 2235.93,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dar este tipo de datos",
            "start": 2238.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en un momento se vio en que iba a haber",
            "start": 2240.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "muchos fraudes en lo que son los",
            "start": 2243.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "microcr\u00e9ditos y tambi\u00e9n con las tandas",
            "start": 2244.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ahora nos est\u00e1n comentando que es con el",
            "start": 2247.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "programa del psd programas para personas",
            "start": 2250.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con alguna discapacidad no se pide",
            "start": 2252.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ning\u00fan recurso y justo lo comentaba la",
            "start": 2254.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "subsecretaria est\u00e1bamos en el",
            "start": 2258.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "planteamiento de 800 5.000 personas y se",
            "start": 2259.79,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el padr\u00f3n para llegar al",
            "start": 2263.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de derechohabientes de personas",
            "start": 2267.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con discapacidad se levant\u00f3 pero no se",
            "start": 2269.57,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 ning\u00fan ning\u00fan dinero",
            "start": 2272.15,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "buenas tardes juan carlos machorro m",
            "start": 2275.93,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decretaron secretaria el bols\u00f3n la",
            "start": 2278.7,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "subsecretaria mountain no s\u00e9 qui\u00e9n",
            "start": 2280.77,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "pudiera de favor comentarme con la",
            "start": 2282.03,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pandemia este tipo de tr\u00e1mites para",
            "start": 2285.619,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "obtener estas pensiones se ha facilitado",
            "start": 2289.829,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "o se ha complicado por el desplazamiento",
            "start": 2291.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de las personas en este caso tambi\u00e9n por",
            "start": 2294.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "en ocasi\u00f3n de ser personas con",
            "start": 2297.059,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "discapacitados",
            "start": 2298.619,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que se ha flexibilizado el",
            "start": 2300.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite el tr\u00e1mite o el papeleo normal",
            "start": 2303.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se hac\u00eda ahora as\u00ed que en la vieja",
            "start": 2305.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "normalidad y una segunda pregunta que es",
            "start": 2307.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "igual comentarle sobre un caso que nos",
            "start": 2310.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 es el ciudadano jos\u00e9 ruiz del",
            "start": 2313.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "municipio de sabanilla en chiapas quien",
            "start": 2316.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que hace casi un a\u00f1o registr\u00f3 a",
            "start": 2318.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sus dos hermanas que tienen una",
            "start": 2321.06,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 2323.49,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "no le han dado respuesta no le dicen si",
            "start": 2325.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entran o no entran a sus familiares al",
            "start": 2327.859,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "programa les dijeron en principio que s\u00ed",
            "start": 2330.2,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "pero literal se quedaron ah\u00ed y bueno",
            "start": 2332.719,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "piden ahora s\u00ed que su anuencia para",
            "start": 2336.349,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "intervenir en el caso porque la",
            "start": 2338.569,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n estatal del bienestar no les",
            "start": 2339.979,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha sabido decir este s\u00ed s\u00ed van a recibir",
            "start": 2342.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n sus hermanas o no este para",
            "start": 2345.499,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "igual si me lo permite tambi\u00e9n hacerle",
            "start": 2349.16,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "llegar esa informaci\u00f3n y bueno lo",
            "start": 2350.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pudieran atender muchas gracias",
            "start": 2352.789,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro que s\u00ed vamos a atender estos",
            "start": 2355.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "casos respecto habr\u00e1 que ver la edad",
            "start": 2359.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde viven y aqu\u00ed decir algo muy",
            "start": 2361.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "importante para el caso de las",
            "start": 2364.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "delegaciones las delegaciones recogen la",
            "start": 2366.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la documentaci\u00f3n lo suben a",
            "start": 2369.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestro sistema de tr\u00e1mites y nosotros",
            "start": 2373.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacemos la validaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n",
            "start": 2375.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de tal manera que las delegaciones est\u00e1n",
            "start": 2378.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "supeditadas a la actividad nuestra por",
            "start": 2381.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eso ahora que tenemos este tiempo que",
            "start": 2384.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque no hacemos un operativo porque",
            "start": 2387.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pagamos adelantado estamos trabajando a",
            "start": 2389.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "marchas forzadas para que los sistemas",
            "start": 2393.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sean lo suficientemente robustos y",
            "start": 2395.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eficientes para poder dar una atenci\u00f3n",
            "start": 2398.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s oportuna como dec\u00edamos bueno pues es",
            "start": 2401.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "un programa que nace que se est\u00e1",
            "start": 2404.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "construyendo y tambi\u00e9n inclusive la",
            "start": 2407.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "parte de los sistemas de hecho operamos",
            "start": 2411.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n de discapacidad con toda la",
            "start": 2413.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estructura de la pensi\u00f3n de adulto mayor",
            "start": 2415.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no tiene una estructura aparte porque",
            "start": 2418.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justamente estamos en esta construcci\u00f3n",
            "start": 2421.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y decir que los tr\u00e1mites hemos tratado",
            "start": 2424.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de tener una visi\u00f3n de flexibilidad",
            "start": 2427.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desde un principio es decir que si es",
            "start": 2431.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "evidente la discapacidad ya no tengamos",
            "start": 2434.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que pedir el certificado y una serie de",
            "start": 2436.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "elementos que ya est\u00e1n en las reglas de",
            "start": 2440.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n ahora con la pandemia lo que",
            "start": 2442.79,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "los invitamos es hablar a la l\u00ednea de",
            "start": 2445.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bienestar y ah\u00ed donde tenemos un poquito",
            "start": 2447.859,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tardanza porque nos llaman a la",
            "start": 2450.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "l\u00ednea esa informaci\u00f3n se la enviamos a",
            "start": 2453.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las delegaciones y las delegaciones",
            "start": 2456.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tienen que hacer la visita de campo y a",
            "start": 2458.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los domicilios y recuperar la",
            "start": 2461.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y la documentaci\u00f3n para que",
            "start": 2463.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "nuestros derechohabientes",
            "start": 2465.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "salgan de su casa porque son un grupo",
            "start": 2469.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vulnerable ante la pandemia entonces de",
            "start": 2472.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "esta manera lo estamos haciendo",
            "start": 2476.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obviamente lo que antes pod\u00edamos hacer",
            "start": 2477.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este en distintos puntos o el",
            "start": 2480.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "levantamiento a trav\u00e9s de los nuestros",
            "start": 2483.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros en campo hoy se est\u00e1",
            "start": 2485.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "limitando porque pues pedimos que no",
            "start": 2487.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "salgan de su casa por ser un grupo",
            "start": 2490.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vulnerable pero estamos haciendo todo el",
            "start": 2492.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esfuerzo entre todas las actividades que",
            "start": 2494.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ustedes ven todos los d\u00edas que",
            "start": 2496.71,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "realizamos que tambi\u00e9n se hagan las",
            "start": 2498.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "visitas de la l\u00ednea de bienestar",
            "start": 2500.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces esas visitas ya con todos los",
            "start": 2501.56,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites se suben a nuestra plataforma",
            "start": 2504.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1mites y le damos este avance",
            "start": 2506.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces estamos ya en el fin de semana",
            "start": 2509.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entregamos a las delegaciones poco m\u00e1s",
            "start": 2512.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de 100 mil tarjetas que ya van a ser",
            "start": 2514.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entregadas para que se incorporen los",
            "start": 2518.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuevos que queremos incorporar en este",
            "start": 2520.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tiempo cerca de 120 mil m\u00e1s otro tanto",
            "start": 2523.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que vamos a incorporar al 30 de junio y",
            "start": 2526.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "otro a validaci\u00f3n que estamos trabajando",
            "start": 2529.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el 31 de julio de tal manera que esto va",
            "start": 2531.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "permanente y es a esta incorporaci\u00f3n",
            "start": 2534.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n 150 mil nuevos ingresos de las dos",
            "start": 2538.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pensiones pero vamos haciendo este",
            "start": 2542.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite de esta manera no y por ejemplo",
            "start": 2545.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites que est\u00e1n cerrados como el",
            "start": 2548.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ine que se pide que se ha actualizado",
            "start": 2551.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que se sea vigente ahorita no lo estamos",
            "start": 2553.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pidiendo vigente sino solamente que",
            "start": 2557.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tengan la credencial de lector reci\u00e9n el",
            "start": 2559.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ine creo que ya abri\u00f3 sus oficinas pero",
            "start": 2561.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "preferimos que las personas con",
            "start": 2565.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "discapacidad de adultos mayores no",
            "start": 2566.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "salgan de su casa hacer ese tr\u00e1mite",
            "start": 2568.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces en este momento tenemos un",
            "start": 2570.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "acuerdo para que se pueda cobrar con la",
            "start": 2573.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otra mitad con la ine aunque no est\u00e9",
            "start": 2575.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "actualizada",
            "start": 2578.79,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "arturo y luego",
            "start": 2581.319,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2584.24,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "no damos una precisi\u00f3n sobre la cantidad",
            "start": 2585.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de beneficiarios de la pensi\u00f3n",
            "start": 2587.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mencionaron que 19 fueron 837 mil 437 y",
            "start": 2590.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esperan que para este a\u00f1o sea en un",
            "start": 2593.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n no pero actualmente hay 800 5.274",
            "start": 2595.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 250 y nos faltar\u00edan como unos 60 mil",
            "start": 2600.53,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "balas no a los 150 son de las dos",
            "start": 2604.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pensiones ok si en este momento",
            "start": 2606.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "verificamos cerca de 385.000 que se",
            "start": 2609.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hiciera se detectaban en el centro de",
            "start": 2614.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bienestar y vamos a incorporar cerca de",
            "start": 2616.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "200.000",
            "start": 2619.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los padrones tambi\u00e9n aqu\u00ed hay que",
            "start": 2621.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "decirlo los padrones son din\u00e1micos no no",
            "start": 2623.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es una cifra precisa porque tenemos",
            "start": 2626.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "defunciones porque tenemos por ejemplo",
            "start": 2628.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "movimientos de pensi\u00f3n de discapacidad",
            "start": 2632.39,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "que pasan a adulto mayor",
            "start": 2634.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por eso las cifras siempre digamos no",
            "start": 2636.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son exactamente las mismas tiene un",
            "start": 2640.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "movimiento el padr\u00f3n y a veces las",
            "start": 2643.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas que no cobran por alguna",
            "start": 2645.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "circunstancia entran en suspensi\u00f3n de",
            "start": 2647.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pagos este a\u00f1o no lo hemos hecho pero si",
            "start": 2650.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "alguien no cobra tres veces ah\u00ed s\u00ed ya",
            "start": 2653.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vamos a entrar en suspensi\u00f3n entonces",
            "start": 2656.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed siempre informamos lo emitido",
            "start": 2658.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cobrado",
            "start": 2660.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "5 exactamente aproximadamente",
            "start": 2666.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la presente digamos una ma\u00f1ana podemos",
            "start": 2670.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "incorporar a m\u00e1s y ya daremos otro dato",
            "start": 2673.64,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "concluimos con h\u00e9ctor adelante",
            "start": 2676.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas tardes h\u00e9ctor",
            "start": 2678.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "garc\u00eda de de orio vasta y grupo cant\u00f3n a",
            "start": 2680.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "usted secretaria alcalde ayer nos ayer",
            "start": 2683.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nos platicaba de que se ve\u00eda ya la luz",
            "start": 2685.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del t\u00fanel se ve\u00eda la luz acerca de",
            "start": 2688.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "empleos de los empleos lo que la",
            "start": 2690.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda qu\u00e9",
            "start": 2693.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00e1reas econ\u00f3micas faltan por abrirse en",
            "start": 2696.24,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sobre todo en los estados color naranja",
            "start": 2699.3,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y campeche que est\u00e1 a punto de entrar",
            "start": 2702.55,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "amarillo para que ya empiece a",
            "start": 2704.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estabilizarse a ser normal la actividad",
            "start": 2706.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de estas \u00e1reas y por supuesto",
            "start": 2709.51,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "repuntar en el empleo gracias gracias",
            "start": 2711.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor bueno normal no es esta nueva",
            "start": 2716.049,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "normalidad porque hay que recordar que",
            "start": 2719.89,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no volvemos a como est\u00e1bamos antes es",
            "start": 2722.979,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con todos los protocolos de seguridad y",
            "start": 2725.109,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2728.829,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que incluyen y que est\u00e1n publicados en",
            "start": 2730.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el diario oficial y que se han dado a",
            "start": 2734.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conocer para que nos cuidemos entre",
            "start": 2735.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todos pero ya hay muchos sectores",
            "start": 2737.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que han venido abriendo con",
            "start": 2740.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estas restricciones muchas veces de",
            "start": 2743.71,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "aforo",
            "start": 2746.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recordemos que el sem\u00e1foro anaranjado y",
            "start": 2748.01,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "que la secretaria de salud de manera",
            "start": 2752.52,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "indicativa est\u00e9 establecido este",
            "start": 2754.859,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro pero son las entidades",
            "start": 2758.309,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "federativas las que han venido",
            "start": 2760.279,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "estableciendo y coordinando los",
            "start": 2761.849,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "esfuerzos de cu\u00e1les son los sectores",
            "start": 2764.309,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "prioritarios que van iniciando y que van",
            "start": 2767.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "abriendo poco a poco entonces no se",
            "start": 2770.359,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "puede hablar de uno en espec\u00edfico los",
            "start": 2773.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 2775.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "si podemos establecer que ya est\u00e1n",
            "start": 2777.29,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "operando desde que inicio",
            "start": 2779.89,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "desde que se establecieron como",
            "start": 2784.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "esenciales",
            "start": 2787.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "abrimos tres que el sector de la",
            "start": 2788.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n est\u00e9 en el caso perd\u00f3n",
            "start": 2790.75,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no te hago",
            "start": 2796.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el caso de son fueron estos sectores",
            "start": 2798.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que abrimos como esenciales en el caso",
            "start": 2801.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "del sector de la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2803.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "manufactura que tambi\u00e9n fue",
            "start": 2805.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo incluso porque entr\u00f3 en",
            "start": 2806.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "vigor el tratado comercial",
            "start": 2809.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n todos los sectores",
            "start": 2814.099,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "establecidos desde un inicio como",
            "start": 2815.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esenciales nada que hemos presentado",
            "start": 2817.999,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "varios pero todo lo que tiene que ver",
            "start": 2820.16,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "con el campo con el sector primario y",
            "start": 2822.229,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la posibilidad de que eso ha",
            "start": 2825.499,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "permitido que no haya desabasto pero",
            "start": 2827.269,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entonces poco a poco est\u00e1n abriendo m\u00e1s",
            "start": 2829.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sectores no lo vemos incluso en el caso",
            "start": 2831.799,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico- que ya incluso",
            "start": 2834.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en el sector cultural empiezan a abrir",
            "start": 2835.819,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero siempre con estas medidas de",
            "start": 2837.89,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "cuidado esa ha sido la condici\u00f3n y ha",
            "start": 2840.109,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "habido un comportamiento bastante",
            "start": 2843.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "responsable tambi\u00e9n aqu\u00ed lo hemos dicho",
            "start": 2845.21,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "con las visitas que realiza la",
            "start": 2847.46,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo en conjunto con",
            "start": 2849.259,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "las entidades federativas el porcentaje",
            "start": 2851.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de cumplimiento de estos lineamientos es",
            "start": 2854.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "alto y esto permite que no haya brotes",
            "start": 2857.66,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de contagio vamos a continuar con ello",
            "start": 2861.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pero lo cierto y como ya coment\u00e1bamos ya",
            "start": 2864.739,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en agosto empezamos a ver c\u00f3mo se",
            "start": 2867.079,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empiezan a gente empezaba mos a",
            "start": 2870.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recuperar ya generar empleos",
            "start": 2872.299,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "el presidente informaba hace algunos",
            "start": 2874.64,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "d\u00edas ya en los datos del instituto",
            "start": 2876.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social vemos",
            "start": 2878.569,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "para este mes 52 mil empleos creados",
            "start": 2880.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nuevos despu\u00e9s de un periodo pues que",
            "start": 2883.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fue muy duro y donde estuvieron que se",
            "start": 2887.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que cerrar pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 2889.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sectores menos los esenciales este ya",
            "start": 2891.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empezamos a ver este comportamiento",
            "start": 2894.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a seguir informando les",
            "start": 2897.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agradecemos much\u00edsimo que nos hayan",
            "start": 2900.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado los invitamos el d\u00eda de",
            "start": 2902.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a hablar sobre producci\u00f3n",
            "start": 2905.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para el bienestar y nos va a acompa\u00f1ar",
            "start": 2907.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el subsecretario v\u00edctor su\u00e1rez y tambi\u00e9n",
            "start": 2909.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds campos director general de",
            "start": 2913.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de padrones le",
            "start": 2917.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mandamos un abrazo solidario tambi\u00e9n a",
            "start": 2921.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "villalobos much\u00edsimas gracias y hasta",
            "start": 2923.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 2927.02,
            "duration": 2.51
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenas tardes hoy es martes 25 de agosto vamos a dar inicio a las conferencias diarias transmitidas desde el palacio nacional dedicadas a hablar a informar a la poblaci\u00f3n sobre los avances en los programas del bienestar en la estrategia del gobierno de mexico por atender prioritariamente a los m\u00e1s humildes a los que menos tienen el d\u00eda de hoy nos da mucho gusto y decirles y darle la bienvenida a la secretaria del bienestar mar\u00eda luisa \u00e1lvarez y a la subsecretaria de bienestar ariadna montiel para que nos puedan informar y platicar c\u00f3mo van los operativos y los avances del programa de pensi\u00f3n para el bienestar de personas con discapacidad y en este espacio hemos hablado de los distintos operativos para llegar a todas las regiones del pa\u00eds prioritariamente aquellas regiones m\u00e1s alejadas con mayores mayores niveles de marginaci\u00f3n y hoy no ser\u00e1 la excepci\u00f3n queremos comentar que el d\u00eda de ayer estuvimos platicando con los compa\u00f1eros de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y con gabriel garc\u00eda coordinador de programas sobre el programa de la escuela es nuestra este programa es coordinado por la sep en conjunto con la secretaria de bienestar y pretenden atender a todas las escuelas sobre todo en las escuelas nuevamente en m\u00e1s pobres que muchas de ellas carecen incluso de necesidades b\u00e1sicas por ejemplo acceso a agua potable de techumbres aulas mucha infraestructura b\u00e1sica que hoy se atiende a partir de este programa ayer nos informaban que ya se lleg\u00f3 a la meta del 100 por ciento para este a\u00f1o que consisti\u00f3 en formar o conformar 52 mil 590 comit\u00e9s comit\u00e9s que se integran entre los padres y madres de familia entre ellos se ponen de acuerdo definen cu\u00e1les son las prioridades en t\u00e9rminos de infraestructura de equipamiento de las escuelas las transferencias se hacen de manera directa a los comit\u00e9s quienes se ponen de acuerdo para se\u00f1alar la rendici\u00f3n de cuentas quienes van a ser los administradores de los recursos y de esta manera se ha logrado en este a\u00f1o invertir 10 mil millones de pesos ha sido fundamental para poder mejorar y tambi\u00e9n preparar la infraestructura necesaria para el eventual regreso de los ni\u00f1os una vez que la pandemia lo permita otro tema importante que se comentaba el d\u00eda de ayer es como este programa tambi\u00e9n se refuerza con el programa de becas para el bienestar todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os de estas escuelas ya se est\u00e1n empadronando ya est\u00e1n formando parte de un padr\u00f3n para que aparte de formar parte de la escuela es nuestra les pueda llegar su beca educativa y que esto permita ayudar a las familias y que los ni\u00f1os no se salgan de estudiar pues en ese proceso tambi\u00e9n ya se va bastante adelantado y un tema adicional que tambi\u00e9n hemos comentado aqu\u00ed es como estos programas tambi\u00e9n nos est\u00e1n ayudando en la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en la generaci\u00f3n de empleos precisamente son a trav\u00e9s de estos de esta transferencia de recursos los propios comit\u00e9s son los que emplean a la gente de la comunidad desde maestros de obra que van ayudando a mejorar esta infraestructura hemos dicho que una de las metas para enfrentar la pandemia en t\u00e9rminos de empleo es generar 2 millones de empleos de abril a diciembre y se hace a trav\u00e9s de diferentes y programas de infraestructura como el tren maya como el aeropuerto como el proyecto de dos bocas la refiner\u00eda pero tambi\u00e9n estos programas son important\u00edsimos porque nos ayudan como dec\u00eda no solo se emplea a la gente la comunidad sino tambi\u00e9n ah\u00ed se compran los materiales de la propia regi\u00f3n y eso va ayud\u00e1ndonos a generar esta reactivaci\u00f3n desde lo local ya no es la estrategia de siempre de apoyar arriba para que permear\u00e1 abajo al contrario la estrategia que estamos implementando y que nos ha dado buenos resultados es proteger a trav\u00e9s de estos programas de abajo hacia arriba llegando a proteger al 70% de las familias mexicanas que hoy frente a la pandemia sin lugar a dudas viven en una situaci\u00f3n compleja vamos mar\u00eda luisa si te parece bien por favor adelante muchas gracias pues buenas tardes agradezco a la compa\u00f1era luisa alcalde y como tenemos este espacio ya un poquito m\u00e1s extenso ya tenemos nuestra hora dada que ya pas\u00f3 la media hora donde se daba la informaci\u00f3n de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica me gustar\u00eda complementar lo que dices lu\u00eds a y recordar que esta jornada que comentaba ayer el maestro gabriel es una jornada que se le llama la jornada antonio salanueva recordar que antonio salanueva fue un trailer que apoy\u00f3 a que benito ju\u00e1rez que fue presidente de mexico el \u00fanico presidente de mexico que ha sido ind\u00edgena pudiera primero aprender a leer y escribir y que para aprender a leer y escribir necesitaba un cobijo y ese cobijo tiene que ver con el hospedaje la alimentaci\u00f3n la formaci\u00f3n entonces en esta jornada antonio salanueva lo que se est\u00e1 haciendo a trav\u00e9s de este programa tan bello como es la escuela nuestra como lo comentaba la compa\u00f1era luisa se est\u00e1 planteando que todas las escuelas que est\u00e1n en este programa la escuela es nuestra puedan tambi\u00e9n vincularse directamente las peque\u00f1as y los peque\u00f1os de nivel preescolar de nivel primaria de nivel secundaria estamos hablando de educaci\u00f3n b\u00e1sica puedan tener su beca y porque puedan tener su beca porque justo este programa de la escuela es nuestra empezamos en los territorios con mayor marginaci\u00f3n con mayor violencia y que son los territorios olvidados estoy hablando de los territorios ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds y no s\u00f3lo eso se suma tambi\u00e9n la fundaci\u00f3n vida y esta fundaci\u00f3n vidanta est\u00e1 haciendo posible que cada comit\u00e9 de escuela sea de preescolar de primaria y de secundaria se puedan entregar ocho cachitos estos ocho cachitos son los ocho cachitos del avi\u00f3n presidencial se le entregan al comit\u00e9 y hay una posibilidad de que ese comit\u00e9 pueda ganar tal vez en un cachito 20 millones de pesos y hay una carta-compromiso donde se le pide al comit\u00e9 que si se llegara a ganar esos 20 millones de pesos lo puedo utilizar en la escuela pero tambi\u00e9n en la comunidad bien comentaba la compa\u00f1era luisa que es lo que vemos con estos comit\u00e9s primero son comit\u00e9s que prioritariamente est\u00e1n formados por mujeres son comit\u00e9s que est\u00e1n trabajando muy bien y que est\u00e1n entregando cuentas muy claras en el aspecto de infraestructura y que est\u00e1n haciendo una posibilidad real de que la escuela pueda tener una posibilidad mejor de infraestructura e infraestructura tiene que ver el agua potable el que tengan ba\u00f1os el que tengan techumbres es una posibilidad diferente para esas escuelas que ya se mencionaron entonces esa es la jornada antonio sal\u00f3n nueva a m\u00ed me ha tocado acompa\u00f1ar a la compa\u00f1era letizia \u00e1nimas fuimos a la sierra norte de puebla estuvimos tambi\u00e9n en la zona wirr\u00e1rika del pa\u00eds ma\u00f1ana vamos a estar en la zona pur\u00e9pecha y de eso se trata esta jornada seguramente la compa\u00f1era le te anim\u00e1s les platicar a la compa\u00f1era ariadna se va para la zona para humala seguramente en la zona de chihuahua y es donde entramos la familia bienestar para cumplir una meta y decirles que este programa es bell\u00edsimo y dadas las circunstancias de ahora que empezamos un ciclo escolar nuevo pero tambi\u00e9n que pensamos un ciclo escolar determinado por una pandemia donde se requiere m\u00e1s infraestructura y hablo de la infraestructura virtual para poder llegar a esas peque\u00f1as y esos peque\u00f1os y pues dada esta introducci\u00f3n entonces nos metemos a nuestro tema gracias yo voy a ser muy breve en nuestro tema que es la subsecretar\u00eda ariadna montiel des comentar a todos los datos adelante pues hacer un recordatorio qu\u00e9 quienes enfrentan m\u00e1s dificultades en nuestro pa\u00eds hablamos siempre de y que nuestros programas de bienestar est\u00e1n enfocados a los m\u00e1s vulnerables recordar que un programa de discapacidad a nivel federal nunca hab\u00eda habido y que este es un programa nuevo que hace el gobierno federal y que lo hace justo en colocar al centro a los m\u00e1s vulnerables a gol hablo de las personas que tienen alguna discapacidad y que se enfrentan tambi\u00e9n a territorios vulnerables y entonces hacemos esta posibilidad para ellos donde pueda haber salud un acceso al trabajo educaci\u00f3n vivienda transporte y comunicaci\u00f3n accesible cultura y recreaci\u00f3n no quiere decir que esto ya est\u00e9 consolidado lo estamos haciendo notar para ir poco a poco avanzando pero el programa de personas con discapacidad no hab\u00eda sido visto por ning\u00fan gobierno entonces lo que me gusta se\u00f1alar la siguiente por favor c\u00f3mo vamos vamos en n\u00fameros decirles que pudimos hacer dos operativos y estos operativos consisti\u00f3 en el pagar cuatro bimestres el adelanto de ocho meses y que esos operativos hizo por parte de la familia bienestar primero llegamos a una meta de setecientos cuarenta y cuatro mil derechohabientes y que hoy est\u00e1 esa sumatoria de derechohabientes es de 800 cinco mil 274 cu\u00e1l es la inversi\u00f3n social que se hace en este programa que no es un gasto sino es inversi\u00f3n social es de 14.1 millones de pesos y esto ha sido posible porque tenemos a la familia bienestar esta familia bienestar que consta de servidoras y servidores de la naci\u00f3n en el caso de los operativos de los programas que lleva la subsecretaria en las unidades b\u00e1sicas de atenci\u00f3n y tambi\u00e9n nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros delegados regionales y las delegadas y delegados estatales que son los que coordinan el trabajo a nivel de estado y esa es la familia bienestar que se despliega para poder hacer posible estas mesas de dispersi\u00f3n y adem\u00e1s sumamos a otras instituciones para poder hacer esta realidad esto ha sido hist\u00f3rico y entonces es lo que podemos platicar desde este programa gracias buenas tardes muchas gracias que nos siguen ya volvimos a nuestra hora de exposici\u00f3n nos da mucho gusto poder informar el d\u00eda de hoy sobre los avances del programa para personas con discapacidad adelante como sabemos pues reiterar que este ya es un derecho constitucional para quienes tienen menos de 18 a\u00f1os y que habr\u00e1 un enfoque progresivo para quienes vivan en zonas ind\u00edgenas que tambi\u00e9n ser\u00e1 un derecho y posteriormente los de mayor edad es decir los j\u00f3venes y los adultos adelante la pensi\u00f3n como ya lo inform\u00f3 mar\u00eda luisa nuestra secretaria de bienestar pues es una pensi\u00f3n que no exist\u00eda no tiene precedentes de la aplicaci\u00f3n de una pol\u00edtica p\u00fablica a nivel nacional si en la ciudad de mexico porque cuando fue jefe de gobierno en nuestro presidente instaur\u00f3 esta pensi\u00f3n para personas con discapacidad pero a nivel nacional no hab\u00eda una pol\u00edtica que atendiera con un apoyo directo a este grupo prioritario que hoy se ha constituido en un tema muy importante para la pol\u00edtica de bienestar de tal manera que vamos a hacer como un recuento en qu\u00e9 va la pensi\u00f3n en 2019 su monto fue de dos mil quinientos cincuenta para 2020 de 2.620 tuvo un incremento de 70 pesos vamos a ir incrementando como ya lo hemos dicho en la pensi\u00f3n de adulto mayor la inflaci\u00f3n de tal manera que cada a\u00f1o el monto se actualice para que vaya vaya teniendo un valor que no se vaya perdiendo la la cuant\u00eda del monto que se est\u00e1 entregando en el caso en el a\u00f1o anterior en el 2019 invertimos 8 mil 300 millones de pesos para cubrir a nuestros primeros derechohabientes de esta pensi\u00f3n este a\u00f1o en el 2020 tenemos proyectado ejercer el presupuesto por 14 mil 100 millones de pesos de tal manera que vamos conforme al calendario presupuestal que nos ha puesto la secretar\u00eda de hacienda que esto hoy d\u00eda es un tema muy importante porque con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica derivado de la pandemia bueno pues la secretaria de hacienda por instrucciones de nuestro se\u00f1or presidente ha mantenido de manera constante el flujo de recursos para la pensi\u00f3n tienen una atenci\u00f3n prioritaria de tal manera que tenemos los recursos ya ejercimos de enero a octubre y vamos solo a dispersar noviembre de diciembre que es lo que nos falta adelante bueno en el 2019 tuvimos 837 mil 427 beneficiarios los adultos mayores los adultos de zona ind\u00edgena que cumplen a\u00f1os los 65 a\u00f1os los pasamos a la pensi\u00f3n de adulto mayor de tal manera que el padr\u00f3n va teniendo movimiento y el a\u00f1o pasado tuvimos esta cantidad de beneficiarios para este a\u00f1o la meta es llegar al mill\u00f3n de tal manera que estamos trabajando para ello como hemos venido informando ya hicimos un proceso de verificaci\u00f3n del censo de bienestar y fuimos a visitarlos a sus casas a los derechohabientes o posibles derechohabientes para y hacer una medici\u00f3n de la discapacidad y darle prioridad a la discapacidad permanente a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes a quien viven en zona ind\u00edgena y a quienes viven siendo adultos en zonas pobres de las ciudades entonces este trabajo se se est\u00e1 haciendo ya hicimos el proceso de captura de la informaci\u00f3n que tambi\u00e9n tiene su tiempo y estamos en el proceso de validaci\u00f3n para que de aqu\u00ed a diciembre podamos ir incorpor\u00e1ndolos conforme al calendario entonces tenemos un incremento para este a\u00f1o de 2019 a 2020 arriba del 18% 19.4 por ciento si adelante en el caso de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena en 2019 ten\u00edamos poco m\u00e1s de 162.000 personas de pueblos originarios que han sido incorporados a la pensi\u00f3n y en el 2020 con lo que ya levantamos del censo estamos arriba de 193 mil derechohabientes de zona ind\u00edgena es decir que aqu\u00ed es muy importante que sigamos en zona ind\u00edgena [M\u00fasica] caminando y buscando a la gente ahora que hemos estado acompa\u00f1ando esta jornada de la coordinaci\u00f3n nacional de becas pues en el camino estamos apoyando nosotros tambi\u00e9n en el censo de las becas para los ni\u00f1os y conocimos pues varias personas porque llegan a la convocatoria porque saben que va a estar el gobierno y llegan algunas personas que su familiar a\u00fan no tiene la pensi\u00f3n porque muchas ocasiones ellos est\u00e1n en su casa no salen no son tan visibles y para nosotros es muy importante cada que vamos a un programa aunque no sea solamente de la pensi\u00f3n o las pensiones nos ayudamos como bien dice mar\u00eda luisa somos la familia bienestar que nos permite entre todos apoyar las tareas y los programas de todos entonces ahora que fuimos all\u00e1 la tarahumara a levantar el de apoyar el censo de becas pues tambi\u00e9n ya me traje otros de discapacidad y de adulto mayor que van cumpliendo a\u00f1os y que en esta situaci\u00f3n de emergencia sanitaria por el comit\u00e9 pues no est\u00e1 no se animan a bajar a las ciudades obviamente a hacer alguna gesti\u00f3n entonces ahora que estamos viendo estamos recuperando m\u00e1s beneficiarios entonces pues ah\u00ed vamos a seguir trabajando es un tema muy importante que toda la poblaci\u00f3n con discapacidad en zona ind\u00edgena cuente con la universalidad de este derecho a lo largo de su vida porque de 0 a 64 a\u00f1os tendr\u00e1n la pensi\u00f3n de discapacidad y a partir de los 65 en adelante la pensi\u00f3n del adulto mayor entonces ellos tendr\u00e1n la garant\u00eda de que el estado les dar\u00e1 una pensi\u00f3n toda su vida por eso es muy importante que los localizamos y bueno aqu\u00ed hemos tenido un incremento entre 2019 y 2020 casi el 19 por ciento de esta poblaci\u00f3n y bueno en el caso de los derechohabientes este es un tema tambi\u00e9n muy importante si bien tenemos arriba de 800 mil derechohabientes que es lo que tenemos hasta el \u00faltimo pago hasta el \u00faltimo operativo tenemos 671 mil hogares casi seiscientos setenta y un mil porque hay varios hogares que tienen m\u00e1s de una persona con discapacidad que pueden ser algunos de los pap\u00e1s y algunos de los hijos o los dos hijos o la abuela o el abuelo y algunos de los ni\u00f1os de los nietos y este es un tema que como estamos platicaba aqu\u00ed vamos a mapear por territorio porque tenemos familias hasta cuatro o cinco integrantes con discapacidad permanente es decir que es profundo y que les impide el desarrollo y la inclusi\u00f3n en su ambiente de tal manera que la medici\u00f3n de cu\u00e1ntos hogares versus cu\u00e1ntos beneficiarios nos da un dato muy importante porque estamos detectando que hay familias y vamos a ir yendo m\u00e1s a fondo el porqu\u00e9 si tiene que ver con el medio ambiente si tiene que ver con un asunto gen\u00e9tico que podamos apoyar a resolver entonces estamos en ese an\u00e1lisis tambi\u00e9n as\u00ed que ese es el n\u00famero de hogares adelante aqu\u00ed hicimos una disgrega mos por edades por rangos de edades como estamos cubriendo a cada uno de los beneficiarios en medida de que la constituci\u00f3n marca la universalidad de menores de 18 a\u00f1os pero el programa ven\u00eda funcionando y seguir\u00e1 as\u00ed a partir de los 30 a\u00f1os hasta los 30 a\u00f1os menores de 30 a\u00f1os entonces ni\u00f1as y ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes constituimos 500 mil beneficiarios derechohabientes hasta el d\u00eda de hoy adultos ind\u00edgenas 73 mil y adultos en zonas urbanas marginadas 231.000 si miramos la proporci\u00f3n bueno evidentemente son m\u00e1s ni\u00f1os es poblaci\u00f3n ind\u00edgena y pobres de las ciudades los adultos que tambi\u00e9n nos nos insisten mucho que si ellos tendr\u00e1n derecho bueno se hacen una focalizaci\u00f3n conforme la informaci\u00f3n de conapo de marginalidad y tambi\u00e9n la que nos brinda el coneval de rezago social por distintas carencias de tal manera que vamos trabajando para incorporar a estos adultos que est\u00e1n en una situaci\u00f3n muy alta pobreza y que tengan discapacidad y que es un c\u00edrculo si no los apoyamos que sigue siendo un c\u00edrculo vicioso para ellos ante la falta de recursos y una condici\u00f3n de discapacidad pues una problem\u00e1tica en su inclusi\u00f3n en todos los aspectos de la vida de las personas bueno este es el informe que hoy tenemos y les vamos a presentar un v\u00eddeo [M\u00fasica] de los rayos vallejo salcedo de 21 a\u00f1os en guadalupe zacatecas termin\u00e9 la secundaria no a un curso de verano pintura cantar pulseras aretes 5 con palitos tambi\u00e9n de paradas cu\u00e1ntas tambi\u00e9n pero as\u00ed es [M\u00fasica] cuando mis invitados [M\u00fasica] a mi programa les digo que nos platiquen que como s\u00ed hacen cola para las personas con discapacidad o qu\u00e9 apoyos necesitan o qu\u00e9 y mi programa es igual igualdad y libertad te invito a hacer uno yo la necesito para mi m\u00e1ster en depuraci\u00f3n para las 100 soldados este guante esperazas en pa\u00f1ales para mi material de curaci\u00f3n yo soy bien cada hora gobierno de mexico muchas gracias vamos primero a escuchar la pregunta ciudadana si les parece bien que recordamos esto est\u00e1 vinculado con todos los que nos escuchan y nos ven en el inter\u00e9s que generan en las preguntas que tienen la ciudadan\u00eda adelante ah tengo un hijo con discapacidad pero por la pandemia no hemos podido tramitar el certificado de discapacidad qu\u00e9 puedo hacer [M\u00fasica] cu\u00e1ntas personas con discapacidad pueden recibir la pensi\u00f3n por familia [M\u00fasica] muchas gracias respecto al certificado de discapacidad tenemos digamos una estrategia para no necesariamente tenerlo en es en medio de la pandemia si la discapacidad es evidente nuestros compa\u00f1eros que hacen el levantamiento si alguien no tiene alguna de sus extremidades pues es un tema evidente y obviamos al pedir el certificado para hacerlo m\u00e1s \u00e1gil para las personas con discapacidad para quienes no es evidente porque nuestra verificaci\u00f3n nuestra c\u00e9dula es de tipo social que no m\u00e9dico es cuando pedimos el certificado en este momento que las instituciones de salud est\u00e1n enfocadas prioritariamente en atender los temas de kobe de sines a atender lo dem\u00e1s pero es mejor que las personas con discapacidad en este momento no vayan a las instituciones de salud si no es necesario entonces podemos obviar el tr\u00e1mite con una carta-compromiso que en cuanto haya condiciones se va a tramitar y se nos va a entregar digamos que el certificado m\u00e9dico el certificado de discapacidad es un documento que adem\u00e1s tambi\u00e9n estamos tratando de establecer una norma que no se tiene hasta el momento lo que se tienen son diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos y estamos trabajando para tener un norma homologada para el certificado para las instituciones de salud mientras tanto les pedimos que al no tenerlo pues se hace una carta sencilla llevamos formatos cuando hacemos el tr\u00e1mite para que haya ese compromiso de tramitar lo posterior y la c\u00e9dula de verificaci\u00f3n de la discapacidad justamente cumple este objetivo que al no tener diagn\u00f3stico m\u00e9dico podamos tener una una valoraci\u00f3n de tipo social sobre la profundidad de la discapacidad entonces esto para ayudar a que no se detenga el ingreso a la pensi\u00f3n por parte de los derechohabientes o quien califique a ser derechohabiente y la otra pregunta era sobre ese puede tener m\u00e1s de una persona con discapacidad por familia por familias y claro que si los ni\u00f1os tienen un derecho universal bueno hasta los menores de 18 a\u00f1os as\u00ed est\u00e1 en marcha la constituci\u00f3n y el programa lo hace hasta menores de 30 todos si en una familia hubiera tres o cuatro a los tres o cuatro se les entrega la pensi\u00f3n no es limitativo esto es un enfoque muy bonito porque tenemos el reforzamiento de la visi\u00f3n de la persona y que va enfocado a fortalecer su autonom\u00eda sobre todo en la pensi\u00f3n para personas con discapacidad fortalecer su autonom\u00eda de tal manera que no importa el n\u00famero de integrantes hemos tenido familias de hasta 7 personas con discapacidad entonces se entrega y bueno pues cambiamos con la entrega del apoyo a la vida de estas familias que nunca han tenido un apoyo y que tienen un gasto importante en su tema de salud de manera permanente muchas gracias vamos luego atr\u00e1s buena tarde de secretaria alcalde muchas felicidades por su cumplea\u00f1os buenas tardes secretaria lores buenas tardes secreta subsecretaria mantiene dos preguntas me enviaron por varios medios las preguntas que ahorita est\u00e1n asociadas la persona feliciana nn tiene 69 a\u00f1os de edad tiene un a\u00f1o pidiendo la pensi\u00f3n de adulto mayor no se la han dado su hijo tiene una discapacidad igual tiene un a\u00f1o que le dijeron que pod\u00eda solicitar el apoyo tampoco se lo han dado entonces en ese caso los dos pueden recibir pensi\u00f3n ellos est\u00e1n enviando sus documentos para que nuevamente los actualicen o algo as\u00ed en el lugar a donde fueron les pidieron que fueran con dos testigos eso lo est\u00e1 pidiendo la secretaria bueno esas son las preguntas muchas gracias bueno en el caso pueden tener cada uno su pensi\u00f3n y la persona con discapacidad necesita es menor de edad no puede representarse a s\u00ed misma es necesario que tenga un auxiliar que puede ser la adulta mayor y el pago sale de la cantidad para ella y para \u00e9l en un solo medio de pago y es en una tarjeta en su planilla una orden de pago dependiendo en donde le toque cobrar y se puede sin ning\u00fan problema de hecho tenemos muchos beneficiarios que el adulto mayor se hace cargo de una persona con discapacidad o del programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os se hacen cargo de algunos ni\u00f1os sus nietos por ejemplo entonces lo pueden tener para quienes todav\u00eda no les hemos entregado su pensi\u00f3n y ya tienen derecho y tienen los datos se los agradecemos que nos los hagan llegar en el caso de los testigos no s\u00e9 si les falte alg\u00fan documento cuando por ejemplo no tienen el acta de nacimiento reci\u00e9n en alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n impresa tuvimos digamos una carta de una persona que nos dec\u00eda que ya ten\u00eda edad muy avanzada y no ten\u00eda la pensi\u00f3n entonces cuando hablamos no tiene ning\u00fan papel o sea no tiene acta no tiene curva no se acuerda donde naci\u00f3 para nosotros apoyarlos con el tr\u00e1mite o la b\u00fasqueda del acta de nacimiento no tiene nada entonces bueno pues ah\u00ed s\u00ed vamos armando digamos la parte de la vida institucional de la persona para tener la documentaci\u00f3n y tal vez desconozco si este sea el caso pero a veces se requieren de dos testigos para alg\u00fan tr\u00e1mite la solicitud para cuando alguien es auxiliar de otro derecho habiente si viene en el formato que firma de la solicitud y que se compromete a que el programa la pensi\u00f3n su recurso lo va a emplear en beneficio de la persona y eso lo hace con dos testigos que se firman ah\u00ed tambi\u00e9n en el formato y que puede ser un familiar un vecino o un amigo pero \u00e9ste esta carta compromiso es para que la firmen todos los auxiliares que se comprometen a cobrar el recurso y que se les va a entregar y que si no se hace as\u00ed la secretaria se reserva el derecho de aqu\u00ed porque estar\u00eda entre cediendo el derecho de la persona por eso es importante el tema de los testigos y va en el mismo formato si me dan los datos porque habr\u00eda que saber de qu\u00e9 estado es de d\u00f3nde y con mucho gusto inmediatamente aqu\u00ed saliendo les llamamos y agradecemos porque de eso se trata tambi\u00e9n este espacio que si tienen casos en concreto que podamos ir atendiendo con mucho gusto tambi\u00e9n recordar aqu\u00ed tambi\u00e9n lo hemos se\u00f1alado pero que para inicios de diciembre obviamente siempre y cuando la situaci\u00f3n de riesgo de contagio lo permita pero pero estamos seguros que ser\u00e1 posible eso esperamos a principios de diciembre y estar\u00e1n ya operando por iniciar operaciones los centros integradores en los centros integradores se van a realizar tres tr\u00e1mites muy importantes les decimos el abc tiene que ver con altas bajas y cambios entonces tambi\u00e9n esto nos va a ayudar a que personas justamente que no hayan podido incorporarse o que necesitan hacer alg\u00fan tr\u00e1mite alg\u00fan cambio puedan acceder a estos lugares a estos centros integradores que son estos n\u00facleos con presencia del gobierno sobre todo para dar ser digamos para ayudar en todos los tr\u00e1mites de los programas del bienestar estamos hablando si mal no recuerdo de cerca de 13 mil para la primera etapa vamos ac\u00e1 atr\u00e1s con aracely gracias al aceleran dai de canal 11 preguntarles de este mill\u00f3n de apoyos que est\u00e1n entregando qu\u00e9 porcentaje representa de toda la poblaci\u00f3n discapacitada es decir cu\u00e1ntas cu\u00e1ntas personas discapacitadas hay en el pa\u00eds y tambi\u00e9n preguntarle si tienen ustedes alguna notificaci\u00f3n o inclusive alg\u00fan operativo sobre estos fraudes que les est\u00e1n llamando a las personas con discapacidad y les ofrecen este tipo de apoyos gracias muchas gracias sobre el tema de que poblaciones estamos cubriendo bueno en m\u00e9xico con los datos de 2018 la poblaci\u00f3n con discapacidad son 7 puntos 9 millones tendremos mayor informaci\u00f3n que nos va a reflejar el censo de poblaci\u00f3n que se hizo en este a\u00f1o que ya incorpora de manera mucho m\u00e1s precisa las preguntas en materia de discapacidad entonces tendremos mayor informaci\u00f3n de estos siete puntos no a millones de personas con discapacidad 2.8 millones de ellos son adultos mayores que digamos estar\u00edamos cubriendo con la pensi\u00f3n de adulto mayor y el mill\u00f3n con el que nosotros estamos enfocando la pensi\u00f3n de discapacidad por eso va primero a los ni\u00f1os y a los j\u00f3venes porque al tener un mill\u00f3n no podemos cubrir a toda la poblaci\u00f3n y por eso hacemos esta focalizaci\u00f3n para atender primero a los m\u00e1s pobres de tal manera que estamos atendiendo cerca de un 45 por ciento de la poblaci\u00f3n con discapacidad entre adulto mayor y el mill\u00f3n que se tiene proyectado para este a\u00f1o juan carlos sobera vamos a dar gracias nada mas complementar el lugar a \u00e9l y comentaban lo de los fraudes recordarle a quienes nos est\u00e1n viendo que ninguno de los programas bienestar pide un recurso entonces que lo tengan muy en cuenta ning\u00fan servidor o servidora pide una transacci\u00f3n un recurso y que no vayan a dar este tipo de datos en un momento se vio en que iba a haber muchos fraudes en lo que son los microcr\u00e9ditos y tambi\u00e9n con las tandas ahora nos est\u00e1n comentando que es con el programa del psd programas para personas con alguna discapacidad no se pide ning\u00fan recurso y justo lo comentaba la subsecretaria est\u00e1bamos en el planteamiento de 800 5.000 personas y se est\u00e1 haciendo el padr\u00f3n para llegar al mill\u00f3n de derechohabientes de personas con discapacidad se levant\u00f3 pero no se pidi\u00f3 ning\u00fan ning\u00fan dinero buenas tardes juan carlos machorro m decretaron secretaria el bols\u00f3n la subsecretaria mountain no s\u00e9 qui\u00e9n pudiera de favor comentarme con la pandemia este tipo de tr\u00e1mites para obtener estas pensiones se ha facilitado o se ha complicado por el desplazamiento de las personas en este caso tambi\u00e9n por en ocasi\u00f3n de ser personas con discapacitados ahora s\u00ed que se ha flexibilizado el tr\u00e1mite el tr\u00e1mite o el papeleo normal que se hac\u00eda ahora as\u00ed que en la vieja normalidad y una segunda pregunta que es igual comentarle sobre un caso que nos lleg\u00f3 es el ciudadano jos\u00e9 ruiz del municipio de sabanilla en chiapas quien se\u00f1ala que hace casi un a\u00f1o registr\u00f3 a sus dos hermanas que tienen una discapacidad no le han dado respuesta no le dicen si entran o no entran a sus familiares al programa les dijeron en principio que s\u00ed pero literal se quedaron ah\u00ed y bueno piden ahora s\u00ed que su anuencia para intervenir en el caso porque la delegaci\u00f3n estatal del bienestar no les ha sabido decir este s\u00ed s\u00ed van a recibir la pensi\u00f3n sus hermanas o no este para igual si me lo permite tambi\u00e9n hacerle llegar esa informaci\u00f3n y bueno lo pudieran atender muchas gracias s\u00ed claro que s\u00ed vamos a atender estos casos respecto habr\u00e1 que ver la edad donde viven y aqu\u00ed decir algo muy importante para el caso de las delegaciones las delegaciones recogen la informaci\u00f3n la documentaci\u00f3n lo suben a nuestro sistema de tr\u00e1mites y nosotros hacemos la validaci\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de tal manera que las delegaciones est\u00e1n supeditadas a la actividad nuestra por eso ahora que tenemos este tiempo que porque no hacemos un operativo porque pagamos adelantado estamos trabajando a marchas forzadas para que los sistemas sean lo suficientemente robustos y eficientes para poder dar una atenci\u00f3n m\u00e1s oportuna como dec\u00edamos bueno pues es un programa que nace que se est\u00e1 construyendo y tambi\u00e9n inclusive la parte de los sistemas de hecho operamos la pensi\u00f3n de discapacidad con toda la estructura de la pensi\u00f3n de adulto mayor no tiene una estructura aparte porque justamente estamos en esta construcci\u00f3n y decir que los tr\u00e1mites hemos tratado de tener una visi\u00f3n de flexibilidad desde un principio es decir que si es evidente la discapacidad ya no tengamos que pedir el certificado y una serie de elementos que ya est\u00e1n en las reglas de operaci\u00f3n ahora con la pandemia lo que los invitamos es hablar a la l\u00ednea de bienestar y ah\u00ed donde tenemos un poquito m\u00e1s tardanza porque nos llaman a la l\u00ednea esa informaci\u00f3n se la enviamos a las delegaciones y las delegaciones tienen que hacer la visita de campo y a los domicilios y recuperar la informaci\u00f3n y la documentaci\u00f3n para que nuestros derechohabientes salgan de su casa porque son un grupo vulnerable ante la pandemia entonces de esta manera lo estamos haciendo obviamente lo que antes pod\u00edamos hacer este en distintos puntos o el levantamiento a trav\u00e9s de los nuestros compa\u00f1eros en campo hoy se est\u00e1 limitando porque pues pedimos que no salgan de su casa por ser un grupo vulnerable pero estamos haciendo todo el esfuerzo entre todas las actividades que ustedes ven todos los d\u00edas que realizamos que tambi\u00e9n se hagan las visitas de la l\u00ednea de bienestar entonces esas visitas ya con todos los tr\u00e1mites se suben a nuestra plataforma de tr\u00e1mites y le damos este avance entonces estamos ya en el fin de semana entregamos a las delegaciones poco m\u00e1s de 100 mil tarjetas que ya van a ser entregadas para que se incorporen los nuevos que queremos incorporar en este tiempo cerca de 120 mil m\u00e1s otro tanto que vamos a incorporar al 30 de junio y otro a validaci\u00f3n que estamos trabajando el 31 de julio de tal manera que esto va permanente y es a esta incorporaci\u00f3n ser\u00e1n 150 mil nuevos ingresos de las dos pensiones pero vamos haciendo este tr\u00e1mite de esta manera no y por ejemplo los tr\u00e1mites que est\u00e1n cerrados como el ine que se pide que se ha actualizado que se sea vigente ahorita no lo estamos pidiendo vigente sino solamente que tengan la credencial de lector reci\u00e9n el ine creo que ya abri\u00f3 sus oficinas pero preferimos que las personas con discapacidad de adultos mayores no salgan de su casa hacer ese tr\u00e1mite entonces en este momento tenemos un acuerdo para que se pueda cobrar con la otra mitad con la ine aunque no est\u00e9 actualizada arturo y luego gracias no damos una precisi\u00f3n sobre la cantidad de beneficiarios de la pensi\u00f3n mencionaron que 19 fueron 837 mil 437 y esperan que para este a\u00f1o sea en un mill\u00f3n no pero actualmente hay 800 5.274 m\u00e1s 250 y nos faltar\u00edan como unos 60 mil balas no a los 150 son de las dos pensiones ok si en este momento verificamos cerca de 385.000 que se hiciera se detectaban en el centro de bienestar y vamos a incorporar cerca de 200.000 los padrones tambi\u00e9n aqu\u00ed hay que decirlo los padrones son din\u00e1micos no no es una cifra precisa porque tenemos defunciones porque tenemos por ejemplo movimientos de pensi\u00f3n de discapacidad que pasan a adulto mayor por eso las cifras siempre digamos no son exactamente las mismas tiene un movimiento el padr\u00f3n y a veces las personas que no cobran por alguna circunstancia entran en suspensi\u00f3n de pagos este a\u00f1o no lo hemos hecho pero si alguien no cobra tres veces ah\u00ed s\u00ed ya vamos a entrar en suspensi\u00f3n entonces aqu\u00ed siempre informamos lo emitido cobrado 5 exactamente aproximadamente la presente digamos una ma\u00f1ana podemos incorporar a m\u00e1s y ya daremos otro dato concluimos con h\u00e9ctor adelante muchas gracias buenas tardes h\u00e9ctor garc\u00eda de de orio vasta y grupo cant\u00f3n a usted secretaria alcalde ayer nos ayer nos platicaba de que se ve\u00eda ya la luz del t\u00fanel se ve\u00eda la luz acerca de empleos de los empleos lo que la pregunta ser\u00eda qu\u00e9 \u00e1reas econ\u00f3micas faltan por abrirse en sobre todo en los estados color naranja y campeche que est\u00e1 a punto de entrar amarillo para que ya empiece a estabilizarse a ser normal la actividad econ\u00f3mica de estas \u00e1reas y por supuesto repuntar en el empleo gracias gracias h\u00e9ctor bueno normal no es esta nueva normalidad porque hay que recordar que no volvemos a como est\u00e1bamos antes es con todos los protocolos de seguridad y salud que incluyen y que est\u00e1n publicados en el diario oficial y que se han dado a conocer para que nos cuidemos entre todos pero ya hay muchos sectores econ\u00f3micos que han venido abriendo con estas restricciones muchas veces de aforo recordemos que el sem\u00e1foro anaranjado y que la secretaria de salud de manera indicativa est\u00e9 establecido este sem\u00e1foro pero son las entidades federativas las que han venido estableciendo y coordinando los esfuerzos de cu\u00e1les son los sectores prioritarios que van iniciando y que van abriendo poco a poco entonces no se puede hablar de uno en espec\u00edfico los que s\u00ed si podemos establecer que ya est\u00e1n operando desde que inicio desde que se establecieron como esenciales abrimos tres que el sector de la construcci\u00f3n est\u00e9 en el caso perd\u00f3n no te hago en el caso de son fueron estos sectores que abrimos como esenciales en el caso del sector de la construcci\u00f3n de la manufactura que tambi\u00e9n fue important\u00edsimo incluso porque entr\u00f3 en vigor el tratado comercial y tambi\u00e9n todos los sectores establecidos desde un inicio como esenciales nada que hemos presentado varios pero todo lo que tiene que ver con el campo con el sector primario y con la posibilidad de que eso ha permitido que no haya desabasto pero entonces poco a poco est\u00e1n abriendo m\u00e1s sectores no lo vemos incluso en el caso de la ciudad de m\u00e9xico- que ya incluso en el sector cultural empiezan a abrir pero siempre con estas medidas de cuidado esa ha sido la condici\u00f3n y ha habido un comportamiento bastante responsable tambi\u00e9n aqu\u00ed lo hemos dicho con las visitas que realiza la secretaria del trabajo en conjunto con las entidades federativas el porcentaje de cumplimiento de estos lineamientos es alto y esto permite que no haya brotes de contagio vamos a continuar con ello pero lo cierto y como ya coment\u00e1bamos ya en agosto empezamos a ver c\u00f3mo se empiezan a gente empezaba mos a recuperar ya generar empleos el presidente informaba hace algunos d\u00edas ya en los datos del instituto mexicano del seguro social vemos para este mes 52 mil empleos creados nuevos despu\u00e9s de un periodo pues que fue muy duro y donde estuvieron que se que cerrar pr\u00e1cticamente todos los sectores menos los esenciales este ya empezamos a ver este comportamiento vamos a seguir informando les agradecemos much\u00edsimo que nos hayan acompa\u00f1ado los invitamos el d\u00eda de ma\u00f1ana vamos a hablar sobre producci\u00f3n para el bienestar y nos va a acompa\u00f1ar el subsecretario v\u00edctor su\u00e1rez y tambi\u00e9n jos\u00e9 lu\u00eds campos director general de operaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de padrones le mandamos un abrazo solidario tambi\u00e9n a villalobos much\u00edsimas gracias y hasta ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:50.407439"
}