{
    "video_id": "LV0SM-d-BhU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LV0SM-d-BhU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDDUR9ZQ96ag5AGIVZ3zmejbz7_MA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LV0SM-d-BhU",
    "video_title": "Mensaje del presidente L\u00f3pez Obrador: 4 a\u00f1os de Transformaci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 5800,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "son las tres en punto",
            "start": 0.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "bueno Me da mucho gusto",
            "start": 5.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estar con ustedes",
            "start": 8.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 14.3,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya saben",
            "start": 16.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda Mart\u00edn",
            "start": 18.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Amor con amor se paga",
            "start": 21.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y hay algo que quiero",
            "start": 28.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes",
            "start": 32.099,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 37.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reflexiones cortas breves una",
            "start": 39.379,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 45.059,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y que me hizo muy feliz",
            "start": 48.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Es que la mayor\u00eda de los que",
            "start": 51.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 54.42,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en la marcha",
            "start": 56.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "son j\u00f3venes",
            "start": 59.039,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "hay relevo generacional",
            "start": 71.34,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 79.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda yo iniciar",
            "start": 81.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mi texto",
            "start": 89.1,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 89.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sin antes",
            "start": 91.259,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "recordar y ofrecer",
            "start": 94.619,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este acto",
            "start": 97.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 99.439,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "fueron precursores",
            "start": 102.72,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y se nos adelantaron",
            "start": 106.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y van a seguir",
            "start": 109.259,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estando con nosotros siempre porque son",
            "start": 111.02,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "como esas personas mujeres hombres que",
            "start": 115.399,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "cierran los ojos pero se quedan velando",
            "start": 119.939,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y deben de estar muy felices",
            "start": 122.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y les dedicamos a ellos",
            "start": 132.959,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "este acto",
            "start": 137.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 140.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comenzamos a luchar",
            "start": 141.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "muy temprano",
            "start": 145.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 147.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 149.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y gente que inici\u00f3",
            "start": 152.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya no nos ha podido acompa\u00f1ar",
            "start": 157.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 161.22,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "repito siempre van a estar con nosotros",
            "start": 163.14,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "deseo",
            "start": 170.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a todas a todos los mexicanos",
            "start": 173.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con hechos",
            "start": 178.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "deseo explicarles lo que se ha realizado",
            "start": 180.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 184.7,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "y lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 187.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y le dir\u00e1 deber\u00e1 terminarse al final de",
            "start": 190.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "mi encargo presidencial",
            "start": 193.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para sintetizar",
            "start": 197.819,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Aunque de todas maneras",
            "start": 200.879,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "les pido paciencia",
            "start": 205.379,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 209.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "va a llevar",
            "start": 210.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "algunos minutos",
            "start": 213.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 216.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no a la reelecci\u00f3n",
            "start": 218.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Nosotros somos",
            "start": 222.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "maderistas",
            "start": 224.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo democracia efectiva no",
            "start": 226.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 230.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 232.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "para sintetizar dec\u00eda",
            "start": 240.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "enumerar\u00e9",
            "start": 243.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "110 acciones y logros",
            "start": 245.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de este gobierno",
            "start": 251.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que somos todos",
            "start": 255.599,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "todo lo realizado se ha hecho",
            "start": 260.82,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 265.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni con la gente",
            "start": 267.479,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "se ha dado atenci\u00f3n especial",
            "start": 270.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico",
            "start": 272.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 280.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se excluye a nadie",
            "start": 282.259,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "y se garantizan los derechos",
            "start": 285.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "individuales",
            "start": 287.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y colectivos",
            "start": 289.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero se aplica el principio de que por",
            "start": 292.86,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "el bien de todos primero los pobres",
            "start": 296.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en los Estados",
            "start": 303.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con mayor pobreza",
            "start": 306.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como Chiapas Guerrero y Oaxaca",
            "start": 309.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "casi todos los hogares",
            "start": 313.62,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reciben el beneficio de al menos",
            "start": 316.8,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "un programa para el bienestar",
            "start": 320.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los 35 millones",
            "start": 326.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de familias del pa\u00eds",
            "start": 329.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "30 millones",
            "start": 333.12,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "es decir el 85%",
            "start": 334.82,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "reciben de manera directa cuando menos",
            "start": 338.539,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 342.979,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 346.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y el 15%",
            "start": 348.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "restante",
            "start": 352.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se benefician",
            "start": 354.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "con condiciones",
            "start": 357.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 359.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pagando menos impuestos",
            "start": 362.16,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tarifas m\u00e1s bajas de Electricidad y",
            "start": 365.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 368.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sin padecer de corrupci\u00f3n e",
            "start": 370.74,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "influyentismo y con opciones de negocios",
            "start": 373.68,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "trabajo justicia y paz",
            "start": 378.02,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo",
            "start": 383.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de 88 pesos Cuando llegamos al",
            "start": 386.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 389.46,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a 172 pesos",
            "start": 390.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un incremento",
            "start": 394.259,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de 62%",
            "start": 398.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 400.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y en la frontera El incremento ha sido",
            "start": 403.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s del doble algo nunca visto en los",
            "start": 406.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00faltimos",
            "start": 411.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os",
            "start": 412.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en unos d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 415.979,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se anunciar\u00e1 el aumento al salario",
            "start": 418.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 421.139,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "deseo",
            "start": 426.66,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 428.15,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que sea acordado por unanimidad entre el",
            "start": 429.419,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sector obrero empresarial y el gobierno",
            "start": 433.5,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n deseo que ronde en el 20%",
            "start": 435.74,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 442.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llegar\u00edamos al final de nuestro gobierno",
            "start": 445.639,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "con un incremento del 100% en t\u00e9rminos",
            "start": 448.639,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "reales en todo el territorio nacional",
            "start": 452.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3",
            "start": 460.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y aplica la nueva",
            "start": 462.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 465.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 469.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se respeta el voto libre y secreto en",
            "start": 471.199,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "las elecciones sindicales",
            "start": 474.479,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se redujeron",
            "start": 477.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las comisiones que cobran las Afores a",
            "start": 478.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 482.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se elimin\u00f3",
            "start": 484.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 487.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n el llamado off sourcing",
            "start": 489.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y con la reforma a la Constituci\u00f3n el",
            "start": 496.86,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades pas\u00f3 de 100.000 a",
            "start": 501.3,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "200 mil millones de pesos de 2020 a 2021",
            "start": 505.8,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 513.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inscritos al seguro social",
            "start": 514.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "21 millones",
            "start": 517.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "722.857 trabajadores",
            "start": 522.26,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "una cifra nunca alcanzar\u00e1",
            "start": 525.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con un salario promedio tambi\u00e9n",
            "start": 529.519,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de",
            "start": 533.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "14.712 pesos mensuales",
            "start": 537.14,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia",
            "start": 540.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en cuatro a\u00f1os",
            "start": 543.019,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se han creado",
            "start": 546.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 548.459,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "264,931 nuevos empleos",
            "start": 553.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 557.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo",
            "start": 559.459,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de nuevo la econom\u00eda",
            "start": 562.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 564.74,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 el 3.5 por ciento y ese mismo",
            "start": 566.959,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "porcentaje estimo",
            "start": 573.0,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "cuando menos para 2003 y 202 2023 y 2024",
            "start": 575.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "las reservas del banco de M\u00e9xico",
            "start": 586.7,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "han aumentado en 14%",
            "start": 590.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el \u00edndice",
            "start": 595.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la bolsa de valores",
            "start": 597.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ha crecido durante nuestro gobierno",
            "start": 600.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en 24 por ciento",
            "start": 603.019,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se ayuda a 283",
            "start": 607.08,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": ".535 madres solteras con 800 pesos",
            "start": 612.14,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mensuales para que tengan a sus hijos en",
            "start": 616.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estancias infantiles mientras ellas",
            "start": 619.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajan fuera del hogar",
            "start": 621.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tres millones",
            "start": 624.959,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "732 mil familias",
            "start": 628.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con ni\u00f1as y ni\u00f1os de preescolar primaria",
            "start": 631.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y secundaria",
            "start": 634.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "reciben becas de",
            "start": 635.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "1680 pesos bimestrales",
            "start": 638.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes de bachillerato",
            "start": 642.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "o escuelas p\u00fablicas de nivel medio",
            "start": 646.62,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Superior",
            "start": 649.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuatro millones",
            "start": 651.839,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "155.000 alumnos tambi\u00e9n reciben becas de",
            "start": 655.279,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "1680 pesos bimestrales",
            "start": 661.459,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 666.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "400 10.000 estudiantes universitarios de",
            "start": 668.66,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "familias pobres se les apoya con",
            "start": 674.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "2.450 pesos mensuales",
            "start": 678.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el conac",
            "start": 683.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otorga",
            "start": 686.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "128,950 becas a estudiantes de posgrado",
            "start": 690.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y ha investigadores",
            "start": 693.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hemos creado",
            "start": 697.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "145 universidades p\u00fablicas gratuitas",
            "start": 700.399,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "del sistema Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 705.2,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "donde elaboran",
            "start": 709.38,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "1.168 docentes y estudian",
            "start": 714.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "45.581 alumnos antes de terminar nuestro",
            "start": 719.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 723.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n 200 planteles y 60.000 alumnos con",
            "start": 724.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en escuelas de medicina y",
            "start": 730.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 732.839,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "en 113",
            "start": 738.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": ".971 escuelas de preescolar",
            "start": 742.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria",
            "start": 746.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la sociedad es de madres y padres de",
            "start": 749.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "familia han recibido su presupuesto para",
            "start": 753.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el mantenimiento y la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 756.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los planteles educativos",
            "start": 758.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se han terminado",
            "start": 762.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en proceso",
            "start": 764.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuevos contenidos para 25 libros de",
            "start": 767.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "texto de preescolar primaria y",
            "start": 771.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 774.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con fundamento en el principio de la",
            "start": 775.519,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita laica",
            "start": 778.86,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y humanista",
            "start": 781.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hemos aumentado el sueldo de maestras Y",
            "start": 788.339,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "maestros en 21% en cuatro a\u00f1os",
            "start": 792.24,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "se ha otorgado base a",
            "start": 796.92,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "650.000 trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 800.779,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n con el magisterio es de",
            "start": 805.62,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "respeto y gratitud por su",
            "start": 809.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "responsabilidad y vocaci\u00f3n por la",
            "start": 812.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza",
            "start": 815.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no ha habido",
            "start": 817.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "paros o suspensiones de labores en",
            "start": 819.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas",
            "start": 822.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "enfrentamos la pandemia",
            "start": 825.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con dolor pero con eficiencia y con",
            "start": 827.54,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 832.62,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 833.779,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 835.399,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de inicio",
            "start": 838.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en cinco meses",
            "start": 840.779,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "en cinco meses",
            "start": 842.899,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "vacunamos con una dosis a casi todos los",
            "start": 846.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 851.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se han aplicado",
            "start": 858.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "228 millones",
            "start": 862.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de vacunas",
            "start": 866.04,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "aprovecho para expresar nuestro eterno",
            "start": 868.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "agradecimiento a m\u00e9dicos enfermeras y",
            "start": 872.459,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que pusieron en",
            "start": 876.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "riesgo su vida para salvar a enfermos de",
            "start": 879.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cobits hemos echado a andar el bienestar",
            "start": 887.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "el nuevo sistema de salud de calidad",
            "start": 891.26,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gratuito y universal",
            "start": 896.0,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "en centros de salud y hospitales de",
            "start": 899.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nueve estados hasta ahora",
            "start": 904.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Nayarit Colima Tlaxcala Baja California",
            "start": 907.16,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "Sur Sonora Sinaloa Campeche Veracruz y",
            "start": 911.579,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "Guerrero ya Contamos con el 62% de",
            "start": 916.38,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico generales y 78% de m\u00e9dicos",
            "start": 921.36,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "especialistas y 71% de enfermeras y",
            "start": 926.16,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "enfermeros que atienden a pacientes",
            "start": 931.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "los siete d\u00edas de la semana y en dos",
            "start": 934.699,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "turnos As\u00ed mismo el abasto de",
            "start": 938.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medicamentos en estos primeros nueve",
            "start": 942.06,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estados es el cuatro por ciento en",
            "start": 945.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "promedio y su Rayo ya no hay cajas",
            "start": 948.899,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "registradoras porque no se cobra la",
            "start": 952.22,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica ni los medicamentos",
            "start": 956.04,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "asumo",
            "start": 963.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el compromiso de extender",
            "start": 965.82,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "a todo el pa\u00eds",
            "start": 969.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el sistema es bienestar para hacer",
            "start": 970.519,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "realidad el derecho del pueblo a la",
            "start": 974.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 979.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el sistema ordinario del IMSS ha",
            "start": 980.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "atendido en estos 11 meses del a\u00f1o",
            "start": 985.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "a 52 millones",
            "start": 989.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "319.721",
            "start": 995.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 997.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 999.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "reformando a fondo el ISSSTE",
            "start": 1001.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "limpi\u00e1ndolo de corrupci\u00f3n y rescat\u00e1ndolo",
            "start": 1005.079,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "del esquema privatizador",
            "start": 1009.339,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1014.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de terminar",
            "start": 1015.639,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "ese gobierno la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los",
            "start": 1017.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado ser\u00e1",
            "start": 1021.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sustancialmente mejor ese es mi",
            "start": 1025.66,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "compromiso y lo voy a cumplir",
            "start": 1029.24,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 1034.819,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "300.000 personas sobre todo ni\u00f1as y",
            "start": 1037.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 1041.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "reciben una pensi\u00f3n de 2.800 pesos",
            "start": 1044.26,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "bimestrales y con la aportaci\u00f3n",
            "start": 1048.559,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "complementaria",
            "start": 1053.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 1055.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los gobiernos estatales",
            "start": 1057.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de 15 gobiernos estatales este apoyo ya",
            "start": 1060.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es universal Es decir para todas las",
            "start": 1064.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 1067.82,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "10 millones",
            "start": 1074.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "500.000 adultos mayores",
            "start": 1078.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se benefician con una pensi\u00f3n de",
            "start": 1080.98,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "3.850 pesos bimestrales y para enero",
            "start": 1085.24,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "este apoyo aumentar\u00e1 en 25%",
            "start": 1090.679,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "y otro tanto para enero de 2024 de modo",
            "start": 1095.08,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "que cuando terminemos ser\u00e1 de cinco",
            "start": 1101.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s que cuando comenzamos el",
            "start": 1105.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1108.14,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "dos millones",
            "start": 1116.059,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "339 mil j\u00f3venes se han capacitado para",
            "start": 1120.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 1125.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 1127.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1130.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 1133.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuentan con seguro social",
            "start": 1135.679,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y se les paga un salario m\u00ednimo de",
            "start": 1138.22,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "5.258 pesos para que",
            "start": 1143.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no queden desamparados",
            "start": 1149.12,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que si no tienen la posibilidad del",
            "start": 1152.179,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 1157.94,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "ni del trabajo",
            "start": 1159.4,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "se les d\u00e9 esta oportunidad que trabajen",
            "start": 1162.039,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o de aprendices en empresas",
            "start": 1167.539,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "comercios en el campo",
            "start": 1171.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 1174.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1177.039,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "sirvan",
            "start": 1178.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de semillero",
            "start": 1180.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "a los grupos de la delincuencia",
            "start": 1182.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que no se los lleven que no los",
            "start": 1186.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "enganchen",
            "start": 1190.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto porque desde estos",
            "start": 1192.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos millones trescientos treinta y nueve",
            "start": 1196.039,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "mil j\u00f3venes ya la mitad",
            "start": 1198.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "han quedado Se han quedado a trabajar en",
            "start": 1201.7,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "las empresas en los comercios en los",
            "start": 1206.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "talleres en donde",
            "start": 1208.64,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se forman y les dan la capacitaci\u00f3n",
            "start": 1210.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no hemos",
            "start": 1215.419,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "contratado deuda nueva",
            "start": 1217.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o adicional",
            "start": 1222.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se acuerdan como era la receta",
            "start": 1227.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda la siguen aplicando",
            "start": 1232.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 1234.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que m\u00e1s lejos",
            "start": 1236.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cada vez que hab\u00eda una crisis",
            "start": 1241.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 1244.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contratar deuda para rescatar",
            "start": 1246.94,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 1250.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1253.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que si llov\u00eda fuerte arriba",
            "start": 1255.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "goteaba abajo",
            "start": 1260.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como si la riqueza",
            "start": 1263.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 1266.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "permeable o contagiosa",
            "start": 1268.179,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "pues dec\u00edan Mira si se llena el vaso",
            "start": 1271.46,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "si se llena la copa se derrama no",
            "start": 1276.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso es una mentira un sofisma",
            "start": 1281.36,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se va llenando la copa y ponen otra",
            "start": 1285.94,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y nunca se derrama nada",
            "start": 1289.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n dec\u00edan para",
            "start": 1292.419,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "justificar a los pol\u00edticos corruptos se",
            "start": 1296.5,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "ba\u00f1a pero salpica al con todo eso",
            "start": 1300.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo el apoyo",
            "start": 1323.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es de abajo",
            "start": 1325.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 1329.179,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "hemos demostrado",
            "start": 1336.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que en materia de pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 1339.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 1342.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula de desterrar la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1344.5,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "de acabar con Los lujos y el derroche en",
            "start": 1348.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1351.919,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "cobrando impuestos",
            "start": 1357.58,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sin aumentarlos solo cobrando impuestos",
            "start": 1360.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a las grandes empresas y bancos que",
            "start": 1364.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nunca pagaban",
            "start": 1367.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hemos fortalecido la hacienda p\u00fablica",
            "start": 1369.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "con un bill\u00f3n",
            "start": 1374.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "890 mil millones de pesos adicionales en",
            "start": 1378.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os",
            "start": 1381.919,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "por combatir el huachicol",
            "start": 1387.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "se han recuperado",
            "start": 1390.559,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "236 mil",
            "start": 1392.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "134 millones de pesos",
            "start": 1394.539,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "el plan de austeridad republicana",
            "start": 1399.02,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "o el criterio de que no",
            "start": 1402.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "debe de haber",
            "start": 1405.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 1408.34,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "as\u00ed como no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 1412.159,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en contratos de obras y servicios nos ha",
            "start": 1416.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "permitido ahorrar",
            "start": 1421.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "574 mil millones de pesos",
            "start": 1422.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1428.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "he sostenido",
            "start": 1430.179,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que el poder es humildad",
            "start": 1432.799,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "y que la austeridad no es un asunto",
            "start": 1436.039,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "administrativo",
            "start": 1439.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sino de principios",
            "start": 1441.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1444.62,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en nuestro gobierno no hay lujos ni",
            "start": 1445.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "derroche",
            "start": 1449.299,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "por ejemplo cuando llegamos al gobierno",
            "start": 1450.919,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "la presidencia manejaba un presupuesto",
            "start": 1454.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1458.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "3.600 millones de pesos este a\u00f1o vamos a",
            "start": 1460.179,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "ejercer menos de 600 millones",
            "start": 1464.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1468.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en todos",
            "start": 1472.419,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1477.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "institutos",
            "start": 1478.84,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "empresas en la secretar\u00edas del Gobierno",
            "start": 1480.58,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Federal y tambi\u00e9n ya se empieza a notar",
            "start": 1485.179,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en los gobiernos estatales",
            "start": 1489.82,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "para dar",
            "start": 1494.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un dato",
            "start": 1496.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en cuatro a\u00f1os",
            "start": 1499.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no hemos comprado un solo auto nuevo",
            "start": 1501.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para ning\u00fan funcionario del poder",
            "start": 1505.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ejecutivo Federal",
            "start": 1508.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya lo saben pero",
            "start": 1516.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay que recordarlo",
            "start": 1518.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el Estado Mayor presidencial",
            "start": 1521.5,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y los 8000 elementos",
            "start": 1526.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de esa corporaci\u00f3n pasaron a la",
            "start": 1529.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1533.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 1535.6,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "hay pensiones millonarias para los",
            "start": 1537.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 1540.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ni otros excesos",
            "start": 1543.919,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no se permite el influyentismo el",
            "start": 1548.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "nepotismo el amiguismo ni mucho menos la",
            "start": 1551.779,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1556.279,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "o la impunidad",
            "start": 1557.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se ha reducido el gasto en publicidad",
            "start": 1560.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1562.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y se han ahorrado",
            "start": 1564.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "42 mil millones de pesos",
            "start": 1567.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1574.46,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "No hay mal negocio aguantar",
            "start": 1576.799,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los cuestionamientos",
            "start": 1582.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los insultos",
            "start": 1584.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hasta la calumnia",
            "start": 1588.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o regresamos",
            "start": 1609.5,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "le pregunto al tiempo de la prensa",
            "start": 1612.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vendida o alquilada",
            "start": 1615.279,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1618.94,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "se cancelaron los fidecomisos sin",
            "start": 1625.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "necesarios y opacos y con ello se",
            "start": 1628.64,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "recuperaron 132 mil millones de pesos",
            "start": 1633.2,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "Hemos cumplido el compromiso",
            "start": 1638.299,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que salga bien",
            "start": 1640.9,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y que se oiga lejos de no Aumentar los",
            "start": 1643.52,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "impuestos las gasolinas el diesel el gas",
            "start": 1647.179,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "y la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1652.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1660.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a pesar de la inflaci\u00f3n",
            "start": 1662.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "8.1%",
            "start": 1665.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y del subsidio a las gasolinas y \u00e9l",
            "start": 1669.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Diesel de 338 mil millones de pesos",
            "start": 1671.9,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "los ingresos del Gobierno Federal",
            "start": 1677.44,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "por no permitir los privilegios fiscales",
            "start": 1681.5,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "por ya no condonar los impuestos",
            "start": 1687.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "los ingresos del Gobierno Federal se han",
            "start": 1692.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "incrementado en",
            "start": 1695.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "460 mil millones de pesos o sea",
            "start": 1698.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "3.7% en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1702.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o",
            "start": 1706.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1709.1,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "quisieran explicarlo un poco",
            "start": 1714.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "si no tomamos la decisi\u00f3n de subsidiar",
            "start": 1719.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la gasolina No tendr\u00edamos",
            "start": 1723.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una inflaci\u00f3n de 8.1",
            "start": 1726.46,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sino de 13%",
            "start": 1729.82,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y la inflaci\u00f3n",
            "start": 1733.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es un impuesto oneroso que afecta m\u00e1s a",
            "start": 1736.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 1740.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a las mayor\u00edas",
            "start": 1742.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tuvimos la suerte",
            "start": 1745.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1748.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 1749.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de virtud y es suerte",
            "start": 1752.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de que aument\u00f3 el precio",
            "start": 1755.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo crudo de exportaci\u00f3n",
            "start": 1758.62,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "loter\u00edamos estimado en 60 d\u00f3lares el",
            "start": 1763.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "barril y lleg\u00f3 en un tiempo a estar",
            "start": 1765.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a 100 d\u00f3lares ahora ya bajo pero el",
            "start": 1770.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "promedio es 80 d\u00f3lares y ah\u00ed tenemos un",
            "start": 1774.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "excedente y dijimos qu\u00e9 hacemos",
            "start": 1777.74,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se hizo una cuenta",
            "start": 1783.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a los tecn\u00f3cratas neoliberales",
            "start": 1785.14,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "le da mucho miedo lo del subsidio porque",
            "start": 1789.5,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "su Concepci\u00f3n es otra satanizaron los",
            "start": 1792.86,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "subsidios nosotros no porque nosotros",
            "start": 1797.299,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "estamos pensando en la econom\u00eda del",
            "start": 1801.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pueblo que es lo que m\u00e1s nos importa y",
            "start": 1805.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 1809.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 1810.98,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "si no se otorga el subsidio de la",
            "start": 1813.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gasolina se va para arriba el precio de",
            "start": 1817.279,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la gasolina y ustedes saben que cuando",
            "start": 1820.7,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sube el precio de la gasolina",
            "start": 1822.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "aumenta todo adem\u00e1s hasta se aprovechan",
            "start": 1824.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "algunos y",
            "start": 1829.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "esgrimen",
            "start": 1832.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "usan de pretexto es que",
            "start": 1834.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "primo hermano est\u00e1 aumentando la",
            "start": 1838.299,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "gasolina y por eso ya cuesta m\u00e1s el",
            "start": 1840.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pollo y el huevo y el frijol y el arroz",
            "start": 1843.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y las tortillas y desde luego que hay",
            "start": 1846.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n pero yo le meten un poquito",
            "start": 1850.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entonces por eso dijimos no vamos a",
            "start": 1853.22,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "controlar la inflaci\u00f3n con estos 338 mil",
            "start": 1857.059,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1863.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pero repito a\u00fan con ese subsidio",
            "start": 1864.32,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica",
            "start": 1869.419,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "capt\u00f3 recuper\u00f3",
            "start": 1873.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "460 mil millones de pesos y",
            "start": 1876.76,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 nuestra estrategia",
            "start": 1881.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1885.09,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 1888.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ha aumentado",
            "start": 1892.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de 2018",
            "start": 1894.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a 2023 porque ya se aprob\u00f3 Muchas",
            "start": 1897.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "gracias a los legisladores",
            "start": 1901.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "sobre todo a los diputados",
            "start": 1905.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque se facultad de exclusiva",
            "start": 1909.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados pero tambi\u00e9n",
            "start": 1912.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Muchas gracias los senadores porque",
            "start": 1915.679,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "aprobaron la ley de ingresos que eso s\u00ed",
            "start": 1919.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "les corresponde",
            "start": 1924.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a las dos c\u00e1maras",
            "start": 1926.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto ha aumentado el presupuesto",
            "start": 1932.419,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "P\u00fablico",
            "start": 1936.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de 2018",
            "start": 1937.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a 2023",
            "start": 1939.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "57 por ciento en t\u00e9rminos nominales",
            "start": 1942.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las participaciones federales",
            "start": 1948.62,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a los Estados",
            "start": 1953.299,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y municipios",
            "start": 1955.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "se han entregado",
            "start": 1957.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con puntualidad",
            "start": 1960.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de manera rigurosa",
            "start": 1963.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a veces hasta por adelantado",
            "start": 1966.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y esas participaciones federales a",
            "start": 1970.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Estados y municipios han crecido en el",
            "start": 1974.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1976.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que llevamos en el gobierno",
            "start": 1977.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "50 por ciento",
            "start": 1979.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para que no digan es que",
            "start": 1984.98,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "no no nos entrega",
            "start": 1988.48,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "presupuesto la Federaci\u00f3n",
            "start": 1993.22,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1996.86,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a todos y tambi\u00e9n quiero subrayar No hay",
            "start": 1998.899,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "ninguna distinci\u00f3n",
            "start": 2003.299,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pertenezcan los gobiernos al partido que",
            "start": 2005.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sea porque el presupuesto no es de los",
            "start": 2008.919,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "partidos el presupuesto es del pueblo",
            "start": 2011.919,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2014.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "durante nuestro gobierno",
            "start": 2022.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n p\u00fablica en obras",
            "start": 2024.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de infraestructura y desarrollo",
            "start": 2027.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ha crecido en",
            "start": 2030.48,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "78%. algo que no se ve\u00eda en d\u00e9cadas",
            "start": 2033.72,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "se han destinado a la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2039.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seis refiner\u00edas",
            "start": 2042.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "40,158 millones de pesos",
            "start": 2044.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "se compraron las acciones de la empresa",
            "start": 2047.82,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "shell de la refiner\u00eda de dir Park en",
            "start": 2051.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Texas en 600 millones de d\u00f3lares y con",
            "start": 2055.899,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las utilidades",
            "start": 2060.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de solo un a\u00f1o",
            "start": 2063.099,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Ya se pag\u00f3 la inversi\u00f3n",
            "start": 2066.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y esta planta",
            "start": 2069.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que produce",
            "start": 2073.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "210 mil barriles diarios de combustibles",
            "start": 2077.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya es de M\u00e9xico",
            "start": 2079.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n",
            "start": 2087.82,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de 11 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2090.24,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 la refiner\u00eda Olmeca en",
            "start": 2093.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Para\u00edso Tabasco para procesar",
            "start": 2096.58,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "340,000 barriles diarios de petr\u00f3leo",
            "start": 2101.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "crudo esta planta ya est\u00e1 en periodo de",
            "start": 2103.359,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y que no coman ansia a",
            "start": 2107.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 2111.099,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "conservadores ya va a empezar a producir",
            "start": 2113.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gasolinas y dicen",
            "start": 2117.42,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "se acuerdan lo que dec\u00edan del aeropuerto",
            "start": 2122.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2127.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no iba a",
            "start": 2129.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ser utilizado",
            "start": 2133.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y ya empez\u00f3 el aeropuerto",
            "start": 2136.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a tener cada vez m\u00e1s pasajeros un",
            "start": 2139.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "promedio de 8.000",
            "start": 2143.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pasajeros diarios y cada vez van a ser",
            "start": 2146.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y es aunque no lo quieren aceptar",
            "start": 2150.339,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "uno de los mejores aeropuertos de el",
            "start": 2154.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2158.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en construcci\u00f3n",
            "start": 2164.859,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "dos plantas cosquisadoras para producir",
            "start": 2167.16,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "145.000 barriles de gasolinas diarios En",
            "start": 2171.9,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vez de combustitorio con una inversi\u00f3n",
            "start": 2176.74,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "de 160.000 millones de pesos esto en",
            "start": 2180.22,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "Tula y en Salina Cruz la producci\u00f3n de",
            "start": 2185.079,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que",
            "start": 2190.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ven\u00eda en ca\u00edda",
            "start": 2193.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "14 a\u00f1os consecutivos",
            "start": 2197.619,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "cayendo la producci\u00f3n petrolera",
            "start": 2200.28,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "ahora ya se detuvo la ca\u00edda y se est\u00e1",
            "start": 2205.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "incrementando a un mill\u00f3n",
            "start": 2209.98,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "791 mil barriles diarios y el gas",
            "start": 2213.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo ha aumentado a",
            "start": 2217.8,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "4.795 millones de pies c\u00fabicos diarios",
            "start": 2222.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "las reservas petroleras",
            "start": 2228.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque hemos invertido en exploraci\u00f3n",
            "start": 2230.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se han incrementado en seis por ciento",
            "start": 2234.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2239.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "seremos autosuficientes y dejaremos de",
            "start": 2242.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comprar gasolinas y diesel en el",
            "start": 2245.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 2248.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2250.39,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2254.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha rescatado",
            "start": 2258.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del proceso privatizador",
            "start": 2260.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2264.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque no en todos los casos pero",
            "start": 2267.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lamentablemente en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2271.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n era",
            "start": 2274.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n",
            "start": 2276.9,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "al t\u00e9rmino de este sexenio la comisi\u00f3n",
            "start": 2280.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 2284.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 9.300 millones de",
            "start": 2286.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2289.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 su capacidad instalada en",
            "start": 2291.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cerca de 10.000 megawatts con la",
            "start": 2294.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 2298.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y modernizaci\u00f3n",
            "start": 2299.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "obras que ya est\u00e1n en proceso",
            "start": 2302.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de 38 proyectos",
            "start": 2305.46,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "impulsando b\u00e1sicamente la generaci\u00f3n de",
            "start": 2309.18,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "energ\u00edas limpias con la renovaci\u00f3n de",
            "start": 2312.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 2316.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "turbinas en 16",
            "start": 2318.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas y con la construcci\u00f3n",
            "start": 2321.66,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "del parque de energ\u00eda solar m\u00e1s grande",
            "start": 2324.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de latinoam\u00e9rica ubicado en Puerto",
            "start": 2327.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco Sonora",
            "start": 2330.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los trabajadores de la",
            "start": 2336.579,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 2339.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de Electricidad del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2341.579,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "terminaremos de alumbrar l\u00edneas de fibra",
            "start": 2343.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica y se est\u00e1n instalando 3.800",
            "start": 2347.079,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "antenas con lo cual llegaremos a",
            "start": 2350.8,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "10.000.979 para cumplir el compromiso de",
            "start": 2356.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "garantizar el servicio de internet",
            "start": 2359.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gratuito en escuelas hospitales y",
            "start": 2361.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos en todo el territorio",
            "start": 2365.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2368.079,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "llevamos el 70 por ciento en la",
            "start": 2372.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la presa de Santa Mar\u00eda",
            "start": 2376.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en El Rosario Sinaloa y desde luego que",
            "start": 2377.859,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lavamos a concluir antes de que finalice",
            "start": 2382.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el gobierno al t\u00e9rmino de ese gobierno",
            "start": 2387.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a dejar en Sonora Sinaloa",
            "start": 2389.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y Nayarit",
            "start": 2394.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "embalses canales e infraestructura para",
            "start": 2396.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "regar",
            "start": 2400.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "100.000 hect\u00e1reas",
            "start": 2402.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 2408.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el plan de justicia",
            "start": 2410.52,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "a los pueblos yaquis",
            "start": 2413.22,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya empezamos a cumplir el compromiso de",
            "start": 2416.859,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "abastecer los de agua para uso dom\u00e9stico",
            "start": 2420.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y agr\u00edcola",
            "start": 2423.839,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ya se les restituyeron ya se le",
            "start": 2426.359,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "restituyeron 30.000 hect\u00e1reas",
            "start": 2431.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de terrenos",
            "start": 2437.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se aplica un programa integral para el",
            "start": 2440.98,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "desarrollo social",
            "start": 2444.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo",
            "start": 2445.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "16.181 millones de pesos en la",
            "start": 2450.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de presas y acueductos",
            "start": 2454.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "16.181 millones de pesos en la",
            "start": 2460.619,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de presas y acueductos en",
            "start": 2463.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 2466.359,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "la laguna de Durango y Coahuila",
            "start": 2468.16,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 2471.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Colima Sinaloa",
            "start": 2473.099,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "Tabasco y Sonora",
            "start": 2476.22,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en 2018 la producci\u00f3n de ma\u00edz frijol",
            "start": 2479.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "arroz y trigo fue de 31.2 millones de",
            "start": 2483.579,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "toneladas el a\u00f1o pasado lleg\u00f3 a 32.3",
            "start": 2488.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "millones de toneladas",
            "start": 2493.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "3.5% m\u00e1s si este a\u00f1o la producci\u00f3n de",
            "start": 2495.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "alimentos ser\u00e1 considerablemente",
            "start": 2499.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 2501.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esto se ha logrado entre otras cosas por",
            "start": 2503.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el establecimiento de precios de",
            "start": 2507.22,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y por la entrega gratuita de",
            "start": 2509.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "300.000 toneladas de fertilizantes",
            "start": 2514.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "anuales",
            "start": 2517.26,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "anuncio aqu\u00ed desde el Z\u00f3calo que el a\u00f1o",
            "start": 2518.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo se entregar\u00e1n fertilizantes",
            "start": 2523.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gratuitos a dos millones de Peque\u00f1os",
            "start": 2525.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "productores de todo el pa\u00eds",
            "start": 2528.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo el programa de",
            "start": 2536.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n",
            "start": 2538.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 2540.18,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2542.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Nada igual",
            "start": 2545.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ni en Estados Unidos ni en Canad\u00e1 ni en",
            "start": 2548.5,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "China ni en Rusia",
            "start": 2551.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2554.74,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "importante del mundo con una inversi\u00f3n",
            "start": 2558.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de 30.000 millones de pesos anuales en",
            "start": 2559.859,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el cual trabajan",
            "start": 2564.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "450,000 campesinos que reciben",
            "start": 2567.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 2570.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un jornal para sembrar sus tierras con",
            "start": 2571.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales y maderables",
            "start": 2575.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "dos millones",
            "start": 2579.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Peque\u00f1os productores",
            "start": 2581.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reciben de manera directa",
            "start": 2584.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un apoyo promedio anual",
            "start": 2586.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de 6000 pesos",
            "start": 2589.619,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "era el llamado procampo que ahora ya",
            "start": 2591.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2597.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "reformado",
            "start": 2598.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se conoce como producci\u00f3n para el",
            "start": 2601.619,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "bienestar de igual manera Se entregan",
            "start": 2604.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "7.200 pesos",
            "start": 2610.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a 180 mil Pescadores",
            "start": 2612.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "todo de manera directa ya no hay",
            "start": 2615.599,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "intermediarios nada de que soy del",
            "start": 2620.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 2623.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Francisco Villa",
            "start": 2624.72,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "o tierra y libertad o L\u00e1zaro C\u00e1rdenas o",
            "start": 2627.119,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "Pescadores libres independientes de",
            "start": 2633.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Guaymas no",
            "start": 2635.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya no es con intermediarios porque as\u00ed",
            "start": 2639.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "no llega o llega con moche con piquete",
            "start": 2643.119,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de ojo ahora",
            "start": 2646.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "todo es directo",
            "start": 2648.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "con la tarjeta",
            "start": 2652.3,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "del bienestar porque voy a hablar de eso",
            "start": 2655.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "todos van a tener los beneficiarios",
            "start": 2660.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "su tarjeta para que ya no haya",
            "start": 2663.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n y no se entregue dinero",
            "start": 2667.8,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en efectivo que no haya la tentaci\u00f3n de",
            "start": 2672.28,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que se roben lo que es de la gente a",
            "start": 2677.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pesar de la pandemia el sector",
            "start": 2682.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agropecuario creci\u00f3 el a\u00f1o pasado en dos",
            "start": 2684.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por ciento a pesar de la pandemia fue el",
            "start": 2688.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00fanico sector",
            "start": 2692.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2694.119,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el sector secundario que tiene que ver",
            "start": 2696.119,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "con las empresas las Industrias y el",
            "start": 2700.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "terciario que tiene que ver con el",
            "start": 2703.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comercio y el turismo fueron muy",
            "start": 2706.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 2707.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con la pandemia pero el sector",
            "start": 2709.359,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "agropecuario a\u00fan con la pandemia creci\u00f3",
            "start": 2713.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "dos por ciento y en estos nueve meses",
            "start": 2717.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o",
            "start": 2720.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ha crecido 3.2% con relaci\u00f3n al mismo",
            "start": 2721.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "periodo del a\u00f1o anterior",
            "start": 2726.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de los ingenieros",
            "start": 2729.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "militares el 21 de marzo de este a\u00f1o se",
            "start": 2731.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 e inaugur\u00f3 el Aeropuerto",
            "start": 2736.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2738.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 2742.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "remodelando el aeropuerto de la Ciudad",
            "start": 2744.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 2747.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se modernizaron el de Tuxtla Guti\u00e9rrez y",
            "start": 2748.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el de Chetumal Quintana Roo se est\u00e1",
            "start": 2753.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ampliando el de Tepic Nayarit",
            "start": 2756.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lo mismo se va a hacer con el de Puerto",
            "start": 2760.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Escondido en Oaxaca y est\u00e1 en proceso de",
            "start": 2764.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n el nuevo aeropuerto",
            "start": 2768.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "internacional de Tulum Quintana Roo",
            "start": 2770.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en cuatro a\u00f1os se han invertido",
            "start": 2780.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "71.500 millones de pesos en el",
            "start": 2784.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mantenimiento de",
            "start": 2787.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "40.000.516 kil\u00f3metros de carreteras",
            "start": 2790.079,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "sobre todo libres",
            "start": 2793.92,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "se han terminado 522 kil\u00f3metros de",
            "start": 2797.5,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "carreteras nuevas y libramientos en casi",
            "start": 2802.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos los estados del pa\u00eds",
            "start": 2806.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo se inaugurar\u00e1n las nuevas",
            "start": 2808.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "carreteras de Oaxaca a Puerto Escondido",
            "start": 2812.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y de Oaxaca el istmo de Tehuantepec la",
            "start": 2815.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la carretera de la Costa",
            "start": 2819.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Chica de Guerrero a los l\u00edmites con",
            "start": 2821.619,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 2823.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la de Ciudad Valle",
            "start": 2824.46,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a tamazunchable San Luis Potos\u00ed que es",
            "start": 2827.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ampliar",
            "start": 2831.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacer una autopista esa carretera y",
            "start": 2833.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ampliaci\u00f3n desde ozuluama",
            "start": 2837.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Veracruz a Tampico Tamaulipas as\u00ed",
            "start": 2840.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "como la de coatzacoal cosa Acayucan La",
            "start": 2844.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Ventosa y la de Pachuca Huejutla tramos",
            "start": 2847.839,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "Real del Monte huasca y Cerro Colorado",
            "start": 2851.92,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "Zacualtip\u00e1n la tierra de mi general",
            "start": 2856.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se terminaron o est\u00e1n en proceso de",
            "start": 2864.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n los puentes de Ruiz en",
            "start": 2867.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Nayarit y la aguada en Campeche la",
            "start": 2871.54,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "Concordia en Chiapas quien tiene Tabasco",
            "start": 2875.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el de l\u00edmites de Jalisco y Colima que",
            "start": 2880.119,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s que la ampliaci\u00f3n de los puentes",
            "start": 2883.66,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n",
            "start": 2887.339,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "ampliar la autopista y el de 8",
            "start": 2889.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros para atravesar la laguna de",
            "start": 2892.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nichupt\u00e9 en Canc\u00fan Quintana Roo 8",
            "start": 2896.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 2900.76,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed hay un problema",
            "start": 2903.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2907.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n de congestionamiento en la",
            "start": 2908.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "punta donde est\u00e1",
            "start": 2913.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la zona tur\u00edstica",
            "start": 2915.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y hasta por cuestiones de Protecci\u00f3n",
            "start": 2918.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Civil hace falta",
            "start": 2920.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "una salida r\u00e1pida por eso entre otras",
            "start": 2924.06,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cosas este puente que vamos a procurar",
            "start": 2928.359,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de bien hecho en lo que tiene",
            "start": 2933.42,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que ver con la ingenier\u00eda civil sea",
            "start": 2939.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradable bello",
            "start": 2941.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con una buena arquitectura Estoy seguro",
            "start": 2945.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que les va a gustar mucho a la gente",
            "start": 2948.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este puente",
            "start": 2951.579,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 2953.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "construido o est\u00e1n por inaugurarse",
            "start": 2955.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "caminos Rurales en Chihuahua Sonora",
            "start": 2959.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Sinaloa Durango Nayarit Baja California",
            "start": 2961.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Sur Michoac\u00e1n Veracruz Guerrero Oaxaca",
            "start": 2964.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Tabasco Hidalgo y Guanajuato",
            "start": 2968.26,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se han construido con la participaci\u00f3n",
            "start": 2971.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de hombres y mujeres de las comunidades",
            "start": 2976.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de Oaxaca y Guerrero eso es",
            "start": 2978.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2982.06,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "excepcional m\u00e1gico",
            "start": 2982.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se han construido",
            "start": 2985.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "2.441 kil\u00f3metros de caminos artesanales",
            "start": 2988.859,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de concreto En beneficio de",
            "start": 2992.5,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "442 municipios con la participaci\u00f3n de",
            "start": 2996.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres de las comunidades",
            "start": 3001.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 3004.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de Oaxaca y recientemente se est\u00e1",
            "start": 3006.02,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "aplicando lo mismo en Guerrero en",
            "start": 3011.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Tlaxcala y en otros estados",
            "start": 3015.119,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 3018.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3020.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1554,554 kil\u00f3metros",
            "start": 3027.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del tren maya",
            "start": 3029.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3035.8,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "Y a partir del mes de julio",
            "start": 3042.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del pr\u00f3ximo a\u00f1o comenzar\u00e1n a llegar los",
            "start": 3046.2,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "42 trenes",
            "start": 3049.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con 219 vagones que ya se fabrican por",
            "start": 3051.619,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "manos mexicanas en ciudad Sahag\u00fan",
            "start": 3056.46,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 3058.74,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y quedar\u00e1n servicio a turistas",
            "start": 3061.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula Yucat\u00e1n en el sureste y a",
            "start": 3065.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pasajeros locales",
            "start": 3070.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3074.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presumir ofrecemos disculpas",
            "start": 3076.819,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "por anticipado",
            "start": 3079.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es la obra ferroviaria",
            "start": 3082.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande que se construye actualmente",
            "start": 3085.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3089.099,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3098.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1554 kil\u00f3metros",
            "start": 3101.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el segundo lugar que no voy a decir qu\u00e9",
            "start": 3105.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es",
            "start": 3106.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo un tren de 750 kil\u00f3metros",
            "start": 3108.42,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 3114.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo y esto es muy importante",
            "start": 3118.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n descubriendo y rehabilitando",
            "start": 3122.18,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "piezas en sitios arqueol\u00f3gicos mayas",
            "start": 3125.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndidos",
            "start": 3127.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3130.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00fanicos en el mundo por su valor",
            "start": 3132.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "art\u00edstico y cultural",
            "start": 3135.24,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en marcha el plan para rehabilitar",
            "start": 3138.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "trenes de carga y pasajeros de Salina",
            "start": 3142.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Cruz a Coatzacoalcos",
            "start": 3146.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de este Puerto a Palenque Chiapas y de",
            "start": 3148.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ixtepec Oaxaca a Ciudad Hidalgo Chiapas",
            "start": 3152.099,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en la frontera de M\u00e9xico con Guatemala",
            "start": 3154.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el corredor",
            "start": 3160.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "del istmo de Tehuantepec se est\u00e1n",
            "start": 3162.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "modernizando los puertos de Salina Cruz",
            "start": 3166.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y Coatzacoalcos y hace cuenta con tres",
            "start": 3167.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas de terrenos para la",
            "start": 3171.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de 10 parques industriales",
            "start": 3173.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 el tren suburbano de",
            "start": 3178.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Guadalajara y estamos por iniciar el de",
            "start": 3180.72,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Tlajomulco en Jalisco el a\u00f1o pr\u00f3ximo se",
            "start": 3184.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inaugurar\u00e1 el tramo el tren lecher\u00eda",
            "start": 3188.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles para llegar en",
            "start": 3191.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "45 minutos de Buena Vista",
            "start": 3194.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en el centro de esta capital a esa",
            "start": 3198.059,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "terminal a\u00e9rea de igual forma",
            "start": 3200.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo empezar\u00e1 a",
            "start": 3203.48,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "operar",
            "start": 3206.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el tren a Toluca en fin al t\u00e9rmino de mi",
            "start": 3208.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 3213.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "dejaremos funcionando un sistema de",
            "start": 3214.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros que ya no hab\u00eda",
            "start": 3217.319,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3222.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque acabaron",
            "start": 3223.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con los trenes de pasajeros",
            "start": 3226.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "con toda la historia de los",
            "start": 3229.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de M\u00e9xico",
            "start": 3232.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 3237.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "al t\u00e9rmino de este",
            "start": 3238.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3242.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "2000 kil\u00f3metros",
            "start": 3244.579,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "algo no alcanzado en varias d\u00e9cadas 2000",
            "start": 3246.68,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas para trenes",
            "start": 3251.819,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de pasajeros",
            "start": 3254.099,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 3259.02,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "modernizando las aduanas del pa\u00eds",
            "start": 3261.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se incluye a 19 de la frontera norte 2",
            "start": 3265.619,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "en la frontera sur y 16 portuarias con",
            "start": 3269.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 80 mil millones de",
            "start": 3273.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pesos desde que las aduanas y los",
            "start": 3276.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "puertos est\u00e1n a cargo de la secretar\u00eda",
            "start": 3279.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la defensa y de Marina se ha",
            "start": 3282.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "registrado un aumento en el ingreso",
            "start": 3286.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3289.619,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "las aduanas del 10%. ya estamos",
            "start": 3291.14,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "recaudando en las aduanas m\u00e1s de un",
            "start": 3296.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n de pesos anuales",
            "start": 3300.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no hay fugas de dinero",
            "start": 3304.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada de que ay\u00fadame",
            "start": 3308.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3310.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "si ya llegaste si somos amigos",
            "start": 3312.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "si estuvimos en la lucha",
            "start": 3315.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "juntos Dame una aduana cuando menos",
            "start": 3319.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eso se acab\u00f3",
            "start": 3326.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 por completo",
            "start": 3328.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no hay fugas de dinero y se evite el",
            "start": 3335.7,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "contrabando el tr\u00e1fico de drogas sobre",
            "start": 3340.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3344.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "las qu\u00edmicas",
            "start": 3345.859,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "metanfetaminas que est\u00e1n entrando por",
            "start": 3347.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "los puertos del Pac\u00edfico y est\u00e1 haciendo",
            "start": 3350.819,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "muy buena labor la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 3354.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en todas las aduanas",
            "start": 3358.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3362.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuidando la introducci\u00f3n el contrabando",
            "start": 3364.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de armas",
            "start": 3368.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se han invertido 38 mil millones de",
            "start": 3373.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pesos en mejoramiento urbano en 135",
            "start": 3376.74,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds",
            "start": 3380.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde se han construido",
            "start": 3382.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "151 unidades deportivas",
            "start": 3385.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lo voy a repetir porque esto no se sabe",
            "start": 3389.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "no se difunde mucho",
            "start": 3394.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "151 unidades deportivas",
            "start": 3398.0,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "293 parques malecones espacios",
            "start": 3402.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "art\u00edsticos y culturales",
            "start": 3406.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "44 mercados",
            "start": 3408.48,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "162 escuelas 22 centros de salud",
            "start": 3411.74,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "216 calles y redes de agua potable y se",
            "start": 3416.78,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "han reconstruido",
            "start": 3421.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "6.721 edificios p\u00fablicos y",
            "start": 3425.599,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "1953 templos hist\u00f3ricos e inmuebles",
            "start": 3431.059,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "culturales afectados por los sismos de",
            "start": 3436.079,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "2017 antes de que termine vamos a",
            "start": 3439.559,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "concluir con este plan de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 3443.46,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y mejoramiento de espacios p\u00fablicos",
            "start": 3447.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tanto c\u00edvicos como religiosos",
            "start": 3450.859,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno ya estoy",
            "start": 3455.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 3458.339,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno",
            "start": 3462.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "se han otorgado cr\u00e9ditos de FOVISSSTE",
            "start": 3464.359,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Infonavit En beneficio de dos millones",
            "start": 3467.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de trabajadores y el programa de",
            "start": 3469.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n reconstrucci\u00f3n y construcci\u00f3n",
            "start": 3472.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de vivienda ha llegado a",
            "start": 3475.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "317,000 familias pobres se han declarado",
            "start": 3478.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tres \u00e1reas naturales para la protecci\u00f3n",
            "start": 3483.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3486.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "127,409 hect\u00e1reas de flora y fan fauna y",
            "start": 3488.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 3493.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "139,749 hect\u00e1reas destinadas a ese mismo",
            "start": 3496.579,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito con la anuencia de ejidos y",
            "start": 3500.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 3504.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "continuamos con la construcci\u00f3n del",
            "start": 3506.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "parque ecol\u00f3gico del lago de Texcoco y",
            "start": 3509.16,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3514.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n y les va a gustar",
            "start": 3518.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "mucho cuando est\u00e9 terminado el Parque",
            "start": 3522.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del jaguar en Tulum",
            "start": 3525.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed como con la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 3528.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mejoramiento del Bosque de Chapultepec",
            "start": 3532.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde los pinos hasta la ermita ubicada",
            "start": 3534.059,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en la antigua pueblo de Santa Fe fundado",
            "start": 3536.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "por tata Vasco",
            "start": 3540.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3543.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los apoyos Se entregan de manera directa",
            "start": 3544.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ya lo expres\u00e9 a los beneficiarios y se",
            "start": 3547.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ha evitado la corrupci\u00f3n o la pr\u00e1ctica",
            "start": 3552.24,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de los llamados moches",
            "start": 3554.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "manejados por una deshonesta red de",
            "start": 3556.579,
            "duration": 10.181
        },
        {
            "text": "intermediarios que fing\u00edan",
            "start": 3561.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ser organizaciones sociales",
            "start": 3566.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 3569.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "supuestamente no gubernamentales o de la",
            "start": 3570.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "autoproclamada sociedad civil",
            "start": 3575.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hemos terminado",
            "start": 3578.9,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "1779 sucursales del banco de bienestar y",
            "start": 3581.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n operando",
            "start": 3586.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "787 A mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo se",
            "start": 3588.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n funcionando",
            "start": 3593.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "2.744 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 3596.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el banco m\u00e1s grande del pa\u00eds por el",
            "start": 3599.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cual",
            "start": 3603.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se dispersar\u00e1n",
            "start": 3605.22,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "hasta las zonas m\u00e1s apartadas",
            "start": 3608.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "600 mil millones de pesos destinados a",
            "start": 3612.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "25 millones de beneficiarios",
            "start": 3615.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estoy absolutamente convencido que la",
            "start": 3620.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "paz es fruto de la justicia",
            "start": 3623.76,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y que la clave est\u00e1 en la atenci\u00f3n a los",
            "start": 3627.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3630.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable y a los",
            "start": 3631.74,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "marginados con esa estrategia b\u00e1sica",
            "start": 3635.579,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estamos reduciendo la violencia",
            "start": 3639.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ellos se complementa con el trabajo en",
            "start": 3642.559,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "equipo en el gabinete de seguridad la",
            "start": 3646.2,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "perseverancia el profesionalismo el no",
            "start": 3650.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 3653.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todo lo cual Nos est\u00e1 dando buenos",
            "start": 3656.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "resultados desde que llegamos al",
            "start": 3660.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gobierno hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 3662.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los delitos del fuego Federal han bajado",
            "start": 3664.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3669.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "27.3%",
            "start": 3671.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "De igual forma",
            "start": 3673.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con los gobiernos",
            "start": 3675.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estatales y municipales se ha logrado",
            "start": 3678.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "disminuir el robo de veh\u00edculos en 40",
            "start": 3682.02,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "punto uno por ciento los homicidios en",
            "start": 3686.22,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "10 y el secuestro en",
            "start": 3690.96,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "68%. todos los d\u00edas",
            "start": 3694.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 3698.579,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3700.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3701.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "se llevaba la pr\u00e1ctica todos los d\u00edas de",
            "start": 3703.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "lunes a viernes a las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 3708.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo una reuni\u00f3n del gabinete",
            "start": 3711.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de seguridad en la cual recibimos el",
            "start": 3714.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reporte de lo sucedido en el pa\u00eds y",
            "start": 3717.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tomamos decisiones para garantizar la",
            "start": 3719.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad de los habitantes",
            "start": 3722.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Y esto mismo y es",
            "start": 3724.859,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "importante reconocerlo lo hacen las",
            "start": 3729.059,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gobernadoras y los gobernadores en los",
            "start": 3732.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3736.079,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 3741.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la tranquilidad la paz no se puede",
            "start": 3744.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "delegar",
            "start": 3747.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "no se le puede dejar como",
            "start": 3749.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "responsabilidad a cualquier funcionario",
            "start": 3751.5,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "se tiene uno que a personar el que",
            "start": 3757.079,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "gobierna tiene que dedicarse",
            "start": 3761.66,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de manera cotidiana",
            "start": 3767.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a enfrentar este flagelo de la violencia",
            "start": 3769.94,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "que preocupa y afecta mucho a la gente",
            "start": 3774.26,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3780.42,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "hemos aplicado",
            "start": 3782.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3785.05,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "una buena estrategia en materia de",
            "start": 3786.78,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil para auxiliar a la",
            "start": 3788.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en Casos de inundaciones",
            "start": 3790.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "incendios temblores",
            "start": 3793.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y otros desastres en ello han sido de",
            "start": 3796.14,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "gran ayuda los planes de",
            "start": 3799.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "n3 de la secretar\u00eda de la defensa y el",
            "start": 3803.119,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "plan de la Secretar\u00eda de Marina son los",
            "start": 3806.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "primeros en llegar marinos y soldados",
            "start": 3810.42,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3816.83,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 3820.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 3822.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para lo cual se han construido 247",
            "start": 3824.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cuarteles de casi 500 que van a estar",
            "start": 3828.599,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "operando a finales del gobierno y se han",
            "start": 3832.5,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reclutado y formado profesionalmente",
            "start": 3836.7,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a 123.000 elementos",
            "start": 3840.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en 19 entidades",
            "start": 3844.7,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "federales de la rep\u00fablica",
            "start": 3847.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ya hay m\u00e1s personal de la guardia",
            "start": 3850.619,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nacional que polic\u00edas estatales",
            "start": 3853.92,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3",
            "start": 3859.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas tambi\u00e9n mi agradecimiento",
            "start": 3862.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo legisladores",
            "start": 3864.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 3867.48,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y en la mayor\u00eda",
            "start": 3869.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "no en todas",
            "start": 3871.579,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de las legislaturas estatales",
            "start": 3874.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una iniciativa de reforma constitucional",
            "start": 3877.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "integral con el prop\u00f3sito de que la",
            "start": 3879.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "guardia nacional pase a formar parte de",
            "start": 3883.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3886.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se trata de que la guardia nacional",
            "start": 3889.14,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se consolide",
            "start": 3893.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mantenga su disciplina y profesionalismo",
            "start": 3896.299,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 3899.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "que no se corrompa",
            "start": 3901.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 con la antigua Polic\u00eda",
            "start": 3903.619,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 3908.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que quede claro",
            "start": 3911.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que nadie se confunda o se haga el que",
            "start": 3914.7,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no sabe en nuestro gobierno",
            "start": 3919.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no hay funcionarios lo tengo que decir",
            "start": 3922.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 3926.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es mi gusto",
            "start": 3930.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "lo tengo que decir porque",
            "start": 3934.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios son",
            "start": 3937.579,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "muy hip\u00f3critas muy falsarios",
            "start": 3943.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la verdadera doctrina del",
            "start": 3947.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "conservadurismo es la hipocres\u00eda",
            "start": 3949.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero es importante",
            "start": 3952.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "muy importante que se sepa en nuestro",
            "start": 3955.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "gobierno no hay funcionarios como Garc\u00eda",
            "start": 3958.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 3961.799,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "no se permite",
            "start": 3970.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 3973.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la autoridad no es c\u00f3mplice",
            "start": 3977.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "encubridora y ejecutora de torturas y",
            "start": 3980.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 3985.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no se admiten relaciones de complicidad",
            "start": 3987.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con nadie",
            "start": 3991.64,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "no es me entiendo con una banda",
            "start": 3994.559,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para proteger a esa banda y",
            "start": 4000.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hacer la faramalla",
            "start": 4005.98,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "persiguiendo a otra banda no",
            "start": 4009.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed no hay acuerdos de ese tipo ni se",
            "start": 4013.579,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "venden plazas ni se hace ning\u00fan acuerdo",
            "start": 4017.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "con ning\u00fan grupo de la delincuencia",
            "start": 4020.98,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "organizada el que comete un delito tiene",
            "start": 4024.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que ser castigado",
            "start": 4028.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 4030.799,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se aplica por parejo",
            "start": 4032.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4037.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "la ley del embudo del Porfiriato",
            "start": 4041.18,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que quede claro",
            "start": 4046.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una prueba de ello",
            "start": 4051.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es El Avance en la investigaci\u00f3n y el",
            "start": 4054.039,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "castigo a los involucrados y C\u00f3mplices",
            "start": 4056.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de la",
            "start": 4059.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "normal de Ayotzinapa hicimos el",
            "start": 4062.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "compromiso de esclarecer estos hechos y",
            "start": 4065.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir ya estamos avanzando",
            "start": 4068.599,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "los programas para el bienestar",
            "start": 4075.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo de",
            "start": 4078.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los salarios y el aumento en las remesas",
            "start": 4081.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enviadas desde el exterior por nuestros",
            "start": 4084.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "queridos paisanos a sus familiares un",
            "start": 4087.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aplauso",
            "start": 4090.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a los migrantes",
            "start": 4092.78,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos",
            "start": 4095.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4097.279,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "casi 40.000 Perd\u00f3n 40 millones",
            "start": 4100.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de mexicanos viven trabajan honradamente",
            "start": 4105.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 4108.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "40 millones nada m\u00e1s para que",
            "start": 4110.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "tengamos una idea porque a veces como",
            "start": 4113.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que no le dan",
            "start": 4117.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4120.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "importancia y no respetan a los",
            "start": 4122.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mexicanos en Estados Unidos nada m\u00e1s",
            "start": 4126.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "para que tengamos una idea Estados",
            "start": 4129.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Unidos Hay 40 millones de mexicanos",
            "start": 4132.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ya sea",
            "start": 4137.66,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque nacieron aqu\u00ed se fueron all\u00e1 o",
            "start": 4139.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "los hijos",
            "start": 4142.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de mexicanos 40 millones la segunda",
            "start": 4143.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "comunidad hispana importante es Puerto",
            "start": 4147.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Rico",
            "start": 4151.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "5 millones nuestros hermanos",
            "start": 4152.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "puertorrique\u00f1o de 40",
            "start": 4155.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a 5 y nuestros hermanos cubanos",
            "start": 4159.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cuatro millones entonces No pedimos un",
            "start": 4162.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "trato",
            "start": 4168.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "especial para los mexicanos all\u00e1",
            "start": 4169.299,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "solo que los respeten",
            "start": 4172.54,
            "duration": 19.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4177.37,
            "duration": 14.219
        },
        {
            "text": "no nos vamos a pelear",
            "start": 4191.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con ning\u00fan gobierno no nos vamos a",
            "start": 4194.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pelear con gobierno Estados Unidos que",
            "start": 4197.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quede claro ni con diputados senadores",
            "start": 4200.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 4203.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que echen a andar una pol\u00edtica",
            "start": 4206.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4212.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ofenda la dignidad de los mexicanos que",
            "start": 4213.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en Estados Unidos trabajando",
            "start": 4217.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "honradamente",
            "start": 4219.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada de que",
            "start": 4224.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "yo quiero el voto",
            "start": 4226.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en Texas",
            "start": 4230.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Quiero el voto en California",
            "start": 4232.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero hablo mal de los mexicanos",
            "start": 4234.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "les vamos a",
            "start": 4240.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decir lo que",
            "start": 4242.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "contestaron los de Champot\u00f3n",
            "start": 4248.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a Los Invasores",
            "start": 4252.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "toma tu Champot\u00f3n",
            "start": 4254.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y se va a recordar",
            "start": 4262.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que el que no quiere",
            "start": 4266.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a Su patria como lo dice la canci\u00f3n de",
            "start": 4269.0,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Blades no quiere a su madre",
            "start": 4273.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4279.62,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "60 60 mil millones de d\u00f3lares estimamos",
            "start": 4287.179,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "que van a enviar",
            "start": 4290.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos este a\u00f1o a sus",
            "start": 4291.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 4294.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos que",
            "start": 4297.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tiene nuestro pa\u00eds otro aplauso",
            "start": 4300.98,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4303.58,
            "duration": 15.639
        },
        {
            "text": "con ese apoyo que llega abajo a 10",
            "start": 4314.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "millones de familias",
            "start": 4319.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de los pueblos de M\u00e9xico y con los",
            "start": 4320.86,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "programas del bienestar",
            "start": 4326.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l nos hasta en los momentos m\u00e1s",
            "start": 4328.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de la pandemia hemos",
            "start": 4332.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "garantizado que a la gente no le falte",
            "start": 4334.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico no ha habido hambre ni por eso",
            "start": 4337.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se ha mantenido la paz y ha permanecido",
            "start": 4341.659,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "encendida la llama de la esperanza",
            "start": 4344.659,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 considerado en el mundo",
            "start": 4353.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "como uno de los pa\u00edses",
            "start": 4356.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s potencial para invertir y hacer",
            "start": 4358.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 4362.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue un logro firmar con el expresidente",
            "start": 4364.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Trump y con el Primer Ministro",
            "start": 4367.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el tratado comercial con Estados Unidos",
            "start": 4370.78,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y Canad\u00e1",
            "start": 4373.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sigue llegando inversi\u00f3n extranjera y",
            "start": 4376.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "durante nuestro gobierno se han",
            "start": 4379.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "alcanzado niveles hist\u00f3ricos",
            "start": 4382.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en los primeros nueve meses de este a\u00f1o",
            "start": 4385.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n for\u00e1nea fue de",
            "start": 4388.699,
            "duration": 11.421
        },
        {
            "text": "32.147 millones de d\u00f3lares creci\u00f3 en 29%",
            "start": 4393.88,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "En comparaci\u00f3n con el mismo periodo del",
            "start": 4400.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 4404.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4405.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el principal socio comercial de Estados",
            "start": 4406.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Unidos en el mundo",
            "start": 4410.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Es evidente que con el gobierno de",
            "start": 4413.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4416.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estamos trabajando juntos",
            "start": 4417.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respetando",
            "start": 4421.84,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00edas y manteniendo una",
            "start": 4423.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica al mismo tiempo de cooperaci\u00f3n",
            "start": 4427.219,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y buena vecindad",
            "start": 4430.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reconozco como estadista al presidente",
            "start": 4432.159,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 4435.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con los pueblos y pa\u00edses en nuestra",
            "start": 4437.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 4441.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n",
            "start": 4441.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Es la hermandad m\u00e1s Ahora cuando est\u00e1n",
            "start": 4443.86,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en funciones Juan triunfado legal y",
            "start": 4449.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente",
            "start": 4452.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gobernantes afines a nuestras",
            "start": 4453.699,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "convicciones de igualdad justicia y",
            "start": 4455.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda un saludo desde el Z\u00f3calo a",
            "start": 4458.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Lula de Silva",
            "start": 4463.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "somos respetuosos",
            "start": 4471.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con todos los pueblos y gobiernos del",
            "start": 4473.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4475.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aplicamos nuestra pol\u00edtica exterior de",
            "start": 4477.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no intervenci\u00f3n",
            "start": 4480.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 4481.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "desarrollo soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 4484.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "controversias y nos conducimos con el",
            "start": 4486.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ideal de la fraternidad universal hemos",
            "start": 4490.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "protegido el medio ambiente adem\u00e1s de",
            "start": 4494.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aplicar el programa como ya lo dije de",
            "start": 4497.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 4499.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos cuidando el agua no hemos",
            "start": 4501.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concedido",
            "start": 4504.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ninguna concesi\u00f3n no se ha otorgado",
            "start": 4506.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ninguna posesi\u00f3n para la extracci\u00f3n",
            "start": 4509.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "minera",
            "start": 4512.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no se ha autorizado la explotaci\u00f3n",
            "start": 4514.159,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "de energ\u00e9ticos mediante el fracking ni",
            "start": 4518.659,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "se ha permitido la introducci\u00f3n de ma\u00edz",
            "start": 4524.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico",
            "start": 4527.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cumplimos",
            "start": 4530.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con el compromiso de reformar la",
            "start": 4532.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y se aplic\u00f3 por primera vez",
            "start": 4535.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el principio democr\u00e1tico de revocaci\u00f3n",
            "start": 4538.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del mandato",
            "start": 4542.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se elimin\u00f3 el fuero del presidente",
            "start": 4544.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que ahora puede ser juzgado por",
            "start": 4548.38,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "cualquier delito como cualquier otro",
            "start": 4551.84,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 4555.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en 2021",
            "start": 4558.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recordamos los 500 a\u00f1os de la batalla",
            "start": 4561.219,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "por Tenochtitl\u00e1n y los 200 a\u00f1os de",
            "start": 4564.02,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nuestra independencia con actos",
            "start": 4569.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y culturales para no olvidar",
            "start": 4572.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nuestro pasado de pueblo originario",
            "start": 4575.92,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "invadido y colonizado y nuestro presente",
            "start": 4579.38,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "de naci\u00f3n libre y soberana",
            "start": 4583.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 4592.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es parte de nuestro quehacer pol\u00edtico en",
            "start": 4595.179,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 4600.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "lo dedicamos a Emiliano Zapata",
            "start": 4601.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "el 2020 a Leona Vicario",
            "start": 4604.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el 2021",
            "start": 4610.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el coach o kukulc\u00e1n",
            "start": 4612.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "naguato Maya este a\u00f1o",
            "start": 4616.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a Ricardo",
            "start": 4620.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Flores Mag\u00f3n",
            "start": 4622.76,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y el 2023 se recordar\u00e1 a Francisco Villa",
            "start": 4624.86,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4631.23,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 4634.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a Beatriz",
            "start": 4636.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "mi compa\u00f1era esposa",
            "start": 4640.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por ayudarnos",
            "start": 4644.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a promover la lectura",
            "start": 4646.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y otras tareas educativas art\u00edsticas",
            "start": 4650.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y culturales",
            "start": 4654.28,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como les dije de que somos",
            "start": 4656.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "maderistas y que no hay reelecci\u00f3n",
            "start": 4661.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Beatriz ni siquiera acept\u00f3 con todo",
            "start": 4665.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "respeto lo digo ser primera dama de modo",
            "start": 4668.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que ella no va a participar en ning\u00fan",
            "start": 4671.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "proceso electoral",
            "start": 4674.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas por decirlo pero este",
            "start": 4678.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 4681.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s p\u00fablico y",
            "start": 4683.02,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "debe de quedar muy claro por encima de",
            "start": 4686.92,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "los intereses personales por leg\u00edtimos",
            "start": 4691.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que sean est\u00e1 el inter\u00e9s general el",
            "start": 4693.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del pueblo el inter\u00e9s de nuestra",
            "start": 4697.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4700.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hemos impreso",
            "start": 4705.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "solo en el fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 4706.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dos millones",
            "start": 4709.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "46.968 libros de memorables t\u00edtulos y",
            "start": 4713.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "grandes autores que se han entregado de",
            "start": 4717.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manera gratuita o se venden a precios",
            "start": 4720.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "m\u00f3dicos no hemos dejado de apoyar el",
            "start": 4722.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "deporte tanto en su vertiente para",
            "start": 4725.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "prevenir enfermedades y mantener buena",
            "start": 4727.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "salud y bienestar como en su pr\u00e1ctica",
            "start": 4730.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "profesional a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 4733.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estoy viendo una persona",
            "start": 4736.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bremes",
            "start": 4739.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "un empresario que ayuda al deporte te",
            "start": 4741.04,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "paras",
            "start": 4744.98,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4747.29,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o hemos entregado becas",
            "start": 4753.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a competidores mexicanos de alto",
            "start": 4757.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rendimiento que participan en",
            "start": 4760.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "competencias internacionales y lo",
            "start": 4762.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Seguiremos haciendo en cuatro a\u00f1os he",
            "start": 4765.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "visitado toda la regi\u00f3n y todos los",
            "start": 4768.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica nunca en la",
            "start": 4770.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico se hab\u00eda llevado a",
            "start": 4773.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cabo un di\u00e1logo cotidiano y circular",
            "start": 4774.86,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "con comunicadores y con el pueblo Como",
            "start": 4779.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sucede en las conferencias",
            "start": 4782.719,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "matutinas llamadas ma\u00f1aneras",
            "start": 4785.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya termino se liber\u00f3 al conacy",
            "start": 4792.98,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Halc\u00f3n As\u00ed que estaba al servicio de las",
            "start": 4796.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "grandes corporaciones econ\u00f3micas y",
            "start": 4800.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "financieras era indignante que el dinero",
            "start": 4802.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del pueblo se destinara b\u00e1sicamente a",
            "start": 4804.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pagar investigaciones En beneficio de",
            "start": 4807.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras ahora el conacyt",
            "start": 4810.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "orienta sus recursos a otorgar becas y a",
            "start": 4813.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "investigar lo que el pa\u00eds necesita en",
            "start": 4817.04,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "materia de salud y de bienestar en suma",
            "start": 4819.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico Ya no domina la oligarqu\u00eda",
            "start": 4823.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "sino que existe un gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 4826.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cuya prioridad son los pobres",
            "start": 4830.32,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se tolera ni hay",
            "start": 4835.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie se acabaron los",
            "start": 4839.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "privilegios Fiscales",
            "start": 4843.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no hay lujos en el Gobierno Federal y",
            "start": 4845.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos",
            "start": 4848.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y aprovecho para agradecerles muchos a",
            "start": 4850.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 4855.98,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "colaboradores a todo este equipo",
            "start": 4857.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que me ayuda",
            "start": 4862.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque ya saben que la pol\u00edtica no es",
            "start": 4868.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 4870.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "o no es asunto solo de los pol\u00edticos es",
            "start": 4873.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "asunto de todos y las transformaciones",
            "start": 4876.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se hacen con el pueblo y tambi\u00e9n con un",
            "start": 4879.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "buen equipo de trabajo no es asunto de",
            "start": 4883.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un solo hombre",
            "start": 4887.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no hay lujos en el gobierno",
            "start": 4893.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y los servidores p\u00fablicos act\u00faan con",
            "start": 4897.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eficiencia responsabilidad y honradez",
            "start": 4899.3,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "percibiendo ingresos que les permiten",
            "start": 4903.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vivir en la justa median\u00eda como lo",
            "start": 4906.739,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "recomendaba el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 4909.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 recuperando su prestigio en",
            "start": 4911.62,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el mundo el gobierno Dej\u00f3 de ser el",
            "start": 4915.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "principal violador de los Derechos",
            "start": 4919.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 4921.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el aumento al salario el reparto de",
            "start": 4923.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "utilidades y los programas para el",
            "start": 4927.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienestar se han convertido en nuevos y",
            "start": 4929.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eficaces medios para la distribuci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 4932.48,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "justa de la riqueza se elev\u00f3 a Rango",
            "start": 4935.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "constitucional la pensi\u00f3n para los",
            "start": 4940.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "adultos mayores el apoyo universal a",
            "start": 4942.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad y el",
            "start": 4945.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otorgamiento de becas a estudiantes de",
            "start": 4947.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "familias pobres est\u00e1 por convertirse en",
            "start": 4950.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "realidad el principio de que la",
            "start": 4953.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la salud no son privilegios",
            "start": 4956.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sino derechos del pueblo estamos",
            "start": 4960.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y me siento muy orgulloso",
            "start": 4965.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y as\u00ed debemos de sentirnos todos y creo",
            "start": 4968.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que esto se est\u00e1 internalizando cada vez",
            "start": 4971.54,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4975.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos ganando la batalla contra el",
            "start": 4976.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 4979.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el clasismo",
            "start": 4983.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y la discriminaci\u00f3n",
            "start": 4987.739,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en todas sus expresiones",
            "start": 4990.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hemos reducido la incidencia electiva",
            "start": 4994.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las manifestaciones de protestas son",
            "start": 4998.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pocas no proliferan las huelgas ni",
            "start": 5000.699,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "existe ingobernabilidad se garantiza",
            "start": 5004.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como nunca la libertad de expresi\u00f3n y el",
            "start": 5007.78,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "derecho a disentir M\u00e9xico hoy es",
            "start": 5011.02,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "santuario de las libertades",
            "start": 5017.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5020.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico hace unos",
            "start": 5024.46,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 5028.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan obst\u00e1culo hicieron su Cumbre",
            "start": 5028.86,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s famosos personajes de la",
            "start": 5033.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ultraderecha en el mundo",
            "start": 5036.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 5045.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "deseamos aplicar",
            "start": 5050.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 33 de la Constituci\u00f3n y no",
            "start": 5054.219,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "queremos a nadie llamarle extranjero",
            "start": 5058.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pernicioso Este es un pa\u00eds de libertades",
            "start": 5062.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Y tenemos",
            "start": 5067.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de justicia y vocaci\u00f3n",
            "start": 5068.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 5071.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 5081.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no participa en fraudes electorales",
            "start": 5083.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 5087.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y los poderes legislativos y Judicial",
            "start": 5089.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "act\u00faan con absoluta Independencia",
            "start": 5093.48,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "existen libertad existe libertad",
            "start": 5097.38,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "religiosa al mismo tiempo existe",
            "start": 5101.86,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "estado laico se est\u00e1 demostrando que la",
            "start": 5105.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mayor riqueza de M\u00e9xico",
            "start": 5111.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es la honestidad",
            "start": 5113.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de su pueblo",
            "start": 5115.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos",
            "start": 5117.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 5119.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es entre otras cosas pensamiento y",
            "start": 5122.159,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n y a\u00fan cuando lo fundamental",
            "start": 5126.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "son los hechos",
            "start": 5130.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "no deja de importar",
            "start": 5133.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo definir en el terreno te\u00f3rico",
            "start": 5135.179,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el modelo de gobierno que estamos",
            "start": 5139.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 5142.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mi propuesta ser\u00e1",
            "start": 5144.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "o ser\u00eda llamarle",
            "start": 5148.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano",
            "start": 5152.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Porque si tenemos",
            "start": 5160.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que buscar",
            "start": 5163.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "un distintivo",
            "start": 5166.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano no solo",
            "start": 5169.179,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "por la frase atribuida literato Romano",
            "start": 5172.36,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "P\u00fablico terencio de que nada humano",
            "start": 5176.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nos es ajeno sino porque",
            "start": 5180.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nutri\u00e9ndose de ideas universales",
            "start": 5184.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Lo esencial",
            "start": 5188.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de nuestro proyecto",
            "start": 5191.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "proviene de nuestra grandeza cultural",
            "start": 5194.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "milenaria y de nuestra excepcional y",
            "start": 5197.56,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "fecunda historia pol\u00edtica",
            "start": 5202.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ahora bien",
            "start": 5208.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son",
            "start": 5210.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "los principios pol\u00edticos econ\u00f3micos y",
            "start": 5212.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociales del humanismo mexicano que",
            "start": 5215.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "postulamos y que inspira a la cuarta",
            "start": 5218.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5222.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tratar\u00e9 de explicarlo de manera breve",
            "start": 5224.219,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico No aceptamos el",
            "start": 5229.239,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "derrotismo Te estamos a favor de lo que",
            "start": 5233.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 el padre de nuestra patria",
            "start": 5237.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Miguel Hidalgo y Costilla el pueblo que",
            "start": 5240.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "quiere ser libre lo ser\u00e1",
            "start": 5244.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de igual manera en el terreno de la",
            "start": 5248.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5251.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "consideramos b\u00e1sico actuar",
            "start": 5253.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como el insigne presidente Francisco y",
            "start": 5256.9,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Madero que en el Plan de San Luis llam\u00f3",
            "start": 5260.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico el 20 de noviembre",
            "start": 5264.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de 1910 a tomar las armas contra La",
            "start": 5266.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dictadura porfirista",
            "start": 5270.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5272.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "seg\u00fan sus convicciones",
            "start": 5273.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y los cito textualmente",
            "start": 5276.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estaba gobernado por una tiran\u00eda",
            "start": 5278.76,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que ha pretendido justificarse a s\u00ed",
            "start": 5283.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "misma con el beneficio de la paz y de la",
            "start": 5286.3,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "prosperidad material pero esa Paz No",
            "start": 5290.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Descansa en el Derecho",
            "start": 5294.699,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "sino en la fuerza y esa prosperidad solo",
            "start": 5296.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "beneficia a una minor\u00eda no al pueblo ni",
            "start": 5301.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n de este criterio se",
            "start": 5305.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "desprende tambi\u00e9n",
            "start": 5308.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro fundamento de pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 5310.26,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Pues sostenemos que el progreso sin",
            "start": 5313.96,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "justicia es retroceso",
            "start": 5318.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestra tesis es que no basta el",
            "start": 5321.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico sino que es",
            "start": 5324.639,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "indispensable la justicia en la nueva",
            "start": 5328.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica moral y social que",
            "start": 5331.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hemos aplicado desde el principio de",
            "start": 5334.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno se ha desechado",
            "start": 5336.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la obsesi\u00f3n tecnocr\u00e1tica de medirlo todo",
            "start": 5339.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de indicadores de crecimiento",
            "start": 5343.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que No necesariamente reflejan las",
            "start": 5347.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "realidades sociales nosotros",
            "start": 5351.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "consideramos que lo fundamental no es",
            "start": 5353.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuantitativo sino cualitativo es decir",
            "start": 5356.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n equitativa del ingreso Y",
            "start": 5361.199,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de la riqueza el fin \u00faltimo de un estado",
            "start": 5364.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es crear las condiciones para que la",
            "start": 5367.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5370.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pueda vivir feliz y libre de miserias y",
            "start": 5370.92,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "temores Por otra parte m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 5376.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "simple crecimiento econ\u00f3mico es",
            "start": 5380.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fundamental desterrar la corrupci\u00f3n y",
            "start": 5382.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los privilegios para destinar todo lo",
            "start": 5385.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "obtenido y ahorrado En beneficio de las",
            "start": 5389.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas del pueblo y de manera",
            "start": 5392.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica",
            "start": 5394.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "En beneficio de los m\u00e1s pobres",
            "start": 5396.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "imaginados la estrategia central del",
            "start": 5399.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gobierno en el terreno de la pol\u00edtica",
            "start": 5403.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5405.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Descansa en respetar atender y escuchar",
            "start": 5406.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a todas y a todos pero otorgando",
            "start": 5411.159,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "preferencia a los pobres y humillados",
            "start": 5414.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "siempre dijimos Ese fue mi lema de",
            "start": 5419.1,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a por la jefatura de gobierno de",
            "start": 5422.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico en el a\u00f1o 2000 que",
            "start": 5425.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 5428.139,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "esta frase",
            "start": 5430.26,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "debiera ser la esencia de la actividad",
            "start": 5432.12,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque es sin\u00f3nimo de humanismo",
            "start": 5436.179,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y una forma distinta de entender la",
            "start": 5440.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importancia",
            "start": 5444.219,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 5445.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuyo ejercicio como lo he dicho muchas",
            "start": 5447.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "veces solo es puro y virtuoso cuando se",
            "start": 5451.06,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "pone al servicio de los dem\u00e1s Pero",
            "start": 5455.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atender a los m\u00e1s pobres",
            "start": 5461.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n por si fuese poco ir a la",
            "start": 5465.159,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "segura para contar con el apoyo de",
            "start": 5469.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5472.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando se busca transformar una realidad",
            "start": 5474.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de opresi\u00f3n y alcanzar el ideal de vivir",
            "start": 5477.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en una sociedad mejor m\u00e1s justa",
            "start": 5482.04,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "igualitaria y fraterna",
            "start": 5485.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n defiende",
            "start": 5488.139,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 5490.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a un gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 5492.239,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5498.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente el pueblo",
            "start": 5504.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "saben que",
            "start": 5507.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ricardo Flores Mag\u00f3n dej\u00f3 muchas",
            "start": 5511.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas",
            "start": 5514.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda una frase que a m\u00ed me gusta",
            "start": 5516.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho y la repet\u00ed y la repet\u00ed y la sigo",
            "start": 5518.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 5521.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "dec\u00eda solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 5522.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5526.659,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5528.65,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "y otro oaxaque\u00f1o",
            "start": 5534.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 5537.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande",
            "start": 5539.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que ha tenido M\u00e9xico el mejor presidente",
            "start": 5541.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en toda la historia",
            "start": 5545.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez un ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 5548.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dec\u00eda con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 5552.219,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5556.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5558.42,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n respalda la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5563.32,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5568.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "por eso nunca",
            "start": 5577.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 5580.139,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "vamos a traicionar al pueblo",
            "start": 5582.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y algo b\u00e1sico",
            "start": 5589.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y esencial y esto para",
            "start": 5592.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes sobre todo",
            "start": 5596.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "algo b\u00e1sico y esencial nada se logra",
            "start": 5602.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sin amor al pueblo",
            "start": 5607.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s en otros tiempos",
            "start": 5615.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda",
            "start": 5619.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fingir simular",
            "start": 5620.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ir en campa\u00f1a a pedir votos abrazar a la",
            "start": 5625.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gente y luego llegar al cargo y",
            "start": 5629.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "olvidarse del pueblo a lo mejor en otros",
            "start": 5632.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tiempos ahora ya no",
            "start": 5637.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el consejo a los j\u00f3venes es si quieren",
            "start": 5640.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica",
            "start": 5644.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no olviden que lo principal es tenerle",
            "start": 5647.58,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "amor al pueblo querer al pueblo",
            "start": 5652.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5658.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "profundo amor al pueblo",
            "start": 5662.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "nada se logra sin amor al pueblo el",
            "start": 5666.88,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas dec\u00eda f\u00edjense",
            "start": 5669.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "esto en 1937 estaba de presidente de la",
            "start": 5674.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 5680.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no de candidato o despu\u00e9s de que fue",
            "start": 5682.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5685.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que le mortificaba a conocer el",
            "start": 5687.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "verdadero fondo moral",
            "start": 5691.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de muchos servidores p\u00fablicos al",
            "start": 5693.659,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "observar en sus semblantes el disgusto",
            "start": 5696.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que les causaba la demanda de auxilio o",
            "start": 5699.94,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de justicia de la gente pobre Entonces",
            "start": 5703.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pienso m\u00e1s estresada en la tragedia",
            "start": 5707.219,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "interminable de nuestro propio pueblo",
            "start": 5710.5,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Pues bien",
            "start": 5714.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sin ese sincero sentimiento nada bueno",
            "start": 5715.739,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "se puede hacer en la vida y menos en la",
            "start": 5719.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que contrario a lo que se suele",
            "start": 5724.36,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pensar es uno de los oficios m\u00e1s nobles",
            "start": 5729.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y de la m\u00e1s alta",
            "start": 5732.54,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "jerarqu\u00eda espiritual",
            "start": 5735.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se escuche bien y que se escuche",
            "start": 5739.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lejos la aut\u00e9ntica pol\u00edtica es",
            "start": 5741.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "profundamente humana en su fundamento",
            "start": 5744.52,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "en su esencia y sobre todo cuando se",
            "start": 5748.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "practica en bien de los dem\u00e1s y en",
            "start": 5753.699,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "especial de los pobres amigas amigos",
            "start": 5758.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entra\u00f1ables",
            "start": 5761.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sigamos haciendo historia",
            "start": 5766.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "continuemos impulsando",
            "start": 5770.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el cambio de mentalidad",
            "start": 5774.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 5776.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hagamos realidad",
            "start": 5781.06,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y gloria El humanismo Mexicano",
            "start": 5783.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que viva M\u00e9xico",
            "start": 5789.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5791.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 5794.76,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5796.68,
            "duration": 4.13
        }
    ],
    "transcription_text": "son las tres en punto bueno Me da mucho gusto estar con ustedes [M\u00fasica] [Aplausos] ya saben lo que dec\u00eda Mart\u00edn Amor con amor se paga y hay algo que quiero compartir con ustedes dos reflexiones cortas breves una que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n y que me hizo muy feliz Es que la mayor\u00eda de los que participaron en la marcha son j\u00f3venes hay relevo generacional y tambi\u00e9n no podr\u00eda yo iniciar mi texto [M\u00fasica] sin antes recordar y ofrecer este acto a los que fueron precursores y se nos adelantaron y van a seguir estando con nosotros siempre porque son como esas personas mujeres hombres que cierran los ojos pero se quedan velando y deben de estar muy felices y les dedicamos a ellos este acto porque comenzamos a luchar muy temprano es decir desde hace muchos a\u00f1os y gente que inici\u00f3 ya no nos ha podido acompa\u00f1ar pero repito siempre van a estar con nosotros deseo a todas a todos los mexicanos con hechos deseo explicarles lo que se ha realizado hasta ahora y lo que se est\u00e1 haciendo y le dir\u00e1 deber\u00e1 terminarse al final de mi encargo presidencial para sintetizar Aunque de todas maneras les pido paciencia porque va a llevar algunos minutos no no a la reelecci\u00f3n Nosotros somos maderistas sufragio efectivo democracia efectiva no reelecci\u00f3n [M\u00fasica] para sintetizar dec\u00eda enumerar\u00e9 110 acciones y logros de este gobierno que somos todos todo lo realizado se ha hecho desde abajo ni con la gente se ha dado atenci\u00f3n especial a los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico no se excluye a nadie y se garantizan los derechos individuales y colectivos pero se aplica el principio de que por el bien de todos primero los pobres en los Estados con mayor pobreza como Chiapas Guerrero y Oaxaca casi todos los hogares reciben el beneficio de al menos un programa para el bienestar de los 35 millones de familias del pa\u00eds 30 millones es decir el 85% reciben de manera directa cuando menos una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico y el 15% restante tambi\u00e9n se benefician con condiciones de desarrollo pagando menos impuestos tarifas m\u00e1s bajas de Electricidad y combustibles sin padecer de corrupci\u00f3n e influyentismo y con opciones de negocios trabajo justicia y paz el salario m\u00ednimo pas\u00f3 de 88 pesos Cuando llegamos al gobierno a 172 pesos un incremento de 62% en t\u00e9rminos reales y en la frontera El incremento ha sido de m\u00e1s del doble algo nunca visto en los \u00faltimos 40 a\u00f1os en unos d\u00edas m\u00e1s se anunciar\u00e1 el aumento al salario m\u00ednimo para el a\u00f1o pr\u00f3ximo deseo [M\u00fasica] que sea acordado por unanimidad entre el sector obrero empresarial y el gobierno y tambi\u00e9n deseo que ronde en el 20% porque as\u00ed llegar\u00edamos al final de nuestro gobierno con un incremento del 100% en t\u00e9rminos reales en todo el territorio nacional se aprob\u00f3 y aplica la nueva reforma laboral por primera vez se respeta el voto libre y secreto en las elecciones sindicales se redujeron las comisiones que cobran las Afores a los trabajadores se elimin\u00f3 la subcontrataci\u00f3n el llamado off sourcing y con la reforma a la Constituci\u00f3n el reparto de utilidades pas\u00f3 de 100.000 a 200 mil millones de pesos de 2020 a 2021 est\u00e1n inscritos al seguro social 21 millones 722.857 trabajadores una cifra nunca alcanzar\u00e1 con un salario promedio tambi\u00e9n hist\u00f3rico de 14.712 pesos mensuales a pesar de la pandemia en cuatro a\u00f1os se han creado un mill\u00f3n 264,931 nuevos empleos ya est\u00e1 creciendo de nuevo la econom\u00eda este a\u00f1o aumentar\u00e1 el 3.5 por ciento y ese mismo porcentaje estimo cuando menos para 2003 y 202 2023 y 2024 las reservas del banco de M\u00e9xico han aumentado en 14% el \u00edndice de la bolsa de valores ha crecido durante nuestro gobierno en 24 por ciento se ayuda a 283 .535 madres solteras con 800 pesos mensuales para que tengan a sus hijos en estancias infantiles mientras ellas trabajan fuera del hogar tres millones 732 mil familias con ni\u00f1as y ni\u00f1os de preescolar primaria y secundaria reciben becas de 1680 pesos bimestrales todos los estudiantes de bachillerato o escuelas p\u00fablicas de nivel medio Superior cuatro millones 155.000 alumnos tambi\u00e9n reciben becas de 1680 pesos bimestrales a 400 10.000 estudiantes universitarios de familias pobres se les apoya con 2.450 pesos mensuales el conac otorga 128,950 becas a estudiantes de posgrado y ha investigadores hemos creado 145 universidades p\u00fablicas gratuitas del sistema Benito Ju\u00e1rez donde elaboran 1.168 docentes y estudian 45.581 alumnos antes de terminar nuestro gobierno ser\u00e1n 200 planteles y 60.000 alumnos con \u00e9nfasis en escuelas de medicina y enfermer\u00eda en 113 .971 escuelas de preescolar primaria y secundaria la sociedad es de madres y padres de familia han recibido su presupuesto para el mantenimiento y la rehabilitaci\u00f3n de los planteles educativos se han terminado y est\u00e1n en proceso nuevos contenidos para 25 libros de texto de preescolar primaria y secundaria con fundamento en el principio de la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita laica cient\u00edfica y humanista hemos aumentado el sueldo de maestras Y maestros en 21% en cuatro a\u00f1os se ha otorgado base a 650.000 trabajadores de la educaci\u00f3n la relaci\u00f3n con el magisterio es de respeto y gratitud por su responsabilidad y vocaci\u00f3n por la ense\u00f1anza no ha habido paros o suspensiones de labores en escuelas p\u00fablicas enfrentamos la pandemia con dolor pero con eficiencia y con mucha solidaridad de nuestro pueblo de inicio en cinco meses en cinco meses vacunamos con una dosis a casi todos los adultos mayores del pa\u00eds se han aplicado 228 millones de vacunas aprovecho para expresar nuestro eterno agradecimiento a m\u00e9dicos enfermeras y trabajadores de la salud que pusieron en riesgo su vida para salvar a enfermos de cobits hemos echado a andar el bienestar el nuevo sistema de salud de calidad gratuito y universal en centros de salud y hospitales de nueve estados hasta ahora Nayarit Colima Tlaxcala Baja California Sur Sonora Sinaloa Campeche Veracruz y Guerrero ya Contamos con el 62% de m\u00e9dico generales y 78% de m\u00e9dicos especialistas y 71% de enfermeras y enfermeros que atienden a pacientes los siete d\u00edas de la semana y en dos turnos As\u00ed mismo el abasto de medicamentos en estos primeros nueve estados es el cuatro por ciento en promedio y su Rayo ya no hay cajas registradoras porque no se cobra la atenci\u00f3n m\u00e9dica ni los medicamentos asumo el compromiso de extender a todo el pa\u00eds el sistema es bienestar para hacer realidad el derecho del pueblo a la salud el sistema ordinario del IMSS ha atendido en estos 11 meses del a\u00f1o a 52 millones 319.721 derechohabientes estamos reformando a fondo el ISSSTE limpi\u00e1ndolo de corrupci\u00f3n y rescat\u00e1ndolo del esquema privatizador antes de terminar ese gobierno la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los Trabajadores al Servicio del Estado ser\u00e1 sustancialmente mejor ese es mi compromiso y lo voy a cumplir un mill\u00f3n 300.000 personas sobre todo ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad reciben una pensi\u00f3n de 2.800 pesos bimestrales y con la aportaci\u00f3n complementaria hasta ahora de los gobiernos estatales de 15 gobiernos estatales este apoyo ya es universal Es decir para todas las personas con discapacidad 10 millones 500.000 adultos mayores se benefician con una pensi\u00f3n de 3.850 pesos bimestrales y para enero este apoyo aumentar\u00e1 en 25% y otro tanto para enero de 2024 de modo que cuando terminemos ser\u00e1 de cinco veces m\u00e1s que cuando comenzamos el gobierno dos millones 339 mil j\u00f3venes se han capacitado para el trabajo como aprendices en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro cuentan con seguro social y se les paga un salario m\u00ednimo de 5.258 pesos para que no queden desamparados que si no tienen la posibilidad del estudio ni del trabajo se les d\u00e9 esta oportunidad que trabajen un a\u00f1o de aprendices en empresas comercios en el campo para que no sirvan de semillero a los grupos de la delincuencia que no se los lleven que no los enganchen y me da mucho gusto porque desde estos dos millones trescientos treinta y nueve mil j\u00f3venes ya la mitad han quedado Se han quedado a trabajar en las empresas en los comercios en los talleres en donde se forman y les dan la capacitaci\u00f3n no hemos contratado deuda nueva o adicional se acuerdan como era la receta Y todav\u00eda la siguen aplicando Lamentablemente nada m\u00e1s que m\u00e1s lejos cada vez que hab\u00eda una crisis deuda contratar deuda para rescatar a los de arriba porque dec\u00edan que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo como si la riqueza fuese permeable o contagiosa pues dec\u00edan Mira si se llena el vaso si se llena la copa se derrama no eso es una mentira un sofisma se va llenando la copa y ponen otra y nunca se derrama nada es tambi\u00e9n dec\u00edan para justificar a los pol\u00edticos corruptos se ba\u00f1a pero salpica al con todo eso todo el apoyo es de abajo hacia arriba hemos demostrado que en materia de pol\u00edtica econ\u00f3mica funciona la f\u00f3rmula de desterrar la corrupci\u00f3n y de acabar con Los lujos y el derroche en el gobierno cobrando impuestos sin aumentarlos solo cobrando impuestos a las grandes empresas y bancos que nunca pagaban hemos fortalecido la hacienda p\u00fablica con un bill\u00f3n 890 mil millones de pesos adicionales en cuatro a\u00f1os por combatir el huachicol se han recuperado 236 mil 134 millones de pesos el plan de austeridad republicana o el criterio de que no debe de haber gobierno rico con pueblo pobre as\u00ed como no permitir la corrupci\u00f3n en contratos de obras y servicios nos ha permitido ahorrar 574 mil millones de pesos siempre he sostenido que el poder es humildad y que la austeridad no es un asunto administrativo sino de principios por eso en nuestro gobierno no hay lujos ni derroche por ejemplo cuando llegamos al gobierno la presidencia manejaba un presupuesto de 3.600 millones de pesos este a\u00f1o vamos a ejercer menos de 600 millones y as\u00ed en todos los institutos empresas en la secretar\u00edas del Gobierno Federal y tambi\u00e9n ya se empieza a notar en los gobiernos estatales para dar un dato en cuatro a\u00f1os no hemos comprado un solo auto nuevo para ning\u00fan funcionario del poder ejecutivo Federal ya lo saben pero hay que recordarlo desapareci\u00f3 el Estado Mayor presidencial y los 8000 elementos de esa corporaci\u00f3n pasaron a la secretar\u00eda de la defensa tampoco hay pensiones millonarias para los expresidentes ni otros excesos no se permite el influyentismo el nepotismo el amiguismo ni mucho menos la corrupci\u00f3n o la impunidad se ha reducido el gasto en publicidad del gobierno y se han ahorrado 42 mil millones de pesos por eso No hay mal negocio aguantar los cuestionamientos los insultos hasta la calumnia o regresamos le pregunto al tiempo de la prensa vendida o alquilada [Aplausos] se cancelaron los fidecomisos sin necesarios y opacos y con ello se recuperaron 132 mil millones de pesos Hemos cumplido el compromiso que salga bien y que se oiga lejos de no Aumentar los impuestos las gasolinas el diesel el gas y la energ\u00eda el\u00e9ctrica este a\u00f1o a pesar de la inflaci\u00f3n 8.1% y del subsidio a las gasolinas y \u00e9l Diesel de 338 mil millones de pesos los ingresos del Gobierno Federal por no permitir los privilegios fiscales por ya no condonar los impuestos los ingresos del Gobierno Federal se han incrementado en 460 mil millones de pesos o sea 3.7% en t\u00e9rminos reales en relaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o pasado quisieran explicarlo un poco si no tomamos la decisi\u00f3n de subsidiar la gasolina No tendr\u00edamos una inflaci\u00f3n de 8.1 sino de 13% y la inflaci\u00f3n es un impuesto oneroso que afecta m\u00e1s a los pobres a las mayor\u00edas tuvimos la suerte porque la pol\u00edtica de virtud y es suerte de que aument\u00f3 el precio del petr\u00f3leo crudo de exportaci\u00f3n loter\u00edamos estimado en 60 d\u00f3lares el barril y lleg\u00f3 en un tiempo a estar a 100 d\u00f3lares ahora ya bajo pero el promedio es 80 d\u00f3lares y ah\u00ed tenemos un excedente y dijimos qu\u00e9 hacemos se hizo una cuenta a los tecn\u00f3cratas neoliberales le da mucho miedo lo del subsidio porque su Concepci\u00f3n es otra satanizaron los subsidios nosotros no porque nosotros estamos pensando en la econom\u00eda del pueblo que es lo que m\u00e1s nos importa y dijimos dijimos si no se otorga el subsidio de la gasolina se va para arriba el precio de la gasolina y ustedes saben que cuando sube el precio de la gasolina aumenta todo adem\u00e1s hasta se aprovechan algunos y esgrimen usan de pretexto es que primo hermano est\u00e1 aumentando la gasolina y por eso ya cuesta m\u00e1s el pollo y el huevo y el frijol y el arroz y las tortillas y desde luego que hay inflaci\u00f3n pero yo le meten un poquito m\u00e1s entonces por eso dijimos no vamos a controlar la inflaci\u00f3n con estos 338 mil millones pero repito a\u00fan con ese subsidio la hacienda p\u00fablica capt\u00f3 recuper\u00f3 460 mil millones de pesos y funcion\u00f3 nuestra estrategia [Aplausos] el presupuesto p\u00fablico ha aumentado de 2018 a 2023 porque ya se aprob\u00f3 Muchas gracias a los legisladores sobre todo a los diputados porque se facultad de exclusiva de la c\u00e1mara de diputados pero tambi\u00e9n Muchas gracias los senadores porque aprobaron la ley de ingresos que eso s\u00ed les corresponde a las dos c\u00e1maras saben cu\u00e1nto ha aumentado el presupuesto P\u00fablico de 2018 a 2023 57 por ciento en t\u00e9rminos nominales las participaciones federales a los Estados y municipios se han entregado con puntualidad de manera rigurosa a veces hasta por adelantado y esas participaciones federales a Estados y municipios han crecido en el tiempo que llevamos en el gobierno 50 por ciento para que no digan es que no no nos entrega presupuesto la Federaci\u00f3n no a todos y tambi\u00e9n quiero subrayar No hay ninguna distinci\u00f3n pertenezcan los gobiernos al partido que sea porque el presupuesto no es de los partidos el presupuesto es del pueblo [M\u00fasica] durante nuestro gobierno la inversi\u00f3n p\u00fablica en obras de infraestructura y desarrollo ha crecido en 78%. algo que no se ve\u00eda en d\u00e9cadas se han destinado a la rehabilitaci\u00f3n de seis refiner\u00edas 40,158 millones de pesos se compraron las acciones de la empresa shell de la refiner\u00eda de dir Park en Texas en 600 millones de d\u00f3lares y con las utilidades de solo un a\u00f1o Ya se pag\u00f3 la inversi\u00f3n y esta planta que produce 210 mil barriles diarios de combustibles ya es de M\u00e9xico con una inversi\u00f3n de 11 mil millones de d\u00f3lares se construy\u00f3 la refiner\u00eda Olmeca en Para\u00edso Tabasco para procesar 340,000 barriles diarios de petr\u00f3leo crudo esta planta ya est\u00e1 en periodo de integraci\u00f3n y que no coman ansia a nuestros adversarios conservadores ya va a empezar a producir gasolinas y dicen se acuerdan lo que dec\u00edan del aeropuerto que no iba a ser utilizado y ya empez\u00f3 el aeropuerto a tener cada vez m\u00e1s pasajeros un promedio de 8.000 pasajeros diarios y cada vez van a ser m\u00e1s y es aunque no lo quieren aceptar uno de los mejores aeropuertos de el mundo est\u00e1n en construcci\u00f3n dos plantas cosquisadoras para producir 145.000 barriles de gasolinas diarios En vez de combustitorio con una inversi\u00f3n de 160.000 millones de pesos esto en Tula y en Salina Cruz la producci\u00f3n de petr\u00f3leo que ven\u00eda en ca\u00edda 14 a\u00f1os consecutivos cayendo la producci\u00f3n petrolera ahora ya se detuvo la ca\u00edda y se est\u00e1 incrementando a un mill\u00f3n 791 mil barriles diarios y el gas extra\u00eddo ha aumentado a 4.795 millones de pies c\u00fabicos diarios las reservas petroleras porque hemos invertido en exploraci\u00f3n se han incrementado en seis por ciento a finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo seremos autosuficientes y dejaremos de comprar gasolinas y diesel en el extranjero [Aplausos] la industria el\u00e9ctrica tambi\u00e9n se ha rescatado del proceso privatizador y de la corrupci\u00f3n porque no en todos los casos pero lamentablemente en nuestro pa\u00eds privatizaci\u00f3n era sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n al t\u00e9rmino de este sexenio la comisi\u00f3n federal de electricidad con una inversi\u00f3n de 9.300 millones de d\u00f3lares incrementar\u00e1 su capacidad instalada en cerca de 10.000 megawatts con la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n obras que ya est\u00e1n en proceso de 38 proyectos impulsando b\u00e1sicamente la generaci\u00f3n de energ\u00edas limpias con la renovaci\u00f3n de equipos turbinas en 16 hidroel\u00e9ctricas y con la construcci\u00f3n del parque de energ\u00eda solar m\u00e1s grande de latinoam\u00e9rica ubicado en Puerto Pe\u00f1asco Sonora con el apoyo de los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad del a\u00f1o pr\u00f3ximo terminaremos de alumbrar l\u00edneas de fibra \u00f3ptica y se est\u00e1n instalando 3.800 antenas con lo cual llegaremos a 10.000.979 para cumplir el compromiso de garantizar el servicio de internet gratuito en escuelas hospitales y espacios p\u00fablicos en todo el territorio nacional llevamos el 70 por ciento en la construcci\u00f3n de la presa de Santa Mar\u00eda en El Rosario Sinaloa y desde luego que lavamos a concluir antes de que finalice el gobierno al t\u00e9rmino de ese gobierno tambi\u00e9n vamos a dejar en Sonora Sinaloa y Nayarit embalses canales e infraestructura para regar 100.000 hect\u00e1reas estamos avanzando en el plan de justicia a los pueblos yaquis ya empezamos a cumplir el compromiso de abastecer los de agua para uso dom\u00e9stico y agr\u00edcola ya se les restituyeron ya se le restituyeron 30.000 hect\u00e1reas de terrenos y se aplica un programa integral para el desarrollo social estamos invirtiendo 16.181 millones de pesos en la construcci\u00f3n de presas y acueductos 16.181 millones de pesos en la construcci\u00f3n de presas y acueductos en Jalisco la laguna de Durango y Coahuila Campeche Colima Sinaloa Tabasco y Sonora en 2018 la producci\u00f3n de ma\u00edz frijol arroz y trigo fue de 31.2 millones de toneladas el a\u00f1o pasado lleg\u00f3 a 32.3 millones de toneladas 3.5% m\u00e1s si este a\u00f1o la producci\u00f3n de alimentos ser\u00e1 considerablemente superior esto se ha logrado entre otras cosas por el establecimiento de precios de garant\u00eda y por la entrega gratuita de 300.000 toneladas de fertilizantes anuales anuncio aqu\u00ed desde el Z\u00f3calo que el a\u00f1o pr\u00f3ximo se entregar\u00e1n fertilizantes gratuitos a dos millones de Peque\u00f1os productores de todo el pa\u00eds estamos llevando a cabo el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo no hay Nada igual ni en Estados Unidos ni en Canad\u00e1 ni en China ni en Rusia es el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo con una inversi\u00f3n de 30.000 millones de pesos anuales en el cual trabajan 450,000 campesinos que reciben permanentemente un jornal para sembrar sus tierras con \u00e1rboles frutales y maderables dos millones de Peque\u00f1os productores reciben de manera directa un apoyo promedio anual de 6000 pesos era el llamado procampo que ahora ya [M\u00fasica] reformado se conoce como producci\u00f3n para el bienestar de igual manera Se entregan 7.200 pesos a 180 mil Pescadores todo de manera directa ya no hay intermediarios nada de que soy del movimiento Francisco Villa o tierra y libertad o L\u00e1zaro C\u00e1rdenas o Pescadores libres independientes de Guaymas no ya no es con intermediarios porque as\u00ed no llega o llega con moche con piquete de ojo ahora todo es directo con la tarjeta del bienestar porque voy a hablar de eso todos van a tener los beneficiarios su tarjeta para que ya no haya intermediaci\u00f3n y no se entregue dinero en efectivo que no haya la tentaci\u00f3n de que se roben lo que es de la gente a pesar de la pandemia el sector agropecuario creci\u00f3 el a\u00f1o pasado en dos por ciento a pesar de la pandemia fue el \u00fanico sector porque el sector secundario que tiene que ver con las empresas las Industrias y el terciario que tiene que ver con el comercio y el turismo fueron muy afectados con la pandemia pero el sector agropecuario a\u00fan con la pandemia creci\u00f3 dos por ciento y en estos nueve meses del a\u00f1o ha crecido 3.2% con relaci\u00f3n al mismo periodo del a\u00f1o anterior con la participaci\u00f3n de los ingenieros militares el 21 de marzo de este a\u00f1o se termin\u00f3 e inaugur\u00f3 el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles se est\u00e1 remodelando el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico se modernizaron el de Tuxtla Guti\u00e9rrez y el de Chetumal Quintana Roo se est\u00e1 ampliando el de Tepic Nayarit lo mismo se va a hacer con el de Puerto Escondido en Oaxaca y est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n el nuevo aeropuerto internacional de Tulum Quintana Roo en cuatro a\u00f1os se han invertido 71.500 millones de pesos en el mantenimiento de 40.000.516 kil\u00f3metros de carreteras sobre todo libres se han terminado 522 kil\u00f3metros de carreteras nuevas y libramientos en casi todos los estados del pa\u00eds el a\u00f1o pr\u00f3ximo se inaugurar\u00e1n las nuevas carreteras de Oaxaca a Puerto Escondido y de Oaxaca el istmo de Tehuantepec la ampliaci\u00f3n de la carretera de la Costa Chica de Guerrero a los l\u00edmites con Oaxaca la de Ciudad Valle a tamazunchable San Luis Potos\u00ed que es ampliar hacer una autopista esa carretera y tambi\u00e9n la ampliaci\u00f3n desde ozuluama Veracruz a Tampico Tamaulipas as\u00ed como la de coatzacoal cosa Acayucan La Ventosa y la de Pachuca Huejutla tramos Real del Monte huasca y Cerro Colorado Zacualtip\u00e1n la tierra de mi general se terminaron o est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n los puentes de Ruiz en Nayarit y la aguada en Campeche la Concordia en Chiapas quien tiene Tabasco el de l\u00edmites de Jalisco y Colima que fue m\u00e1s que la ampliaci\u00f3n de los puentes fue tambi\u00e9n ampliar la autopista y el de 8 kil\u00f3metros para atravesar la laguna de nichupt\u00e9 en Canc\u00fan Quintana Roo 8 kil\u00f3metros porque ah\u00ed hay un problema de circulaci\u00f3n de congestionamiento en la punta donde est\u00e1 la zona tur\u00edstica y hasta por cuestiones de Protecci\u00f3n Civil hace falta una salida r\u00e1pida por eso entre otras cosas este puente que vamos a procurar que adem\u00e1s de bien hecho en lo que tiene que ver con la ingenier\u00eda civil sea tambi\u00e9n agradable bello con una buena arquitectura Estoy seguro que les va a gustar mucho a la gente este puente sean construido o est\u00e1n por inaugurarse caminos Rurales en Chihuahua Sonora Sinaloa Durango Nayarit Baja California Sur Michoac\u00e1n Veracruz Guerrero Oaxaca Tabasco Hidalgo y Guanajuato se han construido con la participaci\u00f3n de hombres y mujeres de las comunidades ind\u00edgenas de Oaxaca y Guerrero eso es algo excepcional m\u00e1gico se han construido 2.441 kil\u00f3metros de caminos artesanales de concreto En beneficio de 442 municipios con la participaci\u00f3n de hombres y mujeres de las comunidades ind\u00edgenas de Oaxaca y recientemente se est\u00e1 aplicando lo mismo en Guerrero en Tlaxcala y en otros estados vamos a terminar los 1554,554 kil\u00f3metros del tren maya [Aplausos] Y a partir del mes de julio del pr\u00f3ximo a\u00f1o comenzar\u00e1n a llegar los 42 trenes con 219 vagones que ya se fabrican por manos mexicanas en ciudad Sahag\u00fan Hidalgo y quedar\u00e1n servicio a turistas la Pen\u00ednsula Yucat\u00e1n en el sureste y a pasajeros locales vamos a presumir ofrecemos disculpas por anticipado es la obra ferroviaria m\u00e1s grande que se construye actualmente en el mundo son 1554 kil\u00f3metros el segundo lugar que no voy a decir qu\u00e9 pa\u00eds es est\u00e1 haciendo un tren de 750 kil\u00f3metros la mitad al mismo tiempo y esto es muy importante se est\u00e1n descubriendo y rehabilitando piezas en sitios arqueol\u00f3gicos mayas espl\u00e9ndidos tambi\u00e9n \u00fanicos en el mundo por su valor art\u00edstico y cultural est\u00e1 en marcha el plan para rehabilitar trenes de carga y pasajeros de Salina Cruz a Coatzacoalcos de este Puerto a Palenque Chiapas y de Ixtepec Oaxaca a Ciudad Hidalgo Chiapas en la frontera de M\u00e9xico con Guatemala en el corredor del istmo de Tehuantepec se est\u00e1n modernizando los puertos de Salina Cruz y Coatzacoalcos y hace cuenta con tres mil hect\u00e1reas de terrenos para la instalaci\u00f3n de 10 parques industriales se termin\u00f3 el tren suburbano de Guadalajara y estamos por iniciar el de Tlajomulco en Jalisco el a\u00f1o pr\u00f3ximo se inaugurar\u00e1 el tramo el tren lecher\u00eda aeropuerto Felipe \u00c1ngeles para llegar en 45 minutos de Buena Vista en el centro de esta capital a esa terminal a\u00e9rea de igual forma en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo empezar\u00e1 a operar el tren a Toluca en fin al t\u00e9rmino de mi mandato dejaremos funcionando un sistema de trenes de pasajeros que ya no hab\u00eda [M\u00fasica] porque acabaron con los trenes de pasajeros con toda la historia de los ferrocarriles de M\u00e9xico vamos a dejar al t\u00e9rmino de este gobierno 2000 kil\u00f3metros algo no alcanzado en varias d\u00e9cadas 2000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas para trenes de pasajeros estamos avanzando modernizando las aduanas del pa\u00eds se incluye a 19 de la frontera norte 2 en la frontera sur y 16 portuarias con una inversi\u00f3n de 80 mil millones de pesos desde que las aduanas y los puertos est\u00e1n a cargo de la secretar\u00eda de la defensa y de Marina se ha registrado un aumento en el ingreso de las aduanas del 10%. ya estamos recaudando en las aduanas m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesos anuales no hay fugas de dinero nada de que ay\u00fadame [M\u00fasica] si ya llegaste si somos amigos si estuvimos en la lucha juntos Dame una aduana cuando menos eso se acab\u00f3 se termin\u00f3 por completo no hay fugas de dinero y se evite el contrabando el tr\u00e1fico de drogas sobre todo las qu\u00edmicas metanfetaminas que est\u00e1n entrando por los puertos del Pac\u00edfico y est\u00e1 haciendo muy buena labor la Secretar\u00eda de Marina y tambi\u00e9n en todas las aduanas estamos cuidando la introducci\u00f3n el contrabando de armas se han invertido 38 mil millones de pesos en mejoramiento urbano en 135 municipios del pa\u00eds donde se han construido 151 unidades deportivas lo voy a repetir porque esto no se sabe no se difunde mucho 151 unidades deportivas 293 parques malecones espacios art\u00edsticos y culturales 44 mercados 162 escuelas 22 centros de salud 216 calles y redes de agua potable y se han reconstruido 6.721 edificios p\u00fablicos y 1953 templos hist\u00f3ricos e inmuebles culturales afectados por los sismos de 2017 antes de que termine vamos a concluir con este plan de rehabilitaci\u00f3n y mejoramiento de espacios p\u00fablicos tanto c\u00edvicos como religiosos desde que llegamos al gobierno ya estoy terminando desde que llegamos al gobierno se han otorgado cr\u00e9ditos de FOVISSSTE Infonavit En beneficio de dos millones de trabajadores y el programa de ampliaci\u00f3n reconstrucci\u00f3n y construcci\u00f3n de vivienda ha llegado a 317,000 familias pobres se han declarado tres \u00e1reas naturales para la protecci\u00f3n de 127,409 hect\u00e1reas de flora y fan fauna y as\u00ed como 139,749 hect\u00e1reas destinadas a ese mismo prop\u00f3sito con la anuencia de ejidos y comunidades continuamos con la construcci\u00f3n del parque ecol\u00f3gico del lago de Texcoco y tambi\u00e9n con la construcci\u00f3n y les va a gustar mucho cuando est\u00e9 terminado el Parque del jaguar en Tulum as\u00ed como con la ampliaci\u00f3n y mejoramiento del Bosque de Chapultepec desde los pinos hasta la ermita ubicada en la antigua pueblo de Santa Fe fundado por tata Vasco todos los apoyos Se entregan de manera directa ya lo expres\u00e9 a los beneficiarios y se ha evitado la corrupci\u00f3n o la pr\u00e1ctica de los llamados moches manejados por una deshonesta red de intermediarios que fing\u00edan ser organizaciones sociales independientes supuestamente no gubernamentales o de la autoproclamada sociedad civil hemos terminado 1779 sucursales del banco de bienestar y est\u00e1n operando 787 A mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo se tendr\u00e1n funcionando 2.744 sucursales del banco del bienestar ser\u00e1 el banco m\u00e1s grande del pa\u00eds por el cual se dispersar\u00e1n hasta las zonas m\u00e1s apartadas 600 mil millones de pesos destinados a 25 millones de beneficiarios estoy absolutamente convencido que la paz es fruto de la justicia y que la clave est\u00e1 en la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable y a los marginados con esa estrategia b\u00e1sica estamos reduciendo la violencia ellos se complementa con el trabajo en equipo en el gabinete de seguridad la perseverancia el profesionalismo el no permitir la corrupci\u00f3n y la impunidad todo lo cual Nos est\u00e1 dando buenos resultados desde que llegamos al gobierno hasta el d\u00eda de hoy los delitos del fuego Federal han bajado en 27.3% De igual forma en coordinaci\u00f3n con los gobiernos estatales y municipales se ha logrado disminuir el robo de veh\u00edculos en 40 punto uno por ciento los homicidios en 10 y el secuestro en 68%. todos los d\u00edas algo que nunca se llevaba la pr\u00e1ctica todos los d\u00edas de lunes a viernes a las 6 de la ma\u00f1ana llevamos a cabo una reuni\u00f3n del gabinete de seguridad en la cual recibimos el reporte de lo sucedido en el pa\u00eds y tomamos decisiones para garantizar la paz y la tranquilidad de los habitantes de la rep\u00fablica Y esto mismo y es importante reconocerlo lo hacen las gobernadoras y los gobernadores en los Estados la seguridad la tranquilidad la paz no se puede delegar no se le puede dejar como responsabilidad a cualquier funcionario se tiene uno que a personar el que gobierna tiene que dedicarse de manera cotidiana a enfrentar este flagelo de la violencia que preocupa y afecta mucho a la gente tambi\u00e9n hemos aplicado [M\u00fasica] una buena estrategia en materia de Protecci\u00f3n Civil para auxiliar a la poblaci\u00f3n en Casos de inundaciones incendios temblores y otros desastres en ello han sido de gran ayuda los planes de n3 de la secretar\u00eda de la defensa y el plan de la Secretar\u00eda de Marina son los primeros en llegar marinos y soldados [Aplausos] se cre\u00f3 la guardia nacional para lo cual se han construido 247 cuarteles de casi 500 que van a estar operando a finales del gobierno y se han reclutado y formado profesionalmente a 123.000 elementos en 19 entidades federales de la rep\u00fablica ya hay m\u00e1s personal de la guardia nacional que polic\u00edas estatales se aprob\u00f3 Hace unos d\u00edas tambi\u00e9n mi agradecimiento lo legisladores en el congreso y en la mayor\u00eda no en todas de las legislaturas estatales una iniciativa de reforma constitucional integral con el prop\u00f3sito de que la guardia nacional pase a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa se trata de que la guardia nacional se consolide mantenga su disciplina y profesionalismo y sobre todo que no se corrompa como sucedi\u00f3 con la antigua Polic\u00eda Federal que quede claro que nadie se confunda o se haga el que no sabe en nuestro gobierno no hay funcionarios lo tengo que decir aunque no es mi gusto lo tengo que decir porque nuestros adversarios son muy hip\u00f3critas muy falsarios la verdadera doctrina del conservadurismo es la hipocres\u00eda pero es importante muy importante que se sepa en nuestro gobierno no hay funcionarios como Garc\u00eda Luna no se permite la violaci\u00f3n de Derechos Humanos la autoridad no es c\u00f3mplice encubridora y ejecutora de torturas y masacres no se admiten relaciones de complicidad con nadie no es me entiendo con una banda para proteger a esa banda y hacer la faramalla persiguiendo a otra banda no Aqu\u00ed no hay acuerdos de ese tipo ni se venden plazas ni se hace ning\u00fan acuerdo con ning\u00fan grupo de la delincuencia organizada el que comete un delito tiene que ser castigado la ley se aplica por parejo no es la ley del embudo del Porfiriato que quede claro una prueba de ello es El Avance en la investigaci\u00f3n y el castigo a los involucrados y C\u00f3mplices en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de la normal de Ayotzinapa hicimos el compromiso de esclarecer estos hechos y vamos a cumplir ya estamos avanzando los programas para el bienestar la recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo de los salarios y el aumento en las remesas enviadas desde el exterior por nuestros queridos paisanos a sus familiares un aplauso a los migrantes a nuestros paisanos [Aplausos] casi 40.000 Perd\u00f3n 40 millones de mexicanos viven trabajan honradamente en Estados Unidos 40 millones nada m\u00e1s para que tengamos una idea porque a veces como que no le dan la importancia y no respetan a los mexicanos en Estados Unidos nada m\u00e1s para que tengamos una idea Estados Unidos Hay 40 millones de mexicanos ya sea porque nacieron aqu\u00ed se fueron all\u00e1 o los hijos de mexicanos 40 millones la segunda comunidad hispana importante es Puerto Rico 5 millones nuestros hermanos puertorrique\u00f1o de 40 a 5 y nuestros hermanos cubanos cuatro millones entonces No pedimos un trato especial para los mexicanos all\u00e1 solo que los respeten [Aplausos] no nos vamos a pelear con ning\u00fan gobierno no nos vamos a pelear con gobierno Estados Unidos que quede claro ni con diputados senadores solamente que echen a andar una pol\u00edtica que ofenda la dignidad de los mexicanos que est\u00e1n en Estados Unidos trabajando honradamente nada de que yo quiero el voto en Texas Quiero el voto en California pero hablo mal de los mexicanos les vamos a decir lo que contestaron los de Champot\u00f3n a Los Invasores toma tu Champot\u00f3n y se va a recordar que el que no quiere a Su patria como lo dice la canci\u00f3n de Rub\u00e9n Blades no quiere a su madre [Aplausos] 60 60 mil millones de d\u00f3lares estimamos que van a enviar nuestros paisanos este a\u00f1o a sus familiares es la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds otro aplauso [Aplausos] con ese apoyo que llega abajo a 10 millones de familias de los pueblos de M\u00e9xico y con los programas del bienestar cuando \u00e9l nos hasta en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la pandemia hemos garantizado que a la gente no le falte lo b\u00e1sico no ha habido hambre ni por eso se ha mantenido la paz y ha permanecido encendida la llama de la esperanza M\u00e9xico est\u00e1 considerado en el mundo como uno de los pa\u00edses con m\u00e1s potencial para invertir y hacer negocios fue un logro firmar con el expresidente Trump y con el Primer Ministro el tratado comercial con Estados Unidos y Canad\u00e1 sigue llegando inversi\u00f3n extranjera y durante nuestro gobierno se han alcanzado niveles hist\u00f3ricos en los primeros nueve meses de este a\u00f1o la inversi\u00f3n for\u00e1nea fue de 32.147 millones de d\u00f3lares creci\u00f3 en 29% En comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o pasado somos el principal socio comercial de Estados Unidos en el mundo Es evidente que con el gobierno de Estados Unidos estamos trabajando juntos respetando nuestra soberan\u00edas y manteniendo una pol\u00edtica al mismo tiempo de cooperaci\u00f3n y buena vecindad reconozco como estadista al presidente biden con los pueblos y pa\u00edses en nuestra Am\u00e9rica la relaci\u00f3n Es la hermandad m\u00e1s Ahora cuando est\u00e1n en funciones Juan triunfado legal y leg\u00edtimamente gobernantes afines a nuestras convicciones de igualdad justicia y soberan\u00eda un saludo desde el Z\u00f3calo a Lula de Silva somos respetuosos con todos los pueblos y gobiernos del mundo aplicamos nuestra pol\u00edtica exterior de no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n cooperaci\u00f3n para el desarrollo soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y nos conducimos con el ideal de la fraternidad universal hemos protegido el medio ambiente adem\u00e1s de aplicar el programa como ya lo dije de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo estamos cuidando el agua no hemos concedido ninguna concesi\u00f3n no se ha otorgado ninguna posesi\u00f3n para la extracci\u00f3n minera no se ha autorizado la explotaci\u00f3n de energ\u00e9ticos mediante el fracking ni se ha permitido la introducci\u00f3n de ma\u00edz transg\u00e9nico cumplimos con el compromiso de reformar la Constituci\u00f3n y se aplic\u00f3 por primera vez el principio democr\u00e1tico de revocaci\u00f3n del mandato se elimin\u00f3 el fuero del presidente que ahora puede ser juzgado por cualquier delito como cualquier otro ciudadano en 2021 recordamos los 500 a\u00f1os de la batalla por Tenochtitl\u00e1n y los 200 a\u00f1os de nuestra independencia con actos hist\u00f3ricos y culturales para no olvidar nuestro pasado de pueblo originario invadido y colonizado y nuestro presente de naci\u00f3n libre y soberana la memoria hist\u00f3rica es parte de nuestro quehacer pol\u00edtico en 2019 lo dedicamos a Emiliano Zapata el 2020 a Leona Vicario el 2021 Aqu\u00ed est\u00e1 el coach o kukulc\u00e1n naguato Maya este a\u00f1o a Ricardo Flores Mag\u00f3n y el 2023 se recordar\u00e1 a Francisco Villa [Aplausos] agradezco a Beatriz mi compa\u00f1era esposa por ayudarnos a promover la lectura y otras tareas educativas art\u00edsticas y culturales y as\u00ed como les dije de que somos maderistas y que no hay reelecci\u00f3n Beatriz ni siquiera acept\u00f3 con todo respeto lo digo ser primera dama de modo que ella no va a participar en ning\u00fan proceso electoral ofrezco disculpas por decirlo pero este es un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico y debe de quedar muy claro por encima de los intereses personales por leg\u00edtimos que sean est\u00e1 el inter\u00e9s general el inter\u00e9s del pueblo el inter\u00e9s de nuestra transformaci\u00f3n hemos impreso solo en el fondo de cultura econ\u00f3mica dos millones 46.968 libros de memorables t\u00edtulos y grandes autores que se han entregado de manera gratuita o se venden a precios m\u00f3dicos no hemos dejado de apoyar el deporte tanto en su vertiente para prevenir enfermedades y mantener buena salud y bienestar como en su pr\u00e1ctica profesional a\u00f1o con a\u00f1o y aqu\u00ed estoy viendo una persona bremes un empresario que ayuda al deporte te paras [Aplausos] a\u00f1o con a\u00f1o hemos entregado becas a competidores mexicanos de alto rendimiento que participan en competencias internacionales y lo Seguiremos haciendo en cuatro a\u00f1os he visitado toda la regi\u00f3n y todos los estados de la rep\u00fablica nunca en la historia de M\u00e9xico se hab\u00eda llevado a cabo un di\u00e1logo cotidiano y circular con comunicadores y con el pueblo Como sucede en las conferencias matutinas llamadas ma\u00f1aneras ya termino se liber\u00f3 al conacy Halc\u00f3n As\u00ed que estaba al servicio de las grandes corporaciones econ\u00f3micas y financieras era indignante que el dinero del pueblo se destinara b\u00e1sicamente a pagar investigaciones En beneficio de empresas extranjeras ahora el conacyt orienta sus recursos a otorgar becas y a investigar lo que el pa\u00eds necesita en materia de salud y de bienestar en suma en M\u00e9xico Ya no domina la oligarqu\u00eda sino que existe un gobierno democr\u00e1tico cuya prioridad son los pobres la corrupci\u00f3n no se tolera ni hay impunidad para nadie se acabaron los privilegios Fiscales no hay lujos en el Gobierno Federal y los servidores p\u00fablicos y aprovecho para agradecerles muchos a nuestros colaboradores a todo este equipo que me ayuda porque ya saben que la pol\u00edtica no es asunto de los pol\u00edticos o no es asunto solo de los pol\u00edticos es asunto de todos y las transformaciones se hacen con el pueblo y tambi\u00e9n con un buen equipo de trabajo no es asunto de un solo hombre no hay lujos en el gobierno y los servidores p\u00fablicos act\u00faan con eficiencia responsabilidad y honradez percibiendo ingresos que les permiten vivir en la justa median\u00eda como lo recomendaba el presidente Ju\u00e1rez M\u00e9xico est\u00e1 recuperando su prestigio en el mundo el gobierno Dej\u00f3 de ser el principal violador de los Derechos Humanos el aumento al salario el reparto de utilidades y los programas para el bienestar se han convertido en nuevos y eficaces medios para la distribuci\u00f3n m\u00e1s justa de la riqueza se elev\u00f3 a Rango constitucional la pensi\u00f3n para los adultos mayores el apoyo universal a personas con discapacidad y el otorgamiento de becas a estudiantes de familias pobres est\u00e1 por convertirse en realidad el principio de que la educaci\u00f3n y la salud no son privilegios sino derechos del pueblo estamos y me siento muy orgulloso y as\u00ed debemos de sentirnos todos y creo que esto se est\u00e1 internalizando cada vez m\u00e1s estamos ganando la batalla contra el racismo el clasismo y la discriminaci\u00f3n en todas sus expresiones hemos reducido la incidencia electiva las manifestaciones de protestas son pocas no proliferan las huelgas ni existe ingobernabilidad se garantiza como nunca la libertad de expresi\u00f3n y el derecho a disentir M\u00e9xico hoy es santuario de las libertades por ejemplo aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico hace unos d\u00edas sin ning\u00fan obst\u00e1culo hicieron su Cumbre los m\u00e1s famosos personajes de la ultraderecha en el mundo nunca m\u00e1s deseamos aplicar el art\u00edculo 33 de la Constituci\u00f3n y no queremos a nadie llamarle extranjero pernicioso Este es un pa\u00eds de libertades Y tenemos vocaci\u00f3n de justicia y vocaci\u00f3n democr\u00e1tica el gobierno no participa en fraudes electorales la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y los poderes legislativos y Judicial act\u00faan con absoluta Independencia existen libertad existe libertad religiosa al mismo tiempo existe estado laico se est\u00e1 demostrando que la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo Amigas y amigos la pol\u00edtica es entre otras cosas pensamiento y acci\u00f3n y a\u00fan cuando lo fundamental son los hechos no deja de importar C\u00f3mo definir en el terreno te\u00f3rico el modelo de gobierno que estamos aplicando mi propuesta ser\u00e1 o ser\u00eda llamarle humanismo mexicano Porque si tenemos que buscar un distintivo humanismo mexicano no solo por la frase atribuida literato Romano P\u00fablico terencio de que nada humano nos es ajeno sino porque nutri\u00e9ndose de ideas universales Lo esencial de nuestro proyecto proviene de nuestra grandeza cultural milenaria y de nuestra excepcional y fecunda historia pol\u00edtica ahora bien cu\u00e1les son los principios pol\u00edticos econ\u00f3micos y sociales del humanismo mexicano que postulamos y que inspira a la cuarta transformaci\u00f3n tratar\u00e9 de explicarlo de manera breve en lo pol\u00edtico No aceptamos el derrotismo Te estamos a favor de lo que expres\u00f3 el padre de nuestra patria Miguel Hidalgo y Costilla el pueblo que quiere ser libre lo ser\u00e1 de igual manera en el terreno de la democracia consideramos b\u00e1sico actuar como el insigne presidente Francisco y Madero que en el Plan de San Luis llam\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico el 20 de noviembre de 1910 a tomar las armas contra La dictadura porfirista porque seg\u00fan sus convicciones y los cito textualmente M\u00e9xico estaba gobernado por una tiran\u00eda que ha pretendido justificarse a s\u00ed misma con el beneficio de la paz y de la prosperidad material pero esa Paz No Descansa en el Derecho sino en la fuerza y esa prosperidad solo beneficia a una minor\u00eda no al pueblo ni a la naci\u00f3n de este criterio se desprende tambi\u00e9n nuestro fundamento de pol\u00edtica econ\u00f3mica Pues sostenemos que el progreso sin justicia es retroceso nuestra tesis es que no basta el crecimiento econ\u00f3mico sino que es indispensable la justicia en la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica moral y social que hemos aplicado desde el principio de nuestro gobierno se ha desechado la obsesi\u00f3n tecnocr\u00e1tica de medirlo todo en funci\u00f3n de indicadores de crecimiento que No necesariamente reflejan las realidades sociales nosotros consideramos que lo fundamental no es cuantitativo sino cualitativo es decir la distribuci\u00f3n equitativa del ingreso Y de la riqueza el fin \u00faltimo de un estado es crear las condiciones para que la gente pueda vivir feliz y libre de miserias y temores Por otra parte m\u00e1s all\u00e1 del simple crecimiento econ\u00f3mico es fundamental desterrar la corrupci\u00f3n y los privilegios para destinar todo lo obtenido y ahorrado En beneficio de las mayor\u00edas del pueblo y de manera espec\u00edfica En beneficio de los m\u00e1s pobres imaginados la estrategia central del gobierno en el terreno de la pol\u00edtica social Descansa en respetar atender y escuchar a todas y a todos pero otorgando preferencia a los pobres y humillados siempre dijimos Ese fue mi lema de campa\u00f1a por la jefatura de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico en el a\u00f1o 2000 que por el bien de todos primero los pobres esta frase debiera ser la esencia de la actividad pol\u00edtica porque es sin\u00f3nimo de humanismo y una forma distinta de entender la importancia del poder cuyo ejercicio como lo he dicho muchas veces solo es puro y virtuoso cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s Pero atender a los m\u00e1s pobres es tambi\u00e9n por si fuese poco ir a la segura para contar con el apoyo de muchos cuando se busca transformar una realidad de opresi\u00f3n y alcanzar el ideal de vivir en una sociedad mejor m\u00e1s justa igualitaria y fraterna qui\u00e9n defiende realmente a un gobierno democr\u00e1tico el pueblo b\u00e1sicamente el pueblo saben que Ricardo Flores Mag\u00f3n dej\u00f3 muchas ense\u00f1anzas y ten\u00eda una frase que a m\u00ed me gusta mucho y la repet\u00ed y la repet\u00ed y la sigo repitiendo dec\u00eda solo el pueblo puede salvar al pueblo [Aplausos] y otro oaxaque\u00f1o el presidente m\u00e1s grande que ha tenido M\u00e9xico el mejor presidente en toda la historia Benito Ju\u00e1rez un ind\u00edgena zapoteco dec\u00eda con el pueblo todo sin el pueblo nada por eso qui\u00e9n respalda la cuarta transformaci\u00f3n el pueblo por eso nunca jam\u00e1s vamos a traicionar al pueblo y algo b\u00e1sico y esencial y esto para los j\u00f3venes sobre todo algo b\u00e1sico y esencial nada se logra sin amor al pueblo quiz\u00e1s en otros tiempos se pod\u00eda fingir simular ir en campa\u00f1a a pedir votos abrazar a la gente y luego llegar al cargo y olvidarse del pueblo a lo mejor en otros tiempos ahora ya no el consejo a los j\u00f3venes es si quieren dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica no olviden que lo principal es tenerle amor al pueblo querer al pueblo [Aplausos] profundo amor al pueblo nada se logra sin amor al pueblo el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas dec\u00eda f\u00edjense esto en 1937 estaba de presidente de la rep\u00fablica no de candidato o despu\u00e9s de que fue presidente dec\u00eda que le mortificaba a conocer el verdadero fondo moral de muchos servidores p\u00fablicos al observar en sus semblantes el disgusto que les causaba la demanda de auxilio o de justicia de la gente pobre Entonces pienso m\u00e1s estresada en la tragedia interminable de nuestro propio pueblo Pues bien sin ese sincero sentimiento nada bueno se puede hacer en la vida y menos en la pol\u00edtica que contrario a lo que se suele pensar es uno de los oficios m\u00e1s nobles y de la m\u00e1s alta jerarqu\u00eda espiritual que se escuche bien y que se escuche lejos la aut\u00e9ntica pol\u00edtica es profundamente humana en su fundamento en su esencia y sobre todo cuando se practica en bien de los dem\u00e1s y en especial de los pobres amigas amigos entra\u00f1ables sigamos haciendo historia continuemos impulsando el cambio de mentalidad la revoluci\u00f3n de las conciencias hagamos realidad y gloria El humanismo Mexicano que viva M\u00e9xico [Aplausos] Viva M\u00e9xico [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:49.730678"
}