{
    "video_id": "Lvr68tITZgQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Lvr68tITZgQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA1gmvqnz4TVcs4sg5XjnFIV-f4gg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Lvr68tITZgQ",
    "video_title": "XLV Sesi\u00f3n Ordinaria del Consejo Nacional de Seguridad P\u00fablica (CNSP) | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 5467,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n se\u00f1or secretario presidente",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "suplente del consejo nacional de",
            "start": 2.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica muy buenos d\u00edas jefa",
            "start": 5.91,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de gobierno de la ciudad de mexico a la",
            "start": 9.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo",
            "start": 11.219,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gobernadora de sonora licenciada claudia",
            "start": 13.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "claudia artemisa p\u00e1vlovich arellano y",
            "start": 16.949,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gobernadores de las entidades de la",
            "start": 20.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica miembros del gabinete de",
            "start": 22.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "seguridad invitados permanentes medios",
            "start": 25.59,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 29.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agradezco a todos nos acompa\u00f1an en esta",
            "start": 32.149,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n del consejo nacional de seguridad",
            "start": 34.41,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 36.87,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de conformidad con el registro de",
            "start": 38.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asistentes se encuentran presentes la",
            "start": 40.51,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los integrantes del consejo",
            "start": 43.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por lo que el inform\u00f3 que existe qu\u00f3rum",
            "start": 45.059,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "legal para celebrar la 45\u00aa sesi\u00f3n",
            "start": 47.86,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "ordinaria del consejo nacional de",
            "start": 51.19,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica por lo que se",
            "start": 52.629,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "considera legal y debidamente",
            "start": 54.729,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "constituida asimismo me permito someter",
            "start": 57.129,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a la aprobaci\u00f3n de los integrantes del",
            "start": 61.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "consejo del orden del d\u00eda para la",
            "start": 63.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "presente sesi\u00f3n y el acta de la 44\u00aa",
            "start": 65.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de",
            "start": 70.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica celebrada el 8 de",
            "start": 72.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "julio de 2019 mismas propuestas del",
            "start": 75.58,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "orden del d\u00eda y acta de la sesi\u00f3n",
            "start": 79.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "anterior que les fueron entregadas de",
            "start": 81.069,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "forma previa para su aprobaci\u00f3n y se",
            "start": 83.979,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "encuentra en sus respectivas carpetas de",
            "start": 86.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 88.69,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores miembros del consejo nacional de",
            "start": 89.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica los que est\u00e9n a favor",
            "start": 92.29,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "de su aprobaci\u00f3n",
            "start": 94.75,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "s\u00edrvanse por favor manifestando lo",
            "start": 95.979,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "levantando la mano",
            "start": 98.409,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores y se\u00f1oras el orden del d\u00eda de",
            "start": 110.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n y el acta de la sesi\u00f3n",
            "start": 114.26,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "anterior han sido aprobados en los",
            "start": 115.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos presentados",
            "start": 117.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pido a ustedes su amable atenci\u00f3n para",
            "start": 119.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuchar el mensaje inaugural por parte",
            "start": 121.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del doctor alfonso durazo monta\u00f1o",
            "start": 124.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 126.85,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana y presidente",
            "start": 128.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "suplente de este consejo",
            "start": 130.43,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 133.99,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "gracias licenciado leonel cota",
            "start": 135.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 139.219,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 141.39,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "primeramente se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 146.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gobernadores a las presidentas de la",
            "start": 149.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados de la c\u00e1mara de",
            "start": 154.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "senadores al representante del poder",
            "start": 156.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "judicial al se\u00f1or fiscal general de la",
            "start": 159.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la presidenta de la comisi\u00f3n",
            "start": 162.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos al se\u00f1or",
            "start": 165.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "auditor superior de la federaci\u00f3n mis",
            "start": 167.87,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros integrantes del gabinete de",
            "start": 171.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "seguridad a los integrantes del gabinete",
            "start": 175.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del presidente de l\u00f3pez obrador que nos",
            "start": 178.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy",
            "start": 181.19,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 185.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "agradezco a todas a todos ustedes su",
            "start": 188.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "presencia en esta cuadrag\u00e9sima quinta",
            "start": 192.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de",
            "start": 195.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica agradezco",
            "start": 198.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "particularmente la participaci\u00f3n de las",
            "start": 201.48,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y los gobernadores y secretarios de",
            "start": 204.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "estado que hoy nos acompa\u00f1an as\u00ed como a",
            "start": 206.819,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "las y los representantes de los diversos",
            "start": 211.02,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "poderes y de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 213.84,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es claro que entre nosotros",
            "start": 216.989,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "existen apreciaciones diversas sobre la",
            "start": 221.69,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "mejor manera de recuperar la paz en",
            "start": 224.94,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sin embargo no hemos hecho",
            "start": 228.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de ellas un obst\u00e1culo para garantizar la",
            "start": 232.29,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de las instituciones que",
            "start": 235.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "representamos el prop\u00f3sito de esta",
            "start": 238.709,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n es que federaci\u00f3n estados y",
            "start": 241.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 245.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "construyamos consensos sobre las",
            "start": 246.66,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas necesarias para",
            "start": 249.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 255.91,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 257.97,
            "duration": 15.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 260.649,
            "duration": 16.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 273.35,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "para la mente",
            "start": 280.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno gracias presidente gracias se\u00f1or",
            "start": 285.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidente estaba iniciando apenas dando",
            "start": 287.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la bienvenida a todas a todos los",
            "start": 293.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asistentes",
            "start": 295.85,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a esta reuni\u00f3n y dec\u00eda vale la pena",
            "start": 298.27,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "repetirlo se\u00f1or presidente dec\u00eda que es",
            "start": 304.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "claro que entre nosotros existen",
            "start": 307.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apreciaciones diversas sobre la mejor",
            "start": 309.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "manera de recuperar la paz en nuestro",
            "start": 312.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin embargo no hemos hecho de ellas",
            "start": 315.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un obst\u00e1culo para garantizar la",
            "start": 318.86,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de las instituciones que",
            "start": 321.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "representamos dec\u00eda que el prop\u00f3sito de",
            "start": 325.15,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n es que federaci\u00f3n estados y",
            "start": 328.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 332.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "construyamos consensos sobre las",
            "start": 333.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas necesarias para garantizar un",
            "start": 336.17,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "servicio de seguridad p\u00fablica eficaz",
            "start": 339.77,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "sin un esquema de colaboraci\u00f3n estrecha",
            "start": 344.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entre los tres \u00f3rdenes de gobierno no",
            "start": 347.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hay estrategia de seguridad p\u00fablica que",
            "start": 351.31,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pueda obtener resultados tangibles y",
            "start": 354.37,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "perdurables aunado al mandato de ley la",
            "start": 357.789,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n aqu\u00ed de los titulares de las",
            "start": 362.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituciones que integran este \u00f3rgano",
            "start": 364.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "colegiado expresa la voluntad de actuar",
            "start": 367.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "coordinadamente para garantizar la paz y",
            "start": 371.07,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la tranquilidad de todos los mails",
            "start": 374.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mexicanos aprovecho para expresar a",
            "start": 377.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todas ya todos ustedes mi reconocimiento",
            "start": 380.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por su disposici\u00f3n para trabajar juntos",
            "start": 383.55,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en favor de la paz y la tranquilidad de",
            "start": 387.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 391.06,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "bajo esa voluntad de entendimiento en",
            "start": 392.86,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n desahogaremos una amplia",
            "start": 396.189,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "agenda",
            "start": 399.659,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "someteremos a su consideraci\u00f3n los",
            "start": 401.58,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "criterios de distribuci\u00f3n f\u00f3rmulas y",
            "start": 404.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "variables para la asignaci\u00f3n de los",
            "start": 407.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recursos del fondo de aportaciones para",
            "start": 410.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica de los estados y de",
            "start": 412.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico- que ser\u00e1n aplicados",
            "start": 415.87,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para el ejercicio fiscal 2007 la",
            "start": 418.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "propuesta contempla las reglas que",
            "start": 423.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "garantizar\u00e1n mayor eficacia y",
            "start": 426.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "transparencia en su ejercicio entre",
            "start": 428.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ellas destaca la conveniencia de",
            "start": 432.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consolidar las compras realizadas con",
            "start": 435.13,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "recursos federales a manera de ejemplo",
            "start": 438.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 la compra consolidada de",
            "start": 442.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "chalecos antibalas que se realiz\u00f3 en el",
            "start": 445.45,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "transcurso de el presente a\u00f1o las",
            "start": 448.54,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "entidades y municipios participantes",
            "start": 452.979,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "lograron importantes ahorros en muchos",
            "start": 455.669,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "casos superiores al 100 por ciento hoy",
            "start": 459.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "daremos cumplimiento a la obligaci\u00f3n",
            "start": 463.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estipulada en el art\u00edculo s\u00e9ptimo",
            "start": 465.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "transitorio del decreto de creaci\u00f3n de",
            "start": 469.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que establece que",
            "start": 472.06,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "las y los gobernadores presentar\u00edan ante",
            "start": 475.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este consejo los diagn\u00f3sticos y",
            "start": 478.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "programas destinados a fortalecer el",
            "start": 481.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado de fuerza y las capacidades",
            "start": 484.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "institucionales de sus respectivos",
            "start": 487.03,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cuerpos policiales",
            "start": 489.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la guardia nacional es un elemento clave",
            "start": 492.729,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para enfrentar a la criminalidad que",
            "start": 495.61,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "vive el pa\u00eds pero es evidente que dicha",
            "start": 498.49,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n no llegar\u00e1 mientras no contemos",
            "start": 501.819,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con polic\u00edas estatales y municipales que",
            "start": 505.15,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "funcionen con est\u00e1ndares homologados de",
            "start": 508.569,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n a los que tiene la",
            "start": 512.25,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "propia guardia los problemas de",
            "start": 515.56,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica no tienen ciertamente",
            "start": 519.339,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n militar pero la disciplina",
            "start": 522.339,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y sentido del deber que tienen",
            "start": 526.41,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un militar y un marino ahora inherentes",
            "start": 529.81,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional son",
            "start": 533.29,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "imprescindibles en la soluci\u00f3n de los",
            "start": 535.529,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "problemas de seguridad p\u00fablica ah\u00ed hoy",
            "start": 538.149,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "tenemos 72 mil elementos de la guardia",
            "start": 544.209,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "nacional que est\u00e1n desplegados en todo",
            "start": 546.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el territorio nacional se dice f\u00e1cil",
            "start": 549.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero ello equivale al doble de los",
            "start": 553.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "elementos que lleg\u00f3 a tener",
            "start": 556.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "federal y para el a\u00f1o 2021 la guardia",
            "start": 559.57,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con 150.000 elementos m\u00e1s de",
            "start": 564.28,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "cuatro veces el tama\u00f1o de la extinta",
            "start": 569.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n en ese momento tendremos",
            "start": 573.33,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "capacidad para duplicar y el despliegue",
            "start": 576.88,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en cada uno de",
            "start": 580.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sus estados sin embargo por m\u00e1s",
            "start": 584.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "impresionante que sea el despliegue de",
            "start": 588.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la guardia la responsabilidad de la",
            "start": 590.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "seguridad seguridad sostenida recae en",
            "start": 593.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "las instituciones complementarias de",
            "start": 597.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 601.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "local ah\u00ed tenemos un gran reto pues no",
            "start": 602.74,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "contamos todav\u00eda en esos niveles con las",
            "start": 608.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "corporaciones policiales",
            "start": 611.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que la sociedad requiere lo hablamos el",
            "start": 614.71,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tema con amplitud en la sesi\u00f3n previa si",
            "start": 618.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "analizamos las estad\u00edsticas de",
            "start": 623.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva que genera el",
            "start": 625.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo as\u00ed como las",
            "start": 628.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "encuestas de percepci\u00f3n de inseguridad y",
            "start": 631.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la de victimizaci\u00f3n que produce el inegi",
            "start": 634.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "advertiremos que los delitos que ocurren",
            "start": 638.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s frecuencia y que vulneran",
            "start": 640.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mayormente a la poblaci\u00f3n son",
            "start": 643.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "principalmente aquellos que atentan",
            "start": 646.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "contra el patrimonio de las personas",
            "start": 649.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n en el orden del d\u00eda de la",
            "start": 652.44,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de los y de la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 655.39,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los cinco nuevos invitados permanentes",
            "start": 658.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la sociedad a este consejo",
            "start": 660.93,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "el ambiente de paz y tranquilidad que",
            "start": 665.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos anhelamos no ser\u00e1 producto",
            "start": 668.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente del uso de la fuerza que las",
            "start": 670.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autoridades seamos capaces de ejercer",
            "start": 673.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sino de la capacidad del estado mexicano",
            "start": 676.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para junto para generar condiciones",
            "start": 680.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00ednimas indispensables de justicia",
            "start": 683.07,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "social ratificamos por ello la",
            "start": 686.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "importancia de generar un cambio de",
            "start": 689.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "paradigma en la atenci\u00f3n al consumo de",
            "start": 692.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "drogas este consejo debe trabajar para",
            "start": 695.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que se evite la criminalizaci\u00f3n del",
            "start": 699.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno y su tratamiento se asuma como",
            "start": 701.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un tema de salud p\u00fablica en vez de",
            "start": 705.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "emplear tiempo esfuerzo y recursos en",
            "start": 709.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "perseguir a los consumidores busquemos",
            "start": 713.62,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que los cuerpos de seguridad p\u00fablica",
            "start": 716.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puedan enfocarse en su labor de proteger",
            "start": 718.89,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a la comunidad m\u00e1s eficazmente en este",
            "start": 722.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "contexto solicitamos su cola por su",
            "start": 727.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 730.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "implementar la estrategia nacional para",
            "start": 732.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n de adicciones en cada",
            "start": 735.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entidad federativa",
            "start": 738.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esta iniciativa es uno de los ejes",
            "start": 741.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fundamentales de la estrategia de",
            "start": 744.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seguridad por \u00faltimo este \u00f3rgano",
            "start": 748.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "colegiado toma conocimiento de los",
            "start": 751.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trabajos realizados en la implementaci\u00f3n",
            "start": 754.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y operaci\u00f3n del registro del registro",
            "start": 756.61,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nacional de detenciones para delitos del",
            "start": 760.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fuero federal as\u00ed como la emisi\u00f3n de los",
            "start": 763.07,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lineamientos del registro se solicita el",
            "start": 766.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "apoyo de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 771.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para que en colaboraci\u00f3n con plataforma",
            "start": 773.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se realicen todas aquellas",
            "start": 777.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acciones necesarias para la operaci\u00f3n de",
            "start": 780.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este rey del registro de los delitos del",
            "start": 784.04,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan y faltas administrativas de",
            "start": 787.49,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "conformidad con los plazos establecidos",
            "start": 791.15,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "la ley otro gran tema que nos convoca",
            "start": 795.769,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "invariablemente y que nos une y que es",
            "start": 799.989,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "una tarea de todos es el de la",
            "start": 804.05,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil reconozco el espacio y",
            "start": 806.869,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "la relevancia que cada uno de ustedes ha",
            "start": 811.009,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "dado a esta prioridad de tender la mano",
            "start": 813.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a las familias mexicanas al prevenir",
            "start": 817.04,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "preparar y gestionar las emergencias el",
            "start": 819.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "equipo de protecci\u00f3n civil lo integra el",
            "start": 824.449,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sector privado el social y los tres",
            "start": 827.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno solicit\u00f3",
            "start": 830.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "respetuosamente a todos ustedes que",
            "start": 832.97,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "contin\u00faen incluyendo dentro de sus",
            "start": 836.179,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prioridades este tema que tanta atenci\u00f3n",
            "start": 839.269,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "requiere en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s del",
            "start": 842.739,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de sus unidades",
            "start": 846.589,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "estatales de protecci\u00f3n",
            "start": 849.649,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "el gobierno federal por su parte est\u00e1",
            "start": 854.03,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ando propuestas regionalizadas",
            "start": 857.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de seguridad que",
            "start": 861.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "complementen los esfuerzos locales",
            "start": 864.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entendiendo que cada estado tiene",
            "start": 868.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos delictivos diferentes",
            "start": 870.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esperamos que cada estado aporte",
            "start": 874.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "propuestas para atender de forma",
            "start": 876.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "caracterizada a cada entidad y sus",
            "start": 880.06,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "regiones reitero lo que habl\u00e1bamos en la",
            "start": 884.02,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n previa en la conveniencia desde",
            "start": 887.39,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la perspectiva federal de consolidar el",
            "start": 891.29,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "funcionamiento de las mesas estatales de",
            "start": 894.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "seguridad es nuestra meta convertirlas",
            "start": 898.55,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en los ejes operativos de la estrategia",
            "start": 902.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estamos muy conscientes",
            "start": 906.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de que hay que fortalecerlas de que hay",
            "start": 909.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que reglamentar las de que hay que",
            "start": 913.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "incorporar las cr\u00edticas que v\u00e1lidamente",
            "start": 916.19,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "expresan algunas algunos gobernadores",
            "start": 920.26,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed retomamos la idea propuesta",
            "start": 924.23,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "por el se\u00f1or gobernador pre de optimizar",
            "start": 929.959,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "los resultados de todos aquellos",
            "start": 934.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esfuerzos que est\u00e1n haciendo que estamos",
            "start": 937.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "haciendo en el \u00e1mbito de la seguridad",
            "start": 940.64,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tanto las fuerzas federales como",
            "start": 942.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 946.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 951.99,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "paso a otro tema no he rese\u00f1ado todos",
            "start": 953.889,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "los temas de la agenda porque ya lo ir\u00e1",
            "start": 958.359,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "desahogando el secretario ejecutivo",
            "start": 963.149,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "quisiera dedicar mi tiempo se\u00f1or",
            "start": 966.429,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente si me permite a compartir",
            "start": 968.799,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "algunas reflexiones decirles a ustedes",
            "start": 971.169,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "que efectivamente ha sido un a\u00f1o dif\u00edcil",
            "start": 975.249,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad que es evidente",
            "start": 978.79,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que no hemos logrado los resultados",
            "start": 981.879,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "deseados sin embargo hemos mejorado",
            "start": 985.119,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sustantivamente los instrumentos del",
            "start": 988.739,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "estado para combatir la inseguridad sin",
            "start": 992.049,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "esos instrumentos ser\u00eda imposible",
            "start": 995.889,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "aspirar a garantizar prontamente en el",
            "start": 999.66,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "corto plazo condiciones adecuadas de paz",
            "start": 1003.959,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y tranquilidad para los/las y los",
            "start": 1007.529,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "mexicanos no me voy a detener conocen",
            "start": 1010.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ustedes las iniciativas acaso la m\u00e1s",
            "start": 1014.22,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "relevante es la creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 1017.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1020.069,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y la modificaci\u00f3n del art\u00edculo del marco",
            "start": 1020.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico en general particularmente del",
            "start": 1025.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 17 que nos ha permitido cerrar",
            "start": 1027.39,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la llamada puerta giratoria al",
            "start": 1031.41,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "establecer nuestras siguientes",
            "start": 1035.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "prioridades en materia de seguridad",
            "start": 1037.199,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "p\u00fablica debemos anteponer el combate a",
            "start": 1039.69,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "la delincuencia com\u00fan la ciudadan\u00eda es",
            "start": 1043.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mayormente v\u00edctima de homicidios robos y",
            "start": 1047.339,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "asaltos que lastiman cotidianamente y",
            "start": 1050.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cuya persecuci\u00f3n debe ocupar los",
            "start": 1054.09,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esfuerzos del estado mexicano en su",
            "start": 1057.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conducto en su conjunto con",
            "start": 1060.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "independencia de su car\u00e1cter local o",
            "start": 1063.75,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "federal por ello",
            "start": 1067.68,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como ha quedado demostrado por otro lado",
            "start": 1072.0,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n puede infiltrarse ante",
            "start": 1075.18,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "hasta los m\u00e1s altos niveles de decisi\u00f3n",
            "start": 1082.19,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico ha podido infiltrarse y la",
            "start": 1085.23,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n oficial al crimen representa",
            "start": 1088.86,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el m\u00e1ximo desenfreno de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1093.03,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "precisamente por tal raz\u00f3n debemos estar",
            "start": 1096.62,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "determinados a erradicarla en todos los",
            "start": 1102.29,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "niveles de la vida nacional con \u00e9nfasis",
            "start": 1106.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en los cuerpos de seguridad",
            "start": 1109.23,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la primera racional de la seguridad es",
            "start": 1113.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "muy sencilla honestidad en los",
            "start": 1117.27,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "integrantes de los cuerpos de seguridad",
            "start": 1120.48,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n esa gran plaga",
            "start": 1124.64,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "particularmente se volvi\u00f3 el gran rival",
            "start": 1129.26,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de la seguridad en nuestro",
            "start": 1133.05,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no podemos voltear la cara frente a",
            "start": 1136.55,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "esta tragedia que representa hoy",
            "start": 1139.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1142.78,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en los cuerpos federales de seguridad",
            "start": 1144.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que represento en los cuerpos federales",
            "start": 1147.95,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de seguridad pero tambi\u00e9n en los cuerpos",
            "start": 1150.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estatales y municipales es de tal tama\u00f1o",
            "start": 1152.749,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el problema que me he atrevido a",
            "start": 1155.779,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "calificarlo de crimen uniformado frente",
            "start": 1158.419,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "a ese reto las polic\u00edas municipales",
            "start": 1162.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "particularmente son hoy socialmente",
            "start": 1165.73,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "percibidas como altamente corruptas aqu\u00ed",
            "start": 1168.639,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "toma su dimensi\u00f3n real la modificaci\u00f3n",
            "start": 1172.999,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 17 constitucional para",
            "start": 1176.029,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "calificar a la corrupci\u00f3n como delito",
            "start": 1179.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "grave no me pronuncio aqu\u00ed por un ajuste",
            "start": 1182.779,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de cuentas ni por hacer 'tabla rasa'",
            "start": 1185.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sino por un proceso de justicia que nos",
            "start": 1187.929,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ayude a limpiar de arriba hacia abajo a",
            "start": 1191.45,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "las organizaciones policiales de",
            "start": 1195.019,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "elemento de elementos que en realidad",
            "start": 1197.629,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "son pertenecientes al crimen",
            "start": 1202.19,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "organizado por ello siempre hablamos de",
            "start": 1206.82,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "la necesidad de garantizar est\u00e1ndares",
            "start": 1209.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "internacionales en la creaci\u00f3n de la",
            "start": 1213.029,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "guardia nacional y lo vamos a conseguir",
            "start": 1215.62,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "porque no vamos a permitir que esta",
            "start": 1218.129,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se contamine de ninguno de",
            "start": 1221.919,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "los vicios que han caracterizado",
            "start": 1225.309,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente a nuestras polic\u00edas la",
            "start": 1227.49,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "sociedad nos reclama un nuevo c\u00f3digo de",
            "start": 1232.389,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "conducta una nueva \u00e9tica cuidaremos pues",
            "start": 1235.779,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda que la guardia nacional se",
            "start": 1239.619,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "preserven en un \u00e1mbito de est\u00e1ndares",
            "start": 1243.429,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 1247.619,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "la lucha por nuestra seguridad",
            "start": 1250.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "finalmente compartir con ustedes que la",
            "start": 1253.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "lucha por nuestra seguridad lo dec\u00edamos",
            "start": 1256.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de una u otra manera en la reuni\u00f3n",
            "start": 1259.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "previa no admite ambiciones personales",
            "start": 1261.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ni la b\u00fasqueda de dividendos pol\u00edticos",
            "start": 1265.37,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es tarea discreta es forzada y con",
            "start": 1268.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "frecuencia peligrosa que demuestra tal",
            "start": 1273.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vez mejor que ninguna otra la voluntad",
            "start": 1276.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de servir que nos alienta realmente como",
            "start": 1279.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gobernantes es menester a subir a",
            "start": 1283.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "asumirla como una labor de estado que",
            "start": 1286.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "involucre a todas las instituciones e",
            "start": 1290.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "implique corresponsabilidad y visi\u00f3n de",
            "start": 1293.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 1297.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lo ideal ser\u00eda construir un modelo de",
            "start": 1297.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "orden social que por su equidad y",
            "start": 1300.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eficiencia asegurar\u00e1 la abolici\u00f3n de las",
            "start": 1303.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "causas que originan el crimen mientras",
            "start": 1307.94,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "eso sucede todos debemos estar a bordo",
            "start": 1311.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de este esfuerzo",
            "start": 1314.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay que apretar el paso sobran",
            "start": 1317.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "circunstancias en las que uno quisiera",
            "start": 1319.87,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "lavarse las manos pero ole adoramos",
            "start": 1322.55,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "juntos o fracasamos por separado nadie",
            "start": 1326.45,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "debe sustraerse a la tarea que le",
            "start": 1330.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "corresponde el mandato de todas y todos",
            "start": 1334.6,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "los mexicanos para todas las autoridades",
            "start": 1338.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed reunidas es sumar sin peque\u00f1eces ni",
            "start": 1341.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "regateos las capacidades y esfuerzos del",
            "start": 1345.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estado en su conjunto los tres poderes",
            "start": 1348.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los tres niveles de gobierno los \u00f3rganos",
            "start": 1352.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos y la sociedad para regresar la",
            "start": 1355.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad a nuestra gente",
            "start": 1359.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estoy seguro que juntos lograremos",
            "start": 1362.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entregar un m\u00e9xico mejor a las futuras",
            "start": 1365.72,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "generaciones gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 1369.05,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or secretario",
            "start": 1375.32,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "para el desahogo del siguiente punto del",
            "start": 1379.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "orden del d\u00eda se hace referencia a los",
            "start": 1382.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "informes enviados en forma previa a",
            "start": 1384.43,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la carpeta electr\u00f3nica",
            "start": 1387.97,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "presentadas por las diversas comisiones",
            "start": 1389.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "del consejo nacional de informaci\u00f3n de",
            "start": 1391.18,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n",
            "start": 1393.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciudadana y la de certificaci\u00f3n y",
            "start": 1395.34,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n as\u00ed como las diversas",
            "start": 1398.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "conferencias de procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 1400.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica del sistema",
            "start": 1402.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "penitenciario y de manera muy relevante",
            "start": 1405.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la conferencia nacional de seguridad",
            "start": 1407.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablica municipal y desde luego del",
            "start": 1409.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 1412.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1413.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se procede a la",
            "start": 1417.21,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de los acuerdos de esta",
            "start": 1419.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cuadrag\u00e9sima quinta sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 1421.799,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "mismos que fueron socializados con",
            "start": 1424.039,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "anterioridad entre todos ustedes",
            "start": 1426.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "miembros de este consejo y discutidos en",
            "start": 1428.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n previa por lo que se concede",
            "start": 1431.46,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "el uso de la voz al maestro de",
            "start": 1433.919,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "ceremonias para su lectura",
            "start": 1435.149,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 1437.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias acuerdo 01 diagonal 45\u00aa",
            "start": 1438.73,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "diagonal 19 aprobaci\u00f3n del acta de la",
            "start": 1442.41,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n anterior",
            "start": 1445.299,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1446.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apruebe en sus t\u00e9rminos el acta de su",
            "start": 1448.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "44\u00aa sesi\u00f3n ordinaria celebrada el 8 de",
            "start": 1451.21,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "julio de 2019 acuerdo 02 diagonal 45\u00ba",
            "start": 1454.72,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "diagonal 19 presentaci\u00f3n de los informes",
            "start": 1460.27,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "correspondientes al segundo semestre de",
            "start": 1463.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "2019 el consejo nacional de seguridad",
            "start": 1465.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tiene por presentado los",
            "start": 1468.64,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "informes de actividades del secretario",
            "start": 1470.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 1471.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de las comisiones",
            "start": 1474.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "permanentes as\u00ed como de las conferencias",
            "start": 1476.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nacionales acuerdo 03 diagonal 45\u00ba",
            "start": 1478.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diagonal 19 criterios del fondo de",
            "start": 1483.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aportaciones para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1485.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de los estados y del distrito federal",
            "start": 1486.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico paz para el ejercicio",
            "start": 1489.6,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "fiscal 2012 el consejo nacional de",
            "start": 1492.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica aprueba los criterios",
            "start": 1496.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n f\u00f3rmulas y variables",
            "start": 1498.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para la asignaci\u00f3n de los recursos del",
            "start": 1500.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fondo de aportaciones para la seguridad",
            "start": 1503.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los estados y del distrito federal",
            "start": 1505.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entre par\u00e9ntesis yo de mexico fast que",
            "start": 1507.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n aplicados para el ejercicio fiscal",
            "start": 1511.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "2012 los cuales deber\u00e1n ser publicados",
            "start": 1513.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como anexo 1 del presente documento e",
            "start": 1516.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instruye al secretariado ejecutivo del",
            "start": 1519.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sistema nacional de seguridad p\u00fablica a",
            "start": 1521.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "publicar en el diario oficial de la",
            "start": 1524.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n la informaci\u00f3n relacionada",
            "start": 1525.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con las f\u00f3rmulas y variables utilizadas",
            "start": 1527.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el c\u00e1lculo para su distribuci\u00f3n y el",
            "start": 1530.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "resultado de su aplicaci\u00f3n en los",
            "start": 1533.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos dispuestos en el art\u00edculo 44 de",
            "start": 1535.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la ley de coordinaci\u00f3n fiscal asimismo",
            "start": 1539.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se aprueban los criterios generales para",
            "start": 1542.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n y el ejercicio de los",
            "start": 1544.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "recursos del fondo de aportaciones para",
            "start": 1546.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica de los estados y",
            "start": 1549.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del distrito federal entre par\u00e9ntesis",
            "start": 1551.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico fast bein 2020 y",
            "start": 1553.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "subsecuentes y se instruye al secretario",
            "start": 1557.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 1560.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica a publicarlos en el",
            "start": 1562.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n como",
            "start": 1564.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "anexo 2 del presente documento",
            "start": 1566.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "acuerdo 04 diagonal 45\u00ba diagonal 19",
            "start": 1570.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "programas y subprogramas con prioridad",
            "start": 1574.45,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "nacional el consejo nacional de",
            "start": 1576.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica aprueba los ejes",
            "start": 1579.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos programas y subprogramas",
            "start": 1581.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con prioridad nacional vinculados al",
            "start": 1583.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ejercicio del fondo subsidios y dem\u00e1s",
            "start": 1586.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recursos de car\u00e1cter federal que se",
            "start": 1589.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "otorguen a las entidades federativas los",
            "start": 1591.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "municipios y demarcaciones territoriales",
            "start": 1593.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico en materia de",
            "start": 1595.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica se instruye al",
            "start": 1598.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 1600.61,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nacional ser\u00e1 p\u00fablica para que",
            "start": 1602.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "actualicen los lineamientos bajo los",
            "start": 1604.269,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "cuales se desarrollar\u00e1 la implementaci\u00f3n",
            "start": 1606.22,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "de los programas con prioridad nacional",
            "start": 1608.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "debidamente alineados al plan nacional",
            "start": 1610.799,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "de desarrollo a la estrategia nacional",
            "start": 1613.539,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica y dem\u00e1s",
            "start": 1615.46,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "disposiciones aplicables a m\u00e1s tardar",
            "start": 1617.409,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "durante el primer semestre de 2020 se",
            "start": 1619.809,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "instruye al secretario ejecutivo del",
            "start": 1623.799,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "sistema nacional ser\u00e1 p\u00fablica para que",
            "start": 1625.419,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los ejes estrat\u00e9gicos programas y",
            "start": 1627.61,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "subprogramas con prioridad nacional se",
            "start": 1629.889,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "publiquen en el diario oficial de la",
            "start": 1632.289,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n como anexo 3",
            "start": 1633.97,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presente documento acuerdo 05 diagonal",
            "start": 1636.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "45\u00aa diagonal 19 presentaci\u00f3n de los",
            "start": 1639.72,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "informes correspondientes al art\u00edculo",
            "start": 1642.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo transitorio del decreto de",
            "start": 1645.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guardia nacional el consejo nacional de",
            "start": 1647.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica tiene por presentados",
            "start": 1650.89,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "los diagn\u00f3sticos y programas de las",
            "start": 1652.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "entidades federativas para el",
            "start": 1654.549,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del estado de fuerza y",
            "start": 1656.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las capacidades institucionales de sus",
            "start": 1659.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "respectivos cuerpos policiales estatales",
            "start": 1661.539,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y municipales en t\u00e9rminos del art\u00edculo",
            "start": 1663.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo transitorio del decreto por el",
            "start": 1666.669,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que se reforman adicionan y derogan",
            "start": 1669.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "diversas disposiciones de la",
            "start": 1671.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 1673.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos en materia de la",
            "start": 1675.73,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "guardia nacional publicado en el diario",
            "start": 1677.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n el 26 de marzo",
            "start": 1680.289,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "de 2019 acuerdo 06 diagonal 45\u00ba diagonal",
            "start": 1682.51,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "19 conclusi\u00f3n de las funciones del",
            "start": 1687.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 1690.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica como",
            "start": 1691.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enlace operativo del poder ejecutivo e",
            "start": 1693.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "integrante de la instancia tripartita",
            "start": 1696.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "coordinadora de la consolidaci\u00f3n del",
            "start": 1698.22,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "sistema de justicia penal",
            "start": 1700.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1703.149,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instruye al secretario ejecutivo del",
            "start": 1704.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sistema nacional seguridad p\u00fablica para",
            "start": 1707.049,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "concluir su funci\u00f3n como enlace",
            "start": 1709.21,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "operativo del poder ejecutivo e",
            "start": 1710.71,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "integrante de la instancia tripartita",
            "start": 1712.929,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "coordinadora de la consolidaci\u00f3n del",
            "start": 1714.659,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sistema de justicia penal y establecer",
            "start": 1717.339,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n necesaria con la unidad",
            "start": 1719.859,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "de apoyo al sistema de justicia de la",
            "start": 1722.169,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con la",
            "start": 1724.57,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "finalidad de formalizar el proceso de",
            "start": 1726.58,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "entrega-recepci\u00f3n correspondiente a m\u00e1s",
            "start": 1728.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tardar en el primer trimestre del 2020",
            "start": 1731.109,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo anterior en el marco del acuerdo 04",
            "start": 1733.839,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de alguna 40\u00ba de un al 16 por el cual se",
            "start": 1737.049,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 que el secretario ejecutivo del",
            "start": 1740.499,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sistema nacional seguridad p\u00fablica",
            "start": 1742.809,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fungiera como enlace operativo del poder",
            "start": 1744.82,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "ejecutivo e integrante de la instancia",
            "start": 1746.679,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tripartita coordinadora de la",
            "start": 1748.809,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n del sistema de justicia",
            "start": 1750.909,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "penal a partir del 15 de octubre de 2016",
            "start": 1752.619,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y tomando en consideraci\u00f3n que el",
            "start": 1755.919,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 64 del reglamento interior de",
            "start": 1757.989,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n publicado",
            "start": 1761.109,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el 31 de mayo de 2019 otorga a la unidad",
            "start": 1763.389,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de apoyo al sistema de justicia de esta",
            "start": 1767.229,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "dependencia",
            "start": 1769.179,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "a la facultad de fungir como enlace",
            "start": 1769.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "operativo y de coordinaci\u00f3n entre las",
            "start": 1771.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "autoridades locales y federales para el",
            "start": 1774.49,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fortalecimiento y consolidaci\u00f3n del",
            "start": 1777.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sistema de justicia penal asimismo el",
            "start": 1779.529,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1783.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tiene por presentados los informes del",
            "start": 1784.83,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 1787.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica sobre los",
            "start": 1788.71,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "indicadores que conforman el modelo de",
            "start": 1791.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n y seguimiento de la",
            "start": 1793.809,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n del sistema de justicia",
            "start": 1795.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "penal en cumplimiento al acuerdo 06",
            "start": 1796.929,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "diagonal xl y diagonal 17 en el",
            "start": 1799.659,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entendido que la operaci\u00f3n de dicho",
            "start": 1803.679,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "modelo quedar\u00e1 a cargo de la unidad de",
            "start": 1805.419,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "apoyo al sistema de justicia de la",
            "start": 1807.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n acuerdo 07",
            "start": 1810.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diagonal 45\u00ba y 1 al 19 aprobaci\u00f3n de los",
            "start": 1813.549,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuevos integrantes de las comisiones",
            "start": 1816.97,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "permanentes del consejo nacional de",
            "start": 1818.409,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1821.049,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de su rep\u00fablica",
            "start": 1823.14,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aprueba la conformaci\u00f3n de sus",
            "start": 1824.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comisiones permanentes con fundamento en",
            "start": 1826.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 5 de los lineamientos",
            "start": 1828.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "generales de organizaci\u00f3n y",
            "start": 1830.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "funcionamiento de las comisiones",
            "start": 1832.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "permanentes del consejo nacional de",
            "start": 1834.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de conformidad con la",
            "start": 1836.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "propuesta presentada quedando de la",
            "start": 1838.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siguiente manera dos puntos comisi\u00f3n",
            "start": 1841.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permanente de informaci\u00f3n presidente",
            "start": 1843.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de coahuila",
            "start": 1845.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vocales gobernadores del estado de baja",
            "start": 1847.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "california sur gobernador del estado de",
            "start": 1850.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "chiapas y el secretario de seguridad y",
            "start": 1852.51,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1854.88,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de certificaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n",
            "start": 1856.999,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dos puntos presidentes gobernador del",
            "start": 1858.979,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado de durango vocales gobernador del",
            "start": 1861.499,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estado de puebla gobernador del estado",
            "start": 1864.049,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de sonora y el secretario de seguridad y",
            "start": 1866.029,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana comisi\u00f3n de",
            "start": 1868.369,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n",
            "start": 1870.769,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ciudadana presidente dos puntos",
            "start": 1872.059,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de veracruz",
            "start": 1874.429,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vocales gobernador del estado de sinaloa",
            "start": 1876.049,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de quer\u00e9taro y el",
            "start": 1878.589,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1881.269,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudadana acuerdo 08 diagonal 45\u00aa",
            "start": 1883.099,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "diagonal 19 invitados permanentes de la",
            "start": 1887.149,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sociedad civil al consejo nacional de",
            "start": 1889.789,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica el consejo nacional de",
            "start": 1891.859,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica aprueba la designaci\u00f3n",
            "start": 1894.889,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los nuevos invitados permanentes de",
            "start": 1897.649,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la sociedad civil al consejo nacional de",
            "start": 1899.389,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica seleccionados por la",
            "start": 1901.939,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n permanente de prevenci\u00f3n del",
            "start": 1904.249,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "delito y participaci\u00f3n ciudadana en su",
            "start": 1905.929,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "segunda secci\u00f3n extraordinaria 2019",
            "start": 1908.179,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "quedando de la siguiente manera",
            "start": 1911.059,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "titulares se\u00f1or marc farley's sackler",
            "start": 1912.789,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se\u00f1or jorge lu\u00eds contreras fornelli",
            "start": 1916.189,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or alejandro joaqu\u00edn mart\u00ed garc\u00eda",
            "start": 1918.399,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora h\u00e1bitat alzas que a ni\u00f1o de",
            "start": 1920.829,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "rivera cover",
            "start": 1923.299,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "se\u00f1or juan manuel hern\u00e1ndez niebla",
            "start": 1924.11,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "suplentes se\u00f1ora jacqueline guadalupe",
            "start": 1926.29,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "garc\u00eda v\u00e1zquez primera suplente se\u00f1or",
            "start": 1929.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "wexford james tobin cuningham segunda",
            "start": 1931.79,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "suplente los nuevos invitados",
            "start": 1934.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "permanentes de la sociedad civil",
            "start": 1936.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entrar\u00e1n en funciones en la 45\u00aa sesi\u00f3n",
            "start": 1937.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ordinaria del consejo nacional de",
            "start": 1941.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y durar\u00e1n su cargo dos",
            "start": 1943.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1os contados a partir de dicha sesi\u00f3n",
            "start": 1946.22,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "acuerdo 09 diagonal 45\u00aa diagonal 19",
            "start": 1949.33,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "informe de avances de la implementaci\u00f3n",
            "start": 1953.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del registro nacional de detenciones",
            "start": 1955.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de su rep\u00fablica toma",
            "start": 1958.22,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "conocimiento de los trabajos realizados",
            "start": 1960.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por el centro nacional de informaci\u00f3n",
            "start": 1962.179,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "del secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 1963.97,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nacional de su vida p\u00fablica para la",
            "start": 1966.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "puesta en operaci\u00f3n del registro",
            "start": 1968.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nacional de detenciones incluyendo la",
            "start": 1970.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n y publicaci\u00f3n de los",
            "start": 1972.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "lineamientos para el funcionamiento",
            "start": 1974.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y conservaci\u00f3n del registro en",
            "start": 1975.97,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el diario oficial de la federaci\u00f3n el",
            "start": 1979.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pasado 22 de noviembre de 2019 asimismo",
            "start": 1980.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se combina a las instituciones de los",
            "start": 1983.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tres niveles de gobierno para que",
            "start": 1986.15,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "coadyuven con la secretaria de seguridad",
            "start": 1987.98,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1989.299,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y el secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 1991.07,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica en la",
            "start": 1992.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n capacitaci\u00f3n y entra en vigor",
            "start": 1995.029,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del rd en los plazos se\u00f1alados en la ley",
            "start": 1997.549,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nacional del registro de detenciones",
            "start": 2000.639,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para los delitos del fuero com\u00fan el 01",
            "start": 2002.139,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de abril de 2020 y para faltas",
            "start": 2005.409,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "administrativas el 01 de abril de 2021",
            "start": 2007.75,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de igual manera y toda vez que la",
            "start": 2011.289,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de las detenciones que se",
            "start": 2014.529,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "realizan en el pa\u00eds es importante para",
            "start": 2016.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "elaborar pol\u00edticas p\u00fablicas secciones de",
            "start": 2019.21,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "inteligencia los miembros de este",
            "start": 2021.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "consejo nacional reconocen la relevancia",
            "start": 2023.289,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que tanto la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2026.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica como las fiscal\u00edas generales",
            "start": 2028.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de justicia de las entidades federativas",
            "start": 2030.159,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sigan compartiendo con el cine y la",
            "start": 2032.5,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n necesaria para la mejora y",
            "start": 2035.409,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n constante de dicho",
            "start": 2037.809,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "registro",
            "start": 2039.759,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "acuerdo 10 diagonal 45\u00aa diagonal 19",
            "start": 2041.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n y fortalecimiento de la nueva",
            "start": 2044.48,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "base de datos de presuntos n\u00fameros",
            "start": 2046.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "extorsivos los integrantes del consejo",
            "start": 2048.589,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nacional de ese p\u00fablico reconocen que la",
            "start": 2051.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n telef\u00f3nica sigue representando",
            "start": 2054.29,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "uno de los delitos prioritarios a",
            "start": 2056.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "atender por parte de las instituciones",
            "start": 2058.549,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica federales y",
            "start": 2060.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estatales tanto por su alta incidencia",
            "start": 2062.599,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "como por el impacto que tienen en los",
            "start": 2064.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciudadanos por ello adem\u00e1s de",
            "start": 2067.01,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "comprometerse a consolidar una cultura",
            "start": 2069.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de la denuncia an\u00f3nima ciudadana los",
            "start": 2071.359,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "integrantes de este consejo a trav\u00e9s de",
            "start": 2074.089,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sus instituciones colaborar\u00e1n con la",
            "start": 2076.429,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "secreta de ciudad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 2078.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sus \u00f3rganos desconcentrados y el",
            "start": 2080.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 2083.299,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica a trav\u00e9s",
            "start": 2084.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del centro nacional de informaci\u00f3n en",
            "start": 2086.929,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dos puntos uno promover campa\u00f1as para",
            "start": 2089.48,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "incentivar la denuncia ciudadana de",
            "start": 2092.569,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "todos los delitos de extorsi\u00f3n que",
            "start": 2094.069,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ocurren en el pa\u00eds 2 reportar al cine y",
            "start": 2095.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de manera mensual todos los n\u00fameros",
            "start": 2098.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicos que los ciudadanos se hayan",
            "start": 2101.089,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reportado como probable origen de las",
            "start": 2102.859,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "extorsiones n\u00famero 3",
            "start": 2105.079,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para la implementaci\u00f3n de estrategias",
            "start": 2107.559,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "orientadas a la prevenci\u00f3n de este",
            "start": 2109.209,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "delito considerando las obligaciones de",
            "start": 2111.43,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los concesionarios de telecomunicaciones",
            "start": 2114.009,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "previstas en el art\u00edculo 190 de la ley",
            "start": 2115.709,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "federal de telecomunicaciones y",
            "start": 2119.259,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n 4 seguir implementando",
            "start": 2121.449,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acciones eficientes y efectivas a trav\u00e9s",
            "start": 2124.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de las instituciones de seguridad de los",
            "start": 2127.119,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobierno encaminadas a",
            "start": 2129.13,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "inhibir las comunicaciones ilegales",
            "start": 2131.439,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "originadas desde todos los centros",
            "start": 2133.469,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "penitenciarios del pa\u00eds 5 ejecutar las",
            "start": 2135.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estrategias de procesamiento de datos",
            "start": 2138.849,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que otorga el secretario ejecutivo del",
            "start": 2140.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "sistema nacional seguridad p\u00fablica a",
            "start": 2143.41,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del cine y orientadas a la",
            "start": 2145.42,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n combate mitigaci\u00f3n y denuncia",
            "start": 2147.609,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del delito de extorsi\u00f3n y 6-4 bar con la",
            "start": 2150.609,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de protecci\u00f3n ciudadana sus",
            "start": 2153.849,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos desconcentrados y otras",
            "start": 2156.249,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dependencias para el dise\u00f1o e",
            "start": 2157.869,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas y",
            "start": 2159.849,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas t\u00e1ctico operativas para la",
            "start": 2161.859,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "debida implementaci\u00f3n de este acuerdo el",
            "start": 2164.769,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "consejo nacional instruye al centro",
            "start": 2166.959,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacional de informaci\u00f3n que emita los",
            "start": 2168.67,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "lineamientos de operaci\u00f3n de la nueva",
            "start": 2170.859,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "base de datos",
            "start": 2172.719,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "formar\u00e1 parte del sistema nacional de",
            "start": 2174.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n mismos que habr\u00e1n de",
            "start": 2175.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "publicarse en el diario oficial de la",
            "start": 2177.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n en un periodo no mayor a 45",
            "start": 2179.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d\u00edas h\u00e1biles a partir de la publicaci\u00f3n",
            "start": 2182.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del presente acuerdo dichos lineamientos",
            "start": 2184.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n comprender entre otros rubros",
            "start": 2187.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "uno los campos necesarios que incluir\u00e1",
            "start": 2189.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta nueva base de datos dos las",
            "start": 2191.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obligaciones de las instituciones de",
            "start": 2194.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica 3 los mecanismos para",
            "start": 2196.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "compartir informaci\u00f3n entre distintas",
            "start": 2199.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituciones del sector de seguridad 4",
            "start": 2200.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un sistema de indicadores de resultados",
            "start": 2203.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y 5 los dem\u00e1s que se estimen oportunas",
            "start": 2205.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para el combate eficaz de las",
            "start": 2208.39,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "extorsiones que ocurren en el pa\u00eds",
            "start": 2209.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acuerdo 11 diagonal 45\u00ba de la diagonal",
            "start": 2211.29,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "19 implementaci\u00f3n de la estrategia",
            "start": 2214.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nacional para la prevenci\u00f3n de",
            "start": 2217.03,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "adicciones",
            "start": 2218.56,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2219.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "toma conocimiento de la importancia de",
            "start": 2220.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "generar un cambio de paradigma en la",
            "start": 2223.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al consumo de drogas que",
            "start": 2225.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "evolucione de un fen\u00f3meno de crimen y",
            "start": 2227.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "criminis criminalizaci\u00f3n a un tema de",
            "start": 2229.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica para abonar en el objetivo",
            "start": 2232.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de lograr la paz en nuestro pa\u00eds y que",
            "start": 2235.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los cuerpos de seguridad puedan",
            "start": 2237.4,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "enfocarse en sus labores de protecci\u00f3n",
            "start": 2239.26,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de la comunidad de manera eficiente por",
            "start": 2241.029,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ello mandata a las entidades federativas",
            "start": 2243.969,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para que capaciten a sus polic\u00edas en",
            "start": 2246.309,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "materia de adicciones considerando el",
            "start": 2248.65,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "consumo de sustancias psicoactivas como",
            "start": 2250.449,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "un problema de salud p\u00fablica y",
            "start": 2252.939,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "adicionalmente que se comprometan a",
            "start": 2254.919,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "crear mecanismos de cooperaci\u00f3n con la",
            "start": 2256.989,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de seguridad p\u00fablica de la",
            "start": 2258.999,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2261.309,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 2262.689,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2267.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores consejeros y consejeras que",
            "start": 2279.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e9n de acuerdo en aprobar los acuerdos",
            "start": 2282.01,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "preferidos",
            "start": 2283.71,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "s\u00edrvanse manifestar quienes est\u00e9n por la",
            "start": 2285.55,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "afirmativa",
            "start": 2287.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2288.85,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "si hubiese alguna obsesi\u00f3n",
            "start": 2292.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muchas gracias borrador",
            "start": 2299.78,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por la negativa",
            "start": 2302.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bien han sido aprobados en los t\u00e9rminos",
            "start": 2305.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "presentados con la referencia de la",
            "start": 2309.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "abstenci\u00f3n",
            "start": 2312.059,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n solicit\u00f3 ayuda no",
            "start": 2315.7,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2318.55,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ciudadana tenga bien tomar la protesta a",
            "start": 2320.109,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "los nuevos miembros ciudadanos de este",
            "start": 2322.869,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "consejo nacional",
            "start": 2326.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pido a los referidos ciudadanos mas",
            "start": 2331.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "facilista claire's jos\u00e9 lu\u00eds contreras",
            "start": 2334.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fornelli alejandro joaqu\u00edn mart\u00edn garc\u00eda",
            "start": 2337.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a vital saskia ni\u00f1o de rivera cover juan",
            "start": 2340.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manuel hern\u00e1ndez niebla ya los suplentes",
            "start": 2343.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "jacqueline guadalupe garc\u00eda v\u00e1zquez y",
            "start": 2346.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "watford james tobin digan ponerse de pie",
            "start": 2348.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si nos acompa\u00f1an el resto de los",
            "start": 2350.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "integrantes de este consejo poni\u00e9ndonos",
            "start": 2353.3,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de pie por favor para cumplir con la",
            "start": 2356.09,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "formalidad de la toma de protesta de los",
            "start": 2360.49,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "nuevos invitados permanentes de la",
            "start": 2365.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sociedad civil como integrantes de este",
            "start": 2369.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "consejo por los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os",
            "start": 2372.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "protestan guardar y hacer guardar la",
            "start": 2377.2,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 2380.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y las leyes que de ella",
            "start": 2384.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "emanen y desempe\u00f1ar leal y",
            "start": 2387.47,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "patri\u00f3ticamente la designaci\u00f3n como",
            "start": 2391.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "invitados permanentes de la sociedad",
            "start": 2394.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 2397.55,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "al consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2398.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que legal y leg\u00edtimamente este \u00f3rgano",
            "start": 2400.7,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "colegiado les ha conferido mirando en",
            "start": 2405.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "todo por el bien y la prosperidad del",
            "start": 2409.13,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2412.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2414.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo hicieren que la naci\u00f3n se los",
            "start": 2415.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reconozca felicidades",
            "start": 2418.829,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "muchas gracias secretario",
            "start": 2421.75,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2423.02,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "cedo la palabra al ciudadano gobernador",
            "start": 2432.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro licenciado francisco",
            "start": 2435.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez serv\u00eden gobernador presidente",
            "start": 2437.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de la conago para emitir un mensaje como",
            "start": 2441.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "interlocutor y en representaci\u00f3n de los",
            "start": 2444.13,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "titulares de las entidades federativas",
            "start": 2446.14,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 2449.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas saludo al se\u00f1or",
            "start": 2451.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y presidente",
            "start": 2455.03,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "del consejo nacional de seguridad",
            "start": 2457.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica igualmente a mi compa\u00f1era",
            "start": 2458.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobernadora y jefa de gobierno de la",
            "start": 2462.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico a los gobernadores de",
            "start": 2465.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las entidades federadas por el pacto",
            "start": 2468.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "constitucional escrito en la",
            "start": 2471.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917 y que hoy no rige y",
            "start": 2472.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es el l\u00edmite de actuaci\u00f3n de cada",
            "start": 2477.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autoridades en este pa\u00eds como garant\u00eda",
            "start": 2479.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la legalidad que debemos dar a los",
            "start": 2482.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciudadanos de igual informa saludo a los",
            "start": 2485.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete federal a la",
            "start": 2488.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidenta de la c\u00e1mara de diputados ya",
            "start": 2490.55,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la presidenta de la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 2492.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos a los consejeros",
            "start": 2494.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ciudadanos autoridades estatales",
            "start": 2497.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organismos de la sociedad civil medios",
            "start": 2499.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores la",
            "start": 2502.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica junto a la justicia",
            "start": 2506.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "son las \u00fanicas dos facultades del estado",
            "start": 2508.67,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mexicano que no pueden ni ver ni deben",
            "start": 2511.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser delegadas",
            "start": 2515.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no hay raz\u00f3n pol\u00edtica ni social para",
            "start": 2517.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "repartir responsabilidades en materia de",
            "start": 2520.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "seguridad basta leer el art\u00edculo 21 de",
            "start": 2522.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n federal para entender",
            "start": 2526.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que la seguridad p\u00fablica es funci\u00f3n del",
            "start": 2529.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estado mexicano a cargo de la federaci\u00f3n",
            "start": 2532.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las entidades federativas y los",
            "start": 2534.91,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "municipios es decir todos los niveles de",
            "start": 2537.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "gobierno y autoridades de este pa\u00eds con",
            "start": 2541.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "competencia legal en el tema cumplamos",
            "start": 2544.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 2548.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es nuestra certeza y confianza en el",
            "start": 2551.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "futuro del pa\u00eds hagamos pol\u00edtica para",
            "start": 2555.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "establecer las acciones que nos lleven",
            "start": 2558.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "al cumplimiento de los fines de",
            "start": 2559.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad que son salvaguardar la vida",
            "start": 2562.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las libertades la integridad y el",
            "start": 2566.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "patrimonio de las personas la generaci\u00f3n",
            "start": 2569.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico y la",
            "start": 2572.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "paz social",
            "start": 2575.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estos fines son el bien p\u00fablico que debe",
            "start": 2577.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "buscar en todo el territorio nacional y",
            "start": 2580.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es que es bien de los mexicanos vivir en",
            "start": 2584.11,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "paz y responsabilidad de la autoridad",
            "start": 2586.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para hacerlo posible por eso no debe",
            "start": 2589.41,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "partidizar pse y ser mezquinos con la",
            "start": 2593.67,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "seguridad de todos los mexicanos por eso",
            "start": 2596.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el debate p\u00fablico que requiere en la",
            "start": 2600.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para lograr los acuerdos y",
            "start": 2602.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "convenir los disensos requiere",
            "start": 2604.81,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n respeto en el hacer",
            "start": 2606.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "congruentes y en el discurso p\u00fablico no",
            "start": 2609.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hay espacios para el regateo ideol\u00f3gico",
            "start": 2613.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en los tiempos que vive m\u00e9xico solo",
            "start": 2615.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "unidos tenemos la fuerza que se necesita",
            "start": 2618.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para vencer a la delincuencia solo con",
            "start": 2621.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "respeto sumaremos voluntades no la",
            "start": 2625.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "divid\u00edan no la dividimos",
            "start": 2629.02,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "hagamos de tu posible porque para hacer",
            "start": 2631.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "esto representamos a nuestros",
            "start": 2634.329,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "compatriotas para mirar con un liderazgo",
            "start": 2637.359,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "un futuro mejor para cada una y cada uno",
            "start": 2640.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de nuestras familias en la conago somos",
            "start": 2643.75,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los primeros en promover que se nos mida",
            "start": 2647.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y eval\u00fae pero en base a indicadores de",
            "start": 2650.67,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "resultados indicadores que se traduzcan",
            "start": 2654.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en condiciones de certeza y de paz que",
            "start": 2656.95,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "pongan al centro la tranquilidad de las",
            "start": 2660.97,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "familias mexicanas desde la conago",
            "start": 2664.569,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "buscamos solucionar de forma conjunta y",
            "start": 2667.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nos prodigamos respeto entre la igualdad",
            "start": 2672.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de gobernantes estatales y ofrecemos con",
            "start": 2674.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "integridad y franqueza al gobierno",
            "start": 2678.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "federal buscando generar sinergias con",
            "start": 2680.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad del gobierno",
            "start": 2684.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federal planteamos la unidad nacional",
            "start": 2686.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para la unidad para lograr el bien",
            "start": 2689.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que pertenece a todas y todos",
            "start": 2691.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 2694.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "su seguridad ofrecemos junto al",
            "start": 2696.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2699.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tener un gran acuerdo nacional solamente",
            "start": 2702.0,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "unidos con un mismo objetivo con",
            "start": 2705.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acciones p\u00fablicas congruentes lograr los",
            "start": 2709.21,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "resultados que requiere y demanda el",
            "start": 2712.0,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2714.609,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hago un llamado respetuoso a privilegiar",
            "start": 2716.059,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n la prosperidad y la",
            "start": 2719.209,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tranquilidad de las personas que \u00e9ste",
            "start": 2722.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sea el \u00faltimo llamado al respeto a las",
            "start": 2724.819,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "instituciones y soberan\u00edas que",
            "start": 2727.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "representamos porque s\u00f3lo con respeto se",
            "start": 2730.369,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 lograr el \u00e1nimo y la fortaleza de",
            "start": 2733.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la unidad nacional contra de la",
            "start": 2737.299,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "delincuencia muchas gracias",
            "start": 2739.91,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2742.62,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or gobernador",
            "start": 2749.38,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "conforme al orden del d\u00eda corresponde el",
            "start": 2751.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "uso de la voz a la maestra mar\u00eda del",
            "start": 2753.95,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "rosario piedra ibarra invitada",
            "start": 2755.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "permanente de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2757.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los derechos humanos a este consejo",
            "start": 2759.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adelante buenos d\u00edas a todos ustedes",
            "start": 2761.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros del pres\u00eddium",
            "start": 2764.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s",
            "start": 2766.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador doctor alfonso",
            "start": 2769.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "durazo bienvenidos todos ustedes",
            "start": 2772.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "integrantes de la conago voy a permitir",
            "start": 2774.95,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "leer este peque\u00f1o breve mensaje",
            "start": 2778.55,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "abordar el tema de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2784.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y los derechos humanos es sin duda un",
            "start": 2787.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tema central para nuestro pa\u00eds en el que",
            "start": 2789.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los derechos humanos de las personas",
            "start": 2792.9,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades han sido",
            "start": 2794.72,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "reiteradamente vulnerados colocando a",
            "start": 2797.549,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "dichas personas pueblos y comunidades en",
            "start": 2800.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de v\u00edctimas frente a las m\u00e1s",
            "start": 2804.21,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "graves e inhumanas formas de violencia y",
            "start": 2806.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "criminalidad",
            "start": 2809.309,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "es por eso que la seguridad ciudadana",
            "start": 2810.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aparece hoy como una demanda cotidiana",
            "start": 2813.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en el debate p\u00fablico y junto con el",
            "start": 2816.68,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "combate a la pobreza como el tema",
            "start": 2820.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "central de la discusi\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 2823.29,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "he de destacar que el concepto de",
            "start": 2827.47,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "seguridad ciudadana es el m\u00e1s adecuado",
            "start": 2830.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para abordar los problemas de",
            "start": 2832.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "criminalidad y violencia desde una",
            "start": 2835.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "perspectiva de derechos humanos porque",
            "start": 2837.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "deriva necesariamente hacia un enfoque",
            "start": 2841.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "centrado en la construcci\u00f3n de mayores",
            "start": 2844.0,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "niveles de ciudadan\u00eda democr\u00e1tica y con",
            "start": 2846.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la persona humana como el objetivo",
            "start": 2849.849,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "principal de las pol\u00edticas a diferencia",
            "start": 2851.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de aquellas que buscan mantener la",
            "start": 2855.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "preeminencia de la seguridad del estado",
            "start": 2858.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "o de determinado orden pol\u00edtico la",
            "start": 2861.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "perspectiva de los derechos humanos",
            "start": 2865.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "permite abordar la pobre la problem\u00e1tica",
            "start": 2867.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la criminalidad y la violencia as\u00ed",
            "start": 2870.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como su impacto en la seguridad",
            "start": 2873.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciudadana mediante el fortalecimiento de",
            "start": 2875.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n democr\u00e1tica y la",
            "start": 2878.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de pol\u00edticas centradas en",
            "start": 2881.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la creciente ciudadanizaci\u00f3n del aparato",
            "start": 2884.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de seguridad que tenga como eje la",
            "start": 2887.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la persona humana",
            "start": 2890.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y como la seguridad ciudadana y la",
            "start": 2893.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguridad en general son una",
            "start": 2896.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "responsabilidad principal a cargo del",
            "start": 2898.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "estado deben asumirse como una pol\u00edtica",
            "start": 2901.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que lejos de depender de las",
            "start": 2905.43,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "contingencias pol\u00edticas inmediatas han",
            "start": 2908.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de tener objetivos claros y verificables",
            "start": 2912.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de corto mediano y largo plazo y adem\u00e1s",
            "start": 2915.16,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ser capaces de crear y transformar las",
            "start": 2919.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "condiciones en que se desarrollan las",
            "start": 2923.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividades de las personas y los grupos",
            "start": 2925.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que integran la sociedad es decir que no",
            "start": 2928.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pueden comprenderse cabalmente sino una",
            "start": 2932.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "referencia concreta a los derechos",
            "start": 2934.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "humanos y si no se ocupan de las",
            "start": 2936.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "diferentes dimensiones de los problemas",
            "start": 2939.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que originan la criminalidad y la",
            "start": 2941.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "violencia desarroll\u00e1ndose con un enfoque",
            "start": 2943.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "complementario tal que posibilite el",
            "start": 2946.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ejercicio de los proyectos de vida el",
            "start": 2950.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desarrollo humano sostenible y muy",
            "start": 2953.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "concretamente la erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 2955.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 2958.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y la desigualdad social no olvidemos que",
            "start": 2959.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestro para que nuestro pa\u00eds se",
            "start": 2963.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "encuentra obligado por un conjunto de",
            "start": 2965.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "normas que exigen la garant\u00eda de los",
            "start": 2967.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derechos particularmente afectados por",
            "start": 2970.45,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las conductas violentas o delictivas el",
            "start": 2973.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derecho a la vida el derecho a la",
            "start": 2977.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "integridad f\u00edsica el derecho a la",
            "start": 2979.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "libertad personal y el derecho al uso",
            "start": 2981.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico de los bienes tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2984.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "obligado a promover respetar proteger y",
            "start": 2987.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a las garant\u00edas",
            "start": 2991.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "procesales ya la protecci\u00f3n judicial",
            "start": 2993.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "judicial el derecho a la privacidad y a",
            "start": 2995.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de la honra y la dignidad",
            "start": 2999.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el derecho a la libertad de expresi\u00f3n el",
            "start": 3001.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "derecho a la libertad de reuni\u00f3n y",
            "start": 3004.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n y el derecho a la",
            "start": 3007.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en los asuntos de inter\u00e9s",
            "start": 3009.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablico asimismo debe incorporar medidas",
            "start": 3011.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda de los derechos a la",
            "start": 3015.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a la salud a la seguridad",
            "start": 3017.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "social ya el trabajo entre otros",
            "start": 3021.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n se\u00f1ala en el",
            "start": 3024.69,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 21 que la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3027.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "comprende la prevenci\u00f3n investigaci\u00f3n y",
            "start": 3030.77,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n de los delitos as\u00ed como la",
            "start": 3034.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n de las infracciones",
            "start": 3037.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "administrativas en los t\u00e9rminos de la",
            "start": 3038.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ley en las respectivas competencias de",
            "start": 3042.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta constituci\u00f3n se\u00f1ala la actuaci\u00f3n de",
            "start": 3045.78,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "las instituciones de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3048.93,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que \u00e9sta se regir\u00e1 por los principios de",
            "start": 3052.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "legalidad objetividad eficiencia",
            "start": 3055.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "profesionalismo honradez y respeto a los",
            "start": 3058.93,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "derechos humanos reconocidos en esta",
            "start": 3062.9,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3065.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en este sentido es importante resaltar",
            "start": 3067.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que un rito que a un requisito sin el",
            "start": 3070.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cual no es posible el respeto y garant\u00eda",
            "start": 3073.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos en las funciones",
            "start": 3076.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n disuasi\u00f3n y represi\u00f3n del",
            "start": 3078.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "delito particularmente en lo que se en",
            "start": 3082.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que se refiere refiere al combate a",
            "start": 3086.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la criminalidad organizada la trata el",
            "start": 3089.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de personas y el narcotr\u00e1fico en",
            "start": 3092.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la existencia de efectivos altamente",
            "start": 3095.7,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "profesionales y capacitados pero sobre",
            "start": 3098.75,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "todo comprometidos con el estado de",
            "start": 3102.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "derecho lo que incluye a la guardia",
            "start": 3105.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional y desde luego a las fuerzas",
            "start": 3107.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 3110.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esto implica contar adem\u00e1s con los",
            "start": 3111.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "equipos y medios materiales adecuados y",
            "start": 3115.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por supuesto una justa remuneraci\u00f3n para",
            "start": 3118.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cumplir con eficacia su tarea con",
            "start": 3123.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "programas de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n",
            "start": 3125.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "integrales protocolos de actuaci\u00f3n muy",
            "start": 3127.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "claros y leyes y reglamentaci\u00f3n",
            "start": 3131.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que sancionen las desviaciones y los",
            "start": 3134.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "excesos y por ende que impidan la",
            "start": 3136.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reproducci\u00f3n de la impunidad ante la",
            "start": 3139.7,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 3142.7,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n inadmisible ante la que la",
            "start": 3144.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n ejercer\u00e1 su funci\u00f3n sin",
            "start": 3148.009,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "titubeos ni excepciones como el",
            "start": 3150.92,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "organismo aut\u00f3nomo que es pero sobre",
            "start": 3153.859,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo con un \u00e1nimo constructivo de",
            "start": 3156.499,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "correcci\u00f3n y en su caso porque no de",
            "start": 3159.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "empuje y aceleraci\u00f3n de la tarea",
            "start": 3163.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "superior que a todos nos convoca de",
            "start": 3165.68,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "crear una nueva cultura y modos de",
            "start": 3168.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n propios para la paz el",
            "start": 3171.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ejercicio de las libertades la justicia",
            "start": 3174.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y la convivencia democr\u00e1tica muchas",
            "start": 3177.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3179.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mis obras de maestros",
            "start": 3182.47,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "seremos el uso de la palabra licenciado",
            "start": 3186.299,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alejandro mart\u00edn garc\u00eda presidente de",
            "start": 3188.849,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ese o ese invitado permanente de",
            "start": 3192.839,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la sociedad civil adelante lecci\u00f3n",
            "start": 3194.999,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3197.239,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "yo presidente manuel l\u00f3pez obrador muy",
            "start": 3198.809,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros del gabinete de",
            "start": 3202.709,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguridad represa representantes de los",
            "start": 3204.329,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poderes judicial y legislativo muy",
            "start": 3207.449,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "apreciable se\u00f1ores gobernadores colegas",
            "start": 3209.849,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y amigos ciudadanos agradezco",
            "start": 3212.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enormemente a la comisi\u00f3n permanente de",
            "start": 3215.009,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n",
            "start": 3217.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciudadana ciudadana quien designa a los",
            "start": 3219.329,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "invitados permanentes de la sociedad",
            "start": 3223.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "civil al consejo nacional de seguridad",
            "start": 3225.269,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la confianza y el nombramiento",
            "start": 3227.16,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de cada uno de nosotros saludo con",
            "start": 3230.789,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afecto y reconocimiento a los invitados",
            "start": 3233.219,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "permanentes de la sociedad civil aqu\u00ed",
            "start": 3234.989,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presentes dos de gran trayectoria en el",
            "start": 3237.15,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de seguridad p\u00fablica y sobre todo",
            "start": 3239.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el activismo en pro de la justicia y",
            "start": 3242.549,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la seguridad que junto al que habla",
            "start": 3245.309,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estaremos aqu\u00ed durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os",
            "start": 3247.979,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "gracias a las que a jorge jos\u00e9 antonio",
            "start": 3250.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "guadalupe y james asimismo reconozco el",
            "start": 3253.48,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "trabajo de que nos precedieron en esta",
            "start": 3256.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n y que hoy nos dejan una",
            "start": 3259.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gran responsabilidad para dar",
            "start": 3261.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "seguimiento a su labor en este consejo",
            "start": 3263.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "gracias isabel orlando mario ricardo y",
            "start": 3265.82,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "francisco yo presidente hace 11 a\u00f1os",
            "start": 3269.119,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "precisamente en agosto 2008 ante el",
            "start": 3273.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3277.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de expresar mi dolor",
            "start": 3279.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de padre v\u00edctima del secuestro y muerte",
            "start": 3281.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de mi hijo fernando ese d\u00eda con amargura",
            "start": 3283.94,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ped\u00ed que las instituciones de seguridad",
            "start": 3287.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y justicia respondieran a las",
            "start": 3292.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "necesidades apremiantes de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3294.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en aquellos tiempos use la fap la frase",
            "start": 3297.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si no pueden renuncien a partir de ah\u00ed",
            "start": 3300.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tome un compromiso p\u00fablico como",
            "start": 3303.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciudadano y con un profundo amor a",
            "start": 3306.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para evitar que hubiera otro",
            "start": 3308.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fernando mart\u00edn y que otras familias",
            "start": 3310.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sufrieran lo que nosotros si bien algo",
            "start": 3312.83,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se ha logrado faltan a\u00fan muchas",
            "start": 3316.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas m\u00e1s familias que proteger en",
            "start": 3318.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esa \u00e9poca ya hab\u00eda organizaciones",
            "start": 3322.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "luchando por nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n se",
            "start": 3323.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "formaron muchas como la que presido",
            "start": 3326.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexico deseo ese en esos 11 a\u00f1os",
            "start": 3328.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "logramos participar el promover cambios",
            "start": 3331.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sustantivos para la seguridad y la",
            "start": 3334.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "justicia en m\u00e9xico impulsar el sistema",
            "start": 3335.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de justicia penal acusatorio y oral",
            "start": 3338.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "crear un c\u00f3digo de procedimientos",
            "start": 3341.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "penales impulsar las leyes que protegen",
            "start": 3343.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a las v\u00edctimas del secuestro impulsar y",
            "start": 3346.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colaborar en la creaci\u00f3n de la",
            "start": 3348.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional de antisecuestros",
            "start": 3350.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "promover la creaci\u00f3n de un n\u00famero \u00fanico",
            "start": 3352.41,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de emergencias 900 son",
            "start": 3354.69,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "y solo por mencionar algunos ejemplos a",
            "start": 3357.15,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pesar de estos esfuerzos el grave",
            "start": 3360.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "problema de inseguridad injusticia y la",
            "start": 3362.549,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "terrible impunidad persistente en el",
            "start": 3365.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pa\u00eds persiste en el pa\u00eds sin embargo no",
            "start": 3367.65,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "quisiera dejar de mencionar la profunda",
            "start": 3371.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pena e indignaci\u00f3n por los polic\u00edas",
            "start": 3375.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "soldados y marinos que han ca\u00eddo",
            "start": 3377.359,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "defendiendo a la ciudadan\u00eda a ellos mi",
            "start": 3380.369,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "profundo respeto a sus familiares y",
            "start": 3382.98,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "amigos mis m\u00e1s sinceras condolencias",
            "start": 3385.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante recordar tambi\u00e9n a todos los",
            "start": 3388.069,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ciudadanos que hoy no est\u00e1n con nosotros",
            "start": 3391.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por ser v\u00edctimas de la delincuencia a",
            "start": 3392.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ellos y sus familiares mi dolor y",
            "start": 3395.73,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "empat\u00eda hoy a un a\u00f1o su gobierno",
            "start": 3398.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "observamos aciertos oportunidades y",
            "start": 3402.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "grandes retos reconocemos los aciertos",
            "start": 3405.27,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "del proyecto que usted encabeza sobre",
            "start": 3408.27,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todo por el sentido humano que le",
            "start": 3410.609,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distingue para apoyar a los menos",
            "start": 3413.069,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "favorecidos de impulsar a los j\u00f3venes",
            "start": 3415.289,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que no han tenido oportunidades en",
            "start": 3417.93,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y que lamentablemente son",
            "start": 3419.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "carne de ca\u00f1\u00f3n para",
            "start": 3422.099,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "en organizado esta es una posici\u00f3n firme",
            "start": 3423.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para atacar las causas una de las varias",
            "start": 3426.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el tema de la inseguridad veo un gran",
            "start": 3429.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reto y necesidad de fortalecer la",
            "start": 3432.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3435.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y en este sentido con base en los 10",
            "start": 3437.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puntos del plan presentado por su",
            "start": 3440.01,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3441.78,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "observamos de fal desaf\u00edos que no se han",
            "start": 3442.369,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "abordado y que son apremiantes e",
            "start": 3445.349,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "insoslayables en el mediano plazo",
            "start": 3447.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "primero la consolidaci\u00f3n del sistema de",
            "start": 3449.78,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "justicia penal acusatoria hoy",
            "start": 3452.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lamentablemente tenemos un sistema",
            "start": 3455.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "h\u00edbrido en muchos en muchos casos",
            "start": 3457.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tenemos el inquisitorio y el acusatorio",
            "start": 3459.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "sistema penal acusatorio es el esquema",
            "start": 3462.53,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "por excelencia mundialmente mejor y",
            "start": 3466.109,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lamentablemente no hemos acabado de",
            "start": 3469.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "implementarlo es muy importante dar esa",
            "start": 3471.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gran importancia la reforma integral al",
            "start": 3474.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistema penitenciario nosotros sabemos",
            "start": 3477.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que el sistema penitenciario en el pa\u00eds",
            "start": 3480.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a\u00fan es un verdadero problema un dolor de",
            "start": 3482.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cabeza y de ah\u00ed emergen much\u00edsimo los",
            "start": 3486.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 3489.33,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sobre todo es torsi\u00f3n y delitos de",
            "start": 3490.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secuestro virtual",
            "start": 3493.289,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y desde luego la concreci\u00f3n e",
            "start": 3495.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del modelo nacional de",
            "start": 3497.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "polic\u00eda aplaudimos desde luego la",
            "start": 3500.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "iniciativa algunos gobernadores y",
            "start": 3503.13,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "presidentes municipales que ya est\u00e1n",
            "start": 3504.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tomando el toro por los cuernos'",
            "start": 3506.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "profesionalizando y reformando a sus",
            "start": 3508.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "polic\u00edas debo reconocer que las acciones",
            "start": 3510.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal de la de la",
            "start": 3515.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "defensa nacional y la marina armada de",
            "start": 3518.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en muchos casos fue un incentivo",
            "start": 3521.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "perverso para los estados cuando la",
            "start": 3523.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se ocupa de la seguridad",
            "start": 3526.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "descuidamos durante mucho tiempo las",
            "start": 3529.73,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "polic\u00edas festej\u00f3 que este punto 3 se",
            "start": 3532.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "haya tomado otra vez en definitiva en",
            "start": 3536.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este su gobierno es menester desde luego",
            "start": 3539.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manifestar mi gran reconocimiento a las",
            "start": 3543.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de m\u00e9xico que a pesar de",
            "start": 3545.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tener una vocaci\u00f3n distinta se han",
            "start": 3548.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sacrificado y en muchos casos han sido",
            "start": 3550.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "juzgados por la sociedad injustamente",
            "start": 3553.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asinus asimismo es muy importante",
            "start": 3556.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "reconocer los esfuerzos para crear",
            "start": 3560.22,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "guarda nacional en tan poco tiempo",
            "start": 3562.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "impresionante en 12 meses 72 mil",
            "start": 3564.95,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "elementos sin embargo es menester",
            "start": 3569.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguirla apoyando para que se logre el",
            "start": 3572.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "objetivo deseado llegar al n\u00famero de",
            "start": 3574.32,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "elementos deseados con la preparaci\u00f3n",
            "start": 3576.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "orden y disciplina necesaria para",
            "start": 3579.29,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cumplir el objetivo deseado ese esp\u00edritu",
            "start": 3582.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de hacer de la guardia nacional que",
            "start": 3585.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenga la m\u00edstica que tenga la formalidad",
            "start": 3588.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de nuestras fuerzas armadas a m\u00ed se me",
            "start": 3591.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hace una gran idea y s\u00ed creo que",
            "start": 3595.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "logrando va a mejorar ostensiblemente la",
            "start": 3598.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguridad en nuestro pa\u00eds se o",
            "start": 3601.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidentes se\u00f1ores miembros del consejo",
            "start": 3604.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional ciudad p\u00fablica m\u00e9xico reclama",
            "start": 3607.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un llamado a la unidad nacional coincido",
            "start": 3610.86,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "plenamente porque solamente unidos",
            "start": 3613.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "podremos convertir la lacerante ola de",
            "start": 3617.81,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "violencia la terrible impunidad y",
            "start": 3620.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en la que seguimos envueltos",
            "start": 3623.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por nuestra parte gm\u00e9xico es ese",
            "start": 3625.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "trabajado consistentemente en formar una",
            "start": 3628.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "red nacional de mesas de ciudadanas de",
            "start": 3631.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguridad y justicia en donde muchos de",
            "start": 3634.22,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "los gobernadores aqu\u00ed presentes y",
            "start": 3636.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "miembros de su gabinete han atestiguado",
            "start": 3639.289,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "como si se puede como si podemos unirnos",
            "start": 3641.63,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ciudadanos con y con cargo p\u00fablico",
            "start": 3645.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sociedad y gobierno a trav\u00e9s del di\u00e1logo",
            "start": 3649.029,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "respetuoso de la exposici\u00f3n de ideas de",
            "start": 3651.619,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n conjunta de la",
            "start": 3654.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad hemos creado una",
            "start": 3657.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "agenda com\u00fan con una premisa com\u00fan",
            "start": 3660.859,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad y coordinaci\u00f3n en la",
            "start": 3664.299,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "mesa nos sentamos las autoridades",
            "start": 3667.73,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estatales municipales las fuerzas",
            "start": 3669.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "armadas de la zona y la guardia nacional",
            "start": 3672.049,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "con los ciudadanos con un mismo objetivo",
            "start": 3674.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad para los",
            "start": 3676.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mexicanos en lo municipal en lo estatal",
            "start": 3679.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y en lo federal",
            "start": 3682.91,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 3684.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "requerimos verdaderamente de una unidad",
            "start": 3687.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nacional de la compresi\u00f3n de esfuerzo de",
            "start": 3690.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todos los niveles de gobierno y",
            "start": 3693.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda para lograr el \u00e9xito de su",
            "start": 3694.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3697.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "yo siempre partido de la base que si sus",
            "start": 3699.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas son un \u00e9xito esto se",
            "start": 3701.65,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ver\u00e1 reflejado en la ciudadan\u00eda y por",
            "start": 3704.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ende en nuestro pa\u00eds m\u00e9xico exige hoy",
            "start": 3707.349,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "unidad nacional alrededor de un objetivo",
            "start": 3711.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "objetivo com\u00fan el engrandecimiento de",
            "start": 3714.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 3717.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3721.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero servicios",
            "start": 3723.35,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3725.14,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje del",
            "start": 3728.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente de m\u00e9xico",
            "start": 3731.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3732.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente de este consejo solicit\u00e1ndole",
            "start": 3735.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenga bien declarar la clausura de este",
            "start": 3738.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "45\u00aa sesi\u00f3n ordinaria del consejo",
            "start": 3740.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3743.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3750.33,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "bueno me da mucho gusto participar en",
            "start": 3752.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n del consejo",
            "start": 3756.4,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3760.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de nuestra naci\u00f3n de nuestro querido",
            "start": 3763.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3768.72,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "saludo a los ciudadanos gobernadores a",
            "start": 3771.29,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "la gobernadora de sonora",
            "start": 3776.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a la jefa de gobierno",
            "start": 3781.609,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 3784.349,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a los representantes",
            "start": 3788.71,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres representantes de el",
            "start": 3791.75,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "poder legislativo",
            "start": 3796.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 3799.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an",
            "start": 3801.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a la presidenta de la comisi\u00f3n de",
            "start": 3804.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 3807.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a los integrantes de",
            "start": 3809.65,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 3813.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3817.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciudadanos que representan a la sociedad",
            "start": 3818.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 3822.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de manera muy especial",
            "start": 3824.44,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "saludo con afecto al fiscal general de",
            "start": 3828.059,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 3835.199,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "alejandro germ\u00e1n era est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3838.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3841.38,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es una muy buena",
            "start": 3843.42,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n creo que",
            "start": 3845.89,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y los acuerdos",
            "start": 3849.819,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "aprobados van a ayudar mucho a",
            "start": 3852.05,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad en",
            "start": 3856.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds que es un objetivo superior un",
            "start": 3859.05,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "objetivo supremo del gobierno de la",
            "start": 3863.88,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica yo",
            "start": 3867.63,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar la oportunidad para",
            "start": 3873.21,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "hablar de manera muy breve",
            "start": 3877.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "de 10 puntos que considero fundamentales",
            "start": 3881.71,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3887.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y enfrentar el flagelo de la violencia",
            "start": 3890.06,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lo primero",
            "start": 3894.599,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "es no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3897.809,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "en las instituciones",
            "start": 3903.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "encargadas de la seguridad p\u00fablica cero",
            "start": 3906.119,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3909.569,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3912.41,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que demostrado que ese es el",
            "start": 3914.13,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "principal problema",
            "start": 3916.23,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3918.799,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3920.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y en el caso de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3924.15,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3928.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nocivo",
            "start": 3931.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "impide",
            "start": 3934.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cualquier posibilidad",
            "start": 3938.35,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de soluci\u00f3n al problema",
            "start": 3940.869,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 3946.77,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3948.99,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "marquemos con mucha clara la frontera",
            "start": 3950.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 3956.539,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "autoridades y delincuencia",
            "start": 3958.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haya una l\u00ednea divisoria",
            "start": 3965.809,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "porque cuando no existe esta separaci\u00f3n",
            "start": 3969.88,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 3975.49,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se avanza",
            "start": 3977.339,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "y evitar",
            "start": 3981.95,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "componendas complicidades",
            "start": 3985.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en todos los niveles",
            "start": 3994.099,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en el gobierno federal gobierno estatal",
            "start": 3998.289,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en los gobiernos municipales",
            "start": 4000.869,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no gobierne la delincuencia",
            "start": 4007.45,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no tenga poderes de influencia la",
            "start": 4013.47,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 4017.91,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 4021.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es el que trabajemos de manera",
            "start": 4024.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 4026.59,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esto es fundamental",
            "start": 4029.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4032.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los municipios en los estados",
            "start": 4037.46,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y en lo que corresponde al gobierno",
            "start": 4041.59,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4043.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y coordinaci\u00f3n",
            "start": 4046.109,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4050.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y actuamos en forma coordinada en el",
            "start": 4053.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno federal s\u00ed",
            "start": 4056.83,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando como lo estamos",
            "start": 4058.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4061.359,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 4063.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa la",
            "start": 4065.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretaria de marina la secretar\u00eda de",
            "start": 4067.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica la secretar\u00eda de",
            "start": 4070.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 4072.46,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "avanzamos",
            "start": 4076.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si todos los d\u00edas",
            "start": 4080.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "compartimos informaci\u00f3n y tomamos",
            "start": 4083.41,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "decisiones conjuntas",
            "start": 4089.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 4092.17,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y el que esta coordinaci\u00f3n cede",
            "start": 4094.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del gobierno federal a los",
            "start": 4100.589,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales de los gobiernos",
            "start": 4103.889,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "municipales sumar voluntades sumar",
            "start": 4106.4,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "esfuerzos en esta causa com\u00fan de",
            "start": 4111.179,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4114.929,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "punto 4",
            "start": 4119.409,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y mejorar",
            "start": 4121.63,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "el desempe\u00f1o de las polic\u00edas",
            "start": 4125.489,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estatales municipales",
            "start": 4130.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s polic\u00edas",
            "start": 4135.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque hay un d\u00e9ficit de polic\u00edas en",
            "start": 4139.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4143.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hay municipios lo dec\u00edamos hoy",
            "start": 4146.7,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "que no tienen polic\u00eda",
            "start": 4151.67,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "un n\u00famero importante de municipios sin",
            "start": 4156.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 4160.06,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4162.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "e invertir",
            "start": 4163.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en tener polic\u00edas no es un gasto es una",
            "start": 4168.049,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 4172.759,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 4176.23,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "formarlos capacitarlos",
            "start": 4179.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4182.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "est\u00e9n al servicio de la sociedad",
            "start": 4183.85,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que se cuide la integridad de los",
            "start": 4187.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "elementos que se van a reclutar a",
            "start": 4192.489,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "contratar",
            "start": 4196.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para esta funci\u00f3n",
            "start": 4198.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el polic\u00eda",
            "start": 4201.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se debe d",
            "start": 4203.219,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "ser reconocido como un servidor p\u00fablico",
            "start": 4205.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 4209.83,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mejorar su fama p\u00fablica por su buen",
            "start": 4212.98,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o por su honestidad por su",
            "start": 4218.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entrega por su compromiso",
            "start": 4221.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el punto 5 es garantizar",
            "start": 4226.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 4230.03,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nada de tortura",
            "start": 4233.679,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "desapariciones desapariciones",
            "start": 4240.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nada de masacres",
            "start": 4246.38,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "no el m\u00e1talos en caliente",
            "start": 4255.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 4260.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 4262.87,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 4265.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no se puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 4267.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esas actitudes autoridades autoritarias",
            "start": 4273.27,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "inhumanas",
            "start": 4278.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4281.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son v\u00e1lidas ni siquiera",
            "start": 4284.04,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "funcionan ni siquiera son eficaces",
            "start": 4287.96,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "no tienen que ver con",
            "start": 4294.2,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el nuevo paradigma",
            "start": 4296.81,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que estamos impulsando en materia de",
            "start": 4299.61,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 4303.69,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nada de tu as tu trabajo",
            "start": 4307.219,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "y nosotros nos encargamos de los",
            "start": 4311.719,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 4314.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por eso yo tambi\u00e9n me sumo a la",
            "start": 4319.94,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n que ha hecho aqu\u00ed mart\u00edn",
            "start": 4323.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas porque nos est\u00e1n",
            "start": 4328.73,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 4332.0,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "en esta tarea important\u00edsima de",
            "start": 4333.78,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica y lo",
            "start": 4338.969,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 4342.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sin violar derechos humanos tanto la",
            "start": 4345.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa como la",
            "start": 4350.37,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 4351.84,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 4355.68,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "las escuelas en sus cursos de formaci\u00f3n",
            "start": 4360.03,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "de los nuevos elementos ya es materia",
            "start": 4364.95,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "obligatoria",
            "start": 4368.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y en las recomendaciones que se les",
            "start": 4371.56,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 4375.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a soldados y marinos se habla del",
            "start": 4377.09,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos",
            "start": 4380.81,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 4384.44,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el punto 6",
            "start": 4394.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "es no olvidarnos de las causas",
            "start": 4396.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que originan la inseguridad y la",
            "start": 4400.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4403.62,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4405.749,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "somos malos por naturaleza",
            "start": 4407.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "son las circunstancias las que llevan",
            "start": 4412.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a algunos a tomar el camino de las",
            "start": 4417.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 4419.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces hay que mejorar las condiciones",
            "start": 4422.58,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas sociales hay que procurar el",
            "start": 4427.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bienestar material y el bienestar del",
            "start": 4432.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "alma hay que fortalecer valores",
            "start": 4434.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales hay que",
            "start": 4438.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 4441.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mucho a los j\u00f3venes",
            "start": 4443.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que se hizo anteriormente por los",
            "start": 4446.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nada",
            "start": 4450.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se les etiquet\u00f3",
            "start": 4451.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como ninis",
            "start": 4454.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se les discrimina",
            "start": 4459.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como si ellos",
            "start": 4462.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tuviera la culpa de no tener",
            "start": 4466.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudio de trabajo",
            "start": 4469.14,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que hagamos",
            "start": 4472.62,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 4476.989,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico el desarrollo",
            "start": 4481.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el empleo del bienestar la atenci\u00f3n a",
            "start": 4485.47,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes todo eso va a permitir",
            "start": 4488.89,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "yr serenando al pa\u00eds",
            "start": 4495.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacer todo un esfuerzo que bien",
            "start": 4500.72,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "que uno de estos acuerdos va enfocado a",
            "start": 4506.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 4511.31,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "al problema de las adicciones",
            "start": 4513.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tenemos que reducir el consumo",
            "start": 4517.7,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "de drogas",
            "start": 4523.71,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4526.539,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "va a requerir",
            "start": 4528.719,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "de un trabajo conjunto",
            "start": 4531.37,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n",
            "start": 4535.27,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de atenci\u00f3n a las adicciones",
            "start": 4538.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como todos sabemos",
            "start": 4545.12,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los que cometen los cr\u00edmenes m\u00e1s",
            "start": 4547.59,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "horrendos",
            "start": 4550.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4551.1,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lo hacen drogados",
            "start": 4553.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes drogados",
            "start": 4558.11,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que",
            "start": 4561.01,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "atender este problema de el consumo",
            "start": 4564.409,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "si no se nos va",
            "start": 4570.489,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "dificultad enfrente de garantizar la paz",
            "start": 4574.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad",
            "start": 4578.57,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4579.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el punto 7",
            "start": 4580.87,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ese es el poner en el centro de nuestra",
            "start": 4583.8,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 4589.23,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "esta demanda de seguridad",
            "start": 4590.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y esto significa atender el problema",
            "start": 4594.639,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4599.26,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "tiene que haber perseverancia",
            "start": 4603.619,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed se mencion\u00f3 atenci\u00f3n directa",
            "start": 4607.13,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s altas autoridades",
            "start": 4613.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no delegar",
            "start": 4618.97,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la tensi\u00f3n",
            "start": 4623.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "al problema de la inseguridad de la",
            "start": 4626.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "violencia asumirlo a nosotros de manera",
            "start": 4628.13,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 4632.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el punto 8",
            "start": 4637.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es como se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4640.41,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 4644.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y dejarlo en el olvido",
            "start": 4648.28,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4651.37,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "permitir que se",
            "start": 4655.96,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "burocratice o",
            "start": 4658.949,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "se desatienda",
            "start": 4662.57,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el que podamos contar pronto con una",
            "start": 4666.0,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 4670.83,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "fortalecida",
            "start": 4673.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n agradecer a la secretar\u00eda",
            "start": 4680.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de marina le servir\u00eda de la defensa",
            "start": 4683.469,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "nacional porque nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 4686.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4691.26,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n",
            "start": 4693.78,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4696.16,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la guardia nacional",
            "start": 4697.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero tenemos que avanzar",
            "start": 4700.46,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque en efecto",
            "start": 4703.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hasta ahora son 70.000 elementos",
            "start": 4706.09,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pero necesitamos 140.000",
            "start": 4710.08,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "estamos en 150 coordinaciones",
            "start": 4713.3,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "territoriales pero se necesita presencia",
            "start": 4718.309,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "en 260 coordinaciones territoriales",
            "start": 4722.03,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "entonces que todos participemos para que",
            "start": 4725.68,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "se consolide la guardia nacional",
            "start": 4730.09,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "no olvidar que esto es un esfuerzo y fue",
            "start": 4733.98,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "una iniciativa",
            "start": 4739.91,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "apoyada respaldada por todos aqu\u00ed",
            "start": 4743.07,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "los gobernadores jugaron un papel",
            "start": 4749.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fundamental apoyando esta iniciativa de",
            "start": 4751.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la guardia nasal los",
            "start": 4755.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "legisladores de todos los partidos se",
            "start": 4757.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la reforma constitucional por",
            "start": 4761.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unanimidad",
            "start": 4764.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de modo que necesitamos consolidar esta",
            "start": 4766.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se est\u00e1 avanzando en la",
            "start": 4770.63,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de instalaciones",
            "start": 4773.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00f3 la polic\u00eda federal",
            "start": 4778.51,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "no se pens\u00f3",
            "start": 4783.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y tener instalaciones adecuadas",
            "start": 4786.88,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y van a misiones",
            "start": 4791.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los estados y ten\u00edan que quedarse en",
            "start": 4794.55,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "campamentos en hoteles ahora se est\u00e1n",
            "start": 4798.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 4803.059,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo los ingenieros",
            "start": 4805.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "militares est\u00e1n construyendo ya",
            "start": 4807.239,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "instalaciones para la guardia nacional",
            "start": 4810.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que apoyar",
            "start": 4812.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para tener toda esta infraestructura",
            "start": 4816.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica seguir con el reclutamiento y con",
            "start": 4818.18,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n hasta tener todos los",
            "start": 4822.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "elementos eso se debe de lograr lo m\u00e1s",
            "start": 4826.58,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pronto posible hay recursos suficientes",
            "start": 4830.45,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4835.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y consolidar y fortalecer la guardia",
            "start": 4837.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4840.31,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es una prioridad el punto 9 es que",
            "start": 4841.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "procuremos",
            "start": 4846.86,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y mejorar las condiciones salariales las",
            "start": 4848.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "prestaciones sociales de polic\u00edas y de",
            "start": 4852.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "todos los que trabajan",
            "start": 4856.78,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4859.1,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "porque es un servicio a la sociedad de",
            "start": 4862.85,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "primer orden muy importante",
            "start": 4868.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tenemos que concebir",
            "start": 4872.51,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el servicio que presta el polic\u00eda igual",
            "start": 4875.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que el servicio que presta el m\u00e9dico y",
            "start": 4877.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que presta el maestro",
            "start": 4880.93,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sobre todo en las circunstancias en que",
            "start": 4884.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4887.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se requiere de la paz y de la",
            "start": 4889.67,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "tranquilidad y el punto 10 es celebrar y",
            "start": 4892.28,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "alentar",
            "start": 4898.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las iniciativas que est\u00e1n tomando",
            "start": 4900.74,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos como la fiscal\u00eda",
            "start": 4903.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4908.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en plena",
            "start": 4910.52,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y renovaci\u00f3n porque se requiere de",
            "start": 4914.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos",
            "start": 4917.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "capacitados y honestos y al mismo tiempo",
            "start": 4920.71,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n celebrar la iniciativa de",
            "start": 4924.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n",
            "start": 4927.739,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con plena autonom\u00eda tanto en el caso de",
            "start": 4930.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda como del poder judicial lo",
            "start": 4935.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo",
            "start": 4938.22,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "en el poder judicial de mejorar",
            "start": 4940.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "funcionamiento de juzgados la actitud el",
            "start": 4946.89,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "comportamiento el recto proceder",
            "start": 4950.94,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de jueces de magistrados de ministros",
            "start": 4954.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "porque esto es tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 4958.37,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "no es posible que se detenga a presuntos",
            "start": 4962.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "delincuentes y que llegue con mucha",
            "start": 4966.86,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "facilidad queden en libertad",
            "start": 4970.82,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "afortunadamente tanto en el caso de la",
            "start": 4974.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 4978.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no porque lo tengo aqu\u00ed al lado este",
            "start": 4980.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como en lo que corresponde a la suprema",
            "start": 4985.679,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "corte al presidente de la suprema",
            "start": 4990.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "deporte en particular acaba de presentar",
            "start": 4992.459,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "su informe y",
            "start": 4995.639,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "fue in\u00e9dito porque",
            "start": 4999.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a bordo",
            "start": 5003.659,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "del tema de la corrupci\u00f3n casi en todo",
            "start": 5005.77,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "su discurso",
            "start": 5011.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5014.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el reconocimiento una autocr\u00edtica",
            "start": 5016.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no con la autocomplacencia de siempre",
            "start": 5021.559,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "sino tratando el problema de la",
            "start": 5026.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n al interior del poder",
            "start": 5031.249,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "judicial y haciendo el compromiso de la",
            "start": 5034.639,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n",
            "start": 5037.069,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con independencia con autonom\u00eda entonces",
            "start": 5039.349,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estos 10 puntos los considero muy",
            "start": 5043.629,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "importantes yo les digo estoy optimista",
            "start": 5047.749,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5052.749,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos avanzando en el terreno de lo",
            "start": 5055.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 5060.079,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "en lo social",
            "start": 5063.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico",
            "start": 5065.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "son muy malas las comparaciones",
            "start": 5070.47,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "o diosas",
            "start": 5073.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero si podemos decir que hay en nuestro",
            "start": 5075.67,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5079.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "gobernabilidad",
            "start": 5081.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gracias al esfuerzo",
            "start": 5083.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 5088.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el apoyo de todos",
            "start": 5092.06,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5094.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "han dado cuenta como",
            "start": 5096.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se han logrado",
            "start": 5100.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y acuerdos",
            "start": 5103.19,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "acabamos de",
            "start": 5105.73,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "participar en el acuerdo qu\u00e9",
            "start": 5108.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5113.24,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "concreto entre el sector obrero",
            "start": 5114.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5118.949,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "el sector empresarial para aumentar el",
            "start": 5120.56,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 5125.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda hecho en mucho tiempo",
            "start": 5127.57,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y mediante consenso",
            "start": 5131.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y algo excepcional la propuesta de",
            "start": 5136.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 5140.86,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "la hizo el sector empresarial",
            "start": 5143.59,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "desde luego en el sector bananero es",
            "start": 5149.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5153.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n la de pedir aumentos salariales",
            "start": 5156.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y mejores condiciones para los",
            "start": 5159.21,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "trabajadores pero en este caso",
            "start": 5160.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5163.75,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "importante excepcional la propuesta que",
            "start": 5165.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hicieron los empresarios",
            "start": 5170.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hubo este acuerdo",
            "start": 5173.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo mismo puedo decir de la relaci\u00f3n",
            "start": 5177.4,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5181.35,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tenemos con los gobernadores con todos",
            "start": 5182.929,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 5186.709,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es una relaci\u00f3n de respeto y os podio",
            "start": 5189.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "trabajar de com\u00fan acuerdo con todos y",
            "start": 5192.099,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "vamos a seguir haci\u00e9ndolo y en este caso",
            "start": 5196.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "el de garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 5202.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5205.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "doblemente obligados a trabajar de",
            "start": 5207.96,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "manera conjunta yo s\u00ed creo que",
            "start": 5212.28,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "es importante independientemente de si",
            "start": 5219.51,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "se firma o no se firma si se suscribe o",
            "start": 5224.4,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "no un documento creo que s\u00ed debemos de",
            "start": 5228.239,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "hacer el compromiso todos de",
            "start": 5232.65,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "y trabajar juntos son momentos de unidad",
            "start": 5237.89,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "nacional' como aqu\u00ed se dijo que todos",
            "start": 5241.84,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hagamos este compromiso de trabajar",
            "start": 5245.95,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "juntos para sacar adelante a nuestro",
            "start": 5249.37,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico y muchas gracias de todo",
            "start": 5254.21,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n ahora s\u00ed procedemos de acuerdo",
            "start": 5257.54,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a la formalidad",
            "start": 5263.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a declarar",
            "start": 5266.1,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5267.3,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "siendo las",
            "start": 5271.329,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "11 48",
            "start": 5275.88,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "del d\u00eda",
            "start": 5278.63,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "18 de diciembre dej\u00f3 formalmente",
            "start": 5284.64,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "clausurada esta reuni\u00f3n",
            "start": 5288.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n ordinaria del consejo",
            "start": 5294.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica muchas",
            "start": 5297.31,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "gracias y que viva m\u00e9xico",
            "start": 5301.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias sonidos se\u00f1ores los",
            "start": 5309.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "invitamos a entonar respetuosamente el",
            "start": 5311.739,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 5315.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5320.77,
            "duration": 57.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5380.88,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5388.26,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5396.07,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5399.56,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5403.13,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5409.63,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos somos de asistencia",
            "start": 5418.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 5420.679,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5422.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es el presidente constitucional de los",
            "start": 5428.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos el licenciado",
            "start": 5430.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas",
            "start": 5433.09,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "gracias y muy buenos d\u00edas",
            "start": 5436.119,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5440.21,
            "duration": 3.14
        }
    ],
    "transcription_text": "autorizaci\u00f3n se\u00f1or secretario presidente suplente del consejo nacional de seguridad p\u00fablica muy buenos d\u00edas jefa de gobierno de la ciudad de mexico a la doctora claudia sheinbaum pardo gobernadora de sonora licenciada claudia claudia artemisa p\u00e1vlovich arellano y gobernadores de las entidades de la rep\u00fablica miembros del gabinete de seguridad invitados permanentes medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores agradezco a todos nos acompa\u00f1an en esta sesi\u00f3n del consejo nacional de seguridad p\u00fablica de conformidad con el registro de asistentes se encuentran presentes la mayor\u00eda de los integrantes del consejo por lo que el inform\u00f3 que existe qu\u00f3rum legal para celebrar la 45\u00aa sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica por lo que se considera legal y debidamente constituida asimismo me permito someter a la aprobaci\u00f3n de los integrantes del consejo del orden del d\u00eda para la presente sesi\u00f3n y el acta de la 44\u00aa sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica celebrada el 8 de julio de 2019 mismas propuestas del orden del d\u00eda y acta de la sesi\u00f3n anterior que les fueron entregadas de forma previa para su aprobaci\u00f3n y se encuentra en sus respectivas carpetas de trabajo se\u00f1ores miembros del consejo nacional de seguridad p\u00fablica los que est\u00e9n a favor de su aprobaci\u00f3n s\u00edrvanse por favor manifestando lo levantando la mano se\u00f1ores y se\u00f1oras el orden del d\u00eda de esta sesi\u00f3n y el acta de la sesi\u00f3n anterior han sido aprobados en los t\u00e9rminos presentados pido a ustedes su amable atenci\u00f3n para escuchar el mensaje inaugural por parte del doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana y presidente suplente de este consejo [M\u00fasica] gracias licenciado leonel cota secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica primeramente se\u00f1oras y se\u00f1ores gobernadores a las presidentas de la c\u00e1mara de diputados de la c\u00e1mara de senadores al representante del poder judicial al se\u00f1or fiscal general de la rep\u00fablica la presidenta de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos al se\u00f1or auditor superior de la federaci\u00f3n mis compa\u00f1eros integrantes del gabinete de seguridad a los integrantes del gabinete del presidente de l\u00f3pez obrador que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy se\u00f1oras y se\u00f1ores agradezco a todas a todos ustedes su presencia en esta cuadrag\u00e9sima quinta sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica agradezco particularmente la participaci\u00f3n de las y los gobernadores y secretarios de estado que hoy nos acompa\u00f1an as\u00ed como a las y los representantes de los diversos poderes y de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica es claro que entre nosotros existen apreciaciones diversas sobre la mejor manera de recuperar la paz en nuestro pa\u00eds sin embargo no hemos hecho de ellas un obst\u00e1culo para garantizar la coordinaci\u00f3n de las instituciones que representamos el prop\u00f3sito de esta reuni\u00f3n es que federaci\u00f3n estados y municipios construyamos consensos sobre las pol\u00edticas necesarias para de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] para la mente bueno gracias presidente gracias se\u00f1or presidente estaba iniciando apenas dando la bienvenida a todas a todos los asistentes a esta reuni\u00f3n y dec\u00eda vale la pena repetirlo se\u00f1or presidente dec\u00eda que es claro que entre nosotros existen apreciaciones diversas sobre la mejor manera de recuperar la paz en nuestro pa\u00eds sin embargo no hemos hecho de ellas un obst\u00e1culo para garantizar la coordinaci\u00f3n de las instituciones que representamos dec\u00eda que el prop\u00f3sito de esta reuni\u00f3n es que federaci\u00f3n estados y municipios construyamos consensos sobre las pol\u00edticas necesarias para garantizar un servicio de seguridad p\u00fablica eficaz sin un esquema de colaboraci\u00f3n estrecha entre los tres \u00f3rdenes de gobierno no hay estrategia de seguridad p\u00fablica que pueda obtener resultados tangibles y perdurables aunado al mandato de ley la reuni\u00f3n aqu\u00ed de los titulares de las instituciones que integran este \u00f3rgano colegiado expresa la voluntad de actuar coordinadamente para garantizar la paz y la tranquilidad de todos los mails mexicanos aprovecho para expresar a todas ya todos ustedes mi reconocimiento por su disposici\u00f3n para trabajar juntos en favor de la paz y la tranquilidad de nuestro pa\u00eds bajo esa voluntad de entendimiento en esta sesi\u00f3n desahogaremos una amplia agenda someteremos a su consideraci\u00f3n los criterios de distribuci\u00f3n f\u00f3rmulas y variables para la asignaci\u00f3n de los recursos del fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica de los estados y de la ciudad de m\u00e9xico- que ser\u00e1n aplicados para el ejercicio fiscal 2007 la propuesta contempla las reglas que garantizar\u00e1n mayor eficacia y transparencia en su ejercicio entre ellas destaca la conveniencia de consolidar las compras realizadas con recursos federales a manera de ejemplo mencion\u00f3 la compra consolidada de chalecos antibalas que se realiz\u00f3 en el transcurso de el presente a\u00f1o las entidades y municipios participantes lograron importantes ahorros en muchos casos superiores al 100 por ciento hoy daremos cumplimiento a la obligaci\u00f3n estipulada en el art\u00edculo s\u00e9ptimo transitorio del decreto de creaci\u00f3n de la guardia nacional que establece que las y los gobernadores presentar\u00edan ante este consejo los diagn\u00f3sticos y programas destinados a fortalecer el estado de fuerza y las capacidades institucionales de sus respectivos cuerpos policiales la guardia nacional es un elemento clave para enfrentar a la criminalidad que vive el pa\u00eds pero es evidente que dicha soluci\u00f3n no llegar\u00e1 mientras no contemos con polic\u00edas estatales y municipales que funcionen con est\u00e1ndares homologados de profesionalizaci\u00f3n a los que tiene la propia guardia los problemas de seguridad p\u00fablica no tienen ciertamente una soluci\u00f3n militar pero la disciplina formaci\u00f3n y sentido del deber que tienen un militar y un marino ahora inherentes a la guardia nacional son imprescindibles en la soluci\u00f3n de los problemas de seguridad p\u00fablica ah\u00ed hoy tenemos 72 mil elementos de la guardia nacional que est\u00e1n desplegados en todo el territorio nacional se dice f\u00e1cil pero ello equivale al doble de los elementos que lleg\u00f3 a tener federal y para el a\u00f1o 2021 la guardia contar\u00e1 con 150.000 elementos m\u00e1s de cuatro veces el tama\u00f1o de la extinta corporaci\u00f3n en ese momento tendremos capacidad para duplicar y el despliegue de la guardia nacional en cada uno de sus estados sin embargo por m\u00e1s impresionante que sea el despliegue de la guardia la responsabilidad de la seguridad seguridad sostenida recae en las instituciones complementarias de seguridad local ah\u00ed tenemos un gran reto pues no contamos todav\u00eda en esos niveles con las corporaciones policiales que la sociedad requiere lo hablamos el tema con amplitud en la sesi\u00f3n previa si analizamos las estad\u00edsticas de incidencia delictiva que genera el secretariado ejecutivo as\u00ed como las encuestas de percepci\u00f3n de inseguridad y la de victimizaci\u00f3n que produce el inegi advertiremos que los delitos que ocurren con m\u00e1s frecuencia y que vulneran mayormente a la poblaci\u00f3n son principalmente aquellos que atentan contra el patrimonio de las personas est\u00e1 tambi\u00e9n en el orden del d\u00eda de la aprobaci\u00f3n de los y de la aprobaci\u00f3n de los cinco nuevos invitados permanentes de la sociedad a este consejo el ambiente de paz y tranquilidad que todos anhelamos no ser\u00e1 producto \u00fanicamente del uso de la fuerza que las autoridades seamos capaces de ejercer sino de la capacidad del estado mexicano para junto para generar condiciones m\u00ednimas indispensables de justicia social ratificamos por ello la importancia de generar un cambio de paradigma en la atenci\u00f3n al consumo de drogas este consejo debe trabajar para que se evite la criminalizaci\u00f3n del fen\u00f3meno y su tratamiento se asuma como un tema de salud p\u00fablica en vez de emplear tiempo esfuerzo y recursos en perseguir a los consumidores busquemos que los cuerpos de seguridad p\u00fablica puedan enfocarse en su labor de proteger a la comunidad m\u00e1s eficazmente en este contexto solicitamos su cola por su cooperaci\u00f3n implementar la estrategia nacional para la prevenci\u00f3n de adicciones en cada entidad federativa esta iniciativa es uno de los ejes fundamentales de la estrategia de seguridad por \u00faltimo este \u00f3rgano colegiado toma conocimiento de los trabajos realizados en la implementaci\u00f3n y operaci\u00f3n del registro del registro nacional de detenciones para delitos del fuero federal as\u00ed como la emisi\u00f3n de los lineamientos del registro se solicita el apoyo de los tres \u00f3rdenes de gobierno para que en colaboraci\u00f3n con plataforma m\u00e9xico se realicen todas aquellas acciones necesarias para la operaci\u00f3n de este rey del registro de los delitos del fuero com\u00fan y faltas administrativas de conformidad con los plazos establecidos la ley otro gran tema que nos convoca invariablemente y que nos une y que es una tarea de todos es el de la protecci\u00f3n civil reconozco el espacio y la relevancia que cada uno de ustedes ha dado a esta prioridad de tender la mano a las familias mexicanas al prevenir preparar y gestionar las emergencias el equipo de protecci\u00f3n civil lo integra el sector privado el social y los tres niveles de gobierno solicit\u00f3 respetuosamente a todos ustedes que contin\u00faen incluyendo dentro de sus prioridades este tema que tanta atenci\u00f3n requiere en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s del fortalecimiento de sus unidades estatales de protecci\u00f3n el gobierno federal por su parte est\u00e1 dise\u00f1ando propuestas regionalizadas espec\u00edficas de seguridad que complementen los esfuerzos locales entendiendo que cada estado tiene fen\u00f3menos delictivos diferentes esperamos que cada estado aporte propuestas para atender de forma caracterizada a cada entidad y sus regiones reitero lo que habl\u00e1bamos en la reuni\u00f3n previa en la conveniencia desde la perspectiva federal de consolidar el funcionamiento de las mesas estatales de seguridad es nuestra meta convertirlas en los ejes operativos de la estrategia estamos muy conscientes de que hay que fortalecerlas de que hay que reglamentar las de que hay que incorporar las cr\u00edticas que v\u00e1lidamente expresan algunas algunos gobernadores creo que s\u00ed retomamos la idea propuesta por el se\u00f1or gobernador pre de optimizar los resultados de todos aquellos esfuerzos que est\u00e1n haciendo que estamos haciendo en el \u00e1mbito de la seguridad tanto las fuerzas federales como estatales ha sido paso a otro tema no he rese\u00f1ado todos los temas de la agenda porque ya lo ir\u00e1 desahogando el secretario ejecutivo quisiera dedicar mi tiempo se\u00f1or presidente si me permite a compartir algunas reflexiones decirles a ustedes que efectivamente ha sido un a\u00f1o dif\u00edcil en materia de seguridad que es evidente que no hemos logrado los resultados deseados sin embargo hemos mejorado sustantivamente los instrumentos del estado para combatir la inseguridad sin esos instrumentos ser\u00eda imposible aspirar a garantizar prontamente en el corto plazo condiciones adecuadas de paz y tranquilidad para los/las y los mexicanos no me voy a detener conocen ustedes las iniciativas acaso la m\u00e1s relevante es la creaci\u00f3n de la guardia nacional y la modificaci\u00f3n del art\u00edculo del marco jur\u00eddico en general particularmente del art\u00edculo 17 que nos ha permitido cerrar la llamada puerta giratoria al establecer nuestras siguientes prioridades en materia de seguridad p\u00fablica debemos anteponer el combate a la delincuencia com\u00fan la ciudadan\u00eda es mayormente v\u00edctima de homicidios robos y asaltos que lastiman cotidianamente y cuya persecuci\u00f3n debe ocupar los esfuerzos del estado mexicano en su conducto en su conjunto con independencia de su car\u00e1cter local o federal por ello como ha quedado demostrado por otro lado la corrupci\u00f3n puede infiltrarse ante hasta los m\u00e1s altos niveles de decisi\u00f3n en m\u00e9xico ha podido infiltrarse y la protecci\u00f3n oficial al crimen representa el m\u00e1ximo desenfreno de la corrupci\u00f3n precisamente por tal raz\u00f3n debemos estar determinados a erradicarla en todos los niveles de la vida nacional con \u00e9nfasis en los cuerpos de seguridad la primera racional de la seguridad es muy sencilla honestidad en los integrantes de los cuerpos de seguridad la corrupci\u00f3n esa gran plaga particularmente se volvi\u00f3 el gran rival de la seguridad en nuestro pa\u00eds no podemos voltear la cara frente a esta tragedia que representa hoy [M\u00fasica] en los cuerpos federales de seguridad que represento en los cuerpos federales de seguridad pero tambi\u00e9n en los cuerpos estatales y municipales es de tal tama\u00f1o el problema que me he atrevido a calificarlo de crimen uniformado frente a ese reto las polic\u00edas municipales particularmente son hoy socialmente percibidas como altamente corruptas aqu\u00ed toma su dimensi\u00f3n real la modificaci\u00f3n al art\u00edculo 17 constitucional para calificar a la corrupci\u00f3n como delito grave no me pronuncio aqu\u00ed por un ajuste de cuentas ni por hacer 'tabla rasa' sino por un proceso de justicia que nos ayude a limpiar de arriba hacia abajo a las organizaciones policiales de elemento de elementos que en realidad son pertenecientes al crimen organizado por ello siempre hablamos de la necesidad de garantizar est\u00e1ndares internacionales en la creaci\u00f3n de la guardia nacional y lo vamos a conseguir porque no vamos a permitir que esta instituci\u00f3n se contamine de ninguno de los vicios que han caracterizado hist\u00f3ricamente a nuestras polic\u00edas la sociedad nos reclama un nuevo c\u00f3digo de conducta una nueva \u00e9tica cuidaremos pues como dec\u00eda que la guardia nacional se preserven en un \u00e1mbito de est\u00e1ndares internacionales la lucha por nuestra seguridad finalmente compartir con ustedes que la lucha por nuestra seguridad lo dec\u00edamos de una u otra manera en la reuni\u00f3n previa no admite ambiciones personales ni la b\u00fasqueda de dividendos pol\u00edticos es tarea discreta es forzada y con frecuencia peligrosa que demuestra tal vez mejor que ninguna otra la voluntad de servir que nos alienta realmente como gobernantes es menester a subir a asumirla como una labor de estado que involucre a todas las instituciones e implique corresponsabilidad y visi\u00f3n de futuro lo ideal ser\u00eda construir un modelo de orden social que por su equidad y eficiencia asegurar\u00e1 la abolici\u00f3n de las causas que originan el crimen mientras eso sucede todos debemos estar a bordo de este esfuerzo hay que apretar el paso sobran circunstancias en las que uno quisiera lavarse las manos pero ole adoramos juntos o fracasamos por separado nadie debe sustraerse a la tarea que le corresponde el mandato de todas y todos los mexicanos para todas las autoridades aqu\u00ed reunidas es sumar sin peque\u00f1eces ni regateos las capacidades y esfuerzos del estado en su conjunto los tres poderes los tres niveles de gobierno los \u00f3rganos aut\u00f3nomos y la sociedad para regresar la paz y la tranquilidad a nuestra gente estoy seguro que juntos lograremos entregar un m\u00e9xico mejor a las futuras generaciones gracias por su atenci\u00f3n muchas gracias se\u00f1or secretario para el desahogo del siguiente punto del orden del d\u00eda se hace referencia a los informes enviados en forma previa a trav\u00e9s de la carpeta electr\u00f3nica presentadas por las diversas comisiones del consejo nacional de informaci\u00f3n de prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n ciudadana y la de certificaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n as\u00ed como las diversas conferencias de procuraci\u00f3n de justicia de seguridad p\u00fablica del sistema penitenciario y de manera muy relevante de la conferencia nacional de seguridad p\u00fablica municipal y desde luego del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica a continuaci\u00f3n se procede a la aprobaci\u00f3n de los acuerdos de esta cuadrag\u00e9sima quinta sesi\u00f3n ordinaria mismos que fueron socializados con anterioridad entre todos ustedes miembros de este consejo y discutidos en la sesi\u00f3n previa por lo que se concede el uso de la voz al maestro de ceremonias para su lectura correspondiente muchas gracias acuerdo 01 diagonal 45\u00aa diagonal 19 aprobaci\u00f3n del acta de la sesi\u00f3n anterior el consejo nacional de seguridad p\u00fablica apruebe en sus t\u00e9rminos el acta de su 44\u00aa sesi\u00f3n ordinaria celebrada el 8 de julio de 2019 acuerdo 02 diagonal 45\u00ba diagonal 19 presentaci\u00f3n de los informes correspondientes al segundo semestre de 2019 el consejo nacional de seguridad p\u00fablica tiene por presentado los informes de actividades del secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica de las comisiones permanentes as\u00ed como de las conferencias nacionales acuerdo 03 diagonal 45\u00ba diagonal 19 criterios del fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica de los estados y del distrito federal ciudad de mexico paz para el ejercicio fiscal 2012 el consejo nacional de seguridad p\u00fablica aprueba los criterios de distribuci\u00f3n f\u00f3rmulas y variables para la asignaci\u00f3n de los recursos del fondo de aportaciones para la seguridad de los estados y del distrito federal entre par\u00e9ntesis yo de mexico fast que ser\u00e1n aplicados para el ejercicio fiscal 2012 los cuales deber\u00e1n ser publicados como anexo 1 del presente documento e instruye al secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica a publicar en el diario oficial de la federaci\u00f3n la informaci\u00f3n relacionada con las f\u00f3rmulas y variables utilizadas en el c\u00e1lculo para su distribuci\u00f3n y el resultado de su aplicaci\u00f3n en los t\u00e9rminos dispuestos en el art\u00edculo 44 de la ley de coordinaci\u00f3n fiscal asimismo se aprueban los criterios generales para la administraci\u00f3n y el ejercicio de los recursos del fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica de los estados y del distrito federal entre par\u00e9ntesis ciudad de mexico fast bein 2020 y subsecuentes y se instruye al secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica a publicarlos en el diario oficial de la federaci\u00f3n como anexo 2 del presente documento acuerdo 04 diagonal 45\u00ba diagonal 19 programas y subprogramas con prioridad nacional el consejo nacional de seguridad p\u00fablica aprueba los ejes estrat\u00e9gicos programas y subprogramas con prioridad nacional vinculados al ejercicio del fondo subsidios y dem\u00e1s recursos de car\u00e1cter federal que se otorguen a las entidades federativas los municipios y demarcaciones territoriales de la ciudad de mexico en materia de seguridad p\u00fablica se instruye al secretario ejecutivo del sistema nacional ser\u00e1 p\u00fablica para que actualicen los lineamientos bajo los cuales se desarrollar\u00e1 la implementaci\u00f3n de los programas con prioridad nacional debidamente alineados al plan nacional de desarrollo a la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica y dem\u00e1s disposiciones aplicables a m\u00e1s tardar durante el primer semestre de 2020 se instruye al secretario ejecutivo del sistema nacional ser\u00e1 p\u00fablica para que los ejes estrat\u00e9gicos programas y subprogramas con prioridad nacional se publiquen en el diario oficial de la federaci\u00f3n como anexo 3 presente documento acuerdo 05 diagonal 45\u00aa diagonal 19 presentaci\u00f3n de los informes correspondientes al art\u00edculo s\u00e9ptimo transitorio del decreto de guardia nacional el consejo nacional de seguridad p\u00fablica tiene por presentados los diagn\u00f3sticos y programas de las entidades federativas para el fortalecimiento del estado de fuerza y las capacidades institucionales de sus respectivos cuerpos policiales estatales y municipales en t\u00e9rminos del art\u00edculo s\u00e9ptimo transitorio del decreto por el que se reforman adicionan y derogan diversas disposiciones de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos en materia de la guardia nacional publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n el 26 de marzo de 2019 acuerdo 06 diagonal 45\u00ba diagonal 19 conclusi\u00f3n de las funciones del secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica como enlace operativo del poder ejecutivo e integrante de la instancia tripartita coordinadora de la consolidaci\u00f3n del sistema de justicia penal el consejo nacional de seguridad p\u00fablica instruye al secretario ejecutivo del sistema nacional seguridad p\u00fablica para concluir su funci\u00f3n como enlace operativo del poder ejecutivo e integrante de la instancia tripartita coordinadora de la consolidaci\u00f3n del sistema de justicia penal y establecer la coordinaci\u00f3n necesaria con la unidad de apoyo al sistema de justicia de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con la finalidad de formalizar el proceso de entrega-recepci\u00f3n correspondiente a m\u00e1s tardar en el primer trimestre del 2020 lo anterior en el marco del acuerdo 04 de alguna 40\u00ba de un al 16 por el cual se aprob\u00f3 que el secretario ejecutivo del sistema nacional seguridad p\u00fablica fungiera como enlace operativo del poder ejecutivo e integrante de la instancia tripartita coordinadora de la consolidaci\u00f3n del sistema de justicia penal a partir del 15 de octubre de 2016 y tomando en consideraci\u00f3n que el art\u00edculo 64 del reglamento interior de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n publicado el 31 de mayo de 2019 otorga a la unidad de apoyo al sistema de justicia de esta dependencia a la facultad de fungir como enlace operativo y de coordinaci\u00f3n entre las autoridades locales y federales para el fortalecimiento y consolidaci\u00f3n del sistema de justicia penal asimismo el consejo nacional de seguridad p\u00fablica tiene por presentados los informes del secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica sobre los indicadores que conforman el modelo de evaluaci\u00f3n y seguimiento de la consolidaci\u00f3n del sistema de justicia penal en cumplimiento al acuerdo 06 diagonal xl y diagonal 17 en el entendido que la operaci\u00f3n de dicho modelo quedar\u00e1 a cargo de la unidad de apoyo al sistema de justicia de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n acuerdo 07 diagonal 45\u00ba y 1 al 19 aprobaci\u00f3n de los nuevos integrantes de las comisiones permanentes del consejo nacional de seguridad p\u00fablica el consejo nacional de su rep\u00fablica aprueba la conformaci\u00f3n de sus comisiones permanentes con fundamento en el art\u00edculo 5 de los lineamientos generales de organizaci\u00f3n y funcionamiento de las comisiones permanentes del consejo nacional de seguridad p\u00fablica de conformidad con la propuesta presentada quedando de la siguiente manera dos puntos comisi\u00f3n permanente de informaci\u00f3n presidente gobernador del estado de coahuila vocales gobernadores del estado de baja california sur gobernador del estado de chiapas y el secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana comisi\u00f3n de certificaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n dos puntos presidentes gobernador del estado de durango vocales gobernador del estado de puebla gobernador del estado de sonora y el secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n ciudadana presidente dos puntos gobernador del estado de veracruz vocales gobernador del estado de sinaloa gobernador del estado de quer\u00e9taro y el secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana acuerdo 08 diagonal 45\u00aa diagonal 19 invitados permanentes de la sociedad civil al consejo nacional de seguridad p\u00fablica el consejo nacional de seguridad p\u00fablica aprueba la designaci\u00f3n de los nuevos invitados permanentes de la sociedad civil al consejo nacional de seguridad p\u00fablica seleccionados por la comisi\u00f3n permanente de prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n ciudadana en su segunda secci\u00f3n extraordinaria 2019 quedando de la siguiente manera titulares se\u00f1or marc farley's sackler se\u00f1or jorge lu\u00eds contreras fornelli se\u00f1or alejandro joaqu\u00edn mart\u00ed garc\u00eda se\u00f1ora h\u00e1bitat alzas que a ni\u00f1o de rivera cover se\u00f1or juan manuel hern\u00e1ndez niebla suplentes se\u00f1ora jacqueline guadalupe garc\u00eda v\u00e1zquez primera suplente se\u00f1or wexford james tobin cuningham segunda suplente los nuevos invitados permanentes de la sociedad civil entrar\u00e1n en funciones en la 45\u00aa sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica y durar\u00e1n su cargo dos a\u00f1os contados a partir de dicha sesi\u00f3n acuerdo 09 diagonal 45\u00aa diagonal 19 informe de avances de la implementaci\u00f3n del registro nacional de detenciones el consejo nacional de su rep\u00fablica toma conocimiento de los trabajos realizados por el centro nacional de informaci\u00f3n del secretario ejecutivo del sistema nacional de su vida p\u00fablica para la puesta en operaci\u00f3n del registro nacional de detenciones incluyendo la elaboraci\u00f3n y publicaci\u00f3n de los lineamientos para el funcionamiento operaci\u00f3n y conservaci\u00f3n del registro en el diario oficial de la federaci\u00f3n el pasado 22 de noviembre de 2019 asimismo se combina a las instituciones de los tres niveles de gobierno para que coadyuven con la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y el secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica en la operaci\u00f3n capacitaci\u00f3n y entra en vigor del rd en los plazos se\u00f1alados en la ley nacional del registro de detenciones para los delitos del fuero com\u00fan el 01 de abril de 2020 y para faltas administrativas el 01 de abril de 2021 de igual manera y toda vez que la informaci\u00f3n de las detenciones que se realizan en el pa\u00eds es importante para elaborar pol\u00edticas p\u00fablicas secciones de inteligencia los miembros de este consejo nacional reconocen la relevancia que tanto la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica como las fiscal\u00edas generales de justicia de las entidades federativas sigan compartiendo con el cine y la informaci\u00f3n necesaria para la mejora y actualizaci\u00f3n constante de dicho registro acuerdo 10 diagonal 45\u00aa diagonal 19 creaci\u00f3n y fortalecimiento de la nueva base de datos de presuntos n\u00fameros extorsivos los integrantes del consejo nacional de ese p\u00fablico reconocen que la extorsi\u00f3n telef\u00f3nica sigue representando uno de los delitos prioritarios a atender por parte de las instituciones de seguridad p\u00fablica federales y estatales tanto por su alta incidencia como por el impacto que tienen en los ciudadanos por ello adem\u00e1s de comprometerse a consolidar una cultura de la denuncia an\u00f3nima ciudadana los integrantes de este consejo a trav\u00e9s de sus instituciones colaborar\u00e1n con la secreta de ciudad y protecci\u00f3n ciudadana sus \u00f3rganos desconcentrados y el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica a trav\u00e9s del centro nacional de informaci\u00f3n en dos puntos uno promover campa\u00f1as para incentivar la denuncia ciudadana de todos los delitos de extorsi\u00f3n que ocurren en el pa\u00eds 2 reportar al cine y de manera mensual todos los n\u00fameros telef\u00f3nicos que los ciudadanos se hayan reportado como probable origen de las extorsiones n\u00famero 3 para la implementaci\u00f3n de estrategias orientadas a la prevenci\u00f3n de este delito considerando las obligaciones de los concesionarios de telecomunicaciones previstas en el art\u00edculo 190 de la ley federal de telecomunicaciones y radiodifusi\u00f3n 4 seguir implementando acciones eficientes y efectivas a trav\u00e9s de las instituciones de seguridad de los tres \u00f3rdenes de gobierno encaminadas a inhibir las comunicaciones ilegales originadas desde todos los centros penitenciarios del pa\u00eds 5 ejecutar las estrategias de procesamiento de datos que otorga el secretario ejecutivo del sistema nacional seguridad p\u00fablica a trav\u00e9s del cine y orientadas a la prevenci\u00f3n combate mitigaci\u00f3n y denuncia del delito de extorsi\u00f3n y 6-4 bar con la secretar\u00eda de protecci\u00f3n ciudadana sus \u00f3rganos desconcentrados y otras dependencias para el dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas y estrat\u00e9gicas t\u00e1ctico operativas para la debida implementaci\u00f3n de este acuerdo el consejo nacional instruye al centro nacional de informaci\u00f3n que emita los lineamientos de operaci\u00f3n de la nueva base de datos formar\u00e1 parte del sistema nacional de informaci\u00f3n mismos que habr\u00e1n de publicarse en el diario oficial de la federaci\u00f3n en un periodo no mayor a 45 d\u00edas h\u00e1biles a partir de la publicaci\u00f3n del presente acuerdo dichos lineamientos deber\u00e1n comprender entre otros rubros uno los campos necesarios que incluir\u00e1 esta nueva base de datos dos las obligaciones de las instituciones de seguridad p\u00fablica 3 los mecanismos para compartir informaci\u00f3n entre distintas instituciones del sector de seguridad 4 un sistema de indicadores de resultados y 5 los dem\u00e1s que se estimen oportunas para el combate eficaz de las extorsiones que ocurren en el pa\u00eds acuerdo 11 diagonal 45\u00ba de la diagonal 19 implementaci\u00f3n de la estrategia nacional para la prevenci\u00f3n de adicciones el consejo nacional de seguridad p\u00fablica toma conocimiento de la importancia de generar un cambio de paradigma en la atenci\u00f3n al consumo de drogas que evolucione de un fen\u00f3meno de crimen y criminis criminalizaci\u00f3n a un tema de salud p\u00fablica para abonar en el objetivo de lograr la paz en nuestro pa\u00eds y que los cuerpos de seguridad puedan enfocarse en sus labores de protecci\u00f3n de la comunidad de manera eficiente por ello mandata a las entidades federativas para que capaciten a sus polic\u00edas en materia de adicciones considerando el consumo de sustancias psicoactivas como un problema de salud p\u00fablica y adicionalmente que se comprometan a crear mecanismos de cooperaci\u00f3n con la subsecretar\u00eda de seguridad p\u00fablica de la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana muchas gracias se\u00f1ores consejeros y consejeras que est\u00e9n de acuerdo en aprobar los acuerdos preferidos s\u00edrvanse manifestar quienes est\u00e9n por la afirmativa [M\u00fasica] si hubiese alguna obsesi\u00f3n muchas gracias borrador por la negativa bien han sido aprobados en los t\u00e9rminos presentados con la referencia de la abstenci\u00f3n a continuaci\u00f3n solicit\u00f3 ayuda no secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana tenga bien tomar la protesta a los nuevos miembros ciudadanos de este consejo nacional pido a los referidos ciudadanos mas facilista claire's jos\u00e9 lu\u00eds contreras fornelli alejandro joaqu\u00edn mart\u00edn garc\u00eda a vital saskia ni\u00f1o de rivera cover juan manuel hern\u00e1ndez niebla ya los suplentes jacqueline guadalupe garc\u00eda v\u00e1zquez y watford james tobin digan ponerse de pie si nos acompa\u00f1an el resto de los integrantes de este consejo poni\u00e9ndonos de pie por favor para cumplir con la formalidad de la toma de protesta de los nuevos invitados permanentes de la sociedad civil como integrantes de este consejo por los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os protestan guardar y hacer guardar la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos y las leyes que de ella emanen y desempe\u00f1ar leal y patri\u00f3ticamente la designaci\u00f3n como invitados permanentes de la sociedad civil al consejo nacional de seguridad p\u00fablica que legal y leg\u00edtimamente este \u00f3rgano colegiado les ha conferido mirando en todo por el bien y la prosperidad del pa\u00eds [M\u00fasica] si as\u00ed lo hicieren que la naci\u00f3n se los reconozca felicidades muchas gracias secretario [Aplausos] cedo la palabra al ciudadano gobernador de quer\u00e9taro licenciado francisco dom\u00ednguez serv\u00eden gobernador presidente de la conago para emitir un mensaje como interlocutor y en representaci\u00f3n de los titulares de las entidades federativas muy buenos muy buenos d\u00edas saludo al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y presidente del consejo nacional de seguridad p\u00fablica igualmente a mi compa\u00f1era gobernadora y jefa de gobierno de la ciudad de mexico a los gobernadores de las entidades federadas por el pacto constitucional escrito en la constituci\u00f3n de 1917 y que hoy no rige y es el l\u00edmite de actuaci\u00f3n de cada autoridades en este pa\u00eds como garant\u00eda de la legalidad que debemos dar a los ciudadanos de igual informa saludo a los integrantes del gabinete federal a la presidenta de la c\u00e1mara de diputados ya la presidenta de la c\u00e1mara de senadores organismos aut\u00f3nomos a los consejeros ciudadanos autoridades estatales organismos de la sociedad civil medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores la seguridad p\u00fablica junto a la justicia son las \u00fanicas dos facultades del estado mexicano que no pueden ni ver ni deben ser delegadas no hay raz\u00f3n pol\u00edtica ni social para repartir responsabilidades en materia de seguridad basta leer el art\u00edculo 21 de la constituci\u00f3n federal para entender que la seguridad p\u00fablica es funci\u00f3n del estado mexicano a cargo de la federaci\u00f3n las entidades federativas y los municipios es decir todos los niveles de gobierno y autoridades de este pa\u00eds con competencia legal en el tema cumplamos la constituci\u00f3n es nuestra certeza y confianza en el futuro del pa\u00eds hagamos pol\u00edtica para establecer las acciones que nos lleven al cumplimiento de los fines de seguridad que son salvaguardar la vida las libertades la integridad y el patrimonio de las personas la generaci\u00f3n y preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico y la paz social estos fines son el bien p\u00fablico que debe buscar en todo el territorio nacional y es que es bien de los mexicanos vivir en paz y responsabilidad de la autoridad para hacerlo posible por eso no debe partidizar pse y ser mezquinos con la seguridad de todos los mexicanos por eso el debate p\u00fablico que requiere en la pol\u00edtica para lograr los acuerdos y convenir los disensos requiere comprensi\u00f3n respeto en el hacer congruentes y en el discurso p\u00fablico no hay espacios para el regateo ideol\u00f3gico en los tiempos que vive m\u00e9xico solo unidos tenemos la fuerza que se necesita para vencer a la delincuencia solo con respeto sumaremos voluntades no la divid\u00edan no la dividimos hagamos de tu posible porque para hacer esto representamos a nuestros compatriotas para mirar con un liderazgo un futuro mejor para cada una y cada uno de nuestras familias en la conago somos los primeros en promover que se nos mida y eval\u00fae pero en base a indicadores de resultados indicadores que se traduzcan en condiciones de certeza y de paz que pongan al centro la tranquilidad de las familias mexicanas desde la conago buscamos solucionar de forma conjunta y nos prodigamos respeto entre la igualdad de gobernantes estatales y ofrecemos con integridad y franqueza al gobierno federal buscando generar sinergias con el gabinete de seguridad del gobierno federal planteamos la unidad nacional para la unidad para lograr el bien p\u00fablico que pertenece a todas y todos los mexicanos su seguridad ofrecemos junto al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tener un gran acuerdo nacional solamente unidos con un mismo objetivo con acciones p\u00fablicas congruentes lograr los resultados que requiere y demanda el pa\u00eds hago un llamado respetuoso a privilegiar la uni\u00f3n la prosperidad y la tranquilidad de las personas que \u00e9ste sea el \u00faltimo llamado al respeto a las instituciones y soberan\u00edas que representamos porque s\u00f3lo con respeto se podr\u00e1 lograr el \u00e1nimo y la fortaleza de la unidad nacional contra de la delincuencia muchas gracias [Aplausos] muchas gracias se\u00f1or gobernador conforme al orden del d\u00eda corresponde el uso de la voz a la maestra mar\u00eda del rosario piedra ibarra invitada permanente de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos a este consejo adelante buenos d\u00edas a todos ustedes distinguidos miembros del pres\u00eddium se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador doctor alfonso durazo bienvenidos todos ustedes integrantes de la conago voy a permitir leer este peque\u00f1o breve mensaje abordar el tema de la seguridad p\u00fablica y los derechos humanos es sin duda un tema central para nuestro pa\u00eds en el que los derechos humanos de las personas pueblos y comunidades han sido reiteradamente vulnerados colocando a dichas personas pueblos y comunidades en situaci\u00f3n de v\u00edctimas frente a las m\u00e1s graves e inhumanas formas de violencia y criminalidad es por eso que la seguridad ciudadana aparece hoy como una demanda cotidiana en el debate p\u00fablico y junto con el combate a la pobreza como el tema central de la discusi\u00f3n democr\u00e1tica he de destacar que el concepto de seguridad ciudadana es el m\u00e1s adecuado para abordar los problemas de criminalidad y violencia desde una perspectiva de derechos humanos porque deriva necesariamente hacia un enfoque centrado en la construcci\u00f3n de mayores niveles de ciudadan\u00eda democr\u00e1tica y con la persona humana como el objetivo principal de las pol\u00edticas a diferencia de aquellas que buscan mantener la preeminencia de la seguridad del estado o de determinado orden pol\u00edtico la perspectiva de los derechos humanos permite abordar la pobre la problem\u00e1tica de la criminalidad y la violencia as\u00ed como su impacto en la seguridad ciudadana mediante el fortalecimiento de la participaci\u00f3n democr\u00e1tica y la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas centradas en la creciente ciudadanizaci\u00f3n del aparato de seguridad que tenga como eje la protecci\u00f3n de la persona humana y como la seguridad ciudadana y la seguridad en general son una responsabilidad principal a cargo del estado deben asumirse como una pol\u00edtica p\u00fablica que lejos de depender de las contingencias pol\u00edticas inmediatas han de tener objetivos claros y verificables de corto mediano y largo plazo y adem\u00e1s ser capaces de crear y transformar las condiciones en que se desarrollan las actividades de las personas y los grupos que integran la sociedad es decir que no pueden comprenderse cabalmente sino una referencia concreta a los derechos humanos y si no se ocupan de las diferentes dimensiones de los problemas que originan la criminalidad y la violencia desarroll\u00e1ndose con un enfoque complementario tal que posibilite el ejercicio de los proyectos de vida el desarrollo humano sostenible y muy concretamente la erradicaci\u00f3n de la pobreza y la desigualdad social no olvidemos que nuestro para que nuestro pa\u00eds se encuentra obligado por un conjunto de normas que exigen la garant\u00eda de los derechos particularmente afectados por las conductas violentas o delictivas el derecho a la vida el derecho a la integridad f\u00edsica el derecho a la libertad personal y el derecho al uso pac\u00edfico de los bienes tambi\u00e9n est\u00e1 obligado a promover respetar proteger y garantizar el derecho a las garant\u00edas procesales ya la protecci\u00f3n judicial judicial el derecho a la privacidad y a la protecci\u00f3n de la honra y la dignidad el derecho a la libertad de expresi\u00f3n el derecho a la libertad de reuni\u00f3n y asociaci\u00f3n y el derecho a la participaci\u00f3n en los asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico asimismo debe incorporar medidas de garant\u00eda de los derechos a la educaci\u00f3n a la salud a la seguridad social ya el trabajo entre otros nuestra constituci\u00f3n se\u00f1ala en el art\u00edculo 21 que la seguridad p\u00fablica comprende la prevenci\u00f3n investigaci\u00f3n y persecuci\u00f3n de los delitos as\u00ed como la sanci\u00f3n de las infracciones administrativas en los t\u00e9rminos de la ley en las respectivas competencias de esta constituci\u00f3n se\u00f1ala la actuaci\u00f3n de las instituciones de seguridad p\u00fablica que \u00e9sta se regir\u00e1 por los principios de legalidad objetividad eficiencia profesionalismo honradez y respeto a los derechos humanos reconocidos en esta constituci\u00f3n en este sentido es importante resaltar que un rito que a un requisito sin el cual no es posible el respeto y garant\u00eda a los derechos humanos en las funciones de prevenci\u00f3n disuasi\u00f3n y represi\u00f3n del delito particularmente en lo que se en lo que se refiere refiere al combate a la criminalidad organizada la trata el tr\u00e1fico de personas y el narcotr\u00e1fico en la existencia de efectivos altamente profesionales y capacitados pero sobre todo comprometidos con el estado de derecho lo que incluye a la guardia nacional y desde luego a las fuerzas armadas esto implica contar adem\u00e1s con los equipos y medios materiales adecuados y por supuesto una justa remuneraci\u00f3n para cumplir con eficacia su tarea con programas de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n integrales protocolos de actuaci\u00f3n muy claros y leyes y reglamentaci\u00f3n que sancionen las desviaciones y los excesos y por ende que impidan la reproducci\u00f3n de la impunidad ante la violaci\u00f3n de los derechos humanos situaci\u00f3n inadmisible ante la que la comisi\u00f3n ejercer\u00e1 su funci\u00f3n sin titubeos ni excepciones como el organismo aut\u00f3nomo que es pero sobre todo con un \u00e1nimo constructivo de correcci\u00f3n y en su caso porque no de empuje y aceleraci\u00f3n de la tarea superior que a todos nos convoca de crear una nueva cultura y modos de actuaci\u00f3n propios para la paz el ejercicio de las libertades la justicia y la convivencia democr\u00e1tica muchas gracias mis obras de maestros seremos el uso de la palabra licenciado alejandro mart\u00edn garc\u00eda presidente de m\u00e9xico ese o ese invitado permanente de la sociedad civil adelante lecci\u00f3n muchas gracias yo presidente manuel l\u00f3pez obrador muy distinguidos miembros del gabinete de seguridad represa representantes de los poderes judicial y legislativo muy apreciable se\u00f1ores gobernadores colegas y amigos ciudadanos agradezco enormemente a la comisi\u00f3n permanente de prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n ciudadana ciudadana quien designa a los invitados permanentes de la sociedad civil al consejo nacional de seguridad p\u00fablica la confianza y el nombramiento de cada uno de nosotros saludo con afecto y reconocimiento a los invitados permanentes de la sociedad civil aqu\u00ed presentes dos de gran trayectoria en el \u00e1mbito de seguridad p\u00fablica y sobre todo en el activismo en pro de la justicia y de la seguridad que junto al que habla estaremos aqu\u00ed durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os gracias a las que a jorge jos\u00e9 antonio guadalupe y james asimismo reconozco el trabajo de que nos precedieron en esta representaci\u00f3n y que hoy nos dejan una gran responsabilidad para dar seguimiento a su labor en este consejo gracias isabel orlando mario ricardo y francisco yo presidente hace 11 a\u00f1os precisamente en agosto 2008 ante el consejo nacional de seguridad p\u00fablica tuve la oportunidad de expresar mi dolor de padre v\u00edctima del secuestro y muerte de mi hijo fernando ese d\u00eda con amargura ped\u00ed que las instituciones de seguridad y justicia respondieran a las necesidades apremiantes de nuestro pa\u00eds en aquellos tiempos use la fap la frase si no pueden renuncien a partir de ah\u00ed tome un compromiso p\u00fablico como ciudadano y con un profundo amor a m\u00e9xico para evitar que hubiera otro fernando mart\u00edn y que otras familias sufrieran lo que nosotros si bien algo se ha logrado faltan a\u00fan muchas much\u00edsimas m\u00e1s familias que proteger en esa \u00e9poca ya hab\u00eda organizaciones luchando por nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n se formaron muchas como la que presido mexico deseo ese en esos 11 a\u00f1os logramos participar el promover cambios sustantivos para la seguridad y la justicia en m\u00e9xico impulsar el sistema de justicia penal acusatorio y oral crear un c\u00f3digo de procedimientos penales impulsar las leyes que protegen a las v\u00edctimas del secuestro impulsar y colaborar en la creaci\u00f3n de la coordinaci\u00f3n nacional de antisecuestros promover la creaci\u00f3n de un n\u00famero \u00fanico de emergencias 900 son y solo por mencionar algunos ejemplos a pesar de estos esfuerzos el grave problema de inseguridad injusticia y la terrible impunidad persistente en el pa\u00eds persiste en el pa\u00eds sin embargo no quisiera dejar de mencionar la profunda pena e indignaci\u00f3n por los polic\u00edas soldados y marinos que han ca\u00eddo defendiendo a la ciudadan\u00eda a ellos mi profundo respeto a sus familiares y amigos mis m\u00e1s sinceras condolencias importante recordar tambi\u00e9n a todos los ciudadanos que hoy no est\u00e1n con nosotros por ser v\u00edctimas de la delincuencia a ellos y sus familiares mi dolor y empat\u00eda hoy a un a\u00f1o su gobierno observamos aciertos oportunidades y grandes retos reconocemos los aciertos del proyecto que usted encabeza sobre todo por el sentido humano que le distingue para apoyar a los menos favorecidos de impulsar a los j\u00f3venes que no han tenido oportunidades en nuestro pa\u00eds y que lamentablemente son carne de ca\u00f1\u00f3n para en organizado esta es una posici\u00f3n firme para atacar las causas una de las varias en el tema de la inseguridad veo un gran reto y necesidad de fortalecer la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica y en este sentido con base en los 10 puntos del plan presentado por su gobierno observamos de fal desaf\u00edos que no se han abordado y que son apremiantes e insoslayables en el mediano plazo primero la consolidaci\u00f3n del sistema de justicia penal acusatoria hoy lamentablemente tenemos un sistema h\u00edbrido en muchos en muchos casos tenemos el inquisitorio y el acusatorio sistema penal acusatorio es el esquema por excelencia mundialmente mejor y lamentablemente no hemos acabado de implementarlo es muy importante dar esa gran importancia la reforma integral al sistema penitenciario nosotros sabemos que el sistema penitenciario en el pa\u00eds a\u00fan es un verdadero problema un dolor de cabeza y de ah\u00ed emergen much\u00edsimo los delitos sobre todo es torsi\u00f3n y delitos de secuestro virtual y desde luego la concreci\u00f3n e implementaci\u00f3n del modelo nacional de polic\u00eda aplaudimos desde luego la iniciativa algunos gobernadores y presidentes municipales que ya est\u00e1n tomando el toro por los cuernos' profesionalizando y reformando a sus polic\u00edas debo reconocer que las acciones de la polic\u00eda federal de la de la defensa nacional y la marina armada de m\u00e9xico en muchos casos fue un incentivo perverso para los estados cuando la federaci\u00f3n se ocupa de la seguridad descuidamos durante mucho tiempo las polic\u00edas festej\u00f3 que este punto 3 se haya tomado otra vez en definitiva en este su gobierno es menester desde luego manifestar mi gran reconocimiento a las fuerzas armadas de m\u00e9xico que a pesar de tener una vocaci\u00f3n distinta se han sacrificado y en muchos casos han sido juzgados por la sociedad injustamente asinus asimismo es muy importante reconocer los esfuerzos para crear guarda nacional en tan poco tiempo impresionante en 12 meses 72 mil elementos sin embargo es menester seguirla apoyando para que se logre el objetivo deseado llegar al n\u00famero de elementos deseados con la preparaci\u00f3n orden y disciplina necesaria para cumplir el objetivo deseado ese esp\u00edritu de hacer de la guardia nacional que tenga la m\u00edstica que tenga la formalidad de nuestras fuerzas armadas a m\u00ed se me hace una gran idea y s\u00ed creo que logrando va a mejorar ostensiblemente la seguridad en nuestro pa\u00eds se o presidentes se\u00f1ores miembros del consejo nacional ciudad p\u00fablica m\u00e9xico reclama un llamado a la unidad nacional coincido plenamente porque solamente unidos podremos convertir la lacerante ola de violencia la terrible impunidad y corrupci\u00f3n en la que seguimos envueltos por nuestra parte gm\u00e9xico es ese trabajado consistentemente en formar una red nacional de mesas de ciudadanas de seguridad y justicia en donde muchos de los gobernadores aqu\u00ed presentes y miembros de su gabinete han atestiguado como si se puede como si podemos unirnos ciudadanos con y con cargo p\u00fablico sociedad y gobierno a trav\u00e9s del di\u00e1logo respetuoso de la exposici\u00f3n de ideas de la colaboraci\u00f3n conjunta de la corresponsabilidad hemos creado una agenda com\u00fan con una premisa com\u00fan corresponsabilidad y coordinaci\u00f3n en la mesa nos sentamos las autoridades estatales municipales las fuerzas armadas de la zona y la guardia nacional con los ciudadanos con un mismo objetivo la paz y la tranquilidad para los mexicanos en lo municipal en lo estatal y en lo federal se\u00f1or presidente hoy m\u00e1s que nunca requerimos verdaderamente de una unidad nacional de la compresi\u00f3n de esfuerzo de todos los niveles de gobierno y ciudadan\u00eda para lograr el \u00e9xito de su gobierno yo siempre partido de la base que si sus pol\u00edticas p\u00fablicas son un \u00e9xito esto se ver\u00e1 reflejado en la ciudadan\u00eda y por ende en nuestro pa\u00eds m\u00e9xico exige hoy unidad nacional alrededor de un objetivo objetivo com\u00fan el engrandecimiento de nuestra naci\u00f3n muchas gracias muchas gracias pero servicios [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje del ciudadano presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de este consejo solicit\u00e1ndole tenga bien declarar la clausura de este 45\u00aa sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica [M\u00fasica] bueno me da mucho gusto participar en esta reuni\u00f3n del consejo de seguridad p\u00fablica de nuestra naci\u00f3n de nuestro querido m\u00e9xico saludo a los ciudadanos gobernadores a la gobernadora de sonora a la jefa de gobierno de la ciudad de mexico a los representantes mujeres y hombres representantes de el poder legislativo del poder judicial que nos acompa\u00f1an a la presidenta de la comisi\u00f3n de derechos humanos a los integrantes de la sociedad civil 2 ciudadanos que representan a la sociedad civil de manera muy especial saludo con afecto al fiscal general de la rep\u00fablica alejandro germ\u00e1n era est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros es una muy buena reuni\u00f3n creo que y los acuerdos aprobados van a ayudar mucho a garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds que es un objetivo superior un objetivo supremo del gobierno de la rep\u00fablica yo quiero aprovechar la oportunidad para hablar de manera muy breve de 10 puntos que considero fundamentales para y enfrentar el flagelo de la violencia lo primero es no permitir la corrupci\u00f3n en las instituciones encargadas de la seguridad p\u00fablica cero corrupci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s que demostrado que ese es el principal problema del pa\u00eds la corrupci\u00f3n y en el caso de la seguridad p\u00fablica es nocivo impide cualquier posibilidad de soluci\u00f3n al problema lo segundo es que marquemos con mucha clara la frontera / autoridades y delincuencia haya una l\u00ednea divisoria porque cuando no existe esta separaci\u00f3n tampoco se avanza y evitar componendas complicidades en todos los niveles en el gobierno federal gobierno estatal en los gobiernos municipales que no gobierne la delincuencia que no tenga poderes de influencia la delincuencia lo tercero es el que trabajemos de manera coordinada esto es fundamental tambi\u00e9n los municipios en los estados y en lo que corresponde al gobierno federal y coordinaci\u00f3n s\u00ed y actuamos en forma coordinada en el gobierno federal s\u00ed seguimos trabajando como lo estamos haciendo juntos la secretaria de la defensa la secretaria de marina la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n avanzamos si todos los d\u00edas compartimos informaci\u00f3n y tomamos decisiones conjuntas esto es muy importante y el que esta coordinaci\u00f3n cede tambi\u00e9n del gobierno federal a los gobiernos estatales de los gobiernos municipales sumar voluntades sumar esfuerzos en esta causa com\u00fan de garantizar la seguridad p\u00fablica punto 4 y mejorar el desempe\u00f1o de las polic\u00edas estatales municipales tener m\u00e1s polic\u00edas porque hay un d\u00e9ficit de polic\u00edas en general hay municipios lo dec\u00edamos hoy que no tienen polic\u00eda un n\u00famero importante de municipios sin polic\u00edas y e invertir en tener polic\u00edas no es un gasto es una inversi\u00f3n y al mismo tiempo formarlos capacitarlos qu\u00e9 est\u00e9n al servicio de la sociedad que se cuide la integridad de los elementos que se van a reclutar a contratar para esta funci\u00f3n el polic\u00eda se debe d ser reconocido como un servidor p\u00fablico de primer orden mejorar su fama p\u00fablica por su buen desempe\u00f1o por su honestidad por su entrega por su compromiso el punto 5 es garantizar los derechos humanos nada de tortura desapariciones desapariciones nada de masacres no el m\u00e1talos en caliente no se puede enfrentar la violencia con la violencia est\u00e1 demostrado no se puede apagar el fuego con el fuego esas actitudes autoridades autoritarias inhumanas no son v\u00e1lidas ni siquiera funcionan ni siquiera son eficaces no tienen que ver con el nuevo paradigma que estamos impulsando en materia de seguridad p\u00fablica nada de tu as tu trabajo y nosotros nos encargamos de los derechos humanos por eso yo tambi\u00e9n me sumo a la felicitaci\u00f3n que ha hecho aqu\u00ed mart\u00edn a las fuerzas armadas porque nos est\u00e1n ayudando en esta tarea important\u00edsima de garantizar la seguridad p\u00fablica y lo est\u00e1n haciendo sin violar derechos humanos tanto la secretar\u00eda de la defensa como la secretaria de marina y en las escuelas en sus cursos de formaci\u00f3n de los nuevos elementos ya es materia obligatoria y en las recomendaciones que se les hacen a soldados y marinos se habla del respeto a los derechos humanos esto es muy importante el punto 6 es no olvidarnos de las causas que originan la inseguridad y la violencia no somos malos por naturaleza son las circunstancias las que llevan a algunos a tomar el camino de las conductas antisociales entonces hay que mejorar las condiciones econ\u00f3micas sociales hay que procurar el bienestar material y el bienestar del alma hay que fortalecer valores culturales morales espirituales hay que atender mucho a los j\u00f3venes que se hizo anteriormente por los j\u00f3venes nada s\u00f3lo se les etiquet\u00f3 como ninis se les discrimina como si ellos tuviera la culpa de no tener oportunidades de estudio de trabajo entonces todo lo que hagamos para garantizar el crecimiento econ\u00f3mico el desarrollo el empleo del bienestar la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes todo eso va a permitir yr serenando al pa\u00eds tambi\u00e9n hacer todo un esfuerzo que bien que uno de estos acuerdos va enfocado a la atenci\u00f3n al problema de las adicciones tenemos que reducir el consumo de drogas y esto va a requerir de un trabajo conjunto de prevenci\u00f3n tambi\u00e9n de atenci\u00f3n a las adicciones como todos sabemos los que cometen los cr\u00edmenes m\u00e1s horrendos [M\u00fasica] lo hacen drogados j\u00f3venes drogados nosotros tenemos que atender este problema de el consumo si no se nos va dificultad enfrente de garantizar la paz y la tranquilidad [M\u00fasica] el punto 7 ese es el poner en el centro de nuestra atenci\u00f3n esta demanda de seguridad y esto significa atender el problema todos los d\u00edas tiene que haber perseverancia y como aqu\u00ed se mencion\u00f3 atenci\u00f3n directa de las m\u00e1s altas autoridades no delegar la tensi\u00f3n al problema de la inseguridad de la violencia asumirlo a nosotros de manera directa el punto 8 es como se est\u00e1 haciendo pero no y dejarlo en el olvido y no permitir que se burocratice o se desatienda el que podamos contar pronto con una guardia nacional fortalecida aqu\u00ed tambi\u00e9n agradecer a la secretar\u00eda de marina le servir\u00eda de la defensa nacional porque nos est\u00e1n ayudando mucho en la creaci\u00f3n y fortalecimiento de la guardia nacional pero tenemos que avanzar porque en efecto hasta ahora son 70.000 elementos pero necesitamos 140.000 estamos en 150 coordinaciones territoriales pero se necesita presencia en 260 coordinaciones territoriales entonces que todos participemos para que se consolide la guardia nacional no olvidar que esto es un esfuerzo y fue una iniciativa apoyada respaldada por todos aqu\u00ed los gobernadores jugaron un papel fundamental apoyando esta iniciativa de la creaci\u00f3n de la guardia nasal los legisladores de todos los partidos se aprob\u00f3 la reforma constitucional por unanimidad de modo que necesitamos consolidar esta instituci\u00f3n se est\u00e1 avanzando en la construcci\u00f3n de instalaciones cuando se cre\u00f3 la polic\u00eda federal no se pens\u00f3 y tener instalaciones adecuadas y van a misiones los estados y ten\u00edan que quedarse en campamentos en hoteles ahora se est\u00e1n construyendo lo est\u00e1n haciendo los ingenieros militares est\u00e1n construyendo ya instalaciones para la guardia nacional tambi\u00e9n que apoyar para tener toda esta infraestructura b\u00e1sica seguir con el reclutamiento y con la capacitaci\u00f3n hasta tener todos los elementos eso se debe de lograr lo m\u00e1s pronto posible hay recursos suficientes para y consolidar y fortalecer la guardia nacional es una prioridad el punto 9 es que procuremos y mejorar las condiciones salariales las prestaciones sociales de polic\u00edas y de todos los que trabajan para la seguridad p\u00fablica porque es un servicio a la sociedad de primer orden muy importante tenemos que concebir el servicio que presta el polic\u00eda igual que el servicio que presta el m\u00e9dico y que presta el maestro sobre todo en las circunstancias en que estamos que se requiere de la paz y de la tranquilidad y el punto 10 es celebrar y alentar las iniciativas que est\u00e1n tomando organismos aut\u00f3nomos como la fiscal\u00eda qu\u00e9 est\u00e1 en plena y renovaci\u00f3n porque se requiere de ministerios p\u00fablicos capacitados y honestos y al mismo tiempo tambi\u00e9n celebrar la iniciativa de renovaci\u00f3n con plena autonom\u00eda tanto en el caso de la fiscal\u00eda como del poder judicial lo que est\u00e1n haciendo en el poder judicial de mejorar funcionamiento de juzgados la actitud el comportamiento el recto proceder de jueces de magistrados de ministros porque esto es tambi\u00e9n muy importante no es posible que se detenga a presuntos delincuentes y que llegue con mucha facilidad queden en libertad afortunadamente tanto en el caso de la fiscal\u00eda general no porque lo tengo aqu\u00ed al lado este como en lo que corresponde a la suprema corte al presidente de la suprema deporte en particular acaba de presentar su informe y fue in\u00e9dito porque a bordo del tema de la corrupci\u00f3n casi en todo su discurso haciendo el reconocimiento una autocr\u00edtica no con la autocomplacencia de siempre sino tratando el problema de la corrupci\u00f3n al interior del poder judicial y haciendo el compromiso de la renovaci\u00f3n con independencia con autonom\u00eda entonces estos 10 puntos los considero muy importantes yo les digo estoy optimista porque vamos avanzando en el terreno de lo econ\u00f3mico en lo social en lo pol\u00edtico son muy malas las comparaciones o diosas pero si podemos decir que hay en nuestro pa\u00eds gobernabilidad gracias al esfuerzo de todos el apoyo de todos ustedes han dado cuenta como se han logrado y acuerdos acabamos de participar en el acuerdo qu\u00e9 s\u00ed concreto entre el sector obrero y el sector empresarial para aumentar el salario m\u00ednimo como no se hab\u00eda hecho en mucho tiempo y mediante consenso y algo excepcional la propuesta de aumento la hizo el sector empresarial desde luego en el sector bananero es este funci\u00f3n la de pedir aumentos salariales y mejores condiciones para los trabajadores pero en este caso muy importante excepcional la propuesta que hicieron los empresarios hubo este acuerdo lo mismo puedo decir de la relaci\u00f3n qu\u00e9 tenemos con los gobernadores con todos los gobernadores es una relaci\u00f3n de respeto y os podio trabajar de com\u00fan acuerdo con todos y vamos a seguir haci\u00e9ndolo y en este caso el de garantizar la paz la tranquilidad estamos doblemente obligados a trabajar de manera conjunta yo s\u00ed creo que es importante independientemente de si se firma o no se firma si se suscribe o no un documento creo que s\u00ed debemos de hacer el compromiso todos de y trabajar juntos son momentos de unidad nacional' como aqu\u00ed se dijo que todos hagamos este compromiso de trabajar juntos para sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico y muchas gracias de todo coraz\u00f3n ahora s\u00ed procedemos de acuerdo a la formalidad a declarar [Aplausos] siendo las 11 48 del d\u00eda 18 de diciembre dej\u00f3 formalmente clausurada esta reuni\u00f3n esta sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica muchas gracias y que viva m\u00e9xico muchas gracias sonidos se\u00f1ores los invitamos a entonar respetuosamente el himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] agradecemos a todos somos de asistencia muy buenos d\u00edas [Aplausos] es el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias y muy buenos d\u00edas [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:56.095594"
}