{
    "video_id": "LVyjGe7viAw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LVyjGe7viAw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCj0SO9lpLMBqWFyW-eRcdLSAvQeA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LVyjGe7viAw",
    "video_title": "D\u00eda del Trabajo.",
    "video_length_seconds": 5225,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "C",
            "start": 13.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 30.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 34.73,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 36.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "damas y caballeros Muy buenas tardes el",
            "start": 41.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 43.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Mexicanos se dirige la escolta de",
            "start": 45.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro",
            "start": 47.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "patrio en estos momentos arri este",
            "start": 57.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recinto el presidente constitucional de",
            "start": 60.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 62.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y se dirige",
            "start": 66.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la mesa de honor para conmemorar el",
            "start": 68.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "primero de mayo d\u00eda del trabajo",
            "start": 71.36,
            "duration": 37.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 74.11,
            "duration": 34.879
        },
        {
            "text": "sean tanes de",
            "start": 118.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "asiento preside esta ceremonia",
            "start": 128.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conmemorativa por el d\u00eda del trabajo el",
            "start": 130.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 132.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 134.959,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 138.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1a la maestra Luisa Mar\u00eda",
            "start": 150.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alcalde Luj\u00e1n secretaria de",
            "start": 152.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 155.22,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n licenciado marat baruch",
            "start": 161.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Bola\u00f1os L\u00f3pez Secretario del trabajo y",
            "start": 164.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n",
            "start": 166.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "social licenciado Juan Carlos Velasco",
            "start": 174.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez secretario de acci\u00f3n pol\u00edtica de",
            "start": 177.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n de trabajadores de",
            "start": 180.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciado Reyes soberanes Moreno",
            "start": 188.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "presidente del congreso del",
            "start": 191.799,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajo ingeniero Francisco Hern\u00e1ndez",
            "start": 199.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez secretario general del sindicato",
            "start": 202.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de telefonistas de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 204.879,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y licenciado Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia",
            "start": 213.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n de trabajo y",
            "start": 216.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social del senado de la",
            "start": 218.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 226.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presencia de destacados integrantes de",
            "start": 228.959,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Los sindicatos del pa\u00eds y diversas",
            "start": 231.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autoridades del gobierno de M\u00e9xico a",
            "start": 233.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "todos reciban la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 235.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les demos ahora la palabra al licenciado",
            "start": 247.04,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "marat baruch Bola\u00f1os L\u00f3pez Secretario",
            "start": 249.879,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 252.879,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "social Muy buenas tardes a todas y todos",
            "start": 263.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 267.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador un saludo tambi\u00e9n",
            "start": 270.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con todo respeto al honorable presidium",
            "start": 272.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy",
            "start": 275.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretaria compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 278.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos pero sobre todo",
            "start": 280.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "l\u00edderes y lideresas sindicales de todo",
            "start": 283.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds representantes de las y los",
            "start": 285.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n de los",
            "start": 288.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabajadores del Estado de la salud de",
            "start": 290.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "las universidades del sector Automotriz",
            "start": 293.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico cultural de la",
            "start": 296.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "industria minera alimentaria de la",
            "start": 298.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "industria de los transportes bancaria",
            "start": 301.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajadoras del hogar y en general de",
            "start": 303.8,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "todos los sectores que integran la",
            "start": 306.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del pa\u00eds a todas las",
            "start": 307.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de",
            "start": 310.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hoy Muy buenas tardes nuevamente la",
            "start": 311.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional del",
            "start": 314.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajo es una ocasi\u00f3n para mirar al",
            "start": 317.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasado volver a reconocer que las luchas",
            "start": 318.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de los pueblos son el motor de la",
            "start": 321.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "historia y los art\u00edfices de los derechos",
            "start": 324.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los cuales gozamos en el presente",
            "start": 326.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de de 130 a\u00f1os los trabajadores",
            "start": 328.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "norteamericanos lucharon y se",
            "start": 332.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "organizaron por el reconocimiento de la",
            "start": 333.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "jornada laboral justa 8 horas para",
            "start": 336.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajar 8 horas para descansar y 8",
            "start": 339.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "horas para su recreaci\u00f3n esas eran sus",
            "start": 342.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "demandas a las cuales recibieron como",
            "start": 344.919,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "respuesta represi\u00f3n encarcelamientos e",
            "start": 347.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "incluso muerte para algunos de ellos la",
            "start": 351.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "historia de los Derechos laborales est\u00e1",
            "start": 354.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "inexorablemente unida a la historia de",
            "start": 356.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los derechos de los pue pueblos de sus",
            "start": 358.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "luchas de las mujeres de los hombres de",
            "start": 360.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las clases subalternas de los de Abajo",
            "start": 362.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los que decidieron as\u00ed poder empezar",
            "start": 365.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a trabajar y por y hacer del del destino",
            "start": 368.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y ponerlo en sus manos y con ello",
            "start": 371.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mejorar tambi\u00e9n para todas y para todos",
            "start": 374.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "las condiciones de vida y de existencia",
            "start": 376.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "El tiempo pasa el mundo y las demandas",
            "start": 379.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cambian pero las luchas se mantienen son",
            "start": 381.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muchos los movimientos nacionales",
            "start": 385.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "internacionales que a lo largo de la",
            "start": 387.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "historia han dado vida a los derechos de",
            "start": 389.039,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los cuales disfrutamos hoy en d\u00eda y que",
            "start": 391.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en constante cambio y Revoluci\u00f3n",
            "start": 393.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "desde el gobierno de M\u00e9xico podemos",
            "start": 396.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "afirmar con mucho orgullo que a\u00fan con la",
            "start": 398.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con toda esta triste noche neoliberal",
            "start": 402.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "esa herencia que dur\u00f3 d\u00e9cadas de su",
            "start": 405.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n Donde fueron limitados",
            "start": 409.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los derechos pol\u00edticos sociales y",
            "start": 411.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "laborales de generaciones de mexicanas y",
            "start": 413.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mexicanos la cuarta transformaci\u00f3n c",
            "start": 416.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el compromiso de",
            "start": 420.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "revolucionar El Mundo de trabajo en",
            "start": 421.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "beneficio de las y los trabajadores de",
            "start": 424.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds los cambios realizados en",
            "start": 426.56,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "materia laboral Durante este primer",
            "start": 429.319,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "gobierno de la transformaci\u00f3n son",
            "start": 430.879,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "integrales y cuyo impacto se pueden",
            "start": 432.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "apreciar ya en el cambio de la realidad",
            "start": 434.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de millones de mexicanas y mexicanos me",
            "start": 437.319,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "permitir\u00e9 mencionar solo alguna de las",
            "start": 440.16,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "grandes transformaciones en este \u00e1mbito",
            "start": 441.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que la cuarta transformaci\u00f3n ha",
            "start": 444.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "propiciado as\u00ed con el apoyo de las y los",
            "start": 446.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 448.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de recuperaci\u00f3n del salario",
            "start": 450.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo que ha permitido que de 2018 a la",
            "start": 453.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fecha el salario m\u00ednimo general haya",
            "start": 456.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "recuperado 116 por de su poder",
            "start": 459.479,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adquisitivo pasando de 88 pes diarios al",
            "start": 462.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "principio del sexenio a 249 pesos en",
            "start": 466.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2024 de igual manera en la",
            "start": 469.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "frontera norte el salario m\u00ednimo ha",
            "start": 473.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recuperado su poder adquisitivo en 226",
            "start": 474.96,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "por pasando de 88 pesos diarios a a",
            "start": 478.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "375 en este a\u00f1o se demostr\u00f3 que era",
            "start": 483.879,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mentira que el aumento del salario",
            "start": 487.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "genera inflaci\u00f3n y desempleo como",
            "start": 489.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "falsamente argumentaron por d\u00e9cadas en",
            "start": 492.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "detrimento de las y los trabajadores",
            "start": 494.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sino que adem\u00e1s hemos visto que ha",
            "start": 496.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tenido impactos ben\u00e9ficos positivos e",
            "start": 499.12,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "integrales como el hecho de que gracias",
            "start": 502.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a la revalorizaci\u00f3n del salario de los",
            "start": 504.879,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "5.1 millones de personas que salieron de",
            "start": 507.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la condici\u00f3n de pobreza entre el 2018 y",
            "start": 510.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "el 2022 4.1 pueden ser atribuidos por el",
            "start": 513.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aumento en el salario m\u00ednimo del mismo",
            "start": 518.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "modo esto ha significado 25% de la",
            "start": 521.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la brecha de g\u00e9nero en",
            "start": 524.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "materia de ingreso entre hombres y",
            "start": 527.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mujeres adem\u00e1s en el sector P\u00fablico con",
            "start": 529.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la finalidad de reconocer la labor de",
            "start": 532.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "las maestras Y maestros de M\u00e9xico se ha",
            "start": 534.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se ha realizado un incremento salarial",
            "start": 536.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico esto lo que ha permitido es",
            "start": 539.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que el sector educativo reciba ya un 8.2",
            "start": 541.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s y as\u00ed aseguremos que las y los",
            "start": 544.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n no ganen",
            "start": 548.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por debajo de los 16,000 pesos la",
            "start": 550.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reforma laboral de 2019 permiti\u00f3 varios",
            "start": 553.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cambios fundamentales en el mundo del",
            "start": 555.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajo por un lado un nuevo sistema de",
            "start": 557.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Justicia laboral que permite a las y los",
            "start": 560.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "trabajadores tener mayor acceso a la",
            "start": 563.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justicia de manera pronta y expedita al",
            "start": 564.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "contar con nuevas instituciones los",
            "start": 568.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "centros federales y locales de",
            "start": 570.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n para atender los asuntos",
            "start": 572.839,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "individuales a trav\u00e9s de la v\u00eda de",
            "start": 575.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n es importante destacar que",
            "start": 576.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de estos asuntos el 70 por son logrados",
            "start": 579.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "justamente a trav\u00e9s de la conciliaci\u00f3n",
            "start": 582.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Asimismo la libertad y la democracia",
            "start": 585.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sindical es es otro de los grandes hitos",
            "start": 587.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de esta reforma al promoverse el voto",
            "start": 590.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personal libre secreto y directo para la",
            "start": 593.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n democr\u00e1tica dentro de las",
            "start": 596.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "organ aciones sindicales adem\u00e1s se",
            "start": 598.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "legitimaron ya m\u00e1s de 30,000 contratos",
            "start": 601.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "colectivos de trabajo que incluy\u00f3 as\u00ed 5",
            "start": 604.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones de trabajadoras y trabajadores",
            "start": 607.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que fueron convocados para sus consultas",
            "start": 609.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esta libertad y democracia sindical",
            "start": 611.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n incluye a los trabajadores del",
            "start": 614.959,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Estado quienes tienen la libertad de",
            "start": 617.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adherirse o de separarse de un sindicato",
            "start": 619.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de participar en democracia",
            "start": 621.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dentro de estos adem\u00e1s de tener el",
            "start": 624.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "derecho de adherirse o no a cualquiera",
            "start": 626.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de las federaciones de sindicatos",
            "start": 628.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "existentes no se promueve ya Un s un",
            "start": 630.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sindicalismo corporativista que est\u00e9 al",
            "start": 633.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "servicio de los intereses ajenos que son",
            "start": 636.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en realidad en el fondo la defensa de",
            "start": 639.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los intereses de las y los trabajadores",
            "start": 641.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otro de los grandes avances es la",
            "start": 644.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Reforma en materia de subcontrataci\u00f3n de",
            "start": 646.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "2021 con la cual se ha permitido el",
            "start": 648.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reconocimiento de 3 millones de",
            "start": 650.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores por sus",
            "start": 652.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "verdaderos empleadores esto se tradujo",
            "start": 654.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en aumentos salariales en promedio del",
            "start": 657.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "27 por adem\u00e1s de recibir el derecho al",
            "start": 660.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reparto de utilidades el cual ha",
            "start": 663.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aumentado de 88,000 millones de pesos en",
            "start": 665.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2020 a 183,000 millones de pesos",
            "start": 668.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 672.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2021 214,000 millones de pesos en 2022 y",
            "start": 673.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "se estima que para el a\u00f1o 2023 seg\u00fan",
            "start": 677.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "datos del propio servicio de",
            "start": 681.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tributaria el cierre de",
            "start": 682.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esta cifra sea Igualmente en aumento",
            "start": 685.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "superando ya los 16000 millones de pesos",
            "start": 687.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "esta reforma benefici\u00f3 tambi\u00e9n a los",
            "start": 692.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajadores p\u00fablicos porque en el",
            "start": 694.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico tambi\u00e9n se Regul\u00f3 la",
            "start": 696.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de los servicios",
            "start": 699.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "especializados y tambi\u00e9n de la ejecuci\u00f3n",
            "start": 700.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de obras",
            "start": 702.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especializadas en materia de empleo",
            "start": 704.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se encuentra en un momento",
            "start": 706.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que tiene as\u00ed la cifra de",
            "start": 708.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mayor ocupaci\u00f3n que alguna vez haya sido",
            "start": 711.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "registrado",
            "start": 713.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2.28 por es la tasa de desocupaci\u00f3n que",
            "start": 715.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "es como digo la tasa de desocupaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 719.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "baja que se tenga registro en el pa\u00eds el",
            "start": 722.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "n\u00famero de desocupados en 2019 era perd\u00f3n",
            "start": 725.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de ocupados en 2019 era de",
            "start": 728.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "53.2 millones mientras que Para marzo de",
            "start": 732.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 735.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "2024 son de",
            "start": 736.519,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "59.8 millones teniendo un aumento de 6.5",
            "start": 738.839,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "millones es decir un 12 m\u00e1s desde que",
            "start": 743.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el sexenio si bien Se sigue",
            "start": 747.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "teniendo como reto promover a\u00fan m\u00e1s la",
            "start": 750.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "formalizaci\u00f3n del trabajo se tienen",
            "start": 752.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avances importantes en esta materia",
            "start": 754.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contando actualmente con la menor tasa",
            "start": 756.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de informalidad que se tiene registro",
            "start": 758.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Asimismo la ocupaci\u00f3n formal aument\u00f3 60",
            "start": 761.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Por m\u00e1s que la ocupaci\u00f3n informal",
            "start": 764.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "durante esta administraci\u00f3n se alcanz\u00f3",
            "start": 768.68,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "el m\u00e1ximo hist\u00f3rico de trabajo",
            "start": 770.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "registrados ante el IMS siendo m\u00e1s de",
            "start": 771.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "22.4 millones de trabajadoras y",
            "start": 774.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajadores formalmente registrados",
            "start": 777.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Asimismo el salario promedio que tambi\u00e9n",
            "start": 779.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3 en esta instituci\u00f3n ha",
            "start": 781.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aumentado de",
            "start": 783.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "10778 pesos en el a\u00f1o 2018 a",
            "start": 785.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "17557 en el a\u00f1o",
            "start": 789.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "2024 significando un incremento de m\u00e1s",
            "start": 792.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del 25% en t\u00e9rminos",
            "start": 794.839,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reales aqu\u00ed Cabe destacar El Avance en",
            "start": 798.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la basificaci\u00f3n de los trabajadores y",
            "start": 801.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la salud a trav\u00e9s del",
            "start": 803.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "IMS bienestar el cual es a la fecha de",
            "start": 805.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25000 trabajadoras y trabajadores",
            "start": 807.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y cabe mencionar tambi\u00e9n que continuar\u00e1",
            "start": 810.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este proceso todav\u00eda con m\u00e1s de 100,000",
            "start": 813.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de 11,000",
            "start": 816.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incorporaciones de igual manera el",
            "start": 817.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 820.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "uno de los programas para el bienestar",
            "start": 822.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s del cual",
            "start": 824.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se ha logrado atender ya a",
            "start": 826.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "2,973 j\u00f3venes garantiz\u00e1ndoles su derecho",
            "start": 830.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "al trabajo cambiando radicalmente la",
            "start": 833.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n sobre la juventud y",
            "start": 835.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ndola en uno de los pilares de",
            "start": 837.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n social a trav\u00e9s de",
            "start": 839.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este programa se han invertido m\u00e1s de",
            "start": 841.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "121,000 millones de pesos de manera",
            "start": 844.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "directa en las y los j\u00f3venes en tan solo",
            "start": 846.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os lo cual representa una cifra",
            "start": 849.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica para la juventud como nunca",
            "start": 853.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antes se hab\u00eda dado tambi\u00e9n en la",
            "start": 855.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds esta inversi\u00f3n",
            "start": 856.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contrasta con Los cerca de 7,000",
            "start": 859.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "millones de pesos que fueron destinados",
            "start": 861.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en los 30 a\u00f1os de los \u00faltimos gobiernos",
            "start": 864.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lo cual estos 7,000 millones de pesos",
            "start": 868.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "representan solo el 5% de los 121,000",
            "start": 870.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "millones de pesos que fueron invertidos",
            "start": 874.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en tan solo 5 a\u00f1os del gobierno del",
            "start": 875.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 878.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estos logros podr\u00edamos sumarles la",
            "start": 880.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del periodo de vacaciones de",
            "start": 883.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "6 a 12 eh d\u00edas cumplido el primer a\u00f1o de",
            "start": 885.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trabajo la Norma que proh\u00edbe el trabajo",
            "start": 888.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "infantil en el sector agropecuario la",
            "start": 891.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Norma que regula el teletrabajo la",
            "start": 893.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de las tablas de",
            "start": 896.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "enfermedades y de evaluaci\u00f3n de",
            "start": 898.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "incapacidades el gran El Avance en la",
            "start": 900.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n del conflicto de mexicana de",
            "start": 903.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Las Minas en general por ejemplo la de",
            "start": 906.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pe\u00f1asquito la de las 8000 familias de",
            "start": 909.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "luz y fuerza del centro que recibieron",
            "start": 911.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya suspensiones entre muchas otras",
            "start": 913.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "medidas que han significado bienestar y",
            "start": 916.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Justicia para muchos de estos casos y de",
            "start": 919.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las y los trabajadores que no lo hab\u00edan",
            "start": 921.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recibido por \u00faltimo es importante",
            "start": 924.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "destacar que en 2020 se apr\u00f3 una reforma",
            "start": 926.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en materia de pensiones que modific\u00f3 la",
            "start": 929.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ley del seguro social de",
            "start": 932.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "1997 y la ley de sistemas de ahorro para",
            "start": 934.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el retiro lo cual se redujo el requisito",
            "start": 937.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de las semanas cotizadas de a 750 para",
            "start": 939.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "irse incrementando gradualmente hasta",
            "start": 943.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estabilizarse en 1000 semanas en el a\u00f1o",
            "start": 945.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2030 adem\u00e1s de incrementar incrementar",
            "start": 949.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gradualmente las aportaciones Patronales",
            "start": 952.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pasando de 3.15 a 11.87 para el a\u00f1o 2030",
            "start": 954.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Igualmente pudimos haber reducido el",
            "start": 960.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "paso satisfechos por todos estos logros",
            "start": 962.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "alcanzados sin embargo siguiendo El",
            "start": 966.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 969.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador estamos decididos a",
            "start": 971.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "continuar con los avances En beneficio",
            "start": 973.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de las y los trabajadores hasta el",
            "start": 976.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "\u00faltimo d\u00eda de esta administraci\u00f3n as\u00ed la",
            "start": 979.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "propuesta del fondo de pensiones para el",
            "start": 982.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "bienestar cuyo decreto fue firmado el",
            "start": 984.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en esta sesi\u00f3n de de la",
            "start": 986.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera busca resarcir justicia y",
            "start": 989.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dignidad en las pensiones de las y los",
            "start": 992.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajadores justicia y dignidad que fue",
            "start": 995.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "negada por estas reformas en",
            "start": 997.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "1997 para el caso de los trabajadores",
            "start": 1000.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del apartado a y del apartado B en el",
            "start": 1002.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2007 esta iniciativa permitir\u00e1 que",
            "start": 1005.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todas las personas trabajadoras",
            "start": 1009.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "afectadas por este esquema de pensiones",
            "start": 1010.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por las reformas neoliberales puedan",
            "start": 1013.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pensionarse con el 100% de su salario",
            "start": 1015.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00faltimo de",
            "start": 1018.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 1020.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "honor a las luchas del pasado ha",
            "start": 1022.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "continuado la historia de lucha del",
            "start": 1025.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y retomado sus valores",
            "start": 1027.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes para seguir construyendo",
            "start": 1029.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds y un mundo m\u00e1s justo para todas",
            "start": 1032.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y para todos en este c\u00e1lido Primero de",
            "start": 1035.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Mayo de esta Primavera laboral que",
            "start": 1038.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vivimos auspiciada por el tit\u00e1n de los",
            "start": 1041.319,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Derechos laborales el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1044.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador podemos afirmar con",
            "start": 1046.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "seguridad que hemos dado pasos",
            "start": 1049.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importantes en la construcci\u00f3n de un",
            "start": 1052.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mundo de trabajo pr\u00f3spero pero con",
            "start": 1054.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dignidad motivo de orgullo a nivel",
            "start": 1057.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nacional pero tambi\u00e9n internacional y",
            "start": 1060.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que la transformaci\u00f3n eso nos da la",
            "start": 1063.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "garant\u00eda que continuar\u00e1 tambi\u00e9n en este",
            "start": 1065.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito en el beneficio de millones de",
            "start": 1068.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos de sus familias y",
            "start": 1071.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de todo M\u00e9xico que vivan las y los",
            "start": 1074.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "trabajadores vivan Muchas",
            "start": 1077.12,
            "duration": 16.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1079.89,
            "duration": 14.039
        },
        {
            "text": "gracias ahora toma la palabra el",
            "start": 1094.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "licenciado Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia",
            "start": 1097.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n de trabajo y",
            "start": 1099.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social del senado de la",
            "start": 1101.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1103.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muy buenas",
            "start": 1111.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tardes se\u00f1or presidente Much\u00edsimas",
            "start": 1112.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias por invitarnos a esta reuni\u00f3n en",
            "start": 1114.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este d\u00eda tan especial que celebramos y",
            "start": 1117.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recordamos el primero de mayo el D\u00eda",
            "start": 1120.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Internacional del trabajo no solo de",
            "start": 1123.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aquellos M\u00e1rtires y trabajadores de",
            "start": 1126.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Chicago que el primero de mayo",
            "start": 1128.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1989 dieron su vida por luchar por",
            "start": 1131.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "prestaciones y derechos adquiridos para",
            "start": 1135.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "beneficio de toda la de",
            "start": 1137.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajadora quiero decirle tambi\u00e9n que",
            "start": 1139.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico tuvimos la primera huelga de",
            "start": 1141.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica el 15 de agosto de",
            "start": 1144.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "1766 antes de lo de Chicago los",
            "start": 1148.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Mineros de Real del Monte y",
            "start": 1152.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pachuca estallaron una huelga en pleno",
            "start": 1154.12,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 1156.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol luchando por la jornada laboral",
            "start": 1157.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de 8 horas por la prohibici\u00f3n del",
            "start": 1159.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajo infantil por primera vez en la",
            "start": 1161.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "historia por la prohibici\u00f3n de trabajo",
            "start": 1163.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para las mujeres en condiciones",
            "start": 1166.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "insalubres y delicadas Y tenemos todo un",
            "start": 1169.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antecedente y una historia tambi\u00e9n que",
            "start": 1171.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nos debe orguler mucho a todas y a todos",
            "start": 1174.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros trabajadores y dirigentes",
            "start": 1177.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de nuestras",
            "start": 1180.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "organizaciones Nosotros tambi\u00e9n durante",
            "start": 1182.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana presenciamos como",
            "start": 1186.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la Casa del Obrero Mundial unific\u00f3 a",
            "start": 1188.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchas organizaciones obreras en",
            "start": 1191.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "1913 se celebr\u00f3 el primer desfile obrero",
            "start": 1194.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el primero de mayo en el que",
            "start": 1197.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "participaron m\u00e1s de 25,000",
            "start": 1199.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajadores durante estos \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1202.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "recientemente para no mencionar todas",
            "start": 1205.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s cambios y reformas hist\u00f3ricas",
            "start": 1207.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que hemos enfrentado la clase",
            "start": 1210.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabajadora de este pa\u00eds hemos avanzado",
            "start": 1212.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "como nunca en materia",
            "start": 1215.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "laboral habiendo aprobado en el senado",
            "start": 1217.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica",
            "start": 1220.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "160 iniciativas en la comisi\u00f3n de",
            "start": 1221.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajo y previsi\u00f3n social que me honro",
            "start": 1224.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1226.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presidir de ellas 15 han sido publicadas",
            "start": 1227.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en el diario oficial de la federaci\u00f3n y",
            "start": 1230.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "destacan r\u00e1pidamente los derechos para",
            "start": 1234.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las personas trabajadoras del hogar la",
            "start": 1237.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "democracia y la libertad sindical la",
            "start": 1240.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n de la subcontrataci\u00f3n que",
            "start": 1242.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "usted favorablemente nos apoy\u00f3 para que",
            "start": 1245.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esto se hiciera una realidad en donde ya",
            "start": 1248.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "un sistema de simulaci\u00f3n y explotaci\u00f3n",
            "start": 1250.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "laboral como era la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 1252.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llevaba ya m\u00e1s de 10 millones de",
            "start": 1255.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajadores bajo este sistema y segu\u00eda",
            "start": 1257.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creciendo cada a\u00f1o hoy hemos recuperado",
            "start": 1259.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cerca de la mitad de Esos",
            "start": 1263.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trabajadores con empleos formales y por",
            "start": 1265.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "supuesto algunas mucho m\u00e1s",
            "start": 1268.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importantes los 15 decretos de reforma",
            "start": 1271.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "laboral que fueron publicados en este",
            "start": 1274.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "periodo en esta sugesti\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 1278.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente representan el",
            "start": 1280.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "37 de las reformas de la Ley Federal del",
            "start": 1282.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Trabajo desde su publicaci\u00f3n tomando",
            "start": 1285.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como referencia los \u00faltimos nu",
            "start": 1289.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidentes de",
            "start": 1292.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solo por mencionar algunos",
            "start": 1293.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "durante la gesti\u00f3n de Vicente Fox solo",
            "start": 1297.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un decreto publicado uno solo en el",
            "start": 1299.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n en el",
            "start": 1302.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno de Felipe Calder\u00f3n hubo dos en",
            "start": 1304.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el de Enrique Pe\u00f1a Nieto se publicaron",
            "start": 1307.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tres en el de Ernesto Cedillo se",
            "start": 1309.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "publicaron dos yendo hacia atr\u00e1s en el",
            "start": 1312.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de Carl Salinas de Gortari cero ni un",
            "start": 1315.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decreto de la clase trabajadora y hoy",
            "start": 1317.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tenemos 15 que son mucho m\u00e1s que de los",
            "start": 1320.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ocho gobiernos anteriores sumados juntos",
            "start": 1324.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente esto es un gran logro de su",
            "start": 1327.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno los gobiernos neoliberales",
            "start": 1330.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dejaron en claro su falta de inter\u00e9s la",
            "start": 1332.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "precariedad y la desprotecci\u00f3n en la que",
            "start": 1335.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se quer\u00eda tener y se mantuvo durante",
            "start": 1337.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mucho tiempo a las y los trabajadores",
            "start": 1340.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds hoy la realidad es",
            "start": 1342.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "esperanzadora y transformadora porque",
            "start": 1344.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todos estos avances son logros de la",
            "start": 1347.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lucha y de la resistencia tambi\u00e9n de la",
            "start": 1349.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "clase trabajadora y de sus dirigentes",
            "start": 1352.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed presentes y otros m\u00e1s que",
            "start": 1354.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "no se encuentran fue nuestra fortaleza y",
            "start": 1356.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solidaridad durante estas d\u00e9cadas de",
            "start": 1360.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n y adelantamiento lo que nos",
            "start": 1362.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 continuar levantando la voz",
            "start": 1365.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para exigir mejores condiciones de",
            "start": 1368.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajo de libertad y de democracia",
            "start": 1370.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sindical y seguir en la b\u00fasqueda de una",
            "start": 1373.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vida digna pr\u00f3spera y justa para",
            "start": 1375.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nosotros y nuestras familias y a pesar",
            "start": 1378.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de tantas agresiones amenazas",
            "start": 1381.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "represiones y falta de sensibilidad",
            "start": 1385.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacia los que menos tienen de parte de",
            "start": 1387.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 1389.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "anteriores Y de un sector importante de",
            "start": 1391.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "las empresas que por supuesto Aliado En",
            "start": 1394.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "complicidad con estos",
            "start": 1396.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "gobiernos sin embargo nosotros",
            "start": 1398.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "celebramos que pudimos renovar nuestros",
            "start": 1400.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 1403.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "colectivos continuar con las Evitar que",
            "start": 1404.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas abusivas continuan y",
            "start": 1406.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cerradas en contra de los",
            "start": 1409.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "trabajadores olvidando que los",
            "start": 1411.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "trabajadores somos los que generamos la",
            "start": 1412.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "riqueza de este pa\u00eds pues ni los avances",
            "start": 1414.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en la tecnolog\u00eda ni la robotizaci\u00f3n ni",
            "start": 1417.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la automatizaci\u00f3n han podido desplazar a",
            "start": 1419.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la mano de obra y no han podido acabar",
            "start": 1422.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con las fuentes de trabajo ni con los",
            "start": 1424.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sindicatos que es lo que a muchos les",
            "start": 1426.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "interesar\u00eda por eso Esto es lo que le ha",
            "start": 1428.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estado dando vida al al mundo laboral y",
            "start": 1431.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hoy los trabajadores y la lucha de los",
            "start": 1435.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sindicatos y la lucha de los",
            "start": 1437.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajadores debe ser reivindicada hoy",
            "start": 1439.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tenemos que revalorar m\u00e1s al trabajo",
            "start": 1442.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "humano al que desarrollamos en todos los",
            "start": 1445.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sectores de actividad y tambi\u00e9n quiero",
            "start": 1448.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reconocer presidente",
            "start": 1451.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que gracias al esfuerzo y la lucha de",
            "start": 1452.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos hist\u00f3ricamente en cada una de las",
            "start": 1455.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "organizaciones y a pesar de todas las",
            "start": 1457.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fuerzas en contra que han actuado a lo",
            "start": 1460.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "largo de esta historia en especial de",
            "start": 1462.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores hemos",
            "start": 1464.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "prevalecido",
            "start": 1466.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hemos prevalecido Y seguramente As\u00ed ser\u00e1",
            "start": 1468.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "por muchas generaciones porque yo creo y",
            "start": 1470.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed felicito tambi\u00e9n a mis compa\u00f1eros",
            "start": 1473.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales aqu\u00ed presentes as\u00ed",
            "start": 1475.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "como otros m\u00e1s por la resistencia y la",
            "start": 1479.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fuerza para sobrevivir y mantenernos en",
            "start": 1481.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pie de lucha hay ese viejo proverbio que",
            "start": 1484.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dice se vale caerse lo que no se vale es",
            "start": 1487.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no levantarse y seguir luchando y",
            "start": 1490.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nosotros lo hemos demostrado en cada uno",
            "start": 1492.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de los retos que hemos tenido en",
            "start": 1495.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "nuestras organizaciones",
            "start": 1497.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por eso insisto en revalorar hoy el",
            "start": 1499.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esfuerzo y el trabajo humano usted se\u00f1or",
            "start": 1501.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "presidente y su gobierno han permitido y",
            "start": 1505.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "han creado las condiciones de respeto",
            "start": 1509.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed sea durante su",
            "start": 1511.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n no ha habido persecuci\u00f3n",
            "start": 1514.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dirigida de su gobierno hacia los",
            "start": 1517.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajadores o hacia l\u00edderes sindicales",
            "start": 1519.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en otros gobiernos tuvimos contra los",
            "start": 1521.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mineros contra los maestros y no quiero",
            "start": 1524.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mencionar ya m\u00e1s nombres de gobiernos",
            "start": 1527.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "anteriores Y si bien todav\u00eda hay deudas",
            "start": 1529.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pendientes con la clase trabajadora",
            "start": 1531.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puntos que debemos de resolver las",
            "start": 1534.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reformas que se se han impulsado durante",
            "start": 1537.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "su gobierno presidente y todas las que",
            "start": 1540.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se han enviado al congreso de la uni\u00f3n y",
            "start": 1544.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muy en particular al senado de la",
            "start": 1546.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica pudimos expresarlas",
            "start": 1547.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "perseguirlas avanzar y",
            "start": 1550.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "consolidarlos y Libertad est Gracias por",
            "start": 1556.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todo eso se\u00f1or",
            "start": 1559.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente hoy y ya para terminar quiero",
            "start": 1561.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "decirles que estamos ante la inminencia",
            "start": 1564.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de un cambio pol\u00edtico en el pa\u00eds pero lo",
            "start": 1567.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es que te mantenga el",
            "start": 1570.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "rumbo as\u00ed como la pol\u00edtica y la",
            "start": 1572.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estrategia de modernizaci\u00f3n que usted ha",
            "start": 1574.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "impulsado con las reformas y proyectos",
            "start": 1577.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos que permitieron consolidar",
            "start": 1579.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un nuevo sindicalismo que ha",
            "start": 1582.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "surgido en estos \u00faltimos a\u00f1os y que",
            "start": 1584.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "seguramente todos continuaremos",
            "start": 1586.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajando con ese compromiso de servir",
            "start": 1588.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a la clase trabajadora porque hoy en",
            "start": 1591.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico existimos 60 millones de",
            "start": 1594.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajadores 23 formales y 37 informales",
            "start": 1595.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero todos multiplicados por las",
            "start": 1600.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "familias constituimos pr\u00e1cticamente el",
            "start": 1602.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "80% de la poblaci\u00f3n de M\u00e9xico no se nos",
            "start": 1604.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "puede olvidar que en todos los",
            "start": 1609.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "movimientos sociales y pol\u00edticos de",
            "start": 1611.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y del mundo la clase trabajadora",
            "start": 1613.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del campo de la ciudad la clase",
            "start": 1616.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica de intelectuales",
            "start": 1619.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "independientes han participado en todas",
            "start": 1620.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estas reformas y yo creo que eso es lo",
            "start": 1623.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que vamos a lograr continuando con esta",
            "start": 1625.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para exigir mayor respeto",
            "start": 1628.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "justicia y",
            "start": 1630.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dignidad sobre todo un mayor bienestar y",
            "start": 1632.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una prosperidad compartida para",
            "start": 1635.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "beneficio de todos Yo quisiera nada m\u00e1s",
            "start": 1637.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para terminar presidente mencionar esto",
            "start": 1640.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que el secretario de trabajo hizo",
            "start": 1642.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 1645.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "anteriormente hace unos d\u00edas un par de",
            "start": 1646.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas aprobamos Precisamente en el senado",
            "start": 1649.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Y en el Congreso de La",
            "start": 1652.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n ven\u00eda la c\u00e1mara de diputados la",
            "start": 1655.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reforma de este sistema y ley de",
            "start": 1657.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pensiones Y aunque creo que todav\u00eda hay",
            "start": 1659.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mucha confusi\u00f3n dudas quiz\u00e1 por",
            "start": 1662.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desconocimiento Yo hoy puedo decir",
            "start": 1665.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "claramente que es un avance muy",
            "start": 1668.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importante que es un avance que",
            "start": 1669.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "consolidar\u00e1 el retiro las pensiones de",
            "start": 1672.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores que han entregado",
            "start": 1676.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "su vida y su esfuerzo al servicio de la",
            "start": 1677.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sociedad y es muy importante porque",
            "start": 1680.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estos fondos que se quedaban en los",
            "start": 1682.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "sistemas",
            "start": 1684.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bancarios creo que solo 2% han podido",
            "start": 1685.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ser cobrados de todos los miles y",
            "start": 1688.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "millones de pesos que tienen",
            "start": 1691.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acumulados se habla de 40,000 millones",
            "start": 1694.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero los resultados de los Afores y de",
            "start": 1696.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los bancos del a\u00f1o pasado son de",
            "start": 1698.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "utilidades de m\u00e1s de 400 600,000",
            "start": 1700.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos y si los multiplicamos",
            "start": 1702.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por los \u00faltimos 15 a\u00f1os son m\u00e1s de 3",
            "start": 1705.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "punto y medio billones miles de millones",
            "start": 1707.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de pesos hoy ya no ser\u00e1 as\u00ed hoy a partir",
            "start": 1710.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de esta publicaci\u00f3n que usted ha firmado",
            "start": 1714.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a tener garantizados",
            "start": 1717.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que los fondos de los trabajadores que",
            "start": 1720.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no prescriben que no caducan se",
            "start": 1722.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e1n y ser\u00e1n ejercidos de manera",
            "start": 1725.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "libre no para beneficio de unos cuantos",
            "start": 1727.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para beneficio de los propios",
            "start": 1730.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajadores y adem\u00e1s siendo un fondo",
            "start": 1731.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuevo pues obviamente va a ir cambiando",
            "start": 1733.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sus reglas de operaci\u00f3n habr\u00e1 un consejo",
            "start": 1736.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 directivo habr\u00e1 por supuesto",
            "start": 1739.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fondos que van a ir creciendo Y",
            "start": 1742.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aportando m\u00e1s a este fondo base que se",
            "start": 1744.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 que se cre\u00f3 Entonces vamos a seguir",
            "start": 1747.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creciendo Y hoy Espero que alg\u00fan d\u00eda nos",
            "start": 1750.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acerquemos a otros pa\u00edses y menciono",
            "start": 1753.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed termino presidente porque luego",
            "start": 1756.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a a los l\u00edderes se nos alarga el",
            "start": 1758.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "discurso y la voz pero porque es un",
            "start": 1760.919,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1763.039,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "interesante yo he estudiado mucho muchos",
            "start": 1764.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tienen sistemas de pensi\u00f3n",
            "start": 1766.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "esa era una deuda social con los",
            "start": 1768.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajadores para que cuando se retiren",
            "start": 1770.559,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo hagan con Justicia con",
            "start": 1772.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dignidad Noruega un pa\u00eds de 5 millones",
            "start": 1775.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de habitantes tiene el fondo de",
            "start": 1778.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pensiones m\u00e1s grande del mundo m\u00e1s de",
            "start": 1780.96,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "900000 millones de d\u00f3lares para",
            "start": 1784.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "beneficio de los trabajadores en un pa\u00eds",
            "start": 1787.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de 5 millones donde el 9% de los",
            "start": 1790.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "trabajadores de todos los sectores est\u00e1n",
            "start": 1793.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "afiliados a un sindicato",
            "start": 1795.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "personas que se retiran con Justicia con",
            "start": 1798.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sus hijos educados en universidades con",
            "start": 1801.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "casas de descanso con una gran dignidad",
            "start": 1803.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible que lo hayan logrado en",
            "start": 1807.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os porque despu\u00e9s de la Segunda",
            "start": 1809.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Guerra Mundial todos los pa\u00edses",
            "start": 1812.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "escandinavos eran pa\u00edses pobres pues lo",
            "start": 1814.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "lograron a base de que en los a\u00f1os 50",
            "start": 1817.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un gobierno social",
            "start": 1820.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata y implant\u00f3 medidas para cuidar",
            "start": 1822.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conservar proteger los recursos",
            "start": 1826.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "provenientes de la explotaci\u00f3n de los",
            "start": 1828.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "recursos naturales y de todos los",
            "start": 1830.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "proyectos de construcci\u00f3n en la",
            "start": 1832.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "industria forestal en los barcos en el",
            "start": 1834.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y en todo entonces es un caso",
            "start": 1836.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como estos hay muchos quiz\u00e1 este fondo",
            "start": 1840.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de pensiones es m\u00e1s grande que el que",
            "start": 1843.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "existe en Estados Unidos en Rusia en",
            "start": 1844.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "China en cualquier pa\u00eds 5 millones de",
            "start": 1847.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "habitantes que\u00e9 no podremos seguir un",
            "start": 1849.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "poco la ruta y la experiencia de este",
            "start": 1852.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tipo de pa\u00edses Algo vamos a aprender y",
            "start": 1853.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos a poder implantar aqu\u00ed este fondo",
            "start": 1856.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "va a crecer Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda lleg\u00e1ramos",
            "start": 1858.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si no a ese nivel por lo menos a tener",
            "start": 1861.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para todos los mexicanos para la clase",
            "start": 1864.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajadora que hoy le rendimos un gran",
            "start": 1866.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "homenaje estos grandes beneficios para",
            "start": 1868.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos y sus familias Muchas gracias",
            "start": 1871.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Gracias compa\u00f1eras y",
            "start": 1874.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y que viva la unidad y la",
            "start": 1876.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "clase trabajadora de M\u00e9xico",
            "start": 1879.039,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1881.22,
            "duration": 11.579
        },
        {
            "text": "toma la palabra el licenciado Reyes",
            "start": 1909.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "soberanes Moreno presidente del congreso",
            "start": 1912.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 1914.519,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Buenas",
            "start": 1923.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tardes se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1924.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de todos los",
            "start": 1926.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciada Luisa Mar\u00eda alcalde",
            "start": 1929.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n secretaria de",
            "start": 1932.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n maestro marat bola\u00f1o",
            "start": 1933.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "secretario de trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 1936.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "social compa\u00f1eros dirigentes de las",
            "start": 1939.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diferentes organizaciones sindicales que",
            "start": 1942.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presente y los que tambi\u00e9n no",
            "start": 1944.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hoy por diferentes actividades",
            "start": 1946.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos del Gobierno",
            "start": 1949.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Federal dependencias de estos \u00f3rganos de",
            "start": 1951.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "trabajo Quiero agradecer a nombre de los",
            "start": 1954.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "trabajadores al presidente de la",
            "start": 1959.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1961.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Obrador por este encuentro en una fecha",
            "start": 1963.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tan significativa para nosotros como lo",
            "start": 1966.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es el D\u00eda Internacional del trabajo",
            "start": 1969.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "donde refrendamos el compromiso de que",
            "start": 1971.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todas nuestras acciones se traduzcan en",
            "start": 1974.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Elevar el nivel de vida de todos los",
            "start": 1976.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "trabajadores con justicia",
            "start": 1978.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "social Como cada a\u00f1o este Primero de",
            "start": 1981.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Mayo conmemoramos y rendimos homenajes a",
            "start": 1984.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las grandes gestas heroicas de luchas",
            "start": 1987.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "obreras que encabezaron con sacrificio y",
            "start": 1990.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dignidad trabajadores de Cananea R\u00edo",
            "start": 1992.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Blanco los m\u00e1rtires de Chicago entre",
            "start": 1995.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otras Quienes no solo defendieron sus",
            "start": 1998.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "derechos sino que tambi\u00e9n con sus",
            "start": 2001.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "acciones sentaron las bases de un",
            "start": 2003.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "derecho laboral y social que al",
            "start": 2005.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajador como persona humana y que",
            "start": 2008.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "dignificar el",
            "start": 2011.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "trabajo hoy tambi\u00e9n reconocemos a todos",
            "start": 2012.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los trabajadores que con su labor y",
            "start": 2016.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esfuerzo a diario contribuyen al",
            "start": 2018.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestra",
            "start": 2020.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2022.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "laboral no se puede entender ni",
            "start": 2024.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "justificar si no est\u00e1n en el centro de",
            "start": 2027.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n y la raz\u00f3n los trabajadores",
            "start": 2029.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "donde se privilegia la condici\u00f3n humana",
            "start": 2032.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y no como objeto de explotaci\u00f3n que",
            "start": 2034.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "permite el reparto equitativo de los",
            "start": 2037.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "beneficios que",
            "start": 2039.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "generan ante los retos que vive la clase",
            "start": 2040.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "trabajadora a nivel mundial hace vigente",
            "start": 2043.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a la organizaci\u00f3n sindical como",
            "start": 2046.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "herramienta de empoderamiento y unidad",
            "start": 2048.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "necesaria para proteger y mejorar las",
            "start": 2051.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conquistas sociales y econ\u00f3micas en",
            "start": 2054.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de mejores condiciones de vida",
            "start": 2056.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que recupere y fortalezca los principios",
            "start": 2058.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que le dieron su",
            "start": 2060.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "origen Por supuesto que tambi\u00e9n es",
            "start": 2062.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "necesaria la reflexi\u00f3n y la revisi\u00f3n de",
            "start": 2065.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la vida sindical en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2068.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "evaluemos las condiciones en que viven",
            "start": 2070.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la clase trabajadora es momento del",
            "start": 2072.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los principios y los",
            "start": 2075.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "valores del verdadero",
            "start": 2077.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sindicalismo estamos ante una nueva",
            "start": 2079.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "etapa que debe estar",
            "start": 2082.28,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sustentada por procesos leg\u00edtimos de",
            "start": 2085.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas",
            "start": 2087.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que alienten la cultura de la legalidad",
            "start": 2089.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2091.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad debemos entendernos",
            "start": 2092.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como instrumentos de lucha para los",
            "start": 2095.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajadores y no como estructuras para",
            "start": 2096.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "otros intereses en estos cambios debemos",
            "start": 2099.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuidar que no se rebasen los",
            "start": 2103.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "l\u00edmites del derecho a la autonom\u00eda",
            "start": 2105.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sindical ni se trastoque en los",
            "start": 2107.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "principios y valores del sindicalismo",
            "start": 2109.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como la unidad y la solidaridad",
            "start": 2111.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "herramientas \u00fatiles y necesarias para",
            "start": 2113.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "empoderar al trabajador y tener una",
            "start": 2115.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de mayor",
            "start": 2117.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "equilibrio se\u00f1or presidente L\u00f3pez",
            "start": 2119.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2122.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entendemos la compleja responsabilidad",
            "start": 2124.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds como el",
            "start": 2127.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuestro por ello no podemos dejar de",
            "start": 2129.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reconocer que durante su administraci\u00f3n",
            "start": 2132.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se dieron grandes cambios en los",
            "start": 2135.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "derechos laborales la reforma laboral",
            "start": 2136.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con un nuevo sistema de Justicia laboral",
            "start": 2139.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del centro Federal de",
            "start": 2142.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y registro laboral junto a",
            "start": 2143.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esto los ajustes a la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 2146.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para impulsar el plan de recuperaci\u00f3n",
            "start": 2149.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "salarial y del poder",
            "start": 2151.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adquisitivo as\u00ed como el fortalecimiento",
            "start": 2152.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de la democracia y Libertad sindical la",
            "start": 2155.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n de la subcontrataci\u00f3n y el",
            "start": 2157.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mejoramiento del sistema de pensiones",
            "start": 2159.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "vacaciones dignas entre otras por ello a",
            "start": 2161.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nombre de los trabajadores le hacemos un",
            "start": 2165.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reconocimiento por su impulso en la",
            "start": 2168.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica laboral que ayuda a la justicia",
            "start": 2171.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de los trabajadores podemos decir que",
            "start": 2173.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "usted es un presidente Aliado de los",
            "start": 2176.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2178.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con estos cambios estamos en el camino",
            "start": 2188.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para recuperar el derecho laboral con",
            "start": 2190.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sentido social y humano es nuestro",
            "start": 2192.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "compromiso continuar y contribuir para",
            "start": 2195.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que los trabajadores alcancen con",
            "start": 2197.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "equilibrio un mejor estado de bienestar",
            "start": 2200.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores como uno de los actores",
            "start": 2203.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "principales en la econom\u00eda de nuestro",
            "start": 2206.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds demandamos una mayor participaci\u00f3n",
            "start": 2208.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en la toma de decisiones para construir",
            "start": 2210.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds m\u00e1s justo y",
            "start": 2212.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "equitativo tenemos el reto de ser",
            "start": 2215.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "protagonistas de un nuevo incluyente",
            "start": 2218.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pacto Social para que la voz de los",
            "start": 2220.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "trabajadores sea",
            "start": 2222.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "escuchada en la aspiraci\u00f3n leg\u00edtima y",
            "start": 2224.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2227.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "sindicalista los trabajadores a\u00fan siguen",
            "start": 2228.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y seguimos con temas en nuestra agenda",
            "start": 2231.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "laboral por ello Seguiremos demandando",
            "start": 2234.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y mejores empleos crecimiento de",
            "start": 2237.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "todos los salarios vivienda digna y",
            "start": 2240.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "accesible un justo y humano sistema de",
            "start": 2243.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pensiones reducci\u00f3n de la jornada",
            "start": 2246.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "laboral seguro de desempleo reducci\u00f3n de",
            "start": 2249.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la carga fiscal para los",
            "start": 2252.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajadores continuar con las reformas",
            "start": 2254.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en los temas relacionados para recuperar",
            "start": 2257.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el car\u00e1cter social y humano de los",
            "start": 2259.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Derechos con justicia social asumimos el",
            "start": 2261.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reto que nos corresponde en los cambios",
            "start": 2264.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que se necesitan todos aquellos que se",
            "start": 2267.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "requieran para hac un pa\u00eds m\u00e1s efectivo",
            "start": 2269.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente y con una mejor",
            "start": 2271.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "productividad que fomente la creaci\u00f3n de",
            "start": 2273.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y mejor empleos que retribuyen el",
            "start": 2276.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "esfuerzo productivo que dignifique y",
            "start": 2279.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "humanic el trabajo reconoci\u00e9ndole al",
            "start": 2282.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "trabajador lo que le",
            "start": 2284.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "corresponde aportaremos los que nos",
            "start": 2286.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corresponda en la base para el",
            "start": 2288.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo industrial productivo el",
            "start": 2291.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impulso de la relocalizaci\u00f3n en el",
            "start": 2293.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desarrollo estrat\u00e9gico en todo el",
            "start": 2295.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "territorio nacional con las ventajas que",
            "start": 2297.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se tienen de la zona norte y centro en",
            "start": 2300.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n del corredor del ismo como",
            "start": 2303.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "motor de desarrollo econ\u00f3mico y",
            "start": 2306.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fortalecimiento para una regi\u00f3n",
            "start": 2308.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "abandonada como es el sureste de nuestro",
            "start": 2310.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el escenario nacional nos",
            "start": 2313.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "preocupa los \u00edndices de violencia y",
            "start": 2317.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "enconos que Adivinen y lastiman a",
            "start": 2319.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds desde el congreso del",
            "start": 2321.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajo y organizaciones sindicales",
            "start": 2323.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "convocamos a la unidad nacional y",
            "start": 2325.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "exigimos la construcci\u00f3n de un pa\u00eds con",
            "start": 2328.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "democracia libertad seguridad respeto",
            "start": 2330.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "diversidad igualdad y Justicia social",
            "start": 2334.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las organizaciones de trabajadores",
            "start": 2337.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso y la",
            "start": 2339.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad de cumplir con nuestra",
            "start": 2341.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de ser en el desarrollo integral",
            "start": 2343.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de los trabajadores y de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 2345.72,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2347.92,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2348.99,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "gracias hace uso de la palabra la",
            "start": 2363.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "maestra alcalde Luj\u00e1n secretaria de",
            "start": 2366.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2373.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador secretario de trabajo",
            "start": 2376.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "marad Bola\u00f1os compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 2379.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales de todo el pa\u00eds el",
            "start": 2383.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "10 de agosto de",
            "start": 2386.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "1609 a 19 km de C\u00f3rdoba Veracruz ocurri\u00f3",
            "start": 2389.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "uno de los hechos m\u00e1s importantes y",
            "start": 2393.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "menos conocidos de la historia nacional",
            "start": 2396.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n del primer Pueblo libre de",
            "start": 2399.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica San Lorenzo de los negros que",
            "start": 2402.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desde 1960 se convirti\u00f3 en el municipio",
            "start": 2406.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de janga en honor al esclavo liberado",
            "start": 2409.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que encabez\u00f3 la resistencia la de janga",
            "start": 2412.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "no fue la primera sublevaci\u00f3n en la",
            "start": 2416.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Nueva Espa\u00f1a de africanos esclavizados",
            "start": 2418.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ni la \u00faltima su importancia se debe al",
            "start": 2420.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "\u00e9xito de la resistencia y a la elecci\u00f3n",
            "start": 2425.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que dejaron la primera forma de libertad",
            "start": 2428.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es la libertad laboral por ello este",
            "start": 2431.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Primero de Mayo de",
            "start": 2436.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "2024 El sexto de la cuarta",
            "start": 2438.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es un buen momento para",
            "start": 2441.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recordar que en las transformaciones que",
            "start": 2444.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ha vivido nuestro pa\u00eds siempre ha estado",
            "start": 2446.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presente la causa de la justicia laboral",
            "start": 2450.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la primera transformaci\u00f3n la",
            "start": 2454.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y el decreto de abolici\u00f3n de la",
            "start": 2458.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esclavitud del cura Hidalgo y el punto",
            "start": 2460.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "12 de los sentimientos de la naci\u00f3n que",
            "start": 2462.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se aumente el jornal del pobre ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2466.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la segunda transformaci\u00f3n la",
            "start": 2470.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reforma los art\u00edculos cuarto y quinto de",
            "start": 2473.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n liberal de",
            "start": 2476.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "1857 todo hombre es libre para abrazar",
            "start": 2479.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la profesi\u00f3n industria o trabajo que le",
            "start": 2484.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Mode y la ley no puede autorizar ning\u00fan",
            "start": 2487.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "contrato que tenga por objeto la p\u00e9rdida",
            "start": 2492.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o el",
            "start": 2495.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "irrevocable sacrificio de la libertad ya",
            "start": 2496.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el Constituyente Ignacio Ram\u00edrez el",
            "start": 2501.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nigromante advert\u00eda que la ley no ser\u00eda",
            "start": 2504.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "suficiente hoy el trabajador es la ca\u00f1a",
            "start": 2508.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que se exprime y se abandona As\u00ed que el",
            "start": 2512.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "verdadero problema social es emancipar A",
            "start": 2515.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "los jornaleros de los capitalistas Y",
            "start": 2519.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tuvo raz\u00f3n el Porfiriato y su apuesta",
            "start": 2522.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ciega por la modernidad estaba dispuesto",
            "start": 2526.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a pagar cualquier costo por la",
            "start": 2529.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "permanencia del capital es la guerra",
            "start": 2532.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contra las comunidades mayas por los",
            "start": 2535.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "hacendados ene quenero es el Exterminio",
            "start": 2537.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n Yi por despojarlos de sus",
            "start": 2541.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "milenarias tierras es R\u00edo Blanco es",
            "start": 2545.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Cananea la esclavitud se hab\u00eda",
            "start": 2549.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "extinguido pero no la explotaci\u00f3n",
            "start": 2552.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "laboral y entonces llega la tercera",
            "start": 2554.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la revoluci\u00f3n la",
            "start": 2557.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 2560.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "1917 reconoce el derecho al trabajo es",
            "start": 2562.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la primera Constituci\u00f3n social en la",
            "start": 2566.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "historia universal lo describe el",
            "start": 2569.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Constituyente cravioto as\u00ed como Francia",
            "start": 2572.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de su Revoluci\u00f3n ha tenido el",
            "start": 2576.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "alto honor de consagrar Los inmortales",
            "start": 2578.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "derechos del hombre as\u00ed la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2582.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Mexicana tendr\u00e1 el orgullo leg\u00edtimo de",
            "start": 2585.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mostrar al mundo que es la primera en",
            "start": 2589.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "consignar en una constituci\u00f3n los",
            "start": 2591.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sagrados derechos de los",
            "start": 2594.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "obreros despu\u00e9s de esas tres",
            "start": 2596.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "transformaciones Es verdaderamente",
            "start": 2599.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "incre\u00edble que a ese devenir hist\u00f3rico se",
            "start": 2603.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pusiera e impusiera un dogma econ\u00f3mico",
            "start": 2607.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal a partir de",
            "start": 2611.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1983 se replantea por completo La",
            "start": 2615.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "rector\u00eda econ\u00f3mica del estado se aumenta",
            "start": 2618.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de la actividad privada",
            "start": 2622.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por encima de la protecci\u00f3n de los",
            "start": 2624.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trabajadores el resultado mano de obra",
            "start": 2626.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "barata el principio de estabilidad en el",
            "start": 2630.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "empleo es Es reemplazado por el del iner",
            "start": 2633.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "el trabajador no tiene m\u00e1s remedio que",
            "start": 2638.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dejarse explotar antes que arriesgarse a",
            "start": 2640.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "perder su trabajo contratos de",
            "start": 2644.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n control sindical el Canon",
            "start": 2646.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "neoliberal mexicano era intolerante al",
            "start": 2651.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "disenso ya desde",
            "start": 2654.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "1987 lo alcanzaba a ver Carlos moncivais",
            "start": 2657.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "desde el estado se impulsa la",
            "start": 2660.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n salvaje sin complacencias",
            "start": 2663.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se le pondr\u00e1 al d\u00eda a la altura de",
            "start": 2667.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las exigencias tecnol\u00f3gicas y quien no",
            "start": 2671.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se ajuste a los requisitos de",
            "start": 2674.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "crecimiento deber\u00e1 aceptar la miseria",
            "start": 2678.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como atributo de la premodernidad es el",
            "start": 2681.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fin de la historia ya no hab\u00eda nada",
            "start": 2685.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuevo que discutir lo defendi\u00f3 la",
            "start": 2688.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "derecha volte\u00f3 hacia otro lado el centro",
            "start": 2691.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y se acomod\u00f3 una buena parte de la",
            "start": 2695.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 2698.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "afortunadamente la historia es necia",
            "start": 2700.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como la memoria Hab\u00eda otro camino el de",
            "start": 2703.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda moral que la cuarta",
            "start": 2706.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha podido materializar en",
            "start": 2709.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cco a\u00f1os y 5 meses el giro radical a la",
            "start": 2712.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica laboral que se ha logrado",
            "start": 2717.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "convenciendo y no venciendo un giro",
            "start": 2720.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "radical hacia la dignidad del trabajo",
            "start": 2723.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regresando al origen lo m\u00e1s importante",
            "start": 2726.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es la protecci\u00f3n de las trabajadoras y",
            "start": 2729.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los trabajadores se aumentaron los",
            "start": 2732.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salarios como nunca se puso fin a los",
            "start": 2734.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "abusos de la subcontrataci\u00f3n se",
            "start": 2737.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "garantizaron los derechos a la libre",
            "start": 2740.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sindicaci\u00f3n y a la negociaci\u00f3n colectiva",
            "start": 2742.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica y en esta parte final del",
            "start": 2745.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno un cierre estelar la Reforma en",
            "start": 2747.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "materia de pensiones garantizar que los",
            "start": 2752.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajadores puedan jubilarse con el",
            "start": 2754.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "100% de su salario Amigas y amigos",
            "start": 2757.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "escrito en",
            "start": 2763.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "1971 Al Calor de la indignaci\u00f3n en las",
            "start": 2764.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "venas abiertas de Am\u00e9rica Latina Eduardo",
            "start": 2768.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Galeano sentenci\u00f3 la divisi\u00f3n",
            "start": 2771.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Internacional del trabajo consiste en",
            "start": 2774.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que unos se especializan en ganar y",
            "start": 2776.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "otros en perder con la cuarta",
            "start": 2779.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n los trabajadores y las",
            "start": 2782.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajadoras de M\u00e9xico han han dejado de",
            "start": 2785.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ser los perdedores de siempre Y es que",
            "start": 2787.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hoy Gracias a lo alcanzado a las bases",
            "start": 2791.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que se han sentado con el humanismo",
            "start": 2794.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mexicano los trabajadores han ganado",
            "start": 2797.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "algo m\u00e1s el derecho al futuro el derecho",
            "start": 2800.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al futuro es seguir el camino de tener",
            "start": 2803.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salarios m\u00e1s justos y empleos cada vez",
            "start": 2806.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dignos el derecho al futuro son",
            "start": 2809.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pensiones que alcancen y acceso a la",
            "start": 2811.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguridad social universal el derecho al",
            "start": 2814.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "futuro en el que m\u00e1s mujeres se",
            "start": 2817.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "incorporen al mercado laboral y todas y",
            "start": 2819.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todos encontremos sentido y valor al",
            "start": 2822.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trabajo que",
            "start": 2826.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "realizamos en la historia cada acto de",
            "start": 2827.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n encuentra su respuesta tarde",
            "start": 2831.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "o temprano en un acto de creaci\u00f3n y en",
            "start": 2834.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestro caso es el retorno al valor en",
            "start": 2838.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el trabajo lo que se ve reflejado en lo",
            "start": 2841.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que tenemos que es",
            "start": 2844.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nuestra cultura",
            "start": 2846.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en un poema naguat traducido por Don",
            "start": 2847.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Miguel Le\u00f3n Portilla hay evidencia de",
            "start": 2850.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que en el M\u00e9xico antiguo el trabajo era",
            "start": 2853.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fundamental para sentirse pleno \u00fatil y",
            "start": 2856.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "parte de una civilizaci\u00f3n es conveniente",
            "start": 2860.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es recto dice el sabio cuidar de las",
            "start": 2863.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cosas de la tierra haz algo corta le\u00f1a",
            "start": 2866.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "labra la tierra planta nopales planta",
            "start": 2870.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "maguelles tendr\u00e1s que beber comer qu\u00e9",
            "start": 2873.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vestir con eso estar\u00e1s de pie y ser\u00e1s",
            "start": 2878.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "verdadero no hay m\u00e1s una sociedad que",
            "start": 2882.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dignifica el trabajo y le reconoce a las",
            "start": 2886.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "personas su valor no es la mejor es la",
            "start": 2888.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "\u00fanica v\u00eda hacia una sociedad justa con",
            "start": 2892.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "bienestar y con Porvenir Much\u00edsimas",
            "start": 2896.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2899.48,
            "duration": 17.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2900.95,
            "duration": 18.169
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2917.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2919.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 2922.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2924.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Mexicanos amigas amigos",
            "start": 2928.559,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales mujeres hombres",
            "start": 2932.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que representan",
            "start": 2938.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a trabajadoras y trabajadores de",
            "start": 2939.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la verdad es que",
            "start": 2944.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 dicho",
            "start": 2947.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2951.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2953.43,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "y a lo",
            "start": 2955.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mejor sobran mis",
            "start": 2957.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "palabras pero",
            "start": 2959.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed este",
            "start": 2963.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 2965.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque para nosotros es muy",
            "start": 2968.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "importante como para ustedes y para",
            "start": 2972.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2975.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicanos este d\u00eda el d\u00eda del",
            "start": 2977.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajo conmemoramos el D\u00eda",
            "start": 2980.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Internacional del",
            "start": 2983.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "trabajo recordando con admiraci\u00f3n y",
            "start": 2986.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respeto a los obreros ultrajados y",
            "start": 2989.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "asesinados en Chicago",
            "start": 2992.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds como aqu\u00ed se ha",
            "start": 2996.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "dicho nuestros referentes m\u00e1s tristes",
            "start": 3002.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3005.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3006.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "definitorios para las conquistas",
            "start": 3009.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "laborales fueron las huelgas de",
            "start": 3013.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Cananea de",
            "start": 3016.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "1906 y la de Rio blanco del a\u00f1o",
            "start": 3019.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "siguiente esas gestas",
            "start": 3024.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no solo contribuyeron a la",
            "start": 3027.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "emancipaci\u00f3n de los",
            "start": 3030.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajadores sino que fueron precursoras",
            "start": 3032.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 3036.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Mexicana los anhelos de Justicia que las",
            "start": 3038.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "animaron quedaron plasmados en la",
            "start": 3042.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 3045.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "1917 no en vano en el art\u00edculo 123 se",
            "start": 3049.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "reconoce el derecho de los obreros",
            "start": 3053.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a salarios",
            "start": 3057.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "justos a una jornada de 8 horas y otras",
            "start": 3058.96,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "prestaciones muy",
            "start": 3065.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "diferentes muy distintas a la realidad",
            "start": 3069.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "de esclavitud y opresi\u00f3n que prevaleci\u00f3",
            "start": 3073.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "durante la dictadura",
            "start": 3078.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "porfirista casi todos los gobiernos",
            "start": 3082.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porst revolucionarios",
            "start": 3084.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "procuraron respetar el pacto con la",
            "start": 3087.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 3091.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Obrera establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 3092.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3096.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "17 no",
            "start": 3097.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "obstante durante el periodo neoliberal o",
            "start": 3099.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un retroceso antiobesidad",
            "start": 3117.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 3147.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n en el pago por hora y",
            "start": 3148.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3151.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "prestaciones en el incremento a la edad",
            "start": 3152.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3156.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n y en la privatizaci\u00f3n del",
            "start": 3157.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manejo de las pensiones de los",
            "start": 3159.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores entre",
            "start": 3162.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3165.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "retrocesos por todo ello es",
            "start": 3167.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "importante no olvidar",
            "start": 3173.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que el pueblo de",
            "start": 3176.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3181.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con mucho atino y mucha",
            "start": 3183.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conciencia tomando en",
            "start": 3190.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n la fecunda historia de",
            "start": 3194.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lucha de los mexicanos y de los",
            "start": 3197.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ceres haya decidido llevar a cabo",
            "start": 3202.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3206.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica del",
            "start": 3208.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 3210.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico porque",
            "start": 3214.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos que la",
            "start": 3217.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "independencia fue la primera",
            "start": 3220.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por lo que aqu\u00ed se ha",
            "start": 3221.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dicho c\u00f3m",
            "start": 3224.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3227.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recordar que Miguel",
            "start": 3229.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Hidalgo proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la",
            "start": 3232.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 3235.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y por eso con",
            "start": 3237.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sa\u00f1a",
            "start": 3240.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y como",
            "start": 3244.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "escarmiento lo Asesinan le cortan la",
            "start": 3246.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cabeza y le exhiben durante 10",
            "start": 3249.52,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la plaza principal de",
            "start": 3254.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Guanajuato y se habl\u00f3 Aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3260.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de morelo",
            "start": 3264.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda que se eleve el salario del",
            "start": 3267.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n que se eduque al hijo del Campesino",
            "start": 3271.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al hijo del barretero igual que al hijo",
            "start": 3274.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s rico",
            "start": 3277.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hacendado dec\u00eda Morelos que haya",
            "start": 3279.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 3283.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "abusos que comete el",
            "start": 3287.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fuerte esa es nuestra fecunda",
            "start": 3291.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "historia la transformaci\u00f3n sin",
            "start": 3294.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "duda fue la que encabez\u00f3 Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3298.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el mejor presidente de M\u00e9xico en toda la",
            "start": 3304.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "historia y el grupo de liberales que lo",
            "start": 3307.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "rodeaban que lo apoyaban hombres que",
            "start": 3311.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parec\u00edan",
            "start": 3315.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gigantes la tercera",
            "start": 3317.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue la",
            "start": 3319.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 3321.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de 910",
            "start": 3324.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "con dos demandas justicia y",
            "start": 3327.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3332.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed tambi\u00e9n se ha",
            "start": 3334.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dicho esa",
            "start": 3337.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n fue la primera en el mundo la",
            "start": 3339.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "primer revoluci\u00f3n",
            "start": 3344.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3347.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 3348.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mundo y de ah\u00ed tambi\u00e9n surgi\u00f3 la",
            "start": 3350.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del",
            "start": 3354.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "s que garantiza los derechos sociales",
            "start": 3356.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "con sus tres",
            "start": 3361.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "art\u00edculos fundamentales estrat\u00e9gicos el",
            "start": 3364.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 3368.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica el",
            "start": 3369.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "27 derecho de la",
            "start": 3375.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 3378.039,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "al manejo de las riquezas del subsuelo",
            "start": 3379.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "desde que se aprob\u00f3 por el Constituyente",
            "start": 3387.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo",
            "start": 3392.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "27 se estaba",
            "start": 3393.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacionalizando el",
            "start": 3396.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo nada m\u00e1s que eran tantos los",
            "start": 3399.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "intereses tanta la",
            "start": 3404.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n que despertaba el",
            "start": 3406.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo la fuerza de las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3409.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "petroleras que se estableci\u00f3 en el",
            "start": 3412.799,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "27 el derecho y El dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 3417.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "sobre el petr\u00f3leo pero no se",
            "start": 3422.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 3427.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "aprobar",
            "start": 3428.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 3430.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas la ley",
            "start": 3432.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "reglamentaria porque amenazaban hasta",
            "start": 3435.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con invadirnos",
            "start": 3438.839,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "de eh",
            "start": 3442.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "empresas y de gobiernos extranjeros es",
            "start": 3446.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hasta que el general C\u00e1rdenas toma la",
            "start": 3450.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 3454.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "expropiar el petr\u00f3leo",
            "start": 3457.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3460.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 3462.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "38 pero el 27 tambi\u00e9n",
            "start": 3464.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "garantiza el derecho de los campecinos a",
            "start": 3468.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3470.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Tierra y como ya lo expres\u00e9",
            "start": 3471.76,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "123 garantiza el derecho de los obreros",
            "start": 3477.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "a salarios justos ya no a las jornadas",
            "start": 3481.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de 16 horas Porque as\u00ed",
            "start": 3485.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "era en el",
            "start": 3489.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Porfiriato no",
            "start": 3492.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda d\u00eda de",
            "start": 3495.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "descanso se ten\u00eda que trabajara hasta el",
            "start": 3498.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "domingo y si no se trabajaba no se recib",
            "start": 3503.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "re\u00eda",
            "start": 3506.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salario y mucho menos otras",
            "start": 3508.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "prestaciones no hab\u00eda vacaciones",
            "start": 3512.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3516.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "completamente no hab\u00eda",
            "start": 3518.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pensiones hay muchos testimonios de",
            "start": 3523.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dirigentes obreros de ese entonces",
            "start": 3527.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hablando de la",
            "start": 3531.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n tan triste",
            "start": 3533.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de el obrero cuando llegaba",
            "start": 3537.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a una edad",
            "start": 3541.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mayor y no ten\u00eda nada",
            "start": 3544.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "absolutamente por eso fue importante la",
            "start": 3548.799,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y de el",
            "start": 3553.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 3559.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "123 Desde los primeros d\u00edas de nuestro",
            "start": 3562.76,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "gobierno inici\u00f3 lo que Nosotros llamamos",
            "start": 3566.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y lo hacemos",
            "start": 3572.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "con argumentos y con mucho orgullo la",
            "start": 3577.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 3581.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 3584.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3586.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica no como",
            "start": 3589.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "las tres transformaciones anteriores Y",
            "start": 3592.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no porque as\u00ed lo",
            "start": 3595.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "quisieran nuestros",
            "start": 3597.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes todos ellos eran",
            "start": 3599.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pacifistas sino porque as\u00ed se",
            "start": 3603.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presentaron las",
            "start": 3605.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 3608.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tuvieron los dos",
            "start": 3609.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "curas Rebeldes buenos Hidalgo y Morelos",
            "start": 3612.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que tomar las",
            "start": 3616.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 3619.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "juares era tambi\u00e9n",
            "start": 3620.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pacifista ni hablar",
            "start": 3623.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3626.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Madero un hombre bueno",
            "start": 3629.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3633.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tiene el",
            "start": 3635.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "valor a pesar",
            "start": 3637.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de ser",
            "start": 3640.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "hacendado de convocar al pueblo a tomar",
            "start": 3644.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3647.28,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "armas en el manifiesto o Plan de San",
            "start": 3650.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Luis dice",
            "start": 3654.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que el pueblo de M\u00e9xico va a tomar las",
            "start": 3657.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "armas A las 6 de la tarde del d\u00eda 20 de",
            "start": 3660.839,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "noviembre de 1910 hasta se",
            "start": 3667.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "anuncia se da a",
            "start": 3671.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 3673.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bueno no quer\u00edan la violencia pero las",
            "start": 3675.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 3679.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaciones se",
            "start": 3680.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hicieron con",
            "start": 3683.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "armados nosotros tenemos que",
            "start": 3686.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "celebrar que esta transformaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 3690.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "haciendo de manera pac\u00edfica y",
            "start": 3694.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "es igual de",
            "start": 3698.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "profunda que las tres",
            "start": 3702.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "transformaciones",
            "start": 3706.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "anteriores desde que llegamos al",
            "start": 3710.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "gobierno fin de 2018 inici\u00f3 una pol\u00edtica",
            "start": 3714.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 3719.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "distinta cuyo prop\u00f3sito invariable ha",
            "start": 3720.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sido Buscar el beneficio de la clase",
            "start": 3723.319,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "trabajadora por",
            "start": 3727.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n estos",
            "start": 3731.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "son algunos",
            "start": 3733.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hechos el aumento al salario",
            "start": 3736.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de m\u00e1s de El 100% en t\u00e9rminos",
            "start": 3739.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 3743.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como no",
            "start": 3747.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "suced\u00eda Desde hac\u00eda m\u00e1s de 40",
            "start": 3749.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esto se logr\u00f3 con el",
            "start": 3754.119,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "apoyo de ustedes y tambi\u00e9n convenciendo",
            "start": 3758.599,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "al sector empresarial solo un",
            "start": 3765.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1o los",
            "start": 3769.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empresarios y no todas las",
            "start": 3772.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "organizaciones empresarial sino una",
            "start": 3774.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vinculada al",
            "start": 3778.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 3780.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "conservador o m\u00e1s vinculada al bloque",
            "start": 3782.799,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "conservador se opuso al incremento del",
            "start": 3787.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "salario pero es importante reconocer que",
            "start": 3791.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en 5 a\u00f1os",
            "start": 3794.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh se logr\u00f3",
            "start": 3796.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "consenso es decir el aumento al salario",
            "start": 3799.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh fue posible con la participaci\u00f3n de",
            "start": 3803.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3808.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sector obrero del sector empresarial y",
            "start": 3809.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 3815.24,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablico aumento hist\u00f3rico al salario",
            "start": 3818.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "promedio de los trabajadores inscritos",
            "start": 3821.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 3823.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Social ahora el promedio del salario de",
            "start": 3827.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "los trabajadores inscritos al seguro",
            "start": 3832.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3834.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 22 millones de",
            "start": 3836.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "trabajadores es de alrededor de 17000",
            "start": 3838.799,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pesos esto como aqu\u00ed tambi\u00e9n ya se dijo",
            "start": 3843.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ha significado un incremento",
            "start": 3847.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en lo que va de nuestro gobierno del",
            "start": 3851.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "25% en t\u00e9rminos",
            "start": 3855.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reales aumento al salario de los",
            "start": 3858.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajadores de la",
            "start": 3860.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con un",
            "start": 3862.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo equivalente al promedio de lo que",
            "start": 3864.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "perciben los trabajadores registrados",
            "start": 3868.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro",
            "start": 3871.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "social desempleo de 2.3",
            "start": 3876.72,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "por algo no visto desde hace d\u00e9cadas y",
            "start": 3881.279,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "uno de los \u00edndices m\u00e1s bajos del mundo",
            "start": 3887.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 3890.76,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "actualidad crecimiento en el reparto de",
            "start": 3893.76,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "utilidades ya tambi\u00e9n aqu\u00ed se inform\u00f3 de",
            "start": 3898.599,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "88000 millones de pesos en",
            "start": 3904.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "2020 a",
            "start": 3908.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "183,000 millones en",
            "start": 3910.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "2021 y",
            "start": 3914.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "214000 millones de pesos de reparto de",
            "start": 3917.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "utilidades en 2022 y estamos por eh",
            "start": 3919.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tener los datos de",
            "start": 3925.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "2023 y desde luego van a",
            "start": 3928.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "significar",
            "start": 3932.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "aumento en el reparto de",
            "start": 3934.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "utilidades cancelaci\u00f3n de la",
            "start": 3937.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n O del llamado",
            "start": 3940.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "outsourcing democracia",
            "start": 3946.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sindical voto libre directo y secreto en",
            "start": 3949.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n de dirigentes",
            "start": 3953.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 3957.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que es importante y aqu\u00ed se ha dicho no",
            "start": 3959.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "injerencia del gobierno en la vida de",
            "start": 3963.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3966.359,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "sindicatos garant\u00edas plenas para ejercer",
            "start": 3969.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en libertad el derecho de huelga",
            "start": 3973.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 3985.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ha reprimido a los",
            "start": 3987.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajadores ni hay",
            "start": 3991.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n para los dirigentes",
            "start": 3993.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sindicales gobierno",
            "start": 3997.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo no al servicio de la",
            "start": 4001.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda Sino de todas y todos los",
            "start": 4006.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mexicanos gobierno aut\u00e9nticamente",
            "start": 4010.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 4013.76,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4016.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "insisto de que no debemos dejarnos",
            "start": 4017.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar la democracia es el gobierno del",
            "start": 4023.039,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pueblo y para el pueblo demos es pueblo",
            "start": 4026.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Kratos es",
            "start": 4030.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "poder es el poder del pueblo la",
            "start": 4033.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda es el gobierno de las",
            "start": 4037.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "minor\u00edas gobierno de unos",
            "start": 4041.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuantos nuestro pa\u00eds predomin\u00f3 durante",
            "start": 4044.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4048.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempo el gobierno de una oligarqu\u00eda con",
            "start": 4049.319,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "fachada de",
            "start": 4054.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "democracia amigas",
            "start": 4058.279,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "amigos hoy firm\u00e9 como aqu\u00ed se ha",
            "start": 4060.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "dicho para su publicaci\u00f3n el",
            "start": 4064.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decreto que va a permitir el",
            "start": 4068.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "funcionamiento del fondo de pensiones",
            "start": 4070.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para el bienestar cuyo",
            "start": 4072.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "principal es continuar avanzando en las",
            "start": 4076.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reformas que ya se llevaron a cabo en",
            "start": 4079.599,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "2020 que en ese entonces consistieron en",
            "start": 4083.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el aumento voluntario de las cuotas de",
            "start": 4087.279,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los empresarios eso hay que subrayarlo y",
            "start": 4090.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "reconocerlo as\u00ed como la reducci\u00f3n de la",
            "start": 4095.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "edad para",
            "start": 4098.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pensionarse y la disminuci\u00f3n de las",
            "start": 4100.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "comisiones en el manejo de las",
            "start": 4104.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Afores porque esto es importante tambi\u00e9n",
            "start": 4108.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se sepa",
            "start": 4111.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh las comisiones que se cobraban en",
            "start": 4114.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hasta el",
            "start": 4118.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 4121.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "20 eran de las m\u00e1s",
            "start": 4123.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "altas del",
            "start": 4126.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4129.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4131.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 4132.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su agosto",
            "start": 4134.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abusaban los administradores de las",
            "start": 4137.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 4140.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y se llev\u00f3 a cabo una reforma y se",
            "start": 4142.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 una",
            "start": 4146.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula y gracias a eso del 22 a la",
            "start": 4147.719,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fecha los",
            "start": 4153.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "trabajadores han ahorrado 40,000",
            "start": 4155.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "millones de pesos y calculamos que por",
            "start": 4159.759,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esa disminuci\u00f3n en el cobor de",
            "start": 4163.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "comisiones para el",
            "start": 4166.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "2030 se va a llegar a un ahorro de",
            "start": 4168.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "160.000 millones de",
            "start": 4172.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pesos hubo",
            "start": 4176.759,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protestas Pero al final",
            "start": 4179.759,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh se acept\u00f3 y se aprob\u00f3 esta reforma En",
            "start": 4183.239,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "beneficio de los trabajadores ahora la",
            "start": 4187.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nueva ley consiste en crear un fondo con",
            "start": 4190.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "varias fuentes de",
            "start": 4194.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "financiamiento para compensar a los",
            "start": 4197.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajadores que fueron",
            "start": 4200.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "afectados con la reforma",
            "start": 4202.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4206.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1997 y con la reforma del",
            "start": 4208.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2007 con el",
            "start": 4214.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que el trabajador pueda",
            "start": 4216.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "jubilarse con el 100% de su",
            "start": 4219.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salario tomando como base",
            "start": 4223.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el ingreso promedio de los inscritos en",
            "start": 4225.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el seguro",
            "start": 4228.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "social este fondo ser\u00e1 manejado por el",
            "start": 4230.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "banco de",
            "start": 4234.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y espero que a principios de",
            "start": 4235.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Julio empiece a aplicarse En beneficio",
            "start": 4238.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de los trabajadores en general de",
            "start": 4242.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadoras dom\u00e9sticas de servidores",
            "start": 4245.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos como maestros m\u00e9dicos",
            "start": 4248.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oficinistas polic\u00edas y otros",
            "start": 4251.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4254.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hablaba de las distintas",
            "start": 4257.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Fuentes para la",
            "start": 4259.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de este fondo una parte es lo",
            "start": 4262.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que tienen que",
            "start": 4267.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entregar por",
            "start": 4269.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ley no",
            "start": 4272.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh Por la nueva ley sino ya estaba",
            "start": 4275.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "establecido que ten\u00edan que",
            "start": 4278.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entregar los administradores de las",
            "start": 4283.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 4286.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh recursos no",
            "start": 4287.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "demandados por los",
            "start": 4291.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajadores para que el seguro social",
            "start": 4296.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4300.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "administrara y que si los trabajadores",
            "start": 4303.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan",
            "start": 4306.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "demandado esos fondos lo hicieran que el",
            "start": 4308.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "seguro les pagara",
            "start": 4313.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "eh Porque no prescribe ese",
            "start": 4317.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "derecho nadie se est\u00e1",
            "start": 4323.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "robando como llegaron a decir de manera",
            "start": 4326.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "exagerada",
            "start": 4330.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los conservadores corruptos nadie se",
            "start": 4332.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 robando las",
            "start": 4336.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pensiones es que no se",
            "start": 4338.8,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "transfer\u00edan esos fondos al seguro",
            "start": 4343.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "social en",
            "start": 4349.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "general deben",
            "start": 4352.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de sumar esos fondos alrededor de 40,000",
            "start": 4354.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "millones y",
            "start": 4360.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "solo han devuelto",
            "start": 4362.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "1000 tienen",
            "start": 4367.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "39,000 millones de",
            "start": 4370.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pesos y ya",
            "start": 4373.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaba establecido en la ley que ten\u00edan",
            "start": 4377.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que pasar esos fondos",
            "start": 4380.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a el seguro",
            "start": 4383.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "social pues esos",
            "start": 4385.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fondos ahora van a ser manejados por el",
            "start": 4389.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "banco de",
            "start": 4393.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y son los que",
            "start": 4395.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 4398.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a servir para compensar a los",
            "start": 4400.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4403.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque las reformas que se hicieron en",
            "start": 4405.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "1997 y en",
            "start": 4410.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "2007 un",
            "start": 4412.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "trabajador iba",
            "start": 4416.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4418.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "jubilarse con el 25 con el 30% de su",
            "start": 4420.36,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "salario con la reforma que hicimos en el",
            "start": 4425.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2020 por la aportaci\u00f3n tambi\u00e9n de m\u00e1s",
            "start": 4431.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuotas de los",
            "start": 4435.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "empresarios y por los",
            "start": 4437.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ahorros De",
            "start": 4441.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "todas formas no iba a alcanzar a",
            "start": 4443.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "entregarles el 100% de su salario sino",
            "start": 4447.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el 60",
            "start": 4451.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4453.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora con esta nueva ley con este fondo",
            "start": 4454.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito Es que ese",
            "start": 4459.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "40% eh",
            "start": 4464.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "restante se aporte con el fondo y una",
            "start": 4467.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "fuente de financiamiento es lo que",
            "start": 4471.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "manejan las Afores que no les",
            "start": 4475.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corresponde ya administrar pero otras",
            "start": 4477.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fuentes tienen que ver con recursos del",
            "start": 4480.76,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "gobierno por ejemplo todo lo que se",
            "start": 4485.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "obtiene",
            "start": 4490.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por decomisos",
            "start": 4492.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 4495.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delincuencia todo lo que recibe el",
            "start": 4497.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 4499.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "robado el 75 por va a ir a ese fondo las",
            "start": 4502.6,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "deudas que tienen los estados al",
            "start": 4508.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Iste con una",
            "start": 4512.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n con un descuento con una",
            "start": 4516.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quita de el",
            "start": 4519.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "75 para que se pongan al corriente el",
            "start": 4522.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "25% restante va a ir al",
            "start": 4526.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "fondo de pensiones para el",
            "start": 4530.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "bienestar lo que se",
            "start": 4534.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "obtuvo porque se",
            "start": 4538.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la financiera rural por",
            "start": 4541.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la financiera del",
            "start": 4546.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienestar y",
            "start": 4549.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "se obtuvieron remanentes por 8000",
            "start": 4551.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "millones de pesos al fondo de",
            "start": 4556.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pensiones para el",
            "start": 4560.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4562.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entonces este fondo como aqu\u00ed lo plante\u00f3",
            "start": 4564.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Napole\u00f3n va a ir",
            "start": 4567.679,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "creciendo Y le va a dar garant\u00edas a los",
            "start": 4570.76,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "trabajadores sobre todo a los j\u00f3venes",
            "start": 4576.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "para que puedan jubilarse",
            "start": 4581.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 4586.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "100% de su",
            "start": 4588.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "salario este fondo como dije ser\u00e1",
            "start": 4595.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "manejado por el banco de",
            "start": 4599.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y espero que a principios de",
            "start": 4600.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Julio empiece a aplicarse En beneficio",
            "start": 4603.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de trabajadores en",
            "start": 4605.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4608.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya hay una",
            "start": 4610.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "v\u00eda que",
            "start": 4612.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4616.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4617.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bastante sensata",
            "start": 4620.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 4623.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "moderada",
            "start": 4626.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda quienes",
            "start": 4629.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "opinaban que deb\u00edamos de regresar a que",
            "start": 4632.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 4637.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "manejara las pensiones de los",
            "start": 4638.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4643.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y optamos por",
            "start": 4646.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esto optamos por esta v\u00eda intermedia ya",
            "start": 4648.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 4654.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un esquema hacia delante va a depender",
            "start": 4655.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de ir fortaleciendo este fondo",
            "start": 4661.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh Y yo creo que no va a haber ning\u00fan",
            "start": 4664.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "problema para su",
            "start": 4669.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "financiamiento amigas amigos dirigentes",
            "start": 4672.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sindicales como se",
            "start": 4675.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comprender\u00e1 siempre por estas acciones",
            "start": 4677.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 4681.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "enfrentado resistencias de grupos",
            "start": 4682.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4687.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reaccionarios de ah\u00ed viene el",
            "start": 4690.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino los que son partidarios del",
            "start": 4694.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 4698.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "cuando hay acciones transformadoras",
            "start": 4700.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4706.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4708.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reaccionan y por eso se les conoce como",
            "start": 4711.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reaccionarios porque ellos son",
            "start": 4714.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4718.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "partidarios de que se mantenga el estatu",
            "start": 4719.8,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "c que no cambien las reglas que se",
            "start": 4724.239,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "mantengan los fueros los privilegios",
            "start": 4730.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "entonces hemos enfrentado resistencias",
            "start": 4736.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de grupos",
            "start": 4739.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conservadores que en sentido estricto",
            "start": 4741.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que decirlo no son",
            "start": 4743.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "precisamente todos",
            "start": 4747.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresarios sino traficantes de",
            "start": 4752.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "influencia y especuladores financieros",
            "start": 4755.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "acostumbrados a",
            "start": 4758.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "medrar sin embargo hemos podido salir",
            "start": 4760.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "adelante con el apoyo de la mayor\u00eda de",
            "start": 4763.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 4766.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblo y as\u00ed continuaremos hasta el",
            "start": 4768.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "final de nuestro mandato esa es una",
            "start": 4772.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n no se puede",
            "start": 4776.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transformar una realidad de injusticias",
            "start": 4778.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de opresi\u00f3n",
            "start": 4781.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sin el respaldo del pueblo y para contar",
            "start": 4783.56,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "con ese apoyo del pueblo se necesita",
            "start": 4788.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "poner en el",
            "start": 4796.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "centro las",
            "start": 4798.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "demandas de las",
            "start": 4801.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas",
            "start": 4805.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque de esa forma siempre se va a",
            "start": 4806.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contar con el",
            "start": 4810.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 4812.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 4814.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas sobre todo de los",
            "start": 4816.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pobres y hay algo que",
            "start": 4819.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "debe saberse",
            "start": 4823.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los pobres No",
            "start": 4825.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "traicionan los pobres son",
            "start": 4827.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "leales no se puede estar pensando en una",
            "start": 4830.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que va a ser",
            "start": 4835.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "apoyada por las",
            "start": 4838.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e9lites",
            "start": 4841.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4843.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4848.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n eso es muy dif\u00edcil de",
            "start": 4850.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 4853.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nosotros en la historia tenemos el",
            "start": 4857.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo que",
            "start": 4861.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 con el movimiento revolucionario",
            "start": 4865.04,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "maderista como un hombre bueno que",
            "start": 4869.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "quer\u00eda las libertades para el pueblo la",
            "start": 4874.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4878.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh al",
            "start": 4880.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no lograr un acuerdo con Los Campesinos",
            "start": 4883.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con los zapatistas",
            "start": 4887.199,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "eh Porque no pudo o Consider\u00f3 que no",
            "start": 4890.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "era tan",
            "start": 4895.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importante se",
            "start": 4898.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en el",
            "start": 4900.239,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "aire y por eso pues fue v\u00edctima de eh",
            "start": 4902.32,
            "duration": 12.8
        },
        {
            "text": "Una Pandilla de rufianes del antiguo",
            "start": 4909.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 4915.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por no cont\u00f3 con el apoyo del pueblo",
            "start": 4916.84,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "para consumar su sue\u00f1o",
            "start": 4922.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de establecer en nuestro pa\u00eds desde hace",
            "start": 4926.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mucho tiempo de manera temprana una",
            "start": 4930.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica una",
            "start": 4933.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "verdadera democracia esa es una lecci\u00f3n",
            "start": 4935.159,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda Ricardo Flores Mag\u00f3n dec\u00eda solo",
            "start": 4941.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4947.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pueblo puede salvar al",
            "start": 4948.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo y otro oaxaque\u00f1o el mejor",
            "start": 4951.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente como ya lo",
            "start": 4954.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dije dec\u00eda con el pueblo todo sin el",
            "start": 4956.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4961.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nada por eso Hemos resistido los embates",
            "start": 4963.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "del conservadurismo Y as\u00ed vamos a",
            "start": 4968.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "continuar desde luego",
            "start": 4972.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "respetando las",
            "start": 4975.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "libertades el derecho a",
            "start": 4978.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "disentir sin",
            "start": 4983.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "autoritarismo Porque queremos",
            "start": 4985.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "establecer una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 4988.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "no una dictadura queremos avanzar",
            "start": 4992.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "garantizando las libertades a todas y a",
            "start": 4997.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "todos la pol\u00edtica no es para fernal ni",
            "start": 5001.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "demagogia la entendemos y la practicamos",
            "start": 5006.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 5009.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "opuesto al conservadurismo",
            "start": 5010.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es transformar la",
            "start": 5013.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es hacer",
            "start": 5018.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "historia no puedo desconocer que el",
            "start": 5021.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "movimiento que nos llev\u00f3 a la",
            "start": 5024.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidencia se nutri\u00f3 en buena medida de",
            "start": 5026.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores organizados",
            "start": 5031.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5035.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "conscientes determinados a transformar a",
            "start": 5036.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y a concretar sus",
            "start": 5039.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "aspiraciones la experiencia de las",
            "start": 5044.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "trabajadoras de los trabajadores de",
            "start": 5047.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5050.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nutri\u00f3 nuestra organizaci\u00f3n",
            "start": 5052.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y no puedo",
            "start": 5055.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "omitir que las medidas que hemos",
            "start": 5059.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "establecido para",
            "start": 5063.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el beneficio de nuestro pueblo no fueron",
            "start": 5065.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ocurrencias de una persona Este no es un",
            "start": 5068.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "movimiento de un solo hombre o de un",
            "start": 5072.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pu\u00f1ado de",
            "start": 5075.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 5078.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sino la realizaci\u00f3n de justas",
            "start": 5080.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reivindicaciones",
            "start": 5085.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de muchos mexicanos mujeres y hombres",
            "start": 5087.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores",
            "start": 5091.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de modo que este gobierno es tambi\u00e9n",
            "start": 5094.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "consecuencia de la determinaci\u00f3n de",
            "start": 5096.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cambio verdadero de los",
            "start": 5099.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "asalariados con ellos hemos ido",
            "start": 5102.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transformando el pa\u00eds hemos revertido",
            "start": 5104.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las tendencias anti obreras que",
            "start": 5108.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "caracterizaron al r\u00e9gimen neoliberal y",
            "start": 5111.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "entreguista aqu\u00ed abro un par\u00e9ntesis para",
            "start": 5115.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hacer un",
            "start": 5119.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los trabajadores",
            "start": 5120.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "petroleros a los trabajadores de la",
            "start": 5123.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica que nos han ayudado",
            "start": 5125.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a rescatar a Pemex y a la Comisi\u00f3n",
            "start": 5128.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 5132.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Electricidad Y al",
            "start": 5135.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hacerlo juntos como ya lo",
            "start": 5137.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "expres\u00e9",
            "start": 5142.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hemos hecho",
            "start": 5145.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "historia todas y todos debemos",
            "start": 5148.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "compartir todas y to debemos compartir",
            "start": 5152.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la inmensa satisfacci\u00f3n de",
            "start": 5156.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otorgar que otorga",
            "start": 5161.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el decir",
            "start": 5164.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "como la protesta de los yais Misi\u00f3n",
            "start": 5168.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cumplida",
            "start": 5173.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "promesa",
            "start": 5174.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cumplida Que viva la clase",
            "start": 5176.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajadora que viva los derechos",
            "start": 5179.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "laborales viv que viva nuestros M\u00e1rtires",
            "start": 5182.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de Cananea y r\u00ed blanco viva que viva",
            "start": 5186.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5189.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "viva y",
            "start": 5213.239,
            "duration": 3.92
        }
    ],
    "transcription_text": "C [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros Muy buenas tardes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos se dirige la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio en estos momentos arri este recinto el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y se dirige a la mesa de honor para conmemorar el primero de mayo d\u00eda del trabajo [Aplausos] sean tanes de asiento preside esta ceremonia conmemorativa por el d\u00eda del trabajo el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador le acompa\u00f1a la maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de [Aplausos] gobernaci\u00f3n licenciado marat baruch Bola\u00f1os L\u00f3pez Secretario del trabajo y previsi\u00f3n social licenciado Juan Carlos Velasco P\u00e9rez secretario de acci\u00f3n pol\u00edtica de la confederaci\u00f3n de trabajadores de M\u00e9xico licenciado Reyes soberanes Moreno presidente del congreso del trabajo ingeniero Francisco Hern\u00e1ndez Ju\u00e1rez secretario general del sindicato de telefonistas de la Rep\u00fablica Mexicana y licenciado Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia presidente de la comisi\u00f3n de trabajo y previsi\u00f3n social del senado de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n Contamos con la presencia de destacados integrantes de Los sindicatos del pa\u00eds y diversas autoridades del gobierno de M\u00e9xico a todos reciban la m\u00e1s cordial bienvenida les demos ahora la palabra al licenciado marat baruch Bola\u00f1os L\u00f3pez Secretario del trabajo y previsi\u00f3n social Muy buenas tardes a todas y todos con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador un saludo tambi\u00e9n con todo respeto al honorable presidium que nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy secretaria compa\u00f1eros y compa\u00f1eras servidores p\u00fablicos pero sobre todo l\u00edderes y lideresas sindicales de todo el pa\u00eds representantes de las y los trabajadores de la educaci\u00f3n de los trabajadores del Estado de la salud de las universidades del sector Automotriz sector energ\u00e9tico cultural de la industria minera alimentaria de la industria de los transportes bancaria trabajadoras del hogar y en general de todos los sectores que integran la econom\u00eda del pa\u00eds a todas las autoridades que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy Muy buenas tardes nuevamente la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional del trabajo es una ocasi\u00f3n para mirar al pasado volver a reconocer que las luchas de los pueblos son el motor de la historia y los art\u00edfices de los derechos de los cuales gozamos en el presente hace m\u00e1s de de 130 a\u00f1os los trabajadores norteamericanos lucharon y se organizaron por el reconocimiento de la jornada laboral justa 8 horas para trabajar 8 horas para descansar y 8 horas para su recreaci\u00f3n esas eran sus demandas a las cuales recibieron como respuesta represi\u00f3n encarcelamientos e incluso muerte para algunos de ellos la historia de los Derechos laborales est\u00e1 inexorablemente unida a la historia de los derechos de los pue pueblos de sus luchas de las mujeres de los hombres de las clases subalternas de los de Abajo de los que decidieron as\u00ed poder empezar a trabajar y por y hacer del del destino y ponerlo en sus manos y con ello mejorar tambi\u00e9n para todas y para todos las condiciones de vida y de existencia El tiempo pasa el mundo y las demandas cambian pero las luchas se mantienen son muchos los movimientos nacionales internacionales que a lo largo de la historia han dado vida a los derechos de los cuales disfrutamos hoy en d\u00eda y que est\u00e1n en constante cambio y Revoluci\u00f3n desde el gobierno de M\u00e9xico podemos afirmar con mucho orgullo que a\u00fan con la con toda esta triste noche neoliberal esa herencia que dur\u00f3 d\u00e9cadas de su implementaci\u00f3n Donde fueron limitados los derechos pol\u00edticos sociales y laborales de generaciones de mexicanas y mexicanos la cuarta transformaci\u00f3n c tambi\u00e9n con el compromiso de revolucionar El Mundo de trabajo en beneficio de las y los trabajadores de todo el pa\u00eds los cambios realizados en materia laboral Durante este primer gobierno de la transformaci\u00f3n son integrales y cuyo impacto se pueden apreciar ya en el cambio de la realidad de millones de mexicanas y mexicanos me permitir\u00e9 mencionar solo alguna de las grandes transformaciones en este \u00e1mbito que la cuarta transformaci\u00f3n ha propiciado as\u00ed con el apoyo de las y los trabajadores la pol\u00edtica de recuperaci\u00f3n del salario m\u00ednimo que ha permitido que de 2018 a la fecha el salario m\u00ednimo general haya recuperado 116 por de su poder adquisitivo pasando de 88 pes diarios al principio del sexenio a 249 pesos en este a\u00f1o 2024 de igual manera en la frontera norte el salario m\u00ednimo ha recuperado su poder adquisitivo en 226 por pasando de 88 pesos diarios a a 375 en este a\u00f1o se demostr\u00f3 que era mentira que el aumento del salario genera inflaci\u00f3n y desempleo como falsamente argumentaron por d\u00e9cadas en detrimento de las y los trabajadores sino que adem\u00e1s hemos visto que ha tenido impactos ben\u00e9ficos positivos e integrales como el hecho de que gracias a la revalorizaci\u00f3n del salario de los 5.1 millones de personas que salieron de la condici\u00f3n de pobreza entre el 2018 y el 2022 4.1 pueden ser atribuidos por el aumento en el salario m\u00ednimo del mismo modo esto ha significado 25% de la reducci\u00f3n de la brecha de g\u00e9nero en materia de ingreso entre hombres y mujeres adem\u00e1s en el sector P\u00fablico con la finalidad de reconocer la labor de las maestras Y maestros de M\u00e9xico se ha se ha realizado un incremento salarial hist\u00f3rico esto lo que ha permitido es que el sector educativo reciba ya un 8.2 por m\u00e1s y as\u00ed aseguremos que las y los trabajadores de la educaci\u00f3n no ganen por debajo de los 16,000 pesos la reforma laboral de 2019 permiti\u00f3 varios cambios fundamentales en el mundo del trabajo por un lado un nuevo sistema de Justicia laboral que permite a las y los trabajadores tener mayor acceso a la justicia de manera pronta y expedita al contar con nuevas instituciones los centros federales y locales de conciliaci\u00f3n para atender los asuntos individuales a trav\u00e9s de la v\u00eda de conciliaci\u00f3n es importante destacar que de estos asuntos el 70 por son logrados justamente a trav\u00e9s de la conciliaci\u00f3n Asimismo la libertad y la democracia sindical es es otro de los grandes hitos de esta reforma al promoverse el voto personal libre secreto y directo para la participaci\u00f3n democr\u00e1tica dentro de las organ aciones sindicales adem\u00e1s se legitimaron ya m\u00e1s de 30,000 contratos colectivos de trabajo que incluy\u00f3 as\u00ed 5 millones de trabajadoras y trabajadores que fueron convocados para sus consultas esta libertad y democracia sindical Tambi\u00e9n incluye a los trabajadores del Estado quienes tienen la libertad de adherirse o de separarse de un sindicato as\u00ed como de participar en democracia dentro de estos adem\u00e1s de tener el derecho de adherirse o no a cualquiera de las federaciones de sindicatos existentes no se promueve ya Un s un sindicalismo corporativista que est\u00e9 al servicio de los intereses ajenos que son en realidad en el fondo la defensa de los intereses de las y los trabajadores otro de los grandes avances es la Reforma en materia de subcontrataci\u00f3n de 2021 con la cual se ha permitido el reconocimiento de 3 millones de trabajadoras y trabajadores por sus verdaderos empleadores esto se tradujo en aumentos salariales en promedio del 27 por adem\u00e1s de recibir el derecho al reparto de utilidades el cual ha aumentado de 88,000 millones de pesos en el a\u00f1o 2020 a 183,000 millones de pesos en el 2021 214,000 millones de pesos en 2022 y se estima que para el a\u00f1o 2023 seg\u00fan datos del propio servicio de administraci\u00f3n tributaria el cierre de esta cifra sea Igualmente en aumento superando ya los 16000 millones de pesos esta reforma benefici\u00f3 tambi\u00e9n a los trabajadores p\u00fablicos porque en el sector p\u00fablico tambi\u00e9n se Regul\u00f3 la contrataci\u00f3n de los servicios especializados y tambi\u00e9n de la ejecuci\u00f3n de obras especializadas en materia de empleo M\u00e9xico se encuentra en un momento hist\u00f3rico que tiene as\u00ed la cifra de mayor ocupaci\u00f3n que alguna vez haya sido registrado 2.28 por es la tasa de desocupaci\u00f3n que es como digo la tasa de desocupaci\u00f3n m\u00e1s baja que se tenga registro en el pa\u00eds el n\u00famero de desocupados en 2019 era perd\u00f3n el n\u00famero de ocupados en 2019 era de 53.2 millones mientras que Para marzo de este a\u00f1o 2024 son de 59.8 millones teniendo un aumento de 6.5 millones es decir un 12 m\u00e1s desde que inici\u00f3 el sexenio si bien Se sigue teniendo como reto promover a\u00fan m\u00e1s la formalizaci\u00f3n del trabajo se tienen avances importantes en esta materia contando actualmente con la menor tasa de informalidad que se tiene registro Asimismo la ocupaci\u00f3n formal aument\u00f3 60 Por m\u00e1s que la ocupaci\u00f3n informal durante esta administraci\u00f3n se alcanz\u00f3 el m\u00e1ximo hist\u00f3rico de trabajo registrados ante el IMS siendo m\u00e1s de 22.4 millones de trabajadoras y trabajadores formalmente registrados Asimismo el salario promedio que tambi\u00e9n se registr\u00f3 en esta instituci\u00f3n ha aumentado de 10778 pesos en el a\u00f1o 2018 a 17557 en el a\u00f1o 2024 significando un incremento de m\u00e1s del 25% en t\u00e9rminos reales aqu\u00ed Cabe destacar El Avance en la basificaci\u00f3n de los trabajadores y trabajadoras de la salud a trav\u00e9s del IMS bienestar el cual es a la fecha de m\u00e1s de 25000 trabajadoras y trabajadores y cabe mencionar tambi\u00e9n que continuar\u00e1 este proceso todav\u00eda con m\u00e1s de 100,000 perd\u00f3n de 11,000 incorporaciones de igual manera el programa j\u00f3venes construyendo el futuro uno de los programas para el bienestar del gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s del cual se ha logrado atender ya a 2,973 j\u00f3venes garantiz\u00e1ndoles su derecho al trabajo cambiando radicalmente la concepci\u00f3n sobre la juventud y convirti\u00e9ndola en uno de los pilares de la transformaci\u00f3n social a trav\u00e9s de este programa se han invertido m\u00e1s de 121,000 millones de pesos de manera directa en las y los j\u00f3venes en tan solo 5 a\u00f1os lo cual representa una cifra hist\u00f3rica para la juventud como nunca antes se hab\u00eda dado tambi\u00e9n en la historia de nuestro pa\u00eds esta inversi\u00f3n contrasta con Los cerca de 7,000 millones de pesos que fueron destinados en los 30 a\u00f1os de los \u00faltimos gobiernos lo cual estos 7,000 millones de pesos representan solo el 5% de los 121,000 millones de pesos que fueron invertidos en tan solo 5 a\u00f1os del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a estos logros podr\u00edamos sumarles la ampliaci\u00f3n del periodo de vacaciones de 6 a 12 eh d\u00edas cumplido el primer a\u00f1o de trabajo la Norma que proh\u00edbe el trabajo infantil en el sector agropecuario la Norma que regula el teletrabajo la actualizaci\u00f3n de las tablas de enfermedades y de evaluaci\u00f3n de incapacidades el gran El Avance en la conclusi\u00f3n del conflicto de mexicana de Las Minas en general por ejemplo la de pe\u00f1asquito la de las 8000 familias de luz y fuerza del centro que recibieron as\u00ed ya suspensiones entre muchas otras medidas que han significado bienestar y Justicia para muchos de estos casos y de las y los trabajadores que no lo hab\u00edan recibido por \u00faltimo es importante destacar que en 2020 se apr\u00f3 una reforma en materia de pensiones que modific\u00f3 la ley del seguro social de 1997 y la ley de sistemas de ahorro para el retiro lo cual se redujo el requisito de las semanas cotizadas de a 750 para irse incrementando gradualmente hasta estabilizarse en 1000 semanas en el a\u00f1o 2030 adem\u00e1s de incrementar incrementar gradualmente las aportaciones Patronales pasando de 3.15 a 11.87 para el a\u00f1o 2030 Igualmente pudimos haber reducido el paso satisfechos por todos estos logros alcanzados sin embargo siguiendo El ejemplo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador estamos decididos a continuar con los avances En beneficio de las y los trabajadores hasta el \u00faltimo d\u00eda de esta administraci\u00f3n as\u00ed la propuesta del fondo de pensiones para el bienestar cuyo decreto fue firmado el d\u00eda de hoy en esta sesi\u00f3n de de la ma\u00f1anera busca resarcir justicia y dignidad en las pensiones de las y los trabajadores justicia y dignidad que fue negada por estas reformas en 1997 para el caso de los trabajadores del apartado a y del apartado B en el a\u00f1o 2007 esta iniciativa permitir\u00e1 que todas las personas trabajadoras afectadas por este esquema de pensiones por las reformas neoliberales puedan pensionarse con el 100% de su salario \u00faltimo de cotizaci\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n en honor a las luchas del pasado ha continuado la historia de lucha del pueblo de M\u00e9xico y retomado sus valores m\u00e1s importantes para seguir construyendo un pa\u00eds y un mundo m\u00e1s justo para todas y para todos en este c\u00e1lido Primero de Mayo de esta Primavera laboral que vivimos auspiciada por el tit\u00e1n de los Derechos laborales el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador podemos afirmar con seguridad que hemos dado pasos importantes en la construcci\u00f3n de un mundo de trabajo pr\u00f3spero pero con dignidad motivo de orgullo a nivel nacional pero tambi\u00e9n internacional y que la transformaci\u00f3n eso nos da la garant\u00eda que continuar\u00e1 tambi\u00e9n en este \u00e1mbito en el beneficio de millones de mexicanas y mexicanos de sus familias y de todo M\u00e9xico que vivan las y los trabajadores vivan Muchas [Aplausos] gracias ahora toma la palabra el licenciado Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia presidente de la comisi\u00f3n de trabajo y previsi\u00f3n social del senado de la rep\u00fablica Muy buenas tardes se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias por invitarnos a esta reuni\u00f3n en este d\u00eda tan especial que celebramos y recordamos el primero de mayo el D\u00eda Internacional del trabajo no solo de aquellos M\u00e1rtires y trabajadores de Chicago que el primero de mayo 1989 dieron su vida por luchar por prestaciones y derechos adquiridos para beneficio de toda la de trabajadora quiero decirle tambi\u00e9n que en M\u00e9xico tuvimos la primera huelga de Am\u00e9rica el 15 de agosto de 1766 antes de lo de Chicago los compa\u00f1eros Mineros de Real del Monte y Pachuca estallaron una huelga en pleno dominio espa\u00f1ol luchando por la jornada laboral de 8 horas por la prohibici\u00f3n del trabajo infantil por primera vez en la historia por la prohibici\u00f3n de trabajo tambi\u00e9n para las mujeres en condiciones insalubres y delicadas Y tenemos todo un antecedente y una historia tambi\u00e9n que nos debe orguler mucho a todas y a todos los compa\u00f1eros trabajadores y dirigentes de nuestras organizaciones Nosotros tambi\u00e9n durante la Revoluci\u00f3n Mexicana presenciamos como la Casa del Obrero Mundial unific\u00f3 a muchas organizaciones obreras en 1913 se celebr\u00f3 el primer desfile obrero el primero de mayo en el que participaron m\u00e1s de 25,000 trabajadores durante estos \u00faltimos a\u00f1os recientemente para no mencionar todas las dem\u00e1s cambios y reformas hist\u00f3ricas que hemos enfrentado la clase trabajadora de este pa\u00eds hemos avanzado como nunca en materia laboral habiendo aprobado en el senado de la Rep\u00fablica 160 iniciativas en la comisi\u00f3n de trabajo y previsi\u00f3n social que me honro y presidir de ellas 15 han sido publicadas en el diario oficial de la federaci\u00f3n y destacan r\u00e1pidamente los derechos para las personas trabajadoras del hogar la democracia y la libertad sindical la eliminaci\u00f3n de la subcontrataci\u00f3n que usted favorablemente nos apoy\u00f3 para que esto se hiciera una realidad en donde ya un sistema de simulaci\u00f3n y explotaci\u00f3n laboral como era la subcontrataci\u00f3n llevaba ya m\u00e1s de 10 millones de trabajadores bajo este sistema y segu\u00eda creciendo cada a\u00f1o hoy hemos recuperado cerca de la mitad de Esos trabajadores con empleos formales y por supuesto algunas mucho m\u00e1s importantes los 15 decretos de reforma laboral que fueron publicados en este periodo en esta sugesti\u00f3n se\u00f1or presidente representan el 37 de las reformas de la Ley Federal del Trabajo desde su publicaci\u00f3n tomando como referencia los \u00faltimos nu presidentes de M\u00e9xico solo por mencionar algunos durante la gesti\u00f3n de Vicente Fox solo un decreto publicado uno solo en el diario oficial de la federaci\u00f3n en el gobierno de Felipe Calder\u00f3n hubo dos en el de Enrique Pe\u00f1a Nieto se publicaron tres en el de Ernesto Cedillo se publicaron dos yendo hacia atr\u00e1s en el de Carl Salinas de Gortari cero ni un decreto de la clase trabajadora y hoy tenemos 15 que son mucho m\u00e1s que de los ocho gobiernos anteriores sumados juntos presidente esto es un gran logro de su gobierno los gobiernos neoliberales dejaron en claro su falta de inter\u00e9s la precariedad y la desprotecci\u00f3n en la que se quer\u00eda tener y se mantuvo durante mucho tiempo a las y los trabajadores del pa\u00eds hoy la realidad es esperanzadora y transformadora porque todos estos avances son logros de la lucha y de la resistencia tambi\u00e9n de la clase trabajadora y de sus dirigentes que est\u00e1n aqu\u00ed presentes y otros m\u00e1s que no se encuentran fue nuestra fortaleza y solidaridad durante estas d\u00e9cadas de persecuci\u00f3n y adelantamiento lo que nos permiti\u00f3 continuar levantando la voz para exigir mejores condiciones de trabajo de libertad y de democracia sindical y seguir en la b\u00fasqueda de una vida digna pr\u00f3spera y justa para nosotros y nuestras familias y a pesar de tantas agresiones amenazas represiones y falta de sensibilidad hacia los que menos tienen de parte de los gobiernos anteriores Y de un sector importante de las empresas que por supuesto Aliado En complicidad con estos gobiernos sin embargo nosotros celebramos que pudimos renovar nuestros contratos colectivos continuar con las Evitar que las pr\u00e1cticas abusivas continuan y cerradas en contra de los trabajadores olvidando que los trabajadores somos los que generamos la riqueza de este pa\u00eds pues ni los avances en la tecnolog\u00eda ni la robotizaci\u00f3n ni la automatizaci\u00f3n han podido desplazar a la mano de obra y no han podido acabar con las fuentes de trabajo ni con los sindicatos que es lo que a muchos les interesar\u00eda por eso Esto es lo que le ha estado dando vida al al mundo laboral y hoy los trabajadores y la lucha de los sindicatos y la lucha de los trabajadores debe ser reivindicada hoy tenemos que revalorar m\u00e1s al trabajo humano al que desarrollamos en todos los sectores de actividad y tambi\u00e9n quiero reconocer presidente que gracias al esfuerzo y la lucha de todos hist\u00f3ricamente en cada una de las organizaciones y a pesar de todas las fuerzas en contra que han actuado a lo largo de esta historia en especial de los gobiernos anteriores hemos prevalecido hemos prevalecido Y seguramente As\u00ed ser\u00e1 por muchas generaciones porque yo creo y aqu\u00ed felicito tambi\u00e9n a mis compa\u00f1eros dirigentes sindicales aqu\u00ed presentes as\u00ed como otros m\u00e1s por la resistencia y la fuerza para sobrevivir y mantenernos en pie de lucha hay ese viejo proverbio que dice se vale caerse lo que no se vale es no levantarse y seguir luchando y nosotros lo hemos demostrado en cada uno de los retos que hemos tenido en nuestras organizaciones por eso insisto en revalorar hoy el esfuerzo y el trabajo humano usted se\u00f1or presidente y su gobierno han permitido y han creado las condiciones de respeto para que as\u00ed sea durante su administraci\u00f3n no ha habido persecuci\u00f3n dirigida de su gobierno hacia los trabajadores o hacia l\u00edderes sindicales en otros gobiernos tuvimos contra los mineros contra los maestros y no quiero mencionar ya m\u00e1s nombres de gobiernos anteriores Y si bien todav\u00eda hay deudas pendientes con la clase trabajadora puntos que debemos de resolver las reformas que se se han impulsado durante su gobierno presidente y todas las que se han enviado al congreso de la uni\u00f3n y muy en particular al senado de la Rep\u00fablica pudimos expresarlas perseguirlas avanzar y consolidarlos y Libertad est Gracias por todo eso se\u00f1or presidente hoy y ya para terminar quiero decirles que estamos ante la inminencia de un cambio pol\u00edtico en el pa\u00eds pero lo m\u00e1s importante es que te mantenga el rumbo as\u00ed como la pol\u00edtica y la estrategia de modernizaci\u00f3n que usted ha impulsado con las reformas y proyectos hist\u00f3ricos que permitieron consolidar tambi\u00e9n un nuevo sindicalismo que ha surgido en estos \u00faltimos a\u00f1os y que seguramente todos continuaremos trabajando con ese compromiso de servir a la clase trabajadora porque hoy en M\u00e9xico existimos 60 millones de trabajadores 23 formales y 37 informales pero todos multiplicados por las familias constituimos pr\u00e1cticamente el 80% de la poblaci\u00f3n de M\u00e9xico no se nos puede olvidar que en todos los movimientos sociales y pol\u00edticos de M\u00e9xico y del mundo la clase trabajadora del campo de la ciudad la clase acad\u00e9mica de intelectuales independientes han participado en todas estas reformas y yo creo que eso es lo que vamos a lograr continuando con esta pol\u00edtica para exigir mayor respeto justicia y dignidad sobre todo un mayor bienestar y una prosperidad compartida para beneficio de todos Yo quisiera nada m\u00e1s para terminar presidente mencionar esto que el secretario de trabajo hizo mencion\u00f3 anteriormente hace unos d\u00edas un par de d\u00edas aprobamos Precisamente en el senado de la rep\u00fablica Y en el Congreso de La Uni\u00f3n ven\u00eda la c\u00e1mara de diputados la reforma de este sistema y ley de pensiones Y aunque creo que todav\u00eda hay mucha confusi\u00f3n dudas quiz\u00e1 por desconocimiento Yo hoy puedo decir claramente que es un avance muy importante que es un avance que consolidar\u00e1 el retiro las pensiones de todos los trabajadores que han entregado su vida y su esfuerzo al servicio de la sociedad y es muy importante porque estos fondos que se quedaban en los sistemas bancarios creo que solo 2% han podido ser cobrados de todos los miles y millones de pesos que tienen acumulados se habla de 40,000 millones pero los resultados de los Afores y de los bancos del a\u00f1o pasado son de utilidades de m\u00e1s de 400 600,000 millones de pesos y si los multiplicamos por los \u00faltimos 15 a\u00f1os son m\u00e1s de 3 punto y medio billones miles de millones de pesos hoy ya no ser\u00e1 as\u00ed hoy a partir de esta publicaci\u00f3n que usted ha firmado el d\u00eda de hoy vamos a tener garantizados que los fondos de los trabajadores que no prescriben que no caducan se mantendr\u00e1n y ser\u00e1n ejercidos de manera libre no para beneficio de unos cuantos para beneficio de los propios trabajadores y adem\u00e1s siendo un fondo nuevo pues obviamente va a ir cambiando sus reglas de operaci\u00f3n habr\u00e1 un consejo un comit\u00e9 directivo habr\u00e1 por supuesto fondos que van a ir creciendo Y aportando m\u00e1s a este fondo base que se cre\u00f3 que se cre\u00f3 Entonces vamos a seguir creciendo Y hoy Espero que alg\u00fan d\u00eda nos acerquemos a otros pa\u00edses y menciono Ahora s\u00ed termino presidente porque luego a a los l\u00edderes se nos alarga el discurso y la voz pero porque es un ejemplo interesante yo he estudiado mucho muchos pa\u00edses que tienen sistemas de pensi\u00f3n esa era una deuda social con los trabajadores para que cuando se retiren lo hagan con Justicia con dignidad Noruega un pa\u00eds de 5 millones de habitantes tiene el fondo de pensiones m\u00e1s grande del mundo m\u00e1s de 900000 millones de d\u00f3lares para beneficio de los trabajadores en un pa\u00eds de 5 millones donde el 9% de los trabajadores de todos los sectores est\u00e1n afiliados a un sindicato personas que se retiran con Justicia con sus hijos educados en universidades con casas de descanso con una gran dignidad c\u00f3mo es posible que lo hayan logrado en 50 a\u00f1os porque despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial todos los pa\u00edses escandinavos eran pa\u00edses pobres pues lo lograron a base de que en los a\u00f1os 50 lleg\u00f3 un gobierno social dem\u00f3crata y implant\u00f3 medidas para cuidar conservar proteger los recursos provenientes de la explotaci\u00f3n de los recursos naturales y de todos los proyectos de construcci\u00f3n en la industria forestal en los barcos en el petr\u00f3leo y en todo entonces es un caso como estos hay muchos quiz\u00e1 este fondo de pensiones es m\u00e1s grande que el que existe en Estados Unidos en Rusia en China en cualquier pa\u00eds 5 millones de habitantes que\u00e9 no podremos seguir un poco la ruta y la experiencia de este tipo de pa\u00edses Algo vamos a aprender y vamos a poder implantar aqu\u00ed este fondo va a crecer Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda lleg\u00e1ramos si no a ese nivel por lo menos a tener para todos los mexicanos para la clase trabajadora que hoy le rendimos un gran homenaje estos grandes beneficios para ellos y sus familias Muchas gracias se\u00f1or presidente Gracias compa\u00f1eras y compa\u00f1eros y que viva la unidad y la clase trabajadora de M\u00e9xico [Aplausos] toma la palabra el licenciado Reyes soberanes Moreno presidente del congreso del trabajo Buenas tardes se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de todos los mexicanos licenciada Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n maestro marat bola\u00f1o secretario de trabajo y previsi\u00f3n social compa\u00f1eros dirigentes de las diferentes organizaciones sindicales que est\u00e1n presente y los que tambi\u00e9n no est\u00e1n hoy por diferentes actividades funcionarios p\u00fablicos del Gobierno Federal dependencias de estos \u00f3rganos de trabajo Quiero agradecer a nombre de los trabajadores al presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por este encuentro en una fecha tan significativa para nosotros como lo es el D\u00eda Internacional del trabajo donde refrendamos el compromiso de que todas nuestras acciones se traduzcan en Elevar el nivel de vida de todos los trabajadores con justicia social Como cada a\u00f1o este Primero de Mayo conmemoramos y rendimos homenajes a las grandes gestas heroicas de luchas obreras que encabezaron con sacrificio y dignidad trabajadores de Cananea R\u00edo Blanco los m\u00e1rtires de Chicago entre otras Quienes no solo defendieron sus derechos sino que tambi\u00e9n con sus acciones sentaron las bases de un derecho laboral y social que al trabajador como persona humana y que dignificar el trabajo hoy tambi\u00e9n reconocemos a todos los trabajadores que con su labor y esfuerzo a diario contribuyen al desarrollo de nuestra naci\u00f3n la transformaci\u00f3n de la vida laboral no se puede entender ni justificar si no est\u00e1n en el centro de la atenci\u00f3n y la raz\u00f3n los trabajadores donde se privilegia la condici\u00f3n humana y no como objeto de explotaci\u00f3n que permite el reparto equitativo de los beneficios que generan ante los retos que vive la clase trabajadora a nivel mundial hace vigente a la organizaci\u00f3n sindical como herramienta de empoderamiento y unidad necesaria para proteger y mejorar las conquistas sociales y econ\u00f3micas en b\u00fasqueda de mejores condiciones de vida que recupere y fortalezca los principios que le dieron su origen Por supuesto que tambi\u00e9n es necesaria la reflexi\u00f3n y la revisi\u00f3n de la vida sindical en nuestro pa\u00eds evaluemos las condiciones en que viven la clase trabajadora es momento del fortalecimiento de los principios y los valores del verdadero sindicalismo estamos ante una nueva etapa que debe estar sustentada por procesos leg\u00edtimos de democratizaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas que alienten la cultura de la legalidad y corresponsabilidad debemos entendernos como instrumentos de lucha para los trabajadores y no como estructuras para otros intereses en estos cambios debemos tambi\u00e9n cuidar que no se rebasen los l\u00edmites del derecho a la autonom\u00eda sindical ni se trastoque en los principios y valores del sindicalismo como la unidad y la solidaridad herramientas \u00fatiles y necesarias para empoderar al trabajador y tener una posici\u00f3n de mayor equilibrio se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador entendemos la compleja responsabilidad de un pa\u00eds como el nuestro por ello no podemos dejar de reconocer que durante su administraci\u00f3n se dieron grandes cambios en los derechos laborales la reforma laboral con un nuevo sistema de Justicia laboral la creaci\u00f3n del centro Federal de conciliaci\u00f3n y registro laboral junto a esto los ajustes a la pol\u00edtica econ\u00f3mica para impulsar el plan de recuperaci\u00f3n salarial y del poder adquisitivo as\u00ed como el fortalecimiento de la democracia y Libertad sindical la regulaci\u00f3n de la subcontrataci\u00f3n y el mejoramiento del sistema de pensiones vacaciones dignas entre otras por ello a nombre de los trabajadores le hacemos un reconocimiento por su impulso en la pol\u00edtica laboral que ayuda a la justicia de los trabajadores podemos decir que usted es un presidente Aliado de los trabajadores con estos cambios estamos en el camino para recuperar el derecho laboral con sentido social y humano es nuestro compromiso continuar y contribuir para que los trabajadores alcancen con equilibrio un mejor estado de bienestar los trabajadores como uno de los actores principales en la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds demandamos una mayor participaci\u00f3n en la toma de decisiones para construir un pa\u00eds m\u00e1s justo y equitativo tenemos el reto de ser protagonistas de un nuevo incluyente pacto Social para que la voz de los trabajadores sea escuchada en la aspiraci\u00f3n leg\u00edtima y como sindicalista los trabajadores a\u00fan siguen y seguimos con temas en nuestra agenda laboral por ello Seguiremos demandando m\u00e1s y mejores empleos crecimiento de todos los salarios vivienda digna y accesible un justo y humano sistema de pensiones reducci\u00f3n de la jornada laboral seguro de desempleo reducci\u00f3n de la carga fiscal para los trabajadores continuar con las reformas en los temas relacionados para recuperar el car\u00e1cter social y humano de los Derechos con justicia social asumimos el reto que nos corresponde en los cambios que se necesitan todos aquellos que se requieran para hac un pa\u00eds m\u00e1s efectivo m\u00e1s eficiente y con una mejor productividad que fomente la creaci\u00f3n de m\u00e1s y mejor empleos que retribuyen el esfuerzo productivo que dignifique y humanic el trabajo reconoci\u00e9ndole al trabajador lo que le corresponde aportaremos los que nos corresponda en la base para el desarrollo industrial productivo el impulso de la relocalizaci\u00f3n en el desarrollo estrat\u00e9gico en todo el territorio nacional con las ventajas que se tienen de la zona norte y centro en la promoci\u00f3n del corredor del ismo como motor de desarrollo econ\u00f3mico y fortalecimiento para una regi\u00f3n abandonada como es el sureste de nuestro pa\u00eds en el escenario nacional nos preocupa los \u00edndices de violencia y enconos que Adivinen y lastiman a nuestro pa\u00eds desde el congreso del trabajo y organizaciones sindicales convocamos a la unidad nacional y exigimos la construcci\u00f3n de un pa\u00eds con democracia libertad seguridad respeto diversidad igualdad y Justicia social las organizaciones de trabajadores tenemos el compromiso y la responsabilidad de cumplir con nuestra raz\u00f3n de ser en el desarrollo integral de los trabajadores y de nuestra naci\u00f3n Muchas [Aplausos] gracias hace uso de la palabra la maestra alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador secretario de trabajo marad Bola\u00f1os compa\u00f1eras compa\u00f1eros dirigentes sindicales de todo el pa\u00eds el 10 de agosto de 1609 a 19 km de C\u00f3rdoba Veracruz ocurri\u00f3 uno de los hechos m\u00e1s importantes y menos conocidos de la historia nacional la fundaci\u00f3n del primer Pueblo libre de Am\u00e9rica San Lorenzo de los negros que desde 1960 se convirti\u00f3 en el municipio de janga en honor al esclavo liberado que encabez\u00f3 la resistencia la de janga no fue la primera sublevaci\u00f3n en la Nueva Espa\u00f1a de africanos esclavizados ni la \u00faltima su importancia se debe al \u00e9xito de la resistencia y a la elecci\u00f3n que dejaron la primera forma de libertad es la libertad laboral por ello este Primero de Mayo de 2024 El sexto de la cuarta transformaci\u00f3n es un buen momento para recordar que en las transformaciones que ha vivido nuestro pa\u00eds siempre ha estado presente la causa de la justicia laboral ah\u00ed est\u00e1 la primera transformaci\u00f3n la y el decreto de abolici\u00f3n de la esclavitud del cura Hidalgo y el punto 12 de los sentimientos de la naci\u00f3n que se aumente el jornal del pobre ah\u00ed est\u00e1n tambi\u00e9n en la segunda transformaci\u00f3n la reforma los art\u00edculos cuarto y quinto de la Constituci\u00f3n liberal de 1857 todo hombre es libre para abrazar la profesi\u00f3n industria o trabajo que le Mode y la ley no puede autorizar ning\u00fan contrato que tenga por objeto la p\u00e9rdida o el irrevocable sacrificio de la libertad ya el Constituyente Ignacio Ram\u00edrez el nigromante advert\u00eda que la ley no ser\u00eda suficiente hoy el trabajador es la ca\u00f1a que se exprime y se abandona As\u00ed que el verdadero problema social es emancipar A los jornaleros de los capitalistas Y tuvo raz\u00f3n el Porfiriato y su apuesta Ciega por la modernidad estaba dispuesto a pagar cualquier costo por la permanencia del capital es la guerra contra las comunidades mayas por los hacendados ene quenero es el Exterminio de la naci\u00f3n Yi por despojarlos de sus milenarias tierras es R\u00edo Blanco es Cananea la esclavitud se hab\u00eda extinguido pero no la explotaci\u00f3n laboral y entonces llega la tercera transformaci\u00f3n la revoluci\u00f3n la constituci\u00f3n de 1917 reconoce el derecho al trabajo es la primera Constituci\u00f3n social en la historia universal lo describe el Constituyente cravioto as\u00ed como Francia despu\u00e9s de su Revoluci\u00f3n ha tenido el alto honor de consagrar Los inmortales derechos del hombre as\u00ed la Revoluci\u00f3n Mexicana tendr\u00e1 el orgullo leg\u00edtimo de mostrar al mundo que es la primera en consignar en una constituci\u00f3n los sagrados derechos de los obreros despu\u00e9s de esas tres transformaciones Es verdaderamente incre\u00edble que a ese devenir hist\u00f3rico se pusiera e impusiera un dogma econ\u00f3mico el modelo neoliberal a partir de 1983 se replantea por completo La rector\u00eda econ\u00f3mica del estado se aumenta la protecci\u00f3n de la actividad privada por encima de la protecci\u00f3n de los trabajadores el resultado mano de obra barata el principio de estabilidad en el empleo es Es reemplazado por el del iner el trabajador no tiene m\u00e1s remedio que dejarse explotar antes que arriesgarse a perder su trabajo contratos de protecci\u00f3n control sindical el Canon neoliberal mexicano era intolerante al disenso ya desde 1987 lo alcanzaba a ver Carlos moncivais desde el estado se impulsa la modernizaci\u00f3n salvaje sin complacencias pa\u00eds se le pondr\u00e1 al d\u00eda a la altura de las exigencias tecnol\u00f3gicas y quien no se ajuste a los requisitos de crecimiento deber\u00e1 aceptar la miseria como atributo de la premodernidad es el fin de la historia ya no hab\u00eda nada nuevo que discutir lo defendi\u00f3 la derecha volte\u00f3 hacia otro lado el centro y se acomod\u00f3 una buena parte de la izquierda afortunadamente la historia es necia como la memoria Hab\u00eda otro camino el de la econom\u00eda moral que la cuarta transformaci\u00f3n ha podido materializar en cco a\u00f1os y 5 meses el giro radical a la pol\u00edtica laboral que se ha logrado convenciendo y no venciendo un giro radical hacia la dignidad del trabajo regresando al origen lo m\u00e1s importante es la protecci\u00f3n de las trabajadoras y los trabajadores se aumentaron los salarios como nunca se puso fin a los abusos de la subcontrataci\u00f3n se garantizaron los derechos a la libre sindicaci\u00f3n y a la negociaci\u00f3n colectiva aut\u00e9ntica y en esta parte final del gobierno un cierre estelar la Reforma en materia de pensiones garantizar que los trabajadores puedan jubilarse con el 100% de su salario Amigas y amigos escrito en 1971 Al Calor de la indignaci\u00f3n en las venas abiertas de Am\u00e9rica Latina Eduardo Galeano sentenci\u00f3 la divisi\u00f3n Internacional del trabajo consiste en que unos se especializan en ganar y otros en perder con la cuarta transformaci\u00f3n los trabajadores y las trabajadoras de M\u00e9xico han han dejado de ser los perdedores de siempre Y es que hoy Gracias a lo alcanzado a las bases que se han sentado con el humanismo mexicano los trabajadores han ganado algo m\u00e1s el derecho al futuro el derecho al futuro es seguir el camino de tener salarios m\u00e1s justos y empleos cada vez m\u00e1s dignos el derecho al futuro son pensiones que alcancen y acceso a la seguridad social universal el derecho al futuro en el que m\u00e1s mujeres se incorporen al mercado laboral y todas y todos encontremos sentido y valor al trabajo que realizamos en la historia cada acto de destrucci\u00f3n encuentra su respuesta tarde o temprano en un acto de creaci\u00f3n y en nuestro caso es el retorno al valor en el trabajo lo que se ve reflejado en lo m\u00e1s importante que tenemos que es nuestra cultura en un poema naguat traducido por Don Miguel Le\u00f3n Portilla hay evidencia de que en el M\u00e9xico antiguo el trabajo era fundamental para sentirse pleno \u00fatil y parte de una civilizaci\u00f3n es conveniente es recto dice el sabio cuidar de las cosas de la tierra haz algo corta le\u00f1a labra la tierra planta nopales planta maguelles tendr\u00e1s que beber comer qu\u00e9 vestir con eso estar\u00e1s de pie y ser\u00e1s verdadero no hay m\u00e1s una sociedad que dignifica el trabajo y le reconoce a las personas su valor no es la mejor es la \u00fanica v\u00eda hacia una sociedad justa con bienestar y con Porvenir Much\u00edsimas gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos amigas amigos dirigentes sindicales mujeres hombres que representan a trabajadoras y trabajadores de M\u00e9xico la verdad es que ya est\u00e1 dicho todo [M\u00fasica] y a lo mejor sobran mis palabras pero escrib\u00ed este texto porque para nosotros es muy importante como para ustedes y para millones de mexicanos este d\u00eda el d\u00eda del trabajo conmemoramos el D\u00eda Internacional del trabajo recordando con admiraci\u00f3n y respeto a los obreros ultrajados y asesinados en Chicago en nuestro pa\u00eds como aqu\u00ed se ha dicho nuestros referentes m\u00e1s tristes pero tambi\u00e9n definitorios para las conquistas laborales fueron las huelgas de Cananea de 1906 y la de Rio blanco del a\u00f1o siguiente esas gestas no solo contribuyeron a la emancipaci\u00f3n de los trabajadores sino que fueron precursoras de la Revoluci\u00f3n Mexicana los anhelos de Justicia que las animaron quedaron plasmados en la constituci\u00f3n de 1917 no en vano en el art\u00edculo 123 se reconoce el derecho de los obreros a salarios justos a una jornada de 8 horas y otras prestaciones muy diferentes muy distintas a la realidad de esclavitud y opresi\u00f3n que prevaleci\u00f3 durante la dictadura porfirista casi todos los gobiernos porst revolucionarios procuraron respetar el pacto con la clase Obrera establecido en la constituci\u00f3n del 17 no obstante durante el periodo neoliberal o un retroceso antiobesidad en la subcontrataci\u00f3n en el pago por hora y sin prestaciones en el incremento a la edad de jubilaci\u00f3n y en la privatizaci\u00f3n del manejo de las pensiones de los trabajadores entre otros retrocesos por todo ello es importante no olvidar que el pueblo de M\u00e9xico con mucho atino y mucha conciencia tomando en consideraci\u00f3n la fecunda historia de lucha de los mexicanos y de los pr\u00f3ceres haya decidido llevar a cabo una transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica del pa\u00eds la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico porque nosotros consideramos que la independencia fue la primera transformaci\u00f3n por lo que aqu\u00ed se ha dicho c\u00f3m no recordar que Miguel Hidalgo proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud y por eso con sa\u00f1a y como escarmiento lo Asesinan le cortan la cabeza y le exhiben durante 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato y se habl\u00f3 Aqu\u00ed tambi\u00e9n de morelo que dec\u00eda que se eleve el salario del Pe\u00f3n que se eduque al hijo del Campesino al hijo del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado dec\u00eda Morelos que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte esa es nuestra fecunda historia la transformaci\u00f3n sin duda fue la que encabez\u00f3 Benito Ju\u00e1rez el mejor presidente de M\u00e9xico en toda la historia y el grupo de liberales que lo rodeaban que lo apoyaban hombres que parec\u00edan gigantes la tercera transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n de 910 con dos demandas justicia y democracia y como aqu\u00ed tambi\u00e9n se ha dicho esa Revoluci\u00f3n fue la primera en el mundo la primer revoluci\u00f3n social en el mundo y de ah\u00ed tambi\u00e9n surgi\u00f3 la constituci\u00f3n del s que garantiza los derechos sociales con sus tres art\u00edculos fundamentales estrat\u00e9gicos el tercero derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica el 27 derecho de la naci\u00f3n al manejo de las riquezas del subsuelo desde que se aprob\u00f3 por el Constituyente el art\u00edculo 27 se estaba nacionalizando el petr\u00f3leo nada m\u00e1s que eran tantos los intereses tanta la tentaci\u00f3n que despertaba el petr\u00f3leo la fuerza de las compa\u00f1\u00edas petroleras que se estableci\u00f3 en el 27 el derecho y El dominio de la naci\u00f3n sobre el petr\u00f3leo pero no se pudo aprobar durante d\u00e9cadas la ley reglamentaria porque amenazaban hasta con invadirnos de eh empresas y de gobiernos extranjeros es hasta que el general C\u00e1rdenas toma la decisi\u00f3n hist\u00f3rica de expropiar el petr\u00f3leo en 9 38 pero el 27 tambi\u00e9n garantiza el derecho de los campecinos a la Tierra y como ya lo expres\u00e9 123 garantiza el derecho de los obreros a salarios justos ya no a las jornadas de 16 horas Porque as\u00ed era en el Porfiriato no hab\u00eda d\u00eda de descanso se ten\u00eda que trabajara hasta el domingo y si no se trabajaba no se recib re\u00eda salario y mucho menos otras prestaciones no hab\u00eda vacaciones nada completamente no hab\u00eda pensiones hay muchos testimonios de dirigentes obreros de ese entonces hablando de la situaci\u00f3n tan triste de el obrero cuando llegaba a una edad mayor y no ten\u00eda nada absolutamente por eso fue importante la aprobaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y de el art\u00edculo 123 Desde los primeros d\u00edas de nuestro gobierno inici\u00f3 lo que Nosotros llamamos y lo hacemos con argumentos y con mucho orgullo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds pac\u00edfica no como las tres transformaciones anteriores Y no porque as\u00ed lo quisieran nuestros H\u00e9roes todos ellos eran pacifistas sino porque as\u00ed se presentaron las circunstancias tuvieron los dos curas Rebeldes buenos Hidalgo y Morelos que tomar las armas juares era tambi\u00e9n pacifista ni hablar de Madero un hombre bueno que tiene el valor a pesar de ser hacendado de convocar al pueblo a tomar las armas en el manifiesto o Plan de San Luis dice que el pueblo de M\u00e9xico va a tomar las armas A las 6 de la tarde del d\u00eda 20 de noviembre de 1910 hasta se anuncia se da a conocer bueno no quer\u00edan la violencia pero las tres transformaciones se hicieron con armados nosotros tenemos que celebrar que esta transformaci\u00f3n se est\u00e1 haciendo de manera pac\u00edfica y es igual de profunda que las tres transformaciones anteriores desde que llegamos al gobierno fin de 2018 inici\u00f3 una pol\u00edtica laboral distinta cuyo prop\u00f3sito invariable ha sido Buscar el beneficio de la clase trabajadora por convicci\u00f3n estos son algunos hechos el aumento al salario m\u00ednimo de m\u00e1s de El 100% en t\u00e9rminos reales como no suced\u00eda Desde hac\u00eda m\u00e1s de 40 a\u00f1os esto se logr\u00f3 con el apoyo de ustedes y tambi\u00e9n convenciendo al sector empresarial solo un a\u00f1o los empresarios y no todas las organizaciones empresarial sino una vinculada al bloque conservador o m\u00e1s vinculada al bloque conservador se opuso al incremento del salario pero es importante reconocer que en 5 a\u00f1os eh se logr\u00f3 consenso es decir el aumento al salario eh fue posible con la participaci\u00f3n de el sector obrero del sector empresarial y el sector p\u00fablico aumento hist\u00f3rico al salario promedio de los trabajadores inscritos en el Instituto Mexicano del Seguro Social ahora el promedio del salario de los trabajadores inscritos al seguro social m\u00e1s de 22 millones de trabajadores es de alrededor de 17000 pesos esto como aqu\u00ed tambi\u00e9n ya se dijo ha significado un incremento en lo que va de nuestro gobierno del 25% en t\u00e9rminos reales aumento al salario de los trabajadores de la educaci\u00f3n con un m\u00ednimo equivalente al promedio de lo que perciben los trabajadores registrados inscritos en el seguro social desempleo de 2.3 por algo no visto desde hace d\u00e9cadas y uno de los \u00edndices m\u00e1s bajos del mundo en la actualidad crecimiento en el reparto de utilidades ya tambi\u00e9n aqu\u00ed se inform\u00f3 de 88000 millones de pesos en 2020 a 183,000 millones en 2021 y 214000 millones de pesos de reparto de utilidades en 2022 y estamos por eh tener los datos de 2023 y desde luego van a significar aumento en el reparto de utilidades cancelaci\u00f3n de la subcontrataci\u00f3n O del llamado outsourcing democracia sindical voto libre directo y secreto en la elecci\u00f3n de dirigentes algo que es importante y aqu\u00ed se ha dicho no injerencia del gobierno en la vida de los sindicatos garant\u00edas plenas para ejercer en libertad el derecho de huelga no se ha reprimido a los trabajadores ni hay persecuci\u00f3n para los dirigentes sindicales gobierno aut\u00f3nomo no al servicio de la oligarqu\u00eda Sino de todas y todos los mexicanos gobierno aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico siempre insisto de que no debemos dejarnos enga\u00f1ar la democracia es el gobierno del pueblo y para el pueblo demos es pueblo Kratos es poder es el poder del pueblo la oligarqu\u00eda es el gobierno de las minor\u00edas gobierno de unos cuantos nuestro pa\u00eds predomin\u00f3 durante mucho tiempo el gobierno de una oligarqu\u00eda con fachada de democracia amigas amigos hoy firm\u00e9 como aqu\u00ed se ha dicho para su publicaci\u00f3n el decreto que va a permitir el funcionamiento del fondo de pensiones para el bienestar cuyo principal es continuar avanzando en las reformas que ya se llevaron a cabo en 2020 que en ese entonces consistieron en el aumento voluntario de las cuotas de los empresarios eso hay que subrayarlo y reconocerlo as\u00ed como la reducci\u00f3n de la edad para pensionarse y la disminuci\u00f3n de las comisiones en el manejo de las Afores porque esto es importante tambi\u00e9n que se sepa eh las comisiones que se cobraban en M\u00e9xico hasta el 2000 20 eran de las m\u00e1s altas del mundo eh hac\u00edan su agosto abusaban los administradores de las pensiones y se llev\u00f3 a cabo una reforma y se estableci\u00f3 una f\u00f3rmula y gracias a eso del 22 a la fecha los trabajadores han ahorrado 40,000 millones de pesos y calculamos que por esa disminuci\u00f3n en el cobor de comisiones para el 2030 se va a llegar a un ahorro de 160.000 millones de pesos hubo protestas Pero al final eh se acept\u00f3 y se aprob\u00f3 esta reforma En beneficio de los trabajadores ahora la nueva ley consiste en crear un fondo con varias fuentes de financiamiento para compensar a los trabajadores que fueron afectados con la reforma de 1997 y con la reforma del 2007 con el prop\u00f3sito de que el trabajador pueda jubilarse con el 100% de su salario tomando como base el ingreso promedio de los inscritos en el seguro social este fondo ser\u00e1 manejado por el banco de M\u00e9xico y espero que a principios de Julio empiece a aplicarse En beneficio de los trabajadores en general de trabajadoras dom\u00e9sticas de servidores p\u00fablicos como maestros m\u00e9dicos oficinistas polic\u00edas y otros trabajadores hablaba de las distintas Fuentes para la creaci\u00f3n de este fondo una parte es lo que tienen que entregar por ley no eh Por la nueva ley sino ya estaba establecido que ten\u00edan que entregar los administradores de las pensiones eh recursos no demandados por los trabajadores para que el seguro social los administrara y que si los trabajadores que no hab\u00edan demandado esos fondos lo hicieran que el seguro les pagara eh Porque no prescribe ese derecho nadie se est\u00e1 robando como llegaron a decir de manera exagerada los conservadores corruptos nadie se est\u00e1 robando las pensiones es que no se transfer\u00edan esos fondos al seguro social en general deben de sumar esos fondos alrededor de 40,000 millones y solo han devuelto 1000 tienen 39,000 millones de pesos y ya estaba establecido en la ley que ten\u00edan que pasar esos fondos a el seguro social pues esos fondos ahora van a ser manejados por el banco de M\u00e9xico y son los que van a servir para compensar a los trabajadores porque las reformas que se hicieron en 1997 y en 2007 un trabajador iba a jubilarse con el 25 con el 30% de su salario con la reforma que hicimos en el 2020 por la aportaci\u00f3n tambi\u00e9n de m\u00e1s cuotas de los empresarios y por los ahorros De todas formas no iba a alcanzar a entregarles el 100% de su salario sino el 60 por ahora con esta nueva ley con este fondo el prop\u00f3sito Es que ese 40% eh restante se aporte con el fondo y una fuente de financiamiento es lo que manejan las Afores que no les corresponde ya administrar pero otras fuentes tienen que ver con recursos del gobierno por ejemplo todo lo que se obtiene por decomisos a la delincuencia todo lo que recibe el Instituto para devolverle al pueblo lo robado el 75 por va a ir a ese fondo las deudas que tienen los estados al Iste con una disminuci\u00f3n con un descuento con una quita de el 75 para que se pongan al corriente el 25% restante va a ir al fondo de pensiones para el bienestar lo que se obtuvo porque se cambi\u00f3 la financiera rural por la financiera del bienestar y se obtuvieron remanentes por 8000 millones de pesos al fondo de pensiones para el bienestar entonces este fondo como aqu\u00ed lo plante\u00f3 Napole\u00f3n va a ir creciendo Y le va a dar garant\u00edas a los trabajadores sobre todo a los j\u00f3venes para que puedan jubilarse con el 100% de su salario este fondo como dije ser\u00e1 manejado por el banco de M\u00e9xico y espero que a principios de Julio empiece a aplicarse En beneficio de trabajadores en general ya hay una v\u00eda que eh es bastante sensata responsable moderada porque hab\u00eda quienes opinaban que deb\u00edamos de regresar a que el estado manejara las pensiones de los trabajadores y optamos por esto optamos por esta v\u00eda intermedia ya queda un esquema hacia delante va a depender de ir fortaleciendo este fondo eh Y yo creo que no va a haber ning\u00fan problema para su financiamiento amigas amigos dirigentes sindicales como se comprender\u00e1 siempre por estas acciones hemos enfrentado resistencias de grupos conservadores reaccionarios de ah\u00ed viene el t\u00e9rmino los que son partidarios del conservadurismo cuando hay acciones transformadoras pues se reaccionan y por eso se les conoce como reaccionarios porque ellos son eh partidarios de que se mantenga el estatu c que no cambien las reglas que se mantengan los fueros los privilegios entonces hemos enfrentado resistencias de grupos conservadores que en sentido estricto tambi\u00e9n hay que decirlo no son precisamente todos empresarios sino traficantes de influencia y especuladores financieros acostumbrados a medrar sin embargo hemos podido salir adelante con el apoyo de la mayor\u00eda de nuestro pueblo y as\u00ed continuaremos hasta el final de nuestro mandato esa es una lecci\u00f3n no se puede transformar una realidad de injusticias de opresi\u00f3n sin el respaldo del pueblo y para contar con ese apoyo del pueblo se necesita poner en el centro las demandas de las mayor\u00edas porque de esa forma siempre se va a contar con el apoyo de las mayor\u00edas sobre todo de los pobres y hay algo que debe saberse los pobres No traicionan los pobres son leales no se puede estar pensando en una transformaci\u00f3n que va a ser apoyada por las \u00e9lites eso es una contradicci\u00f3n eso es muy dif\u00edcil de lograr nosotros en la historia tenemos el ejemplo de lo que sucedi\u00f3 con el movimiento revolucionario maderista como un hombre bueno que quer\u00eda las libertades para el pueblo la democracia eh al no lograr un acuerdo con Los Campesinos con los zapatistas eh Porque no pudo o Consider\u00f3 que no era tan importante se qued\u00f3 en el aire y por eso pues fue v\u00edctima de eh Una Pandilla de rufianes del antiguo r\u00e9gimen por no cont\u00f3 con el apoyo del pueblo para consumar su sue\u00f1o de establecer en nuestro pa\u00eds desde hace mucho tiempo de manera temprana una aut\u00e9ntica una verdadera democracia esa es una lecci\u00f3n y dec\u00eda Ricardo Flores Mag\u00f3n dec\u00eda solo el pueblo puede salvar al pueblo y otro oaxaque\u00f1o el mejor presidente como ya lo dije dec\u00eda con el pueblo todo sin el pueblo nada por eso Hemos resistido los embates del conservadurismo Y as\u00ed vamos a continuar desde luego respetando las libertades el derecho a disentir sin autoritarismo Porque queremos establecer una aut\u00e9ntica democracia no una dictadura queremos avanzar garantizando las libertades a todas y a todos la pol\u00edtica no es para fernal ni demagogia la entendemos y la practicamos como lo opuesto al conservadurismo la pol\u00edtica es transformar la pol\u00edtica es hacer historia no puedo desconocer que el movimiento que nos llev\u00f3 a la presidencia se nutri\u00f3 en buena medida de trabajadoras y trabajadores organizados y conscientes determinados a transformar a M\u00e9xico y a concretar sus aspiraciones la experiencia de las trabajadoras de los trabajadores de M\u00e9xico nutri\u00f3 nuestra organizaci\u00f3n pol\u00edtica y no puedo omitir que las medidas que hemos establecido para el beneficio de nuestro pueblo no fueron ocurrencias de una persona Este no es un movimiento de un solo hombre o de un pu\u00f1ado de dirigentes sino la realizaci\u00f3n de justas reivindicaciones de muchos mexicanos mujeres y hombres trabajadoras y trabajadores de modo que este gobierno es tambi\u00e9n consecuencia de la determinaci\u00f3n de cambio verdadero de los asalariados con ellos hemos ido transformando el pa\u00eds hemos revertido las tendencias anti obreras que caracterizaron al r\u00e9gimen neoliberal y entreguista aqu\u00ed abro un par\u00e9ntesis para hacer un reconocimiento a los trabajadores petroleros a los trabajadores de la industria el\u00e9ctrica que nos han ayudado a rescatar a Pemex y a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Y al hacerlo juntos como ya lo expres\u00e9 hemos hecho historia todas y todos debemos compartir todas y to debemos compartir la inmensa satisfacci\u00f3n de otorgar que otorga el decir como la protesta de los yais Misi\u00f3n cumplida promesa cumplida Que viva la clase trabajadora que viva los derechos laborales viv que viva nuestros M\u00e1rtires de Cananea y r\u00ed blanco viva que viva M\u00e9xico viva y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:46.894842"
}