{
    "video_id": "LyfXAZAO57w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/LyfXAZAO57w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDSTvEpDQcT5OpzCt8y6aL-3WB4kA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=LyfXAZAO57w",
    "video_title": "Ceremonia Oficial de Bienvenida al Presidente del Gobierno de Espa\u00f1a | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 271,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en estos momentos est\u00e1n ingresando los",
            "start": 33.85,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mandatarios al palacio nacional",
            "start": 36.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1n su lugar en el templete el",
            "start": 40.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or pedro s\u00e1nchez",
            "start": 43.26,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidente del gobierno de espa\u00f1a y el",
            "start": 45.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 47.01,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 48.42,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 50.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "como parte de esta serie municial de",
            "start": 51.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bienvenida escucharemos ahora los ciclos",
            "start": 54.0,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "nacionales comenzando por el himno",
            "start": 56.61,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "nacional de mexico",
            "start": 58.229,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 61.72,
            "duration": 125.42
        },
        {
            "text": "esta visita se trata de la primera",
            "start": 184.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "visita oficial de este gobierno en el",
            "start": 187.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cual tocar\u00e1n temas sobre comercio en",
            "start": 189.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y di\u00e1logo pol\u00edtico a ambos",
            "start": 191.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mandatarios los acompa\u00f1an sus comitivas",
            "start": 194.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "oficiales las cuales est\u00e1n compuestas",
            "start": 196.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tanto por ministros de estado",
            "start": 198.72,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "secretarios subsecretarios y dem\u00e1s",
            "start": 200.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "funcionarios de alto nivel posterior a",
            "start": 202.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estas reuniones bilaterales tendr\u00e1n un",
            "start": 204.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mensaje de medios en conjunto en el cual",
            "start": 206.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "abordar\u00e1n los acuerdos a los que hayan",
            "start": 208.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "llegado juntos con su comitiva y",
            "start": 210.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "posteriormente tendr\u00e1n una comida en",
            "start": 212.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "honor del presidente de espa\u00f1a",
            "start": 214.47,
            "duration": 3.5
        }
    ],
    "transcription_text": "en estos momentos est\u00e1n ingresando los mandatarios al palacio nacional tomar\u00e1n su lugar en el templete el excelent\u00edsimo se\u00f1or pedro s\u00e1nchez presidente del gobierno de espa\u00f1a y el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos como parte de esta serie municial de bienvenida escucharemos ahora los ciclos nacionales comenzando por el himno nacional de mexico [M\u00fasica] esta visita se trata de la primera visita oficial de este gobierno en el cual tocar\u00e1n temas sobre comercio en cooperaci\u00f3n y di\u00e1logo pol\u00edtico a ambos mandatarios los acompa\u00f1an sus comitivas oficiales las cuales est\u00e1n compuestas tanto por ministros de estado secretarios subsecretarios y dem\u00e1s funcionarios de alto nivel posterior a estas reuniones bilaterales tendr\u00e1n un mensaje de medios en conjunto en el cual abordar\u00e1n los acuerdos a los que hayan llegado juntos con su comitiva y posteriormente tendr\u00e1n una comida en honor del presidente de espa\u00f1a",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:08.381647"
}