{
    "video_id": "M03kDw1GTW0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/M03kDw1GTW0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDu4ZF6QKm7LH7hV7CAT_Zv6TSH0w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=M03kDw1GTW0",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de carretera Ciudad Valles-Tamazunchale, San Luis Potos\u00ed.",
    "video_length_seconds": 4145,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "carretera ciudad Valles Tamazunchale el",
            "start": 0.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 2.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 4.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6.96,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta",
            "start": 11.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 14.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "doctora Claudia chivan",
            "start": 16.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 19.19,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pardo el gobernador constitucional del",
            "start": 21.4,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estado de San Luis Potos\u00ed Jos\u00e9 Ricardo",
            "start": 24.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Gallardo Cardona",
            "start": 26.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 30.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 32.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Lara la secretaria de seguridad y",
            "start": 38.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 41.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez el pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 47.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 50.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Transportes Jes\u00fas",
            "start": 52.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ant secretario de egresos de la",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 61.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 63.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 68.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 71.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 73.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 75.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos favor de",
            "start": 77.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 80.52,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.7,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 91.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 94.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del estado de San Luis Potos\u00ed Licenciado",
            "start": 96.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Ricardo Gallardo",
            "start": 99.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 102.68,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "Cardona C\u00f3mo estamos San Luis",
            "start": 108.6,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed qui\u00e9n est\u00e1 contento de tener al",
            "start": 112.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mejor presidente en la historia de",
            "start": 115.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 117.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 121.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gracias gracias se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 122.079,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidenta electa",
            "start": 125.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Claudia bardo Es un honor para m\u00ed como",
            "start": 128.759,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobernador de San Luis Potos\u00ed darles",
            "start": 132.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nuevamente la bienvenida a este estado",
            "start": 135.879,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el estado m\u00e1s bonito de todo M\u00e9xico San",
            "start": 138.519,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Luis",
            "start": 141.04,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed hoy nos reunimos para",
            "start": 143.879,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "inaugurar antes de su sexenio en San",
            "start": 148.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed la carretera Valles",
            "start": 151.519,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tamazunchal Esta obra es un ejemplo",
            "start": 155.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "claro de c\u00f3mo se debe colaborar",
            "start": 158.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "respetuosamente entre todos los niveles",
            "start": 161.599,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de gobierno beneficiando a las familias",
            "start": 163.84,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "potosinas con obras y acciones que",
            "start": 166.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cambian la vida para bien Quiero",
            "start": 169.879,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "agradecer se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 172.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador por su apoyo constante",
            "start": 175.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para desarrollar la infraestructura en",
            "start": 177.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nuestro estado su compromiso con la",
            "start": 179.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "justicia social y el desarrollo",
            "start": 182.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sostenible que es compartido con nuestro",
            "start": 184.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gobierno juntos hemos trabajado para",
            "start": 187.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "llevar servicios b\u00e1sicos de Educaci\u00f3n",
            "start": 190.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud a las familias que menos lo tienen",
            "start": 193.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y la coincidencia en nuestros objetivos",
            "start": 196.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que han permitido a San Luis Potos\u00ed",
            "start": 199.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "avanzar en el desarrollo y alcances",
            "start": 202.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "niveles de competitividad y disminuci\u00f3n",
            "start": 205.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de la pobreza que nunca se hab\u00edan",
            "start": 208.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "alcanzado la carretera que hoy",
            "start": 211.08,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "inauguramos es un ejemplo de esto",
            "start": 213.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1 la conectividad y el acceso a",
            "start": 215.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oportunidades para miles de personas en",
            "start": 218.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n detonar\u00e1 el turismo y la",
            "start": 221.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actividad econ\u00f3mica En beneficio de",
            "start": 223.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "miles de familias de la Huasteca",
            "start": 226.4,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Potosina quiero destacar que esta es la",
            "start": 228.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00faltima visita de nuestro presidente",
            "start": 231.879,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a nuestro",
            "start": 233.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 235.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 242.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agradecerle porque nunca nos ha dejado",
            "start": 242.959,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "solos a los potosinos su liderazgo y",
            "start": 245.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "compromiso con la justicia social ha",
            "start": 249.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sido fundamentales para nuestro estado",
            "start": 251.64,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "su legado continuar\u00e1 inspirando a",
            "start": 254.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo la relaci\u00f3n entre el",
            "start": 256.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "presidente y el pueblo potosino es una",
            "start": 259.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s hermosas que he tenido el",
            "start": 262.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "privilegio de presenciar desde sus",
            "start": 264.32,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "inicios en la pol\u00edtica el presidente",
            "start": 266.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "encontrado en San Luis Potos\u00ed un Aliado",
            "start": 269.759,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "incondicional el pueblo potosino ha",
            "start": 272.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado al presidente en cada uno de",
            "start": 275.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sus caminos pol\u00edticos desde sus primeras",
            "start": 278.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as hasta su llegada a la",
            "start": 280.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidencia y \u00e9l a su vez ha demostrado",
            "start": 282.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un compromiso profundo con las",
            "start": 286.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "necesidades y aspiraciones de las y de",
            "start": 288.6,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 291.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "potosinos juntos hemos compartido",
            "start": 292.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "momentos de lucha y de triunfo y en esa",
            "start": 295.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n se ha forjado una amistad profunda",
            "start": 298.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y duradera el presidente ha encontrado",
            "start": 300.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed Un refugio de apoyo y",
            "start": 303.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de mucho cari\u00f1o Y nosotros a su vez",
            "start": 306.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hemos encontrado en \u00e9l un l\u00edder que",
            "start": 309.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entiende nuestras necesidades y no",
            "start": 311.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representa con dignidad a los",
            "start": 313.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "potosinos hoy al inaugurar esta",
            "start": 316.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "carretera Estamos celebrando no",
            "start": 319.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "solamente una obra de infraestructura",
            "start": 321.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n la consolidaci\u00f3n de esa",
            "start": 324.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amistad de pueblos la presencia del",
            "start": 327.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidente entre nosotros es un",
            "start": 329.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recordatorio que no estamos solos que",
            "start": 331.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que nos tenemos un Aliado y que nos",
            "start": 334.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "escucha y nos respalda En nombre del",
            "start": 336.8,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pueblo potosino Quiero agradecer al",
            "start": 339.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador por su amistad",
            "start": 341.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y su compromiso con nuestro estado su",
            "start": 344.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "legado en San Luis Potos\u00ed es imborrable",
            "start": 347.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y Seguiremos trabajando juntos para",
            "start": 350.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construir un futuro mejor para todas y",
            "start": 353.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para todos a la presidenta electa",
            "start": 356.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Claudia shen bardo le deseo el \u00e9xito en",
            "start": 359.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "su futuro cargo y desde aqu\u00ed le",
            "start": 362.68,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "reiteramos todo nuestro apoyo y nuestro",
            "start": 364.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "compromiso con su gobierno presidenta",
            "start": 367.759,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hace dos d\u00edas estuvo la plenaria en San",
            "start": 370.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed del partido verde ecologista",
            "start": 373.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico m\u00e1s de 90 legisladoras y",
            "start": 375.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "legisladores federales senadoras y",
            "start": 378.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "diputados y solamente llegamos a una",
            "start": 381.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n que vamos con todo y sin",
            "start": 383.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "titubeos a las reformas constitucionales",
            "start": 386.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos juntos a la",
            "start": 390.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 393.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "victoria juntos vamos a fortalecer esa",
            "start": 394.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n entre el Gobierno Federal y el",
            "start": 398.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal Muchas gracias",
            "start": 401.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidenta que viva M\u00e9xico y que viva",
            "start": 403.24,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed",
            "start": 405.88,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 407.75,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 420.879,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 423.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes licenciado",
            "start": 425.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 427.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 433.67,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "Lara Muy buenas tardes a todos y todas",
            "start": 440.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "saludo con respeto y afecto al se\u00f1or",
            "start": 444.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 447.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la presidenta electa doctora Claudia",
            "start": 449.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Shin B pardo al gobernador del estado de",
            "start": 452.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed el Licenciado Ricardo",
            "start": 455.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gallardo Cardona as\u00ed como los miembros",
            "start": 457.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del presidium que hoy est\u00e1n con",
            "start": 460.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n saludo con gusto a los",
            "start": 463.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "habitantes de los municipios y",
            "start": 466.199,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comunidades que hoy nos acompa\u00f1an su",
            "start": 468.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presencia aqu\u00ed refleja el compromiso",
            "start": 470.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "compartido en la construcci\u00f3n de un",
            "start": 473.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "futuro m\u00e1s pr\u00f3spero y lleno de Esperanza",
            "start": 476.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 478.84,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Es un honor estar aqu\u00ed con ustedes y",
            "start": 480.4,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a nuestro presidente y a",
            "start": 482.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nuestra presidenta electa para inaugurar",
            "start": 484.879,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de la carretera ciudad",
            "start": 488.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Valles tamasunchale una obra que da",
            "start": 490.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "respuesta a una necesidad demandada",
            "start": 493.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os por hombres y",
            "start": 496.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mujeres de esta",
            "start": 498.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n todos sabemos que San Luis Potos\u00ed",
            "start": 500.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es una pieza clave que y de grandes",
            "start": 503.599,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "avances en la industria que lo han",
            "start": 506.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "colocado como un motor de desarrollo de",
            "start": 508.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n pero tambi\u00e9n ha sido un",
            "start": 511.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estado con niveles altos de pobreza y de",
            "start": 514.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desigualdad la inauguraci\u00f3n de esta",
            "start": 516.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n reafirma nuestro deber de",
            "start": 518.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "seguir impulsando el crecimiento y",
            "start": 521.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "bienestar en cada uno de los rincones de",
            "start": 523.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "este importante estado de la Rep\u00fablica",
            "start": 526.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nuestra tarea ha sido ardua se\u00f1or",
            "start": 529.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente hemos trabajado a",
            "start": 531.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contracorriente pensando siempre en los",
            "start": 534.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "beneficios que cada uno de los",
            "start": 537.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros significan para las personas",
            "start": 538.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Eso es el humanismo las toneladas de",
            "start": 541.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "concreto los miles de metros c\u00fabicos las",
            "start": 544.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas las cifras que se cuentan",
            "start": 547.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por miles y millones de materiales",
            "start": 549.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "invertidos las horas hombre invertidas",
            "start": 551.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "significan personas que van a ser",
            "start": 554.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "beneficiadas personas que tienen sue\u00f1os",
            "start": 556.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y luchan por una vida mejor para sus",
            "start": 559.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hijos para sus familias personas de",
            "start": 561.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "carne y hueso que por a\u00f1os han vivido",
            "start": 564.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con la esperanza de tener un presente y",
            "start": 567.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un futuro mejor con mucho orgullo y",
            "start": 569.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda podemos decir que estamos dando",
            "start": 571.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respuesta a los habitantes de esta",
            "start": 574.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n entreg\u00e1ndoles una carretera m\u00e1s",
            "start": 575.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "amplia que podr\u00e1 ser transitada con",
            "start": 578.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayor seguridad con una inversi\u00f3n de",
            "start": 580.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "8600 millones de pesos se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 583.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de esta carretera pasando",
            "start": 586.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de dos a cuatro carriles a lo largo de",
            "start": 589.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "103 km adem\u00e1s se construyeron 23 puentes",
            "start": 591.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ocho entronques y se instal\u00f3 el",
            "start": 596.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento caro requerido dado que el",
            "start": 598.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "60 por del proyecto se desarroll\u00f3 en en",
            "start": 601.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "zonas urbanas y semiurbanas se a\u00f1adieron",
            "start": 604.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acotamientos laterales y tambi\u00e9n se",
            "start": 607.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "modificaron 75 curvas con una longitud",
            "start": 610.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de 35 km logrando as\u00ed una carretera m\u00e1s",
            "start": 613.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "segura Se realizaron obras en apoyo a",
            "start": 617.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las comunidades como la reubicaci\u00f3n y",
            "start": 619.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de nuevas tuber\u00edas",
            "start": 622.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de l\u00edneas el\u00e9ctricas de",
            "start": 624.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "media y alta tensi\u00f3n y derivado de las",
            "start": 626.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "altas precipitaciones pluviales se",
            "start": 628.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "construyeron obras adicionales de",
            "start": 631.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "drenaje y estabilizaciones de desplante",
            "start": 633.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de terraplenes y cortes de alturas de",
            "start": 635.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hasta 50 m con esta carretera se",
            "start": 638.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de",
            "start": 641.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "374,000 habitantes de nueve municipios y",
            "start": 644.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a sus 58 comunidades ind\u00edgenas el el",
            "start": 647.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recorrido se se reducir\u00e1 en la mitad de",
            "start": 651.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempo al pasar de 2 horas 20 minutos a",
            "start": 655.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tan solo una hora a 10 minutos ello har\u00e1",
            "start": 658.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "posible acercar las comunidades locales",
            "start": 661.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con la capital del estado y con la",
            "start": 663.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunidad la ciudad de Tampico y ser\u00e1",
            "start": 666.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "posible tambi\u00e9n conectarse con la",
            "start": 668.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "carretera M\u00e9xico 70 y con el centro y",
            "start": 670.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sur del pa\u00eds durante su construcci\u00f3n se",
            "start": 673.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "generaron m\u00e1s de 8600 empleos directos y",
            "start": 676.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "34,000 indirectos beneficiando a muchas",
            "start": 680.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "familias potosinas en su gran mayor\u00eda de",
            "start": 683.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n con menor con mejor infraest",
            "start": 686.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ura los bienes que se producen en la",
            "start": 689.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "zona las actividades ganaderas y",
            "start": 691.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas y el comercio local y las",
            "start": 693.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empresas tendr\u00e1n mayores facilidades de",
            "start": 695.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "operar y expandirse lo que traducir\u00e1 en",
            "start": 698.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mejores empleos para nuestros j\u00f3venes",
            "start": 701.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos para las familias y un",
            "start": 704.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "impulso significativo en el desarrollo",
            "start": 706.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "social cumplimos con sus indicaciones",
            "start": 708.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hemos construido estas",
            "start": 711.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "obras con respeto absoluto por nuestro",
            "start": 714.12,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "entorno natural durante la construcci\u00f3n",
            "start": 716.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de esta carretera hemos adoptado",
            "start": 718.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas y pr\u00e1cticas sostenibles que",
            "start": 721.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "minimizan el impacto ambiental",
            "start": 723.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "protegiendo la rica biodiversidad de",
            "start": 725.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "huazteca Potosina esto incluye la",
            "start": 728.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n de 165 hect\u00e1reas y la",
            "start": 731.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de 41 pasos de fauna para",
            "start": 734.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "preservar los ecosistemas",
            "start": 737.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "locales se\u00f1or presidente ha sido un",
            "start": 741.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "privilegio estar a cargo de una",
            "start": 744.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda como esta todas las",
            "start": 746.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "invertidas en la planeaci\u00f3n y en la",
            "start": 749.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n del trabajo realizado tienen",
            "start": 751.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un \u00fanico significado cumplir con la",
            "start": 753.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gente cumplir con la responsabilidad de",
            "start": 756.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "garantizar Que todos tengan acceso a",
            "start": 758.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "carreteras seguras eficientes y modernas",
            "start": 761.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que permitan desplazarse de un lugar a",
            "start": 764.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "otro con mayor seguridad y en menor",
            "start": 766.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiempo Agradezco al gobernador por su",
            "start": 768.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "decidida participaci\u00f3n en la la",
            "start": 771.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de este proyecto felicito al",
            "start": 775.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "personal de la secretar\u00eda y al centro s",
            "start": 777.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed por su labor",
            "start": 780.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ininterrumpida en este proyecto no es",
            "start": 782.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una felicitaci\u00f3n de protocolo para m\u00ed es",
            "start": 785.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muy importante decir a usted se\u00f1or",
            "start": 788.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidente que el gran equipo de la",
            "start": 789.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda ha hecho posible realizar",
            "start": 791.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "obras muy complejas en tiempo r\u00e9cord con",
            "start": 793.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "un compromiso social y profesional",
            "start": 796.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "extraordinarios queremos que todo este",
            "start": 798.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajo que se ha realizado en la",
            "start": 800.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de obras de infraestructura",
            "start": 802.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "durante su administraci\u00f3n se quede",
            "start": 805.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "inscrito en la memoria de haber cumplido",
            "start": 807.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con los compromisos de su gobierno a",
            "start": 810.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "usted presidenta electa doctora Claudia",
            "start": 812.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "shb podemos decir con orgullo que esta",
            "start": 815.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "obra que hoy llega a su fin constituye",
            "start": 818.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una base s\u00f3lida para el segundo piso de",
            "start": 820.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n pues con la conclusi\u00f3n",
            "start": 822.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de la modernizaci\u00f3n de la carretera",
            "start": 825.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciudad Valles tamasunchale habremos",
            "start": 827.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sumado un total de",
            "start": 829.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "465 obras entregadas durante la",
            "start": 831.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 834.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 836.839,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presidenta le dejamos una secretar\u00eda",
            "start": 847.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fuerte Estoy seguro que con su liderazgo",
            "start": 850.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y compromiso continuar\u00e1 construyendo el",
            "start": 854.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presente y el futuro de M\u00e9xico se\u00f1or",
            "start": 857.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente carretera ciudad Valles",
            "start": 860.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tamasunchale Misi\u00f3n cumplida se\u00f1or",
            "start": 862.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 864.839,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 865.84,
            "duration": 14.32
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del video",
            "start": 877.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera ciudad",
            "start": 880.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Valles tamazonchale",
            "start": 882.199,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "bajo la Consigna de seguir transformando",
            "start": 894.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds hoy el estado de de San Luis",
            "start": 897.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed est\u00e1 mejor comunicado no se",
            "start": 899.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "enorgullece poner en marcha la",
            "start": 902.959,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera ciudad",
            "start": 904.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vales tamasunchale en el estado de San",
            "start": 907.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed en la carretera no estaba",
            "start": 909.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tan bonita como ahorita pues antes era",
            "start": 911.959,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de dos dos carriles uno para ciudad de",
            "start": 914.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tonchala y otro para Ciudad Valles nada",
            "start": 917.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s as\u00ed sin acotamientos y nada se",
            "start": 920.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "modernizaron 103 km carreteros que",
            "start": 922.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "incluyen 23 puentes ocho entronques",
            "start": 925.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cuatro a desnivel y cuatro nivel y se",
            "start": 927.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 nuevo se\u00f1alamiento vertical y",
            "start": 930.279,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "horizontal este proyecto nos ha tra\u00eddo",
            "start": 933.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchos beneficios por ejemplo el",
            "start": 935.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "alumbrado p\u00fablico el mural hermoso que",
            "start": 937.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tenemos de este lado fue muy buena",
            "start": 941.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "apuesta haberle apostado a este tramo",
            "start": 943.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque ese tramo s\u00ed necesitaba mucho los",
            "start": 945.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que nos nos miraran a nosotros esta obra",
            "start": 948.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "contribuye a mejorar e impulsar la",
            "start": 951.199,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de las comunidades que viven en",
            "start": 953.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esta zona del pa\u00eds el tramo Pues estaba",
            "start": 955.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "deteriorar la carretera no O sea que",
            "start": 959.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "para ir a Valles te levantabas 30 40",
            "start": 962.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "minutos ahorita te haces 20 ya m\u00e1s",
            "start": 965.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido con esta modernizaci\u00f3n el tiempo",
            "start": 968.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de traslado de personas mercanc\u00edas y",
            "start": 971.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "bienes se ve reducido a una hora y 10",
            "start": 974.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "minutos facilitando el flujo de",
            "start": 977.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas y servicios Se promueve el",
            "start": 979.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico local y nacional",
            "start": 982.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "beneficiando a miles de personas",
            "start": 984.519,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "usuarias de la regi\u00f3n as\u00ed como transpor",
            "start": 986.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "nos pusieron agua potable drenaje y la",
            "start": 990.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "luz p\u00fablica que est\u00e1 aqu\u00ed en el camell\u00f3n",
            "start": 993.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes no exist\u00eda eso con obras como",
            "start": 996.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estas generamos desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 998.6,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "para las y los potosinos sin dejar a",
            "start": 1000.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s sin dejar a nadie",
            "start": 1002.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "afuera hoy el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 1005.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y mejor comunicado pues muy agradecidos",
            "start": 1008.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or presidente por esta obra",
            "start": 1012.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que que nos benefici\u00f3 a todos porque",
            "start": 1014.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros como somos much vivimos el",
            "start": 1016.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "turismo nos ha beneficiado mucho porque",
            "start": 1019.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya la gente que viene de otros lugares",
            "start": 1022.12,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "como ya est\u00e1 buena la carretera hace",
            "start": 1023.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "menos tiempo",
            "start": 1026.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 llegando m\u00e1s turismo aqu\u00ed a",
            "start": 1027.439,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Huasteca Misi\u00f3n",
            "start": 1030.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cumplida Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1032.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 1035.0,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Transportes gobierno de",
            "start": 1038.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace uso de la palabra de",
            "start": 1044.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ciudana rosa ruez",
            "start": 1049.36,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1052.44,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "vquez muy buenas Muy buenas tardes",
            "start": 1061.6,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos ustedes y c\u00f3mo no",
            "start": 1065.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "vamos a estar orgullosos del trabajo del",
            "start": 1069.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Presidente L\u00f3pez Obrador de su equipo de",
            "start": 1073.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de esta magn\u00edfica",
            "start": 1077.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "carretera que hoy entrega el secretario",
            "start": 1080.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de Comunicaciones y Transportes aqu\u00ed en",
            "start": 1084.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la Huasteca Potosina C\u00f3mo no estar",
            "start": 1087.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "orgullosos Muchas felicidades presidente",
            "start": 1091.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y muchas felicidades a mis paisanos de",
            "start": 1094.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la aguasteca",
            "start": 1097.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1100.1,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Potosina a todas y",
            "start": 1104.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "aos cooperaron con esta gran obra El",
            "start": 1107.76,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "el los gobiernos del Estado gobiernos",
            "start": 1113.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "municipales las personas que trabajaron",
            "start": 1118.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en la obra el secretario de",
            "start": 1121.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transportes todas y todos los",
            "start": 1123.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajadores Muchas",
            "start": 1125.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "felicidades pero",
            "start": 1127.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1130.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aparte aparte de un saludo cari\u00f1oso",
            "start": 1133.76,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "a mis paisanos huastecos potosinos",
            "start": 1139.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "potosinas les quiero decir",
            "start": 1144.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que pues yo nac\u00ed en",
            "start": 1148.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1151.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "jilitla mi madre es de",
            "start": 1155.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "axla mi padre de tampac\u00e1n",
            "start": 1163.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora vivimos en Valles con todos mis",
            "start": 1169.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hermanos y",
            "start": 1172.84,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "todos y lo que les quiero decir es que",
            "start": 1177.08,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tenemos ahora otras",
            "start": 1182.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "responsabilidades agradecer al",
            "start": 1186.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1188.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que nos dio la oportunidad de ser",
            "start": 1191.559,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1195.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de estar en la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 1200.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Federal a su lado caminando agradecerle",
            "start": 1204.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mucho de todo coraz\u00f3n esa",
            "start": 1209.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "responsabilidad Y pues ahora presentarme",
            "start": 1211.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con ustedes y agradecer mucho a la",
            "start": 1214.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shean presidenta",
            "start": 1217.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "electa agradecerle de todo coraz\u00f3n",
            "start": 1225.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que ahora conf\u00ede en nosotros para que",
            "start": 1229.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una huazteca",
            "start": 1232.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Potosina sea la que encabece la",
            "start": 1234.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n Muchas",
            "start": 1238.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gracias que lo que lo que les",
            "start": 1247.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "quiero que les quiero a ver lo que les",
            "start": 1252.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1255.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "decir trabajando de la mano juntos para",
            "start": 1257.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hacer un buen gobierno con la doctora",
            "start": 1263.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Shan porque Un gobierno atiende a todas",
            "start": 1265.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y a todos Entonces eso",
            "start": 1270.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "es lo que vamos a hacer a trabajar de la",
            "start": 1274.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mano con todos los gobiernos y con todos",
            "start": 1278.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los habitantes de este gran pa\u00eds Muchas",
            "start": 1281.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gracias presidente L\u00f3pez Obrador por",
            "start": 1284.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todo lo que hace por nuestro pa\u00eds Muchas",
            "start": 1287.2,
            "duration": 23.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1290.1,
            "duration": 23.699
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con el mensaje de la",
            "start": 1310.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1313.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 1316.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1322.08,
            "duration": 13.64
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1333.4,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "gracias gracias Me",
            "start": 1335.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed en",
            "start": 1338.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la huazteca",
            "start": 1342.0,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "fosina en este lugar",
            "start": 1345.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1349.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tamasunchale",
            "start": 1351.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "donde me dijeron No s\u00e9 si sea",
            "start": 1354.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cierto qu\u00e9 quiere",
            "start": 1357.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "decir lugar donde gobiernan las",
            "start": 1360.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mujeres f\u00edjense que la aguasteca en",
            "start": 1367.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "general no solo la",
            "start": 1371.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Potosina es de las culturas que se sabe",
            "start": 1373.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "que en la \u00e9poca Antes de que",
            "start": 1379.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegaran los",
            "start": 1382.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles era gobernado muchos de sus",
            "start": 1385.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblos no solamente en San Luis sino",
            "start": 1389.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en",
            "start": 1392.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Veracruz probablemente tambi\u00e9n en",
            "start": 1395.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Hidalgo era de los pocos lugares donde",
            "start": 1399.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tuvieron como gobernantes a mujeres en",
            "start": 1403.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la Huasteca",
            "start": 1406.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y lo traigo a colaci\u00f3n",
            "start": 1408.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque ahora que ganamos el 2 de",
            "start": 1411.6,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "junio Yo dec\u00eda en los lugares donde me",
            "start": 1416.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presentaba que nos correspond\u00edan dos",
            "start": 1420.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tiempos muy",
            "start": 1424.039,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "importantes el",
            "start": 1425.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "primero continuar con la transformaci\u00f3n",
            "start": 1427.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que ha iniciado el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1430.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Obrador es decir tiempo de",
            "start": 1432.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n saben que estamos",
            "start": 1436.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "viviendo la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1439.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica la primera la",
            "start": 1441.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "independencia la segunda la reforma la",
            "start": 1445.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tercera la Revoluci\u00f3n Mexicana y la",
            "start": 1448.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "cuarta esta nueva era esta nueva",
            "start": 1452.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "historia este nuevo momento que inicia",
            "start": 1456.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 1460.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "2018 con el triunfo del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1461.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "llevando Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 1465.279,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1468.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1469.67,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "presid digo",
            "start": 1475.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que sigue el tiempo de transformaci\u00f3n",
            "start": 1477.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el tiempo de",
            "start": 1481.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque nos corresponde",
            "start": 1483.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque ese fue el mandato del pueblo de",
            "start": 1486.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico continuar con lo que inici\u00f3 el",
            "start": 1490.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente y Qu\u00e9 quiere decir continuar",
            "start": 1493.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "con la cuarta informci\u00f3n",
            "start": 1497.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "primero seguir con los mismos",
            "start": 1500.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "principios las causas que dieron origen",
            "start": 1504.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a nuestro",
            "start": 1507.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "movimiento la forma en que ha gobernado",
            "start": 1509.919,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1512.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "presidente yo digo que al menos son tres",
            "start": 1513.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "principios los que gu\u00edan la manera de",
            "start": 1517.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernar de la cuarta",
            "start": 1520.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la primera ustedes la",
            "start": 1522.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "conocen por el bien de todos",
            "start": 1525.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "primero los pobres eso no va a cambiar",
            "start": 1529.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a gobernar a partir del",
            "start": 1533.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "primero de octubre del",
            "start": 1535.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "2024 por muchas",
            "start": 1538.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "razones primero porque es",
            "start": 1541.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "justicia segundo porque es",
            "start": 1545.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "humanista porque nosotros no dejamos a",
            "start": 1548.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s nosotros queremos que todas",
            "start": 1551.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "las mexicanas y mexicanos tengan una",
            "start": 1554.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "vida feliz una vida de bienestar y eso",
            "start": 1557.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "es humanismo Pero adem\u00e1s el por el bien",
            "start": 1560.919,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres ha dado",
            "start": 1565.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "resultados f\u00edjense M\u00e9xico tiene una de",
            "start": 1569.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las econom\u00edas hoy m\u00e1s fuertes de todo el",
            "start": 1573.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mundo porque se demostr\u00f3 que cuando la",
            "start": 1575.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "econom\u00eda cuando se da recursos desde",
            "start": 1579.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "abajo cuando se apoya al que menos tiene",
            "start": 1583.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "No solo le va bien al que hist\u00f3ricamente",
            "start": 1586.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido olvidado sino le va bien a",
            "start": 1589.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo nuestro pa\u00eds por eso vamos a",
            "start": 1592.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobernar con el principio de por el bien",
            "start": 1596.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres el segundo",
            "start": 1599.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "principio no vamos a permitir que",
            "start": 1603.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "regrese la corrupci\u00f3n a nuestro",
            "start": 1606.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos a seguir gobernando con la",
            "start": 1612.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n Clara entre el pod econ\u00f3mico y",
            "start": 1615.559,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el poder pol\u00edtico los empresarios las",
            "start": 1619.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empresarias que inviertan en M\u00e9xico que",
            "start": 1623.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "desarrollen al pa\u00eds el gobierno es",
            "start": 1626.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico Y eso quiere decir que el",
            "start": 1630.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gobierno representa al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1632.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1636.679,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "eso como bien",
            "start": 1637.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dice esta frase que ha acu\u00f1ado el",
            "start": 1639.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente que viene de Ju\u00e1rez que dice",
            "start": 1642.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "No puede haber gobierno",
            "start": 1646.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre As\u00ed vamos a seguir",
            "start": 1648.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernando a partir del primero de",
            "start": 1651.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "octubre y lo tercero muy claro con el",
            "start": 1653.64,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pueblo todo sin el pueblo nada As\u00ed vamos",
            "start": 1658.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a gobernar con la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1662.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Con los principios que dieron origen a",
            "start": 1664.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento Pero",
            "start": 1667.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s continuar con la transformaci\u00f3n",
            "start": 1670.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quiere decir mantener garantizar",
            "start": 1673.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 1676.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todos los programas del bienestar que",
            "start": 1678.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "iniciaron con el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1681.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador Qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 1684.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vamos a mantener las pensiones a las y a",
            "start": 1687.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 1691.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando ven\u00edamos en",
            "start": 1694.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a dec\u00edamos que nuestros",
            "start": 1697.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adversarios pol\u00edticos dec\u00edan de palabra",
            "start": 1699.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan continuar con los programas",
            "start": 1703.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero en realidad era falso",
            "start": 1706.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hace poco el presidente de uno de esos",
            "start": 1709.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "partidos dijo que mintieron que ellos",
            "start": 1711.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nunca han estado de acuerdo con los",
            "start": 1715.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y cuando dec\u00eda yo",
            "start": 1717.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y digo que cuando contin\u00faa la pensi\u00f3n al",
            "start": 1722.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "adulto mayor y aquellos dicen que apoyar",
            "start": 1725.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "a la gente significa apoyar a los flojos",
            "start": 1729.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "siempre dijimos las y los adultos",
            "start": 1733.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mayores son h\u00e9roes y hero\u00ednas de nuestra",
            "start": 1735.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "patria porque han dado su vida a sus",
            "start": 1738.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "familias a sus pueblos y a la naci\u00f3n Y",
            "start": 1741.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si los pueblos originarios veneran a los",
            "start": 1745.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores nosotros seguimos",
            "start": 1748.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "venerando a las y a los adultos mayores",
            "start": 1750.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por eso vamos a mantener la pensi\u00f3n",
            "start": 1754.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 1757.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "justicia a mantener las becas para",
            "start": 1762.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes el programa vida el apoyo al",
            "start": 1765.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "campo y adem\u00e1s son tres nuevos",
            "start": 1769.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "programas el primero apoyo a todas las",
            "start": 1775.32,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad a todas",
            "start": 1779.24,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "va a iniciar en el",
            "start": 1784.399,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "2025 Por qu\u00e9 a las",
            "start": 1787.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mujeres Pues porque hist\u00f3ricamente las",
            "start": 1790.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mujeres hemos cuidado de los hijos s\u00ed o",
            "start": 1793.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no s",
            "start": 1796.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos cuidado de las familias s\u00ed o",
            "start": 1798.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no y Qui\u00e9n ha reconocido ese",
            "start": 1801.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a haber una mujer",
            "start": 1805.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidenta por primera vez vamos a",
            "start": 1807.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de las mujeres",
            "start": 1809.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1814.56,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "mexicanas el segundo",
            "start": 1818.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "programa vamos a apoyar con una beca",
            "start": 1820.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ahora el presidente apoya a los ni\u00f1os",
            "start": 1825.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as de escasos recursos ahora vamos a",
            "start": 1829.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "apoyar a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que",
            "start": 1832.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estudian en escuela p\u00fablica con su beca",
            "start": 1835.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria vamos a",
            "start": 1839.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "iniciar en",
            "start": 1842.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "2025 con",
            "start": 1843.96,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "secundaria y el tercero para fortalecer",
            "start": 1848.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el programa de adulto mayor el apoyo la",
            "start": 1852.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n vamos a llevar m\u00e9dico m\u00e9dicas",
            "start": 1855.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "enfermeros enfermeras a las casas de",
            "start": 1858.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cada adulto mayor para que haya salud",
            "start": 1862.679,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "casa por casa que platiquen que vean y",
            "start": 1866.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "si es necesario llevarles los",
            "start": 1870.799,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "medicamentos Pero adem\u00e1s continuar con",
            "start": 1875.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 1878.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n quiere decir seguir",
            "start": 1879.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "apoyando al agua Azteca Potosina por eso",
            "start": 1882.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "me comprometo con ustedes a que el ao",
            "start": 1885.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "iniciamos el aeropuerto de",
            "start": 1888.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tamu y que esta carretera la vamos a",
            "start": 1896.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llevar hasta Huejutla para que pueda",
            "start": 1899.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "llegar a Pachuca y despu\u00e9s a la Ciudad",
            "start": 1901.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tambi\u00e9n nada m\u00e1s que esa la",
            "start": 1906.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar m\u00e1s tarde de ciudad",
            "start": 1909.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Valles hasta Tampico vamos a arreglar",
            "start": 1912.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esa carrete",
            "start": 1914.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1916.95,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "y el presidente ya",
            "start": 1920.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el rescate de los trenes de",
            "start": 1923.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pasajeros lo hizo en el sureste con el",
            "start": 1928.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tren Maya con el interoce\u00e1nico si han",
            "start": 1932.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "o\u00eddo hablar de",
            "start": 1935.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eso Bueno pues ahora vamos a ir hacia el",
            "start": 1937.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "norte lo dije la \u00faltima vez que",
            "start": 1941.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estuvimos en la ciudad de San Luis Vamos",
            "start": 1944.039,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a traer el tren hasta San Luis",
            "start": 1947.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed por eso hablamos de continuidad",
            "start": 1956.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n porque vamos",
            "start": 1959.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a hacer un gobierno del pueblo por el",
            "start": 1961.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pueblo y para el",
            "start": 1964.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo dije que hab\u00eda dos razones que",
            "start": 1965.639,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siempre planteaba cuando ven\u00eda en",
            "start": 1969.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a tiempo de transformaci\u00f3n y",
            "start": 1972.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tiempo de mujeres",
            "start": 1975.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1979.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "f\u00edjense nos va a tocar digo nos va a",
            "start": 1981.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tocar gobernar despu\u00e9s de 200 a\u00f1os de",
            "start": 1985.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y digo nos va a tocar Porque",
            "start": 1988.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "como me va a tocar ser la primera mujer",
            "start": 1992.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidenta no lleg\u00f3 sola llegamos todas",
            "start": 1995.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "las mujeres mexicanas al gobierno de la",
            "start": 1999.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2003.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cierro con",
            "start": 2008.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n cuando ven\u00eda en",
            "start": 2010.799,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a hac\u00eda una",
            "start": 2013.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pregunta les",
            "start": 2016.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Qu\u00e9 es",
            "start": 2018.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mejor que a los ministros de la suprema",
            "start": 2021.519,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "corte los elija la c\u00e1mara de senadores o",
            "start": 2025.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el pueblo de",
            "start": 2029.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a ver levante la mano qui crea",
            "start": 2031.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2034.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "judicial que se est\u00e1 planteando que el",
            "start": 2038.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder judicial tambi\u00e9n lo elija el",
            "start": 2040.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico para que le rinda",
            "start": 2043.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuentas al pueblo de M\u00e9xico y esa fue",
            "start": 2046.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n que tambi\u00e9n tom\u00f3 nuestro",
            "start": 2050.24,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pueblo el pasado 2 de junio as\u00ed a partir",
            "start": 2053.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "del primero de octubre nos va a tocar",
            "start": 2058.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gobernar pero mientras",
            "start": 2060.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tanto me ha tocado Algo extraordinario",
            "start": 2062.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conozco al",
            "start": 2068.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente desde hace 24 a\u00f1os que vengo",
            "start": 2069.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trabajando con \u00e9l fui secretaria del",
            "start": 2073.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "medio ambiente cuando \u00e9l fue jefe de",
            "start": 2076.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad y ahora como todo",
            "start": 2078.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "lo que hace el presidente que es",
            "start": 2082.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico Pues me ha tocado vivir con \u00e9l",
            "start": 2085.359,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta transici\u00f3n",
            "start": 2088.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica ya visitamos todos los estados",
            "start": 2089.919,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Y ahora lo acompa\u00f1o para",
            "start": 2093.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 2096.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las distintas obras que desarrollo y lo",
            "start": 2098.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "digo con gusto con Orgullo y siempre lo",
            "start": 2101.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vamos a decir que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2105.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Obrador es el mejor presidente que ha",
            "start": 2108.32,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "gobernado nuestro",
            "start": 2110.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2112.27,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y",
            "start": 2116.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que siempre ha sido es y ser\u00e1 un honor",
            "start": 2118.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "estar con Obrador Muchas gracias a todos",
            "start": 2123.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y a todas que viva San Luis",
            "start": 2126.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "potas que viva",
            "start": 2129.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2133.93,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 2146.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 2150.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2152.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 2154.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigas amigos de San Luis Potos\u00ed de esta",
            "start": 2165.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la Huasteca me da mucho gusto",
            "start": 2168.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estar de nuevo con ustedes en la",
            "start": 2171.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de esta",
            "start": 2175.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "carretera la ampliaci\u00f3n",
            "start": 2177.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de esta carretera de",
            "start": 2180.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ciudad Valles a tamasunchale",
            "start": 2183.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nos comprometimos",
            "start": 2187.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a construir Esta obra",
            "start": 2190.839,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "terminarla y ya es una realidad nos",
            "start": 2195.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "llev\u00f3",
            "start": 2201.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2203.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque se ampli\u00f3",
            "start": 2206.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 2209.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "carretera adem\u00e1s",
            "start": 2211.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh Se lleg\u00f3 a acuerdos Con",
            "start": 2214.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "quienes Se buscan la vida a la orilla de",
            "start": 2218.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la carretera que tienen sus peque\u00f1os",
            "start": 2221.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "comercios y",
            "start": 2225.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 2228.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "concili con",
            "start": 2230.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "transportistas y desde luego se",
            "start": 2234.079,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "escogieron buenas empresas constructoras",
            "start": 2239.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a las que les",
            "start": 2243.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "agradezco por ha cumplido en",
            "start": 2244.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiempo en forma y de acuerdo a lo",
            "start": 2251.16,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "presupuestado ya Jorge Nu\u00f1o ya",
            "start": 2256.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 2261.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Igualmente Amor con amor se",
            "start": 2263.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "paga ya Jorge",
            "start": 2268.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Nu\u00f1o inform\u00f3 el secretario de",
            "start": 2272.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Comunicaciones que se invirtieron porque",
            "start": 2276.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no es un gasto es una",
            "start": 2278.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n m\u00e1s de 8000 millones de pesos",
            "start": 2281.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2286.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguramente ustedes ya se han dado",
            "start": 2288.0,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "cuenta que es una carretera de buena",
            "start": 2291.92,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "calidad y",
            "start": 2298.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh libre del cobro de paje",
            "start": 2301.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2308.28,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "es relativamente f\u00e1cil hacer carreteras",
            "start": 2310.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "concesionadas en donde el ciudadano",
            "start": 2316.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tiene que pagar si ya Todos contribuimos",
            "start": 2320.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pagamos impuestos Por qu\u00e9 vamos a pagar",
            "start": 2325.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "otro impuesto Para",
            "start": 2328.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los impuestos pues para que el",
            "start": 2333.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gobierno tenga presupuesto y haga las",
            "start": 2336.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "obras pero no que adem\u00e1s de cobrar los",
            "start": 2340.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "impuestos hace obras o da concesiones",
            "start": 2345.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "para que vuelvan a cobrar al pueblo para",
            "start": 2349.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "usar los servicios para usar una obra",
            "start": 2352.48,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n ya est\u00e1 cambiando en el pa\u00eds",
            "start": 2356.72,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "no construimos ninguna obra de paga",
            "start": 2362.4,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "en todo este sexenio todo es de",
            "start": 2367.88,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "libre tr\u00e1nsito para la gente",
            "start": 2373.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "esto lo",
            "start": 2378.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "iniciamos desde que fui jefe de gobierno",
            "start": 2381.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de",
            "start": 2385.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico construimos los segundos pisos",
            "start": 2387.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un proyecto para hacer segundos",
            "start": 2390.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pisos de",
            "start": 2394.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "paga y dijimos no vamos a",
            "start": 2396.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hacerlos y no se va a",
            "start": 2400.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cobrar se hicieron los segundos pisos en",
            "start": 2403.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2408.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en contra de quienes",
            "start": 2410.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "siempre se nos han enfrentado y se",
            "start": 2414.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "oponen a cualquier obra que",
            "start": 2417.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "realizamos pero ya ven que somos",
            "start": 2421.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2423.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necios",
            "start": 2430.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "perseverantes cuando se trata de",
            "start": 2432.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "defender causas justas miren cu\u00e1nto",
            "start": 2434.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tiempo nos llev\u00f3 lograr la cuarta",
            "start": 2437.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n iniciar la cuarta",
            "start": 2440.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n este Cu\u00e1ntas veces vine",
            "start": 2443.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a todos los municipios de la",
            "start": 2446.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Huasteca Potosina y a todos los",
            "start": 2448.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "municipios de M\u00e9xico es un timbre de",
            "start": 2451.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "orgullo poder decir que no hay y ofrezco",
            "start": 2454.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Disculpa para que no se piense que soy",
            "start": 2459.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "presumido entiendo que el poder es",
            "start": 2463.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "humildad pero les tengo que decir que no",
            "start": 2466.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan mexicano que",
            "start": 2469.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "conozca todos los municipios de M\u00e9xico",
            "start": 2473.319,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "como el que les est\u00e1",
            "start": 2476.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2479.51,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hablando entonces",
            "start": 2484.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se luch\u00f3 y se luch\u00f3",
            "start": 2487.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y a pesar de que han habido obst\u00e1culos",
            "start": 2490.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "se hicieron los segundos pisos Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 2495.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s nos",
            "start": 2498.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "copiaron primero dec\u00edan que se iban a",
            "start": 2501.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 2503.92,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2505.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "este que no",
            "start": 2506.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "serv\u00edan y luego",
            "start": 2509.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh nos copiaron y siguieron haciendo Ya",
            "start": 2511.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "seg\u00fan dos pisos por todos lados en la",
            "start": 2516.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2519.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que de paga una vez ya no era",
            "start": 2522.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "yo jefe de gobierno ya estaba",
            "start": 2527.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2530.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pues luchando como",
            "start": 2532.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "siempre para buscar los cambios y me fui",
            "start": 2535.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a ver el que en ese entonces era jefe de",
            "start": 2539.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobierno y me dijo f\u00edjese que me hacen",
            "start": 2541.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2545.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "oferta eh nos est\u00e1n dando m\u00e1s de 6,000",
            "start": 2546.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "millones de pesos eh Por los segundos",
            "start": 2550.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pisos que se construyeron durante su",
            "start": 2553.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gobierno que por cierto los hicimos y",
            "start": 2557.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 Claudia",
            "start": 2560.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh en esa",
            "start": 2563.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n por eso habla de segundo",
            "start": 2567.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "piso de la transformaci\u00f3n porque se",
            "start": 2569.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 con eso",
            "start": 2571.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando m\u00e1s de 6000",
            "start": 2577.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "millones porque la empresa que cobra es",
            "start": 2579.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los segundos pisos",
            "start": 2584.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alrededor quiere que todo sea uniforme",
            "start": 2587.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es decir que se pague en todos lados y",
            "start": 2590.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que ese dinero lo podemos usar para",
            "start": 2595.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "otras obras le dije Bueno pues yo te",
            "start": 2598.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aconsejo que no lo hagas porque vas a",
            "start": 2601.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tener problema con la gente y me hizo",
            "start": 2605.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "caso y ah\u00ed est\u00e1n los segundos pisos esos",
            "start": 2608.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no se cobran los otros s\u00ed Entonces esta",
            "start": 2611.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "carretera se hace con el mismo principio",
            "start": 2615.92,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "con el mismo criterio eh No es de paga",
            "start": 2621.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque es un derecho que ustedes tienen",
            "start": 2626.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el poder viajar en carreteras seguras",
            "start": 2629.76,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esta es una regi\u00f3n que necesita",
            "start": 2633.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "de mucho apoyo de mucha atenci\u00f3n de",
            "start": 2639.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "aguasteca por eso me da mucho gusto",
            "start": 2642.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes estoy contento",
            "start": 2645.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "porque ya estoy terminando mi ciclo ya",
            "start": 2648.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "me voy a retirar estoy contento ya los",
            "start": 2654.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 2658.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "maestras est\u00e1n de maestras maestros ya",
            "start": 2660.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "se van a jubilar pues se sienten no",
            "start": 2664.2,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este ya pues alegres estoy alegre Porque",
            "start": 2668.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s me voy a jubilar",
            "start": 2673.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2677.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pudiendo sentirme satisfecho porque en",
            "start": 2679.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno podr\u00eda hablar de aqu\u00ed",
            "start": 2683.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de muchas obras",
            "start": 2685.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s les voy a hablar de una",
            "start": 2687.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n en nuestro gobierno se redujo la",
            "start": 2691.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pobreza como no suced",
            "start": 2695.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s puedo pedir a la vida lo otro",
            "start": 2701.96,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "que me voy tambi\u00e9n con",
            "start": 2707.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "eh el agradecimiento al",
            "start": 2713.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2716.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo",
            "start": 2718.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh la gente",
            "start": 2720.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que",
            "start": 2723.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2728.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 2730.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero con",
            "start": 2732.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "excelencia para el",
            "start": 2735.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ejercicio de la",
            "start": 2737.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Democracia se dio un ejemplo en la",
            "start": 2740.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasada",
            "start": 2744.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Esto fue gracias a la",
            "start": 2746.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias hoy lo",
            "start": 2750.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo en la ma\u00f1anera M\u00e9xico es de los",
            "start": 2753.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2758.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2760.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desarrollo pol\u00edtico en el mundo el",
            "start": 2761.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos con",
            "start": 2766.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2770.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conciencia o es de los pa\u00edses con menos",
            "start": 2771.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "analfabetismo pol\u00edtico es un pueblo que",
            "start": 2776.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a la",
            "start": 2779.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vanguardia no hay otros pueblos",
            "start": 2780.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed imag\u00ednense",
            "start": 2784.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo enfrentamos",
            "start": 2787.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh toda la",
            "start": 2793.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lanzada de los que se sent\u00edan due\u00f1os de",
            "start": 2796.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que quer\u00edan que",
            "start": 2799.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regresara la",
            "start": 2802.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n quer\u00edan regresar por sus",
            "start": 2804.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 2808.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y le metieron dinero",
            "start": 2810.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y guerras sucias",
            "start": 2814.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hicieron muchas",
            "start": 2819.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "cosas y hasta se llegaron a",
            "start": 2823.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "creer de que pod\u00edan",
            "start": 2827.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ganar porque tienen ellos un problema",
            "start": 2831.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se les va a ir quitando con el",
            "start": 2834.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "tiempo no no respetan al",
            "start": 2838.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pueblo piensan que el pueblo no existe",
            "start": 2843.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y piensan que el pueblo es tonto y tonto",
            "start": 2847.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 2850.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "tonto pl\u00e1ticas all\u00e1 arriba",
            "start": 2859.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en los clubes de golf que por cierto es",
            "start": 2864.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un buen deporte y este pero all\u00e1 arriba",
            "start": 2867.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no donde Por qui\u00e9n vas a votar pues",
            "start": 2871.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh por la se\u00f1ora sochil ya ahora lo",
            "start": 2875.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 2880.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2882.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y all\u00e1",
            "start": 2883.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este en un vuelo dice una periodista de",
            "start": 2886.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Madrid a M\u00e9xico en primera",
            "start": 2891.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "clase todos los que ven\u00edan en primera",
            "start": 2894.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "clase en el vuelo Madrid a M\u00e9xico este",
            "start": 2898.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dec\u00edan vamos a votar por",
            "start": 2902.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Sochi Y entonces",
            "start": 2905.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este hicieron incluso una encuesta un",
            "start": 2910.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "intelectual famoso",
            "start": 2916.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sabiondo said dice hab\u00eda",
            "start": 2919.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "empate",
            "start": 2923.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este no estaba cerrado Incluso en la",
            "start": 2925.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 2930.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh se hablaba de que pod\u00eda ganar",
            "start": 2931.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sochil qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 Ah dice es",
            "start": 2934.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que la gente cambi\u00f3 de \u00faltima hora o sea",
            "start": 2937.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 de",
            "start": 2942.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "parecer Y todav\u00eda al d\u00eda de hoy todav\u00eda",
            "start": 2944.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "acaba de darse a conocer hace dos o tres",
            "start": 2948.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas Este de un comunicador que por",
            "start": 2951.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "respeto no voy a mencionar su nombre",
            "start": 2955.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "este donde dice ya",
            "start": 2958.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "tengo la clave que usaron para",
            "start": 2962.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 2967.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "votos a favor de sochil pasaran a",
            "start": 2968.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Claudia y los de Claudia",
            "start": 2973.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ail",
            "start": 2976.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y mediante ese manejo esa",
            "start": 2978.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n un gran",
            "start": 2982.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fraude pero estamos hablando de gente",
            "start": 2985.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que se puede pensar que son gentes",
            "start": 2990.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "informadas",
            "start": 2994.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "gentes preparadas bueno han ense\u00f1ado el",
            "start": 2997.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cobre han demostrado",
            "start": 3002.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que no tienen sobre todo",
            "start": 3006.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "conocimiento de lo que es nuestro",
            "start": 3010.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblo no conocen al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3014.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "entonces estoy muy contento porque yo",
            "start": 3019.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "siempre he pensado igual que como",
            "start": 3023.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Claudia lo acaba de decir que con el",
            "start": 3027.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pueblo todo y sin el pueblo nada",
            "start": 3029.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 hemos salido adelante",
            "start": 3033.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por estar siempre de lado del pueblo y",
            "start": 3036.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esa es una lecci\u00f3n para todos sobre todo",
            "start": 3039.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes que quieren dedicarse al",
            "start": 3043.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "noble oficio de la pol\u00edtica nada de",
            "start": 3045.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estar pensando que la pol\u00edtica es estar",
            "start": 3049.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Desayunando y comiendo y cenando con los",
            "start": 3052.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 3055.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y que la pol\u00edtica es relaciones p\u00fablicas",
            "start": 3057.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y que la pol\u00edtica es colarse como se",
            "start": 3062.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dice coloquialmente o que la pol\u00edtica es",
            "start": 3065.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ser barbero",
            "start": 3070.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lambisc\u00f3n no no la pol\u00edtica es estar al",
            "start": 3072.359,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "Servicio del pueblo esa es la pol\u00edtica",
            "start": 3077.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estar con la",
            "start": 3087.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "gente la",
            "start": 3091.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "democracia es una palabra que se compone",
            "start": 3094.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de dos partes demos significa pueblo",
            "start": 3099.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Kratos es poder es el poder del pueblo",
            "start": 3103.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "El pueblo es el que manda el pueblo es",
            "start": 3107.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el soberano es el que decide en una",
            "start": 3111.16,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "democracia eso no olvidarlo y tambi\u00e9n",
            "start": 3115.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "quitarse de la cabeza esa",
            "start": 3121.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 3123.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 3126.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rancia de que el pueblo es",
            "start": 3127.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "malagradecido",
            "start": 3132.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Mentira mentira el pueblo siempre",
            "start": 3133.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "responde el pueblo no es traidor como",
            "start": 3138.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "son otros y para una transformaci\u00f3n no",
            "start": 3140.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "se puede uno apoyar en la la gente que",
            "start": 3143.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "no tiene convicciones que nada m\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 3148.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "buscando los cargos que nada m\u00e1s lo que",
            "start": 3151.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "quieren es el dinero porque ven que su",
            "start": 3153.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "\u00fanico Dios es el dinero no las",
            "start": 3158.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transformaciones se hacen con el pueblo",
            "start": 3162.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y el pueblo es muy agradecido el pueblo",
            "start": 3165.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "sabe reconocer qui\u00e9n est\u00e1 a favor del",
            "start": 3169.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pueblo y en su momento respalda al",
            "start": 3172.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gobernante al dirigente que siempre est\u00e1",
            "start": 3176.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con el pueblo a m\u00ed en circunstancias muy",
            "start": 3179.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles lo m\u00e1s dif\u00edcil que pas\u00e9 como",
            "start": 3182.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dirigente siempre fue el pueblo El que",
            "start": 3186.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "me sac\u00f3 a flote siempre fue el",
            "start": 3189.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pueblo y aqu\u00ed",
            "start": 3193.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aprovecho",
            "start": 3196.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque en una ocasi\u00f3n cuando fui jefe de",
            "start": 3199.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno no quer\u00edan que yo apareciera en",
            "start": 3202.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la boleta para ser candidato a la",
            "start": 3204.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "presidencia en el 2006 y siendo jefe de",
            "start": 3207.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gobierno me inventaron un delito de que",
            "start": 3211.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hab\u00eda yo violado un Amparo porque hab\u00eda",
            "start": 3215.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "yo construido un camino en la ciudad de",
            "start": 3219.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para comunicar a un hospital",
            "start": 3222.559,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "f\u00edjense y los de la suprema corte",
            "start": 3228.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente los ministros se pusieron de",
            "start": 3232.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "acuerdo con",
            "start": 3235.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Fox la mayor\u00eda de los",
            "start": 3237.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "diputados de bueno no los voy a",
            "start": 3240.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mencionar los partido pero ya ustedes ya",
            "start": 3243.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este se imaginan Bueno este",
            "start": 3246.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "me me desaforar",
            "start": 3250.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda orden de aprensi\u00f3n y dije no me",
            "start": 3254.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "voy a emparar Aqu\u00ed los espero y saben",
            "start": 3258.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3262.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "moviliz\u00f3 el pueblo en la de M\u00e9xico se",
            "start": 3264.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hizo una marcha de un mill\u00f3n de personas",
            "start": 3267.48,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me sac\u00f3",
            "start": 3272.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3274.61,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3278.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y tuvieron que dar marcha atr\u00e1s Me",
            "start": 3280.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "acuerdo que chaufet era el dirigente de",
            "start": 3283.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "un partido este y dijo en es ese d\u00eda se",
            "start": 3285.799,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "nos raj\u00f3 Fox este",
            "start": 3291.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "tuvieron que dar marcha atr\u00e1s bueno",
            "start": 3296.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Eh me desaforaron la mayor\u00eda de los",
            "start": 3300.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "diputados este votaron por eh quitarme",
            "start": 3304.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el cargo de jefe de gobierno porque en",
            "start": 3309.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ese entonces ten\u00edan ellos la mayor\u00eda",
            "start": 3312.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda eh un diputado de el pri que est\u00e1",
            "start": 3316.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Benjam\u00edn saga\u00f3n Medina fue el \u00fanico",
            "start": 3320.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3325.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no vot\u00f3 para que me quitaran el",
            "start": 3327.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cargo creo que hubieron",
            "start": 3336.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "otros unos cuantitlan",
            "start": 3339.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no fue en vano y seguimos adelante y",
            "start": 3359.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "seguimos luchando Bueno me voy muy",
            "start": 3363.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "contento por lo que se ha hecho En",
            "start": 3366.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo y me voy tambi\u00e9n",
            "start": 3369.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "muy contento porque quien me va a",
            "start": 3371.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sustituir es una mujer",
            "start": 3374.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "extraordinaria excepcional O sea ya",
            "start": 3377.44,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "este me puedo ir tranquilo eh a",
            "start": 3382.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 3387.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3389.34,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "Chiapa",
            "start": 3394.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren conozco a Claudia desde hace mucho",
            "start": 3398.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tiempo es una mujer",
            "start": 3400.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed muy preparada",
            "start": 3403.88,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "eh No tiene nivel licenciatura como",
            "start": 3408.0,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "yo despu\u00e9s de la licenciatura hay que",
            "start": 3415.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "estudiar dos 3 a\u00f1os para alcanzar el",
            "start": 3418.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo de maestr\u00eda Y todav\u00eda hay que",
            "start": 3423.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "estudiar 4 a\u00f1os m\u00e1s para tener el nivel",
            "start": 3427.079,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "de doctorado pues Claudia es doctora en",
            "start": 3431.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda Pero",
            "start": 3443.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es una mujer con",
            "start": 3445.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "convicciones con muchos principios",
            "start": 3447.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de buen coraz\u00f3n con buenos",
            "start": 3451.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sentimientos entonces por eso estoy muy",
            "start": 3455.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tranquilo y me voy muy satisfecho a",
            "start": 3459.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gusto y como si fuese poco imag\u00ednense",
            "start": 3463.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "entregarle eh a una mujer la presidencia",
            "start": 3467.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "si esto no suced\u00eda cuando menos",
            "start": 3472.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 demostrado en 500",
            "start": 3477.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque fueron 300 a\u00f1os de",
            "start": 3480.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n colonial llegan los espa\u00f1oles",
            "start": 3484.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "nos invaden nos imponen desde Espa\u00f1a",
            "start": 3487.559,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "birreyes en tres siglos 300 a\u00f1os nunca",
            "start": 3493.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vino ni siquiera un rey a",
            "start": 3498.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "visitar lo que se llamaba la Nueva",
            "start": 3500.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a puro birrey puro hombre",
            "start": 3503.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os y luego logramos la",
            "start": 3507.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "independencia por dos curas buenos y",
            "start": 3510.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "rebeldes que no hay que olvidar nunca",
            "start": 3512.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los padres de nuestra patria Hidalgo y",
            "start": 3514.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Morelos logramos nuestra independencia",
            "start": 3516.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se constituye la primer Rep\u00fablica",
            "start": 3519.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Federal el primer presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3521.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria",
            "start": 3524.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1824",
            "start": 3527.799,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 3529.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "24 y pasan 200 a\u00f1os hasta ahora puro",
            "start": 3531.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 3535.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3537.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente y ahora nos toca a nosotros",
            "start": 3538.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "verlo para contarlo por primera vez en",
            "start": 3542.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os vamos a tener una mujer",
            "start": 3546.039,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "presidenta eso es la",
            "start": 3551.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "historia Eso me gusta",
            "start": 3557.48,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "mucho la primera la primera la primera",
            "start": 3560.16,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "la primera la primera y de una vez lo",
            "start": 3566.799,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "anticipo lo anticipo y yo s\u00e9 un poco de",
            "start": 3572.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "esto y va a ser la primera no solo en",
            "start": 3576.319,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico va a ser la mejor presidenta del",
            "start": 3580.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mundo conozco bien Qui\u00e9nes gobiernan en",
            "start": 3589.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Asia en Europa Qui\u00e9nes gobiernan en",
            "start": 3593.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00c1frica y qui\u00e9nes gobiernan en Am\u00e9rica y",
            "start": 3596.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no tengo duda vamos a tener una muy",
            "start": 3599.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "buena presidenta la mejor presidenta de",
            "start": 3602.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y del mundo por",
            "start": 3605.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso aunque vayan all\u00e1 gritarme",
            "start": 3609.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3612.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este a Palenque",
            "start": 3614.96,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "que me van a ir a pedir que yo este",
            "start": 3619.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "algo de una vez les digo ya yo",
            "start": 3626.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ya este ya cumpl\u00ed este no le haces que",
            "start": 3629.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "me vayan a gritar all\u00e1 ten\u00edamos una",
            "start": 3634.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Consigna antes ten\u00edamos una Consigna que",
            "start": 3636.44,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "dec\u00eda compa\u00f1ero escucha en la maca no se",
            "start": 3640.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "lucha Aunque me me vayan a decir",
            "start": 3646.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eso Este ya me toca este descansar un",
            "start": 3649.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "poco y voy a seguir escribiendo porque",
            "start": 3655.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3659.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dejar un libro para hacerle un homenaje",
            "start": 3660.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo",
            "start": 3665.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mexicano A eso me voy a",
            "start": 3667.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dedicar",
            "start": 3671.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "para que todos todos aprendamos a",
            "start": 3673.48,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "valorar la",
            "start": 3680.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "grandeza cultural de M\u00e9xico y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3683.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el ejemplo eh Nada m\u00e1s que se nos olvida",
            "start": 3686.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y aprovecho para mandarles un saludo a",
            "start": 3690.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes miren C\u00f3mo",
            "start": 3692.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se fueron a buscarse la vida en",
            "start": 3696.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "situaciones tan dif\u00edciles y ahora est\u00e1n",
            "start": 3698.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enviando a sus familiares en M\u00e9xico",
            "start": 3701.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "65000 millones de d\u00f3lares es la primera",
            "start": 3705.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "fuente de ingresos que tiene nuestro",
            "start": 3710.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso a pesar de la la pandemia y",
            "start": 3713.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de las crisis y con la nueva estrategia",
            "start": 3717.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Claudia de ayudar primero a",
            "start": 3720.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los de abajo porque ten\u00edan el cuento de",
            "start": 3723.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que si se ayudaba al de arriba",
            "start": 3726.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Eh llegaba el apoyo hasta abajo si",
            "start": 3730.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "llueve fuerte arriba dec\u00edan gotea abajo",
            "start": 3733.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa o",
            "start": 3736.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "permeable eso ya no se aplica ahora es",
            "start": 3739.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba y como tambi\u00e9n",
            "start": 3742.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3745.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "si le va bien al de abajo le va bien al",
            "start": 3746.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de en medio y le va bien al de arriba",
            "start": 3749.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 demostrado les hablaba yo de",
            "start": 3752.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3756.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "redujo la pobreza en nuestro pa\u00eds se",
            "start": 3758.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "redujo la desigualdad pero tambi\u00e9n hay",
            "start": 3761.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cifras r\u00e9cord en utilidades de",
            "start": 3764.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "empresarios y de banqueros porque cuando",
            "start": 3767.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la milpa se da bien alcanza hasta para",
            "start": 3770.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "el p\u00e1jaro alcanza para todos",
            "start": 3773.279,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "entonces con el apoyo abajo los",
            "start": 3778.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y con lo que",
            "start": 3782.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "env\u00edan nuestros nuestros paisanos a sus",
            "start": 3785.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "familiares con eso se ha fortalecido la",
            "start": 3789.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular no hay crisis de",
            "start": 3792.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "consumo adem\u00e1s ha aumentado el salario",
            "start": 3795.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del doble y M\u00e9xico es segundo pa\u00eds",
            "start": 3798.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el mundo de cerca de 200 pa\u00edses",
            "start": 3802.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ocupamos el segundo lugar",
            "start": 3805.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en menor desempleo es decir casi hay",
            "start": 3808.839,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "empleo pleno en nuestro pa\u00eds no hay",
            "start": 3814.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "desempleo como en otras partes eso es",
            "start": 3819.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestro querido M\u00e9xico sobre eso quiero",
            "start": 3823.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escribir de c\u00f3mo este pa\u00eds tiene un",
            "start": 3824.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblo excepcional un pueblo Bueno un",
            "start": 3828.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo trabajador un pueblo muy fraterno",
            "start": 3831.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed en la Huasteca Potosina y que",
            "start": 3835.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "viva la",
            "start": 3839.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Huasteca y que viva San Luis",
            "start": 3840.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed que viva el gobernador Ricardo de",
            "start": 3846.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "San Luis",
            "start": 3850.119,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Que viva",
            "start": 3853.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima futura secretaria de",
            "start": 3856.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n rosela Rodr\u00edguez",
            "start": 3861.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guca saben ustedes que los que tienen",
            "start": 3873.039,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s edad son veteranos ya saben Y saben",
            "start": 3877.64,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "eh sobre la cuesti\u00f3n pol\u00edtica el segundo",
            "start": 3881.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "lugar El n\u00famero",
            "start": 3887.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dos s\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 3890.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidenta segundo lugar es el",
            "start": 3893.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "secretario o la secretaria de",
            "start": 3895.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n hasteca",
            "start": 3901.079,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3903.92,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3908.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3910.42,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "rayaron y que viva Claudia",
            "start": 3914.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3918.09,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "Shan que viva",
            "start": 3919.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 3922.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3932.13,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "procedemos con el corte del l\u00f3n",
            "start": 3934.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inaugural de la modernizaci\u00f3n carretera",
            "start": 3936.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ciudad Valles tamazonchale a cargo del",
            "start": 3939.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 3941.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3943.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Obrador la presidenta electa doctora",
            "start": 3945.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Claudia chean paro e integrantes del",
            "start": 3948.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 3951.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3954.17,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3962.73,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "guero",
            "start": 3965.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "uno dos",
            "start": 3966.799,
            "duration": 15.171
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3969.16,
            "duration": 14.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3981.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tres queremos",
            "start": 3983.559,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3987.16,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3992.74,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 3996.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3998.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4001.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4013.2,
            "duration": 15.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4030.69,
            "duration": 15.149
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 4042.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4046.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4057.31,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4060.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4065.42,
            "duration": 39.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4065.56,
            "duration": 42.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4105.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4111.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4114.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4117.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 4119.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia Che",
            "start": 4121.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bardo y agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4124.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 4127.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 4129.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 4135.6,
            "duration": 10.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4137.75,
            "duration": 8.849
        }
    ],
    "transcription_text": "carretera ciudad Valles Tamazunchale el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia chivan [Aplausos] pardo el gobernador constitucional del estado de San Luis Potos\u00ed Jos\u00e9 Ricardo Gallardo Cardona el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana rosaisela Rodr\u00edguez V\u00e1zquez el pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas ant secretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus lugares [Aplausos] procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de San Luis Potos\u00ed Licenciado Jos\u00e9 Ricardo Gallardo [Aplausos] Cardona C\u00f3mo estamos San Luis Potos\u00ed qui\u00e9n est\u00e1 contento de tener al mejor presidente en la historia de M\u00e9xico Muchas gracias gracias se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidenta electa Claudia bardo Es un honor para m\u00ed como gobernador de San Luis Potos\u00ed darles nuevamente la bienvenida a este estado el estado m\u00e1s bonito de todo M\u00e9xico San Luis Potos\u00ed hoy nos reunimos para inaugurar antes de su sexenio en San Luis Potos\u00ed la carretera Valles tamazunchal Esta obra es un ejemplo claro de c\u00f3mo se debe colaborar respetuosamente entre todos los niveles de gobierno beneficiando a las familias potosinas con obras y acciones que cambian la vida para bien Quiero agradecer se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por su apoyo constante para desarrollar la infraestructura en nuestro estado su compromiso con la justicia social y el desarrollo sostenible que es compartido con nuestro gobierno juntos hemos trabajado para llevar servicios b\u00e1sicos de Educaci\u00f3n salud a las familias que menos lo tienen y la coincidencia en nuestros objetivos que han permitido a San Luis Potos\u00ed avanzar en el desarrollo y alcances niveles de competitividad y disminuci\u00f3n de la pobreza que nunca se hab\u00edan alcanzado la carretera que hoy inauguramos es un ejemplo de esto mejorar\u00e1 la conectividad y el acceso a oportunidades para miles de personas en la regi\u00f3n detonar\u00e1 el turismo y la actividad econ\u00f3mica En beneficio de miles de familias de la Huasteca Potosina quiero destacar que esta es la \u00faltima visita de nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a nuestro estado quiero agradecerle porque nunca nos ha dejado solos a los potosinos su liderazgo y compromiso con la justicia social ha sido fundamentales para nuestro estado su legado continuar\u00e1 inspirando a nuestro trabajo la relaci\u00f3n entre el presidente y el pueblo potosino es una de las m\u00e1s hermosas que he tenido el privilegio de presenciar desde sus inicios en la pol\u00edtica el presidente encontrado en San Luis Potos\u00ed un Aliado incondicional el pueblo potosino ha acompa\u00f1ado al presidente en cada uno de sus caminos pol\u00edticos desde sus primeras campa\u00f1as hasta su llegada a la presidencia y \u00e9l a su vez ha demostrado un compromiso profundo con las necesidades y aspiraciones de las y de los potosinos juntos hemos compartido momentos de lucha y de triunfo y en esa uni\u00f3n se ha forjado una amistad profunda y duradera el presidente ha encontrado en San Luis Potos\u00ed Un refugio de apoyo y de mucho cari\u00f1o Y nosotros a su vez hemos encontrado en \u00e9l un l\u00edder que entiende nuestras necesidades y no representa con dignidad a los potosinos hoy al inaugurar esta carretera Estamos celebrando no solamente una obra de infraestructura sino tambi\u00e9n la consolidaci\u00f3n de esa amistad de pueblos la presencia del presidente entre nosotros es un recordatorio que no estamos solos que que nos tenemos un Aliado y que nos escucha y nos respalda En nombre del pueblo potosino Quiero agradecer al presidente L\u00f3pez Obrador por su amistad y su compromiso con nuestro estado su legado en San Luis Potos\u00ed es imborrable y Seguiremos trabajando juntos para construir un futuro mejor para todas y para todos a la presidenta electa Claudia shen bardo le deseo el \u00e9xito en su futuro cargo y desde aqu\u00ed le reiteramos todo nuestro apoyo y nuestro compromiso con su gobierno presidenta hace dos d\u00edas estuvo la plenaria en San Luis Potos\u00ed del partido verde ecologista de M\u00e9xico m\u00e1s de 90 legisladoras y legisladores federales senadoras y diputados y solamente llegamos a una conclusi\u00f3n que vamos con todo y sin titubeos a las reformas constitucionales vamos juntos a la [Aplausos] victoria juntos vamos a fortalecer esa uni\u00f3n entre el Gobierno Federal y el gobierno Estatal Muchas gracias presidenta que viva M\u00e9xico y que viva San Luis Potos\u00ed [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o [Aplausos] Lara Muy buenas tardes a todos y todas saludo con respeto y afecto al se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa doctora Claudia Shin B pardo al gobernador del estado de San Luis Potos\u00ed el Licenciado Ricardo Gallardo Cardona as\u00ed como los miembros del presidium que hoy est\u00e1n con nosotros tambi\u00e9n saludo con gusto a los habitantes de los municipios y comunidades que hoy nos acompa\u00f1an su presencia aqu\u00ed refleja el compromiso compartido en la construcci\u00f3n de un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero y lleno de Esperanza para todos Es un honor estar aqu\u00ed con ustedes y acompa\u00f1ar a nuestro presidente y a nuestra presidenta electa para inaugurar la modernizaci\u00f3n de la carretera ciudad Valles tamasunchale una obra que da respuesta a una necesidad demandada desde hace muchos a\u00f1os por hombres y mujeres de esta regi\u00f3n todos sabemos que San Luis Potos\u00ed es una pieza clave que y de grandes avances en la industria que lo han colocado como un motor de desarrollo de nuestra naci\u00f3n pero tambi\u00e9n ha sido un estado con niveles altos de pobreza y de desigualdad la inauguraci\u00f3n de esta modernizaci\u00f3n reafirma nuestro deber de seguir impulsando el crecimiento y bienestar en cada uno de los rincones de este importante estado de la Rep\u00fablica nuestra tarea ha sido ardua se\u00f1or presidente hemos trabajado a contracorriente pensando siempre en los beneficios que cada uno de los kil\u00f3metros significan para las personas Eso es el humanismo las toneladas de concreto los miles de metros c\u00fabicos las terracer\u00edas las cifras que se cuentan por miles y millones de materiales invertidos las horas hombre invertidas significan personas que van a ser beneficiadas personas que tienen sue\u00f1os y luchan por una vida mejor para sus hijos para sus familias personas de carne y hueso que por a\u00f1os han vivido con la esperanza de tener un presente y un futuro mejor con mucho orgullo y alegr\u00eda podemos decir que estamos dando respuesta a los habitantes de esta regi\u00f3n entreg\u00e1ndoles una carretera m\u00e1s amplia que podr\u00e1 ser transitada con mayor seguridad con una inversi\u00f3n de 8600 millones de pesos se llev\u00f3 a cabo la ampliaci\u00f3n de esta carretera pasando de dos a cuatro carriles a lo largo de 103 km adem\u00e1s se construyeron 23 puentes ocho entronques y se instal\u00f3 el se\u00f1alamiento caro requerido dado que el 60 por del proyecto se desarroll\u00f3 en en zonas urbanas y semiurbanas se a\u00f1adieron acotamientos laterales y tambi\u00e9n se modificaron 75 curvas con una longitud de 35 km logrando as\u00ed una carretera m\u00e1s segura Se realizaron obras en apoyo a las comunidades como la reubicaci\u00f3n y colocaci\u00f3n de nuevas tuber\u00edas modernizaci\u00f3n de l\u00edneas el\u00e9ctricas de media y alta tensi\u00f3n y derivado de las altas precipitaciones pluviales se construyeron obras adicionales de drenaje y estabilizaciones de desplante de terraplenes y cortes de alturas de hasta 50 m con esta carretera se beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 374,000 habitantes de nueve municipios y a sus 58 comunidades ind\u00edgenas el el recorrido se se reducir\u00e1 en la mitad de tiempo al pasar de 2 horas 20 minutos a tan solo una hora a 10 minutos ello har\u00e1 posible acercar las comunidades locales con la capital del estado y con la comunidad la ciudad de Tampico y ser\u00e1 posible tambi\u00e9n conectarse con la carretera M\u00e9xico 70 y con el centro y sur del pa\u00eds durante su construcci\u00f3n se generaron m\u00e1s de 8600 empleos directos y 34,000 indirectos beneficiando a muchas familias potosinas en su gran mayor\u00eda de esta regi\u00f3n con menor con mejor infraest ura los bienes que se producen en la zona las actividades ganaderas y agr\u00edcolas y el comercio local y las empresas tendr\u00e1n mayores facilidades de operar y expandirse lo que traducir\u00e1 en mejores empleos para nuestros j\u00f3venes m\u00e1s ingresos para las familias y un impulso significativo en el desarrollo social cumplimos con sus indicaciones se\u00f1or presidente hemos construido estas obras con respeto absoluto por nuestro entorno natural durante la construcci\u00f3n de esta carretera hemos adoptado tecnolog\u00edas y pr\u00e1cticas sostenibles que minimizan el impacto ambiental protegiendo la rica biodiversidad de huazteca Potosina esto incluye la reforestaci\u00f3n de 165 hect\u00e1reas y la creaci\u00f3n de 41 pasos de fauna para preservar los ecosistemas locales se\u00f1or presidente ha sido un privilegio estar a cargo de una secretar\u00eda como esta todas las invertidas en la planeaci\u00f3n y en la ejecuci\u00f3n del trabajo realizado tienen un \u00fanico significado cumplir con la gente cumplir con la responsabilidad de garantizar Que todos tengan acceso a carreteras seguras eficientes y modernas que permitan desplazarse de un lugar a otro con mayor seguridad y en menor tiempo Agradezco al gobernador por su decidida participaci\u00f3n en la la conclusi\u00f3n de este proyecto felicito al personal de la secretar\u00eda y al centro s San Luis Potos\u00ed por su labor ininterrumpida en este proyecto no es una felicitaci\u00f3n de protocolo para m\u00ed es muy importante decir a usted se\u00f1or presidente que el gran equipo de la secretar\u00eda ha hecho posible realizar obras muy complejas en tiempo r\u00e9cord con un compromiso social y profesional extraordinarios queremos que todo este trabajo que se ha realizado en la construcci\u00f3n de obras de infraestructura durante su administraci\u00f3n se quede inscrito en la memoria de haber cumplido con los compromisos de su gobierno a usted presidenta electa doctora Claudia shb podemos decir con orgullo que esta obra que hoy llega a su fin constituye una base s\u00f3lida para el segundo piso de la transformaci\u00f3n pues con la conclusi\u00f3n de la modernizaci\u00f3n de la carretera ciudad Valles tamasunchale habremos sumado un total de 465 obras entregadas durante la administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidenta le dejamos una secretar\u00eda fuerte Estoy seguro que con su liderazgo y compromiso continuar\u00e1 construyendo el presente y el futuro de M\u00e9xico se\u00f1or presidente carretera ciudad Valles tamasunchale Misi\u00f3n cumplida se\u00f1or presidente [Aplausos] procedemos con la proyecci\u00f3n del video modernizaci\u00f3n de la carretera ciudad Valles tamazonchale bajo la Consigna de seguir transformando al pa\u00eds hoy el estado de de San Luis Potos\u00ed est\u00e1 mejor comunicado no se enorgullece poner en marcha la modernizaci\u00f3n de la carretera ciudad vales tamasunchale en el estado de San Luis Potos\u00ed en la carretera no estaba tan bonita como ahorita pues antes era de dos dos carriles uno para ciudad de tonchala y otro para Ciudad Valles nada m\u00e1s as\u00ed sin acotamientos y nada se modernizaron 103 km carreteros que incluyen 23 puentes ocho entronques cuatro a desnivel y cuatro nivel y se instal\u00f3 nuevo se\u00f1alamiento vertical y horizontal este proyecto nos ha tra\u00eddo muchos beneficios por ejemplo el alumbrado p\u00fablico el mural hermoso que tenemos de este lado fue muy buena apuesta haberle apostado a este tramo porque ese tramo s\u00ed necesitaba mucho los que nos nos miraran a nosotros esta obra contribuye a mejorar e impulsar la econom\u00eda de las comunidades que viven en esta zona del pa\u00eds el tramo Pues estaba deteriorar la carretera no O sea que para ir a Valles te levantabas 30 40 minutos ahorita te haces 20 ya m\u00e1s r\u00e1pido con esta modernizaci\u00f3n el tiempo de traslado de personas mercanc\u00edas y bienes se ve reducido a una hora y 10 minutos facilitando el flujo de mercanc\u00edas y servicios Se promueve el desarrollo econ\u00f3mico local y nacional beneficiando a miles de personas usuarias de la regi\u00f3n as\u00ed como transpor nos pusieron agua potable drenaje y la luz p\u00fablica que est\u00e1 aqu\u00ed en el camell\u00f3n antes no exist\u00eda eso con obras como estas generamos desarrollo econ\u00f3mico para las y los potosinos sin dejar a nadie atr\u00e1s sin dejar a nadie afuera hoy el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 m\u00e1s y mejor comunicado pues muy agradecidos con el se\u00f1or presidente por esta obra que que nos benefici\u00f3 a todos porque nosotros como somos much vivimos el turismo nos ha beneficiado mucho porque ya la gente que viene de otros lugares como ya est\u00e1 buena la carretera hace menos tiempo ya est\u00e1 llegando m\u00e1s turismo aqu\u00ed a Huasteca Misi\u00f3n cumplida Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes gobierno de M\u00e9xico hace uso de la palabra de ciudana rosa ruez [Aplausos] vquez muy buenas Muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes y c\u00f3mo no vamos a estar orgullosos del trabajo del Presidente L\u00f3pez Obrador de su equipo de la inauguraci\u00f3n de esta magn\u00edfica carretera que hoy entrega el secretario de Comunicaciones y Transportes aqu\u00ed en la Huasteca Potosina C\u00f3mo no estar orgullosos Muchas felicidades presidente y muchas felicidades a mis paisanos de la aguasteca [Aplausos] Potosina a todas y aos cooperaron con esta gran obra El el los gobiernos del Estado gobiernos municipales las personas que trabajaron en la obra el secretario de transportes todas y todos los trabajadores Muchas felicidades pero yo aparte aparte de un saludo cari\u00f1oso a mis paisanos huastecos potosinos potosinas les quiero decir que pues yo nac\u00ed en [Aplausos] jilitla mi madre es de axla mi padre de tampac\u00e1n ahora vivimos en Valles con todos mis hermanos y todos y lo que les quiero decir es que tenemos ahora otras responsabilidades agradecer al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que nos dio la oportunidad de ser [Aplausos] de estar en la Secretar\u00eda de Seguridad Federal a su lado caminando agradecerle mucho de todo coraz\u00f3n esa responsabilidad Y pues ahora presentarme con ustedes y agradecer mucho a la doctora Claudia shean presidenta electa agradecerle de todo coraz\u00f3n que ahora conf\u00ede en nosotros para que una huazteca aqu\u00ed Potosina sea la que encabece la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n Muchas gracias que lo que lo que les quiero que les quiero a ver lo que les quiero decir trabajando de la mano juntos para hacer un buen gobierno con la doctora Shan porque Un gobierno atiende a todas y a todos Entonces eso es lo que vamos a hacer a trabajar de la mano con todos los gobiernos y con todos los habitantes de este gran pa\u00eds Muchas gracias presidente L\u00f3pez Obrador por todo lo que hace por nuestro pa\u00eds Muchas [Aplausos] gracias procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos [Aplausos] Muchas gracias gracias Me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed en la huazteca fosina en este lugar en tamasunchale donde me dijeron No s\u00e9 si sea cierto qu\u00e9 quiere decir lugar donde gobiernan las mujeres f\u00edjense que la aguasteca en general no solo la Potosina es de las culturas que se sabe que en la \u00e9poca Antes de que llegaran los espa\u00f1oles era gobernado muchos de sus pueblos no solamente en San Luis sino tambi\u00e9n en Veracruz probablemente tambi\u00e9n en Hidalgo era de los pocos lugares donde tuvieron como gobernantes a mujeres en la Huasteca y lo traigo a colaci\u00f3n porque ahora que ganamos el 2 de junio Yo dec\u00eda en los lugares donde me presentaba que nos correspond\u00edan dos tiempos muy importantes el primero continuar con la transformaci\u00f3n que ha iniciado el presidente L\u00f3pez Obrador es decir tiempo de transformaci\u00f3n saben que estamos viviendo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica la primera la independencia la segunda la reforma la tercera la Revoluci\u00f3n Mexicana y la cuarta esta nueva era esta nueva historia este nuevo momento que inicia en el 2018 con el triunfo del pueblo de M\u00e9xico llevando Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la [Aplausos] presid digo que sigue el tiempo de transformaci\u00f3n contin\u00faa el tiempo de transformaci\u00f3n porque nos corresponde porque ese fue el mandato del pueblo de M\u00e9xico continuar con lo que inici\u00f3 el presidente y Qu\u00e9 quiere decir continuar con la cuarta informci\u00f3n primero seguir con los mismos principios las causas que dieron origen a nuestro movimiento la forma en que ha gobernado el presidente yo digo que al menos son tres principios los que gu\u00edan la manera de gobernar de la cuarta transformaci\u00f3n la primera ustedes la conocen por el bien de todos primero los pobres eso no va a cambiar as\u00ed vamos a gobernar a partir del primero de octubre del 2024 por muchas razones primero porque es justicia segundo porque es humanista porque nosotros no dejamos a nadie atr\u00e1s nosotros queremos que todas las mexicanas y mexicanos tengan una vida feliz una vida de bienestar y eso es humanismo Pero adem\u00e1s el por el bien de todos primero los pobres ha dado resultados f\u00edjense M\u00e9xico tiene una de las econom\u00edas hoy m\u00e1s fuertes de todo el mundo porque se demostr\u00f3 que cuando la econom\u00eda cuando se da recursos desde abajo cuando se apoya al que menos tiene No solo le va bien al que hist\u00f3ricamente hab\u00eda sido olvidado sino le va bien a todo nuestro pa\u00eds por eso vamos a gobernar con el principio de por el bien de todos primero los pobres el segundo principio no vamos a permitir que regrese la corrupci\u00f3n a nuestro pa\u00eds vamos a seguir gobernando con la divisi\u00f3n Clara entre el pod econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico los empresarios las empresarias que inviertan en M\u00e9xico que desarrollen al pa\u00eds el gobierno es democr\u00e1tico Y eso quiere decir que el gobierno representa al pueblo de M\u00e9xico por eso como bien dice esta frase que ha acu\u00f1ado el presidente que viene de Ju\u00e1rez que dice No puede haber gobierno con pueblo pobre As\u00ed vamos a seguir gobernando a partir del primero de octubre y lo tercero muy claro con el pueblo todo sin el pueblo nada As\u00ed vamos a gobernar con la cuarta transformaci\u00f3n Con los principios que dieron origen a nuestro movimiento Pero adem\u00e1s continuar con la transformaci\u00f3n quiere decir mantener garantizar fortalecer todos los programas del bienestar que iniciaron con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Qu\u00e9 quiere decir vamos a mantener las pensiones a las y a los adultos mayores cuando ven\u00edamos en campa\u00f1a dec\u00edamos que nuestros adversarios pol\u00edticos dec\u00edan de palabra que quer\u00edan continuar con los programas pero en realidad era falso hace poco el presidente de uno de esos partidos dijo que mintieron que ellos nunca han estado de acuerdo con los programas de bienestar y cuando dec\u00eda yo y digo que cuando contin\u00faa la pensi\u00f3n al adulto mayor y aquellos dicen que apoyar a la gente significa apoyar a los flojos siempre dijimos las y los adultos mayores son h\u00e9roes y hero\u00ednas de nuestra patria porque han dado su vida a sus familias a sus pueblos y a la naci\u00f3n Y si los pueblos originarios veneran a los adultos mayores nosotros seguimos venerando a las y a los adultos mayores por eso vamos a mantener la pensi\u00f3n porque es justicia a mantener las becas para j\u00f3venes el programa vida el apoyo al campo y adem\u00e1s son tres nuevos programas el primero apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad a todas va a iniciar en el 2025 Por qu\u00e9 a las mujeres Pues porque hist\u00f3ricamente las mujeres hemos cuidado de los hijos s\u00ed o no s hemos cuidado de las familias s\u00ed o no y Qui\u00e9n ha reconocido ese trabajo pues como va a haber una mujer presidenta por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres [Aplausos] mexicanas el segundo programa vamos a apoyar con una beca ahora el presidente apoya a los ni\u00f1os ni\u00f1as de escasos recursos ahora vamos a apoyar a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que estudian en escuela p\u00fablica con su beca preescolar primaria y secundaria vamos a iniciar en 2025 con secundaria y el tercero para fortalecer el programa de adulto mayor el apoyo la pensi\u00f3n vamos a llevar m\u00e9dico m\u00e9dicas enfermeros enfermeras a las casas de cada adulto mayor para que haya salud casa por casa que platiquen que vean y si es necesario llevarles los medicamentos Pero adem\u00e1s continuar con la cuarta transformaci\u00f3n quiere decir seguir apoyando al agua Azteca Potosina por eso me comprometo con ustedes a que el ao iniciamos el aeropuerto de tamu y que esta carretera la vamos a llevar hasta Huejutla para que pueda llegar a Pachuca y despu\u00e9s a la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n nada m\u00e1s que esa la vamos a iniciar m\u00e1s tarde de ciudad Valles hasta Tampico vamos a arreglar esa carrete [Aplausos] y el presidente ya inici\u00f3 el rescate de los trenes de pasajeros lo hizo en el sureste con el tren Maya con el interoce\u00e1nico si han o\u00eddo hablar de eso Bueno pues ahora vamos a ir hacia el norte lo dije la \u00faltima vez que estuvimos en la ciudad de San Luis Vamos a traer el tren hasta San Luis Potos\u00ed por eso hablamos de continuidad de la cuarta transformaci\u00f3n porque vamos a hacer un gobierno del pueblo por el pueblo y para el pueblo dije que hab\u00eda dos razones que siempre planteaba cuando ven\u00eda en campa\u00f1a tiempo de transformaci\u00f3n y tiempo de mujeres y f\u00edjense nos va a tocar digo nos va a tocar gobernar despu\u00e9s de 200 a\u00f1os de Rep\u00fablica y digo nos va a tocar Porque como me va a tocar ser la primera mujer presidenta no lleg\u00f3 sola llegamos todas las mujeres mexicanas al gobierno de la rep\u00fablica cierro con esto tambi\u00e9n cuando ven\u00eda en campa\u00f1a hac\u00eda una pregunta les dec\u00eda Qu\u00e9 es mejor que a los ministros de la suprema corte los elija la c\u00e1mara de senadores o el pueblo de M\u00e9xico a ver levante la mano qui crea que el pueblo de M\u00e9xico judicial que se est\u00e1 planteando que el poder judicial tambi\u00e9n lo elija el pueblo de M\u00e9xico para que le rinda cuentas al pueblo de M\u00e9xico y esa fue una decisi\u00f3n que tambi\u00e9n tom\u00f3 nuestro pueblo el pasado 2 de junio as\u00ed a partir del primero de octubre nos va a tocar gobernar pero mientras tanto me ha tocado Algo extraordinario conozco al presidente desde hace 24 a\u00f1os que vengo trabajando con \u00e9l fui secretaria del medio ambiente cuando \u00e9l fue jefe de gobierno de la ciudad y ahora como todo lo que hace el presidente que es hist\u00f3rico Pues me ha tocado vivir con \u00e9l esta transici\u00f3n hist\u00f3rica ya visitamos todos los estados de la rep\u00fablica Y ahora lo acompa\u00f1o para inaugurar las distintas obras que desarrollo y lo digo con gusto con Orgullo y siempre lo vamos a decir que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es el mejor presidente que ha gobernado nuestro [Aplausos] pa\u00eds y que siempre ha sido es y ser\u00e1 un honor estar con Obrador Muchas gracias a todos y a todas que viva San Luis potas que viva [Aplausos] M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos amigas amigos de San Luis Potos\u00ed de esta regi\u00f3n de la Huasteca me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes en la inauguraci\u00f3n de esta carretera la ampliaci\u00f3n modernizaci\u00f3n de esta carretera de ciudad Valles a tamasunchale nos comprometimos a construir Esta obra terminarla y ya es una realidad nos llev\u00f3 tiempo porque se ampli\u00f3 eh la carretera adem\u00e1s eh Se lleg\u00f3 a acuerdos Con quienes Se buscan la vida a la orilla de la carretera que tienen sus peque\u00f1os comercios y eh se concili con transportistas y desde luego se escogieron buenas empresas constructoras a las que les agradezco por ha cumplido en tiempo en forma y de acuerdo a lo presupuestado ya Jorge Nu\u00f1o ya inform\u00f3 Igualmente Amor con amor se paga ya Jorge Nu\u00f1o inform\u00f3 el secretario de Comunicaciones que se invirtieron porque no es un gasto es una inversi\u00f3n m\u00e1s de 8000 millones de pesos y seguramente ustedes ya se han dado cuenta que es una carretera de buena calidad y eh libre del cobro de paje porque es relativamente f\u00e1cil hacer carreteras concesionadas en donde el ciudadano tiene que pagar si ya Todos contribuimos pagamos impuestos Por qu\u00e9 vamos a pagar otro impuesto Para qu\u00e9 son los impuestos pues para que el gobierno tenga presupuesto y haga las obras pero no que adem\u00e1s de cobrar los impuestos hace obras o da concesiones para que vuelvan a cobrar al pueblo para usar los servicios para usar una obra eso tambi\u00e9n ya est\u00e1 cambiando en el pa\u00eds no construimos ninguna obra de paga en todo este sexenio todo es de libre tr\u00e1nsito para la gente esto lo iniciamos desde que fui jefe de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico construimos los segundos pisos hab\u00eda un proyecto para hacer segundos pisos de paga y dijimos no vamos a hacerlos y no se va a cobrar se hicieron los segundos pisos en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n en contra de quienes siempre se nos han enfrentado y se oponen a cualquier obra que realizamos pero ya ven que somos nosotros necios perseverantes cuando se trata de defender causas justas miren cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3 lograr la cuarta transformaci\u00f3n iniciar la cuarta transformaci\u00f3n este Cu\u00e1ntas veces vine aqu\u00ed a todos los municipios de la Huasteca Potosina y a todos los municipios de M\u00e9xico es un timbre de orgullo poder decir que no hay y ofrezco Disculpa para que no se piense que soy presumido entiendo que el poder es humildad pero les tengo que decir que no hay ning\u00fan mexicano que conozca todos los municipios de M\u00e9xico como el que les est\u00e1 [Aplausos] hablando entonces se luch\u00f3 y se luch\u00f3 y a pesar de que han habido obst\u00e1culos se hicieron los segundos pisos Qu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s nos copiaron primero dec\u00edan que se iban a caer y este que no serv\u00edan y luego eh nos copiaron y siguieron haciendo Ya seg\u00fan dos pisos por todos lados en la Ciudad de M\u00e9xico en el Estado de M\u00e9xico nada m\u00e1s que de paga una vez ya no era yo jefe de gobierno ya estaba yo pues luchando como siempre para buscar los cambios y me fui a ver el que en ese entonces era jefe de gobierno y me dijo f\u00edjese que me hacen una oferta eh nos est\u00e1n dando m\u00e1s de 6,000 millones de pesos eh Por los segundos pisos que se construyeron durante su gobierno que por cierto los hicimos y particip\u00f3 Claudia eh en esa construcci\u00f3n por eso habla de segundo piso de la transformaci\u00f3n porque se qued\u00f3 con eso est\u00e1n dando m\u00e1s de 6000 millones porque la empresa que cobra es los segundos pisos alrededor quiere que todo sea uniforme es decir que se pague en todos lados y que ese dinero lo podemos usar para otras obras le dije Bueno pues yo te aconsejo que no lo hagas porque vas a tener problema con la gente y me hizo caso y ah\u00ed est\u00e1n los segundos pisos esos no se cobran los otros s\u00ed Entonces esta carretera se hace con el mismo principio con el mismo criterio eh No es de paga porque es un derecho que ustedes tienen el poder viajar en carreteras seguras adem\u00e1s esta es una regi\u00f3n que necesita de mucho apoyo de mucha atenci\u00f3n de aguasteca por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes estoy contento porque ya estoy terminando mi ciclo ya me voy a retirar estoy contento ya los que son maestras est\u00e1n de maestras maestros ya se van a jubilar pues se sienten no este ya pues alegres estoy alegre Porque adem\u00e1s me voy a jubilar eh pudiendo sentirme satisfecho porque en nuestro gobierno podr\u00eda hablar de aqu\u00ed de muchas obras muchas m\u00e1s les voy a hablar de una acci\u00f3n en nuestro gobierno se redujo la pobreza como no suced qu\u00e9 m\u00e1s puedo pedir a la vida lo otro que me voy tambi\u00e9n con eh el agradecimiento al pueblo porque c\u00f3mo eh la gente demostr\u00f3 que est\u00e1 preparada pero con excelencia para el ejercicio de la Democracia se dio un ejemplo en la pasada elecci\u00f3n Esto fue gracias a la revoluci\u00f3n de las conciencias hoy lo dec\u00eda yo en la ma\u00f1anera M\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s desarrollo pol\u00edtico en el mundo el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos con m\u00e1s conciencia o es de los pa\u00edses con menos analfabetismo pol\u00edtico es un pueblo que est\u00e1 a la vanguardia no hay otros pueblos as\u00ed imag\u00ednense eh C\u00f3mo enfrentamos eh toda la lanzada de los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico y que quer\u00edan que regresara la corrupci\u00f3n quer\u00edan regresar por sus reales y le metieron dinero y guerras sucias hicieron muchas cosas y hasta se llegaron a creer de que pod\u00edan ganar porque tienen ellos un problema que se les va a ir quitando con el tiempo no no respetan al pueblo piensan que el pueblo no existe y piensan que el pueblo es tonto y tonto es el que piensa que el pueblo es tonto pl\u00e1ticas all\u00e1 arriba en los clubes de golf que por cierto es un buen deporte y este pero all\u00e1 arriba no donde Por qui\u00e9n vas a votar pues eh por la se\u00f1ora sochil ya ahora lo puedo decir este y all\u00e1 este en un vuelo dice una periodista de Madrid a M\u00e9xico en primera clase todos los que ven\u00edan en primera clase en el vuelo Madrid a M\u00e9xico este dec\u00edan vamos a votar por Sochi Y entonces este hicieron incluso una encuesta un intelectual famoso sabiondo said dice hab\u00eda empate este no estaba cerrado Incluso en la encuesta eh se hablaba de que pod\u00eda ganar sochil qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 Ah dice es que la gente cambi\u00f3 de \u00faltima hora o sea cambi\u00f3 de parecer Y todav\u00eda al d\u00eda de hoy todav\u00eda acaba de darse a conocer hace dos o tres d\u00edas Este de un comunicador que por respeto no voy a mencionar su nombre este donde dice ya tengo la clave que usaron para que los votos a favor de sochil pasaran a Claudia y los de Claudia ail y mediante ese manejo esa manipulaci\u00f3n un gran fraude pero estamos hablando de gente que se puede pensar que son gentes informadas gentes preparadas bueno han ense\u00f1ado el cobre han demostrado que no tienen sobre todo conocimiento de lo que es nuestro pueblo no conocen al pueblo de M\u00e9xico entonces estoy muy contento porque yo siempre he pensado igual que como Claudia lo acaba de decir que con el pueblo todo y sin el pueblo nada Entonces por qu\u00e9 hemos salido adelante por estar siempre de lado del pueblo y esa es una lecci\u00f3n para todos sobre todo a los j\u00f3venes que quieren dedicarse al noble oficio de la pol\u00edtica nada de estar pensando que la pol\u00edtica es estar Desayunando y comiendo y cenando con los de arriba y que la pol\u00edtica es relaciones p\u00fablicas y que la pol\u00edtica es colarse como se dice coloquialmente o que la pol\u00edtica es ser barbero lambisc\u00f3n no no la pol\u00edtica es estar al Servicio del pueblo esa es la pol\u00edtica estar con la gente la democracia es una palabra que se compone de dos partes demos significa pueblo Kratos es poder es el poder del pueblo El pueblo es el que manda el pueblo es el soberano es el que decide en una democracia eso no olvidarlo y tambi\u00e9n quitarse de la cabeza esa mentalidad conservadora rancia de que el pueblo es malagradecido Mentira mentira el pueblo siempre responde el pueblo no es traidor como son otros y para una transformaci\u00f3n no se puede uno apoyar en la la gente que no tiene convicciones que nada m\u00e1s est\u00e1n buscando los cargos que nada m\u00e1s lo que quieren es el dinero porque ven que su \u00fanico Dios es el dinero no las transformaciones se hacen con el pueblo y el pueblo es muy agradecido el pueblo sabe reconocer qui\u00e9n est\u00e1 a favor del pueblo y en su momento respalda al gobernante al dirigente que siempre est\u00e1 con el pueblo a m\u00ed en circunstancias muy dif\u00edciles lo m\u00e1s dif\u00edcil que pas\u00e9 como dirigente siempre fue el pueblo El que me sac\u00f3 a flote siempre fue el pueblo y aqu\u00ed aprovecho porque en una ocasi\u00f3n cuando fui jefe de gobierno no quer\u00edan que yo apareciera en la boleta para ser candidato a la presidencia en el 2006 y siendo jefe de gobierno me inventaron un delito de que hab\u00eda yo violado un Amparo porque hab\u00eda yo construido un camino en la ciudad de M\u00e9xico para comunicar a un hospital f\u00edjense y los de la suprema corte presidente los ministros se pusieron de acuerdo con Fox la mayor\u00eda de los diputados de bueno no los voy a mencionar los partido pero ya ustedes ya este se imaginan Bueno este me me desaforar y hab\u00eda orden de aprensi\u00f3n y dije no me voy a emparar Aqu\u00ed los espero y saben que se moviliz\u00f3 el pueblo en la de M\u00e9xico se hizo una marcha de un mill\u00f3n de personas qui\u00e9n me sac\u00f3 [Aplausos] adelante y tuvieron que dar marcha atr\u00e1s Me acuerdo que chaufet era el dirigente de un partido este y dijo en es ese d\u00eda se nos raj\u00f3 Fox este tuvieron que dar marcha atr\u00e1s bueno Eh me desaforaron la mayor\u00eda de los diputados este votaron por eh quitarme el cargo de jefe de gobierno porque en ese entonces ten\u00edan ellos la mayor\u00eda hab\u00eda eh un diputado de el pri que est\u00e1 aqu\u00ed Benjam\u00edn saga\u00f3n Medina fue el \u00fanico que no vot\u00f3 para que me quitaran el cargo creo que hubieron otros unos cuantitlan no fue en vano y seguimos adelante y seguimos luchando Bueno me voy muy contento por lo que se ha hecho En beneficio del pueblo y me voy tambi\u00e9n muy contento porque quien me va a sustituir es una mujer extraordinaria excepcional O sea ya este me puedo ir tranquilo eh a Palenque [Aplausos] Chiapa miren conozco a Claudia desde hace mucho tiempo es una mujer S\u00ed muy preparada eh No tiene nivel licenciatura como yo despu\u00e9s de la licenciatura hay que estudiar dos 3 a\u00f1os para alcanzar el t\u00edtulo de maestr\u00eda Y todav\u00eda hay que estudiar 4 a\u00f1os m\u00e1s para tener el nivel de doctorado pues Claudia es doctora en ingenier\u00eda Pero adem\u00e1s es una mujer con convicciones con muchos principios de buen coraz\u00f3n con buenos sentimientos entonces por eso estoy muy tranquilo y me voy muy satisfecho a gusto y como si fuese poco imag\u00ednense entregarle eh a una mujer la presidencia si esto no suced\u00eda cuando menos como est\u00e1 demostrado en 500 a\u00f1os porque fueron 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial llegan los espa\u00f1oles nos invaden nos imponen desde Espa\u00f1a birreyes en tres siglos 300 a\u00f1os nunca vino ni siquiera un rey a visitar lo que se llamaba la Nueva Espa\u00f1a puro birrey puro hombre 300 a\u00f1os y luego logramos la independencia por dos curas buenos y rebeldes que no hay que olvidar nunca los padres de nuestra patria Hidalgo y Morelos logramos nuestra independencia se constituye la primer Rep\u00fablica Federal el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria 1824 18 24 y pasan 200 a\u00f1os hasta ahora puro hombre de presidente y ahora nos toca a nosotros verlo para contarlo por primera vez en 500 a\u00f1os vamos a tener una mujer presidenta eso es la historia Eso me gusta mucho la primera la primera la primera la primera la primera y de una vez lo anticipo lo anticipo y yo s\u00e9 un poco de esto y va a ser la primera no solo en M\u00e9xico va a ser la mejor presidenta del mundo conozco bien Qui\u00e9nes gobiernan en Asia en Europa Qui\u00e9nes gobiernan en \u00c1frica y qui\u00e9nes gobiernan en Am\u00e9rica y no tengo duda vamos a tener una muy buena presidenta la mejor presidenta de M\u00e9xico y del mundo por eso aunque vayan all\u00e1 gritarme [Aplausos] este a Palenque que me van a ir a pedir que yo este algo de una vez les digo ya yo ya este ya cumpl\u00ed este no le haces que me vayan a gritar all\u00e1 ten\u00edamos una Consigna antes ten\u00edamos una Consigna que dec\u00eda compa\u00f1ero escucha en la maca no se lucha Aunque me me vayan a decir eso Este ya me toca este descansar un poco y voy a seguir escribiendo porque quiero dejar un libro para hacerle un homenaje a nuestro pueblo mexicano A eso me voy a dedicar para que todos todos aprendamos a valorar la grandeza cultural de M\u00e9xico y ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo eh Nada m\u00e1s que se nos olvida y aprovecho para mandarles un saludo a nuestros paisanos migrantes miren C\u00f3mo se fueron a buscarse la vida en situaciones tan dif\u00edciles y ahora est\u00e1n enviando a sus familiares en M\u00e9xico 65000 millones de d\u00f3lares es la primera fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds por eso a pesar de la la pandemia y de las crisis y con la nueva estrategia como dec\u00eda Claudia de ayudar primero a los de abajo porque ten\u00edan el cuento de que si se ayudaba al de arriba Eh llegaba el apoyo hasta abajo si llueve fuerte arriba dec\u00edan gotea abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable eso ya no se aplica ahora es de abajo hacia arriba y como tambi\u00e9n dec\u00eda si le va bien al de abajo le va bien al de en medio y le va bien al de arriba eso est\u00e1 demostrado les hablaba yo de que se redujo la pobreza en nuestro pa\u00eds se redujo la desigualdad pero tambi\u00e9n hay cifras r\u00e9cord en utilidades de empresarios y de banqueros porque cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro alcanza para todos entonces con el apoyo abajo los programas de bienestar y con lo que env\u00edan nuestros nuestros paisanos a sus familiares con eso se ha fortalecido la econom\u00eda popular no hay crisis de consumo adem\u00e1s ha aumentado el salario m\u00e1s del doble y M\u00e9xico es segundo pa\u00eds en el mundo de cerca de 200 pa\u00edses ocupamos el segundo lugar en menor desempleo es decir casi hay empleo pleno en nuestro pa\u00eds no hay desempleo como en otras partes eso es nuestro querido M\u00e9xico sobre eso quiero escribir de c\u00f3mo este pa\u00eds tiene un pueblo excepcional un pueblo Bueno un pueblo trabajador un pueblo muy fraterno como aqu\u00ed en la Huasteca Potosina y que viva la Huasteca y que viva San Luis Potos\u00ed que viva el gobernador Ricardo de San Luis Potos\u00ed Que viva la pr\u00f3xima futura secretaria de gobernaci\u00f3n rosela Rodr\u00edguez guca saben ustedes que los que tienen m\u00e1s edad son veteranos ya saben Y saben eh sobre la cuesti\u00f3n pol\u00edtica el segundo lugar El n\u00famero dos s\u00ed est\u00e1 la presidenta segundo lugar es el secretario o la secretaria de gobernaci\u00f3n hasteca [Aplausos] se [Aplausos] rayaron y que viva Claudia [Aplausos] Shan que viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [Aplausos] procedemos con el corte del l\u00f3n inaugural de la modernizaci\u00f3n carretera ciudad Valles tamazonchale a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta electa doctora Claudia chean paro e integrantes del presidium [Aplausos] [M\u00fasica] guero uno dos [Aplausos] [M\u00fasica] tres queremos [Aplausos] [M\u00fasica] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] P la [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa doctora Claudia Che bardo y agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda ch [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:20.567406"
}