{
    "video_id": "m5gQ5q5lIb0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/m5gQ5q5lIb0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCeElZ48PwVS8qZB02DWd8OJ-7okg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=m5gQ5q5lIb0",
    "video_title": "Carta al Senado para solicitar la consulta que d\u00e9 paso a un posible juicio a expresidentes",
    "video_length_seconds": 1673,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a las y los senadores",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del honorable congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 3.15,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 6.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el suscrito",
            "start": 9.49,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 11.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 14.81,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 17.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en ejercicio de la facultad que me",
            "start": 19.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "confiere la ley federal de consulta",
            "start": 23.25,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 25.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en su cap\u00edtulo segundo",
            "start": 27.43,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 12",
            "start": 30.66,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n 1a",
            "start": 32.87,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "present\u00f3 formalmente a ustedes la",
            "start": 35.8,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "siguiente petici\u00f3n de consulta popular",
            "start": 40.219,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "para la jornada electoral que habr\u00e1 de",
            "start": 43.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "celebrarse",
            "start": 46.53,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el domingo 6 de junio",
            "start": 48.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de 2021",
            "start": 52.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "o en la fecha que establece la el reci\u00e9n",
            "start": 54.63,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "reformado art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n",
            "start": 58.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a fin de preguntar al pueblo de mexico",
            "start": 64.33,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "sobre el asunto de trascendencia",
            "start": 69.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 72.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se describe y fundamenta",
            "start": 73.92,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "en la siguiente exposici\u00f3n de motivos",
            "start": 78.15,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 83.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entre el primero de diciembre de 1988",
            "start": 86.9,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "y el 30 de noviembre de 2018",
            "start": 93.02,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vivi\u00f3 un periodo caracterizado",
            "start": 98.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "por la concentraci\u00f3n",
            "start": 101.829,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "desmesurada de la riqueza",
            "start": 105.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quebrantos monumentales al erario",
            "start": 109.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 117.49,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de los bienes p\u00fablicos",
            "start": 120.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n generalizada",
            "start": 123.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "procesos",
            "start": 127.659,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 130.07,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "viciados",
            "start": 132.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y pr\u00e1cticas",
            "start": 135.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "gubernamentales que desembocaron",
            "start": 138.63,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en un crecimiento descontrolado de la",
            "start": 142.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 146.01,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la inseguridad p\u00fablica",
            "start": 147.75,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n masiva de derechos humanos",
            "start": 150.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la impunidad como norma y el",
            "start": 155.26,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "quebrantamiento del estado de derecho en",
            "start": 158.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "extensas zonas del territorio nacional",
            "start": 161.439,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "esa etapa tr\u00e1gica",
            "start": 166.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la vida del pa\u00eds",
            "start": 169.49,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se denomina",
            "start": 173.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 175.069,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "o neo porfirista",
            "start": 177.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 180.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los males se\u00f1alados en el p\u00e1rrafo",
            "start": 183.819,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 186.849,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no ocurrieron de manera fortuita",
            "start": 188.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sino que fueron consecuencia de la",
            "start": 192.93,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n durante cinco sexenios",
            "start": 195.12,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de un modelo pol\u00edtico y econ\u00f3mico",
            "start": 199.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "elitista",
            "start": 202.47,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico antinacional y",
            "start": 204.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "antipopular",
            "start": 209.66,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s altas esferas del poder p\u00fablico",
            "start": 212.76,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y espec\u00edficamente quienes ejercieron la",
            "start": 217.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "titularidad del poder ejecutivo",
            "start": 219.579,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "dieron fe e innumerables ocasiones tanto",
            "start": 223.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de palabra como en los hechos de su",
            "start": 228.06,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "adhesi\u00f3n a las pol\u00edticas privatizadoras",
            "start": 231.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "su determinaci\u00f3n de privilegiar a los",
            "start": 236.91,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "grandes poderes econ\u00f3micos",
            "start": 240.63,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y de su empecinamiento",
            "start": 243.26,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "en estrategias de seguridad violentas",
            "start": 246.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "inhumanas y contraproducentes",
            "start": 250.269,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en suma",
            "start": 254.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los desastres humanos sociales y",
            "start": 256.37,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacionales sufridos por el pa\u00eds durante",
            "start": 259.01,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "esos 30 a\u00f1os fueron resultado de una",
            "start": 262.33,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "suma de actos voluntarios y racionales",
            "start": 267.979,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "por parte de quienes lo gobernaron en",
            "start": 272.81,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ese lapso",
            "start": 277.22,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 281.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo gobernante se tradujo",
            "start": 283.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la p\u00e9rdida de centenares de miles de",
            "start": 286.42,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 289.18,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en decenas de miles de desapariciones",
            "start": 290.849,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "la conculcaci\u00f3n de derechos pol\u00edticos y",
            "start": 295.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 298.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el crecimiento de la pobreza",
            "start": 300.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la desigualdad",
            "start": 303.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la marginaci\u00f3n",
            "start": 306.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la informalidad",
            "start": 308.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y la descomposici\u00f3n social en el",
            "start": 310.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deterioro sostenido de los sistemas",
            "start": 313.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de salud y educaci\u00f3n",
            "start": 316.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en la desprotecci\u00f3n de millones de",
            "start": 320.56,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y adultos mayores",
            "start": 322.75,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en el acoso depredador en contra de las",
            "start": 326.81,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 330.47,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en un pronunciado deterioro de las",
            "start": 333.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "instituciones en la p\u00e9rdida de soberan\u00eda",
            "start": 336.28,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y en la devastaci\u00f3n de las industrias",
            "start": 339.93,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "petrolera y el\u00e9ctrica entre otras",
            "start": 344.25,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "consecuencias graves",
            "start": 347.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuarto",
            "start": 350.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la desigualdad en m\u00e9xico se profundiz\u00f3",
            "start": 353.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "precisamente durante el periodo",
            "start": 355.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfiristas",
            "start": 358.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "seg\u00fan cifras del banco mundial y de la",
            "start": 362.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y el",
            "start": 366.22,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico oecd",
            "start": 368.11,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fue en el sexenio de carlos salinas de",
            "start": 371.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gortari",
            "start": 374.75,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cuando crecieron m\u00e1s en nuestro pa\u00eds las",
            "start": 376.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "diferencias econ\u00f3micas y sociales entre",
            "start": 379.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ricos y pobres",
            "start": 382.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y no es casual que al mismo tiempo se",
            "start": 385.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a particulares nacionales o",
            "start": 389.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "extranjeros una cantidad sin precedentes",
            "start": 392.52,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de bienes p\u00fablicos",
            "start": 396.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un dato",
            "start": 399.569,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "en julio de 1988",
            "start": 402.03,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cuando salinas fue impuesto mediante un",
            "start": 406.54,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "fraude electoral",
            "start": 408.97,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "en la lista de la revista forbes en la",
            "start": 410.93,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cual figuran las personas m\u00e1s ricas del",
            "start": 415.789,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "mundo solo aparec\u00eda",
            "start": 418.37,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "una familia mexicana la de los garza",
            "start": 422.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sada con dos mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 426.39,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "pero al finalizar aquel sexenio",
            "start": 430.92,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "ya estaban incorporados a ese listado",
            "start": 435.62,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "otros 24 mexicanos que pose\u00edan en",
            "start": 441.07,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "conjunto m\u00e1s de 44 mil millones de",
            "start": 445.13,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 449.57,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "casi todos ellos hab\u00edan sido",
            "start": 451.24,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "beneficiados con empresas minas y bancos",
            "start": 453.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que antes eran propiedad de los",
            "start": 457.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 459.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "luego de estar colocado en 1988 en el",
            "start": 462.03,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "lugar 26 entre los pa\u00edses del mundo con",
            "start": 467.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s multimillonarios",
            "start": 472.02,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "en 1994 m\u00e9xico escal\u00f3 al cuarto sitio",
            "start": 474.51,
            "duration": 12.73
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por debajo de eeuu jap\u00f3n y alemania",
            "start": 480.17,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "quinto",
            "start": 487.24,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "el presidente ernesto zedillo continu\u00f3",
            "start": 488.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas privatizadoras de su",
            "start": 491.389,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "antecesor y las llev\u00f3 hasta sus \u00faltimas",
            "start": 494.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "consecuencias",
            "start": 498.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 bienes nacionales como los",
            "start": 499.66,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 504.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s adjudic\u00f3 al conjunto de los",
            "start": 506.249,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 510.179,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "deudas privadas por un monto de 552 mil",
            "start": 511.82,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos en el marco del",
            "start": 518.33,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "llamado rescate bancario de 1998",
            "start": 522.32,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 529.15,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "aunque el pa\u00eds ha pagado a los bancos",
            "start": 531.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "700 mil millones de pesos por bonos del",
            "start": 534.329,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fobaproa",
            "start": 538.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esa deuda p\u00fablica asciende a cerca de 2",
            "start": 540.45,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "billones y no terminara de saldarse sino",
            "start": 545.64,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "hasta el a\u00f1o 2070",
            "start": 551.67,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sexto",
            "start": 555.4,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "vicente fox quesada lleg\u00f3 a los pinos",
            "start": 557.699,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "como resultado del anhelo social de",
            "start": 562.769,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "alcanzar la democracia y la alternancia",
            "start": 565.019,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "sin embargo cuando se acercaba el final",
            "start": 571.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de su gesti\u00f3n",
            "start": 575.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "intervino indebida e ilegalmente en el",
            "start": 577.4,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "proceso electoral a fin de impedir el",
            "start": 581.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "triunfo de la oposici\u00f3n",
            "start": 584.39,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tal intromisi\u00f3n no solo fue reconocida",
            "start": 588.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en el fallo con el que el tribunal",
            "start": 592.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "electoral del poder judicial de la",
            "start": 595.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n legal hizo el turbio proceso",
            "start": 597.17,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "electoral de 2006 sino que el propio fox",
            "start": 600.89,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o siguiente en una entrevista",
            "start": 608.209,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "con telemundo admiti\u00f3",
            "start": 612.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "zito",
            "start": 617.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que era importante detener a l\u00f3pez",
            "start": 619.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "obrador y en 2010 exacto",
            "start": 623.22,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "cito de haber cargado los dados",
            "start": 627.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del proceso electoral",
            "start": 632.019,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "de esa forma traicion\u00f3 el mandato",
            "start": 634.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico al que se deb\u00eda y los",
            "start": 637.31,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "principios mismos de la democracia",
            "start": 640.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo",
            "start": 645.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "desde el inicio de su sexenio felipe",
            "start": 647.57,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n hinojosa embarco al pa\u00eds en una",
            "start": 651.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estrategia militar supuestamente",
            "start": 655.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "orientada a combatir el narcotr\u00e1fico que",
            "start": 657.44,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "exacerb\u00f3 la violencia y multiplic\u00f3 las",
            "start": 662.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "zonas del territorio nacional bajo",
            "start": 667.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "control de las bandas delictivas pese a",
            "start": 669.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las innumerables y conocidas",
            "start": 673.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "advertencias de que tal pol\u00edtica habr\u00eda",
            "start": 676.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de resultar contraproducente y",
            "start": 679.97,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "terriblemente costosa para m\u00e9xico lo m\u00e1s",
            "start": 683.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 687.35,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "colaboradores suyos y periodistas",
            "start": 688.82,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "independientes les se\u00f1alaron los",
            "start": 691.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "indicios de que su secretario de",
            "start": 695.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica genaro garc\u00eda luna era",
            "start": 697.56,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice de una de las facciones del",
            "start": 701.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico pero el gobernante no hizo",
            "start": 705.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "absolutamente nada",
            "start": 709.95,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a la luz de la detenci\u00f3n y el",
            "start": 713.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "enjuiciamiento de garc\u00eda luna en eeuu la",
            "start": 715.91,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "actitud de calder\u00f3n s\u00f3lo puede",
            "start": 721.64,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "explicarse como fruto de una extremada",
            "start": 723.38,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad o de complicidad",
            "start": 729.91,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "activa o pasiva con la delincuencia",
            "start": 733.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 737.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "8\u00ba",
            "start": 740.819,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "la irrupci\u00f3n de grandes cantidades de",
            "start": 742.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dinero de procedencia desconocida en la",
            "start": 746.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a presidencial de enrique pe\u00f1a",
            "start": 749.62,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "nieto fue se\u00f1alada desde el 2012 sin que",
            "start": 752.89,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ello tuviera consecuencias legales o",
            "start": 758.8,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 al tribunal electoral a anular",
            "start": 761.89,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n como en ese tiempo desde la",
            "start": 767.23,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n formalmente lo exigimos",
            "start": 770.83,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "sin embargo declaraciones recientes de",
            "start": 775.83,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "emilio lozoya austin director general de",
            "start": 780.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pemex durante el sexenio de pe\u00f1a nieto-",
            "start": 785.13,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "han permitido documentar",
            "start": 788.64,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "que parte de ese dinero provino de",
            "start": 791.93,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sobornos anticipados de la empresa",
            "start": 795.529,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "odebrecht",
            "start": 798.649,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "por otra parte",
            "start": 800.769,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "los se\u00f1alamientos del oso ya apuntan",
            "start": 802.91,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a la presunta complicidad de pe\u00f1a nieto-",
            "start": 806.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en las cuantiosas sumas de dinero que se",
            "start": 810.73,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entregaron a legisladores del pan para",
            "start": 813.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "obtener los votos y la aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 817.54,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "llamada reforma energ\u00e9tica as\u00ed como en",
            "start": 820.42,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "la compra fraudulenta de la planta de",
            "start": 826.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "fertilizantes agr\u00f3n y tres nitrogenados",
            "start": 830.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que caus\u00f3 al erario un",
            "start": 834.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "quebranto superior a 200 millones de",
            "start": 837.37,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 840.55,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "9\u00ba",
            "start": 842.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los hechos referidos en los p\u00e1rrafos",
            "start": 844.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "anteriores m\u00e1s muchas otras calamidades",
            "start": 847.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no relatadas",
            "start": 850.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en aras de la brevedad",
            "start": 853.12,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "generaron una creciente e inocultables",
            "start": 856.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n que desemboc\u00f3 en m\u00faltiples",
            "start": 860.13,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "exigencias de justicia en sectores",
            "start": 863.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ampliamente mayoritarios de la sociedad",
            "start": 868.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 871.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tales exigencias se toparon con una",
            "start": 874.27,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "diversidad de mecanismos de",
            "start": 878.44,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "encubrimiento e impunidad",
            "start": 881.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con la adulteraci\u00f3n de disposiciones",
            "start": 887.81,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "legales con las componendas de los",
            "start": 892.04,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "partidos subordinados al r\u00e9gimen con el",
            "start": 897.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "silencio c\u00f3mplice de la mayor\u00eda de los",
            "start": 900.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n nacionales y",
            "start": 903.29,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 906.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con acuerdos t\u00e1citos de protecci\u00f3n entre",
            "start": 908.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los presidentes salientes y los",
            "start": 911.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entrantes y con aparatos de procuraci\u00f3n",
            "start": 914.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de justicia puestos al servicio de los",
            "start": 917.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "propios gobernantes",
            "start": 921.43,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de s\u00ed",
            "start": 923.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda de mi gobierno",
            "start": 925.449,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se han incrementado las peticiones",
            "start": 928.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "populares de esclarecimiento y justicia",
            "start": 930.61,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para las acciones presuntamente",
            "start": 933.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "delictivas que posiblemente cometieron",
            "start": 936.93,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los ex presidentes carlos salinas de",
            "start": 939.7,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "gortari ernesto zedillo ponce de l\u00e9on",
            "start": 943.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vicente fox quesada felipe calder\u00f3n",
            "start": 946.95,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hinojosa y enrique pe\u00f1a nieto- en el",
            "start": 950.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejercicio del cargo",
            "start": 953.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no obstante el masivo clamor de justicia",
            "start": 956.17,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "se enfrenta a zonas grises grises del",
            "start": 959.74,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "marco legal",
            "start": 966.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como las limitaciones que establece el",
            "start": 968.63,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 108 constitucional en curso de",
            "start": 972.77,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n para actuar penalmente en",
            "start": 977.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "contra de un presidente en funciones o",
            "start": 981.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como la consideraci\u00f3n de delitos",
            "start": 984.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "imprescriptibles que los mencionados",
            "start": 987.08,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "habr\u00edan cometido",
            "start": 991.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan podido cometer en el ejercicio",
            "start": 995.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de la presidencia",
            "start": 999.56,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "und\u00e9cimo",
            "start": 1002.51,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds se encuentra en este punto en",
            "start": 1004.499,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n en la que una demanda",
            "start": 1008.369,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "social mayoritaria carece de un cauce",
            "start": 1010.559,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "institucional n\u00edtido y de una v\u00eda clara",
            "start": 1013.679,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n en las leyes vigentes y en",
            "start": 1018.329,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "las que es ineludible que el estado",
            "start": 1022.379,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "emprenda un proceso de esclarecimiento a",
            "start": 1027.559,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "este respecto",
            "start": 1032.789,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "en mi calidad de presidente de la",
            "start": 1034.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica consider\u00f3 necesario avanzar en",
            "start": 1037.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el discernimiento de este punto sin",
            "start": 1040.87,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "estridencias",
            "start": 1045.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 1048.02,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero anteponiendo en todo momento el",
            "start": 1050.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "predominio de la voluntad popular y el",
            "start": 1053.89,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "respeto irrestricto de la legalidad",
            "start": 1057.04,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "duod\u00e9cimo",
            "start": 1061.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "independientemente del curso que tomen",
            "start": 1063.99,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "las acciones legales en los procesos en",
            "start": 1066.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "contra de diversos ex funcionarios tanto",
            "start": 1069.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico como en el extranjero la",
            "start": 1073.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de si debe esclarecerse en",
            "start": 1076.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos legales la actuaci\u00f3n de los",
            "start": 1079.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cinco expresidentes referidos ha de",
            "start": 1082.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "considerarse un tema de trascendencia",
            "start": 1085.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional y que por su proyecci\u00f3n",
            "start": 1088.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y sus implicaciones pol\u00edticas",
            "start": 1091.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "amerita ser puesto a la consideraci\u00f3n de",
            "start": 1094.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda en un esp\u00edritu de",
            "start": 1098.65,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "democracia participativa",
            "start": 1101.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es pertinente se\u00f1alar que no es esta la",
            "start": 1104.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "primera ocasi\u00f3n en la que promuevo tales",
            "start": 1108.41,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ejercicios se han realizado con respecto",
            "start": 1112.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n del aeropuerto en",
            "start": 1115.87,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "texcoco la planta el\u00e9ctrica de huesca",
            "start": 1119.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 1123.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la cervecera de mexicalli y el tren maya",
            "start": 1124.76,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "he promovido la inclusi\u00f3n en la carta",
            "start": 1130.12,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "magna de las consultas regulares de",
            "start": 1133.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato",
            "start": 1137.75,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "13\u00ba",
            "start": 1141.95,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "en mi toma de posesi\u00f3n",
            "start": 1144.029,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "consciente de la relevancia y las",
            "start": 1147.419,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "implicaciones de juzgar penalmente a",
            "start": 1150.719,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "quienes ejercieron la presidencia",
            "start": 1152.999,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "propuse la realizaci\u00f3n de una consulta",
            "start": 1156.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "popular como un paso necesario para",
            "start": 1159.43,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "resolver sobre este delicado asunto",
            "start": 1163.18,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "si el pueblo da su aprobaci\u00f3n",
            "start": 1168.01,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las instituciones responsables de su",
            "start": 1171.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hogar",
            "start": 1174.69,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "las potenciales acusaciones",
            "start": 1176.179,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n un enorme respaldo para realizar",
            "start": 1179.35,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "esa tarea con absoluta libertad",
            "start": 1182.65,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si rechaza la propuesta del pueblo de",
            "start": 1186.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mexico nadie podr\u00e1 usar a esas",
            "start": 1189.65,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "instituciones de encubrir o solapar",
            "start": 1193.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "conductas ilegales",
            "start": 1196.54,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "en lo personal reafirm\u00f3 la postura que",
            "start": 1199.399,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "he sostenido siempre sobre este tema en",
            "start": 1202.909,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el sentido de que en el terreno de la",
            "start": 1205.369,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "justicia se puede castigar los errores",
            "start": 1207.83,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "del pasado pero lo fundamental es evitar",
            "start": 1210.71,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "los delitos del porvenir he dicho y",
            "start": 1214.989,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "reitero que yo votar\u00eda por no someter a",
            "start": 1218.869,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "los expresidentes a proceso sin embargo",
            "start": 1223.099,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "de realizarse la consulta",
            "start": 1227.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "respetar\u00e9 el fallo popular sea cual sea",
            "start": 1231.44,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "porque en la democracia el pueblo decide",
            "start": 1235.839,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y por convicci\u00f3n me he propuesto mandar",
            "start": 1239.899,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "obedeciendo",
            "start": 1244.249,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en otras palabras nunca traicionar\u00e9 la",
            "start": 1246.809,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "confianza del pueblo y no ser\u00e9 c\u00f3mplice",
            "start": 1250.379,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la impunidad ni voy a ser tapadera de",
            "start": 1253.07,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "acciones turbias del pasado pero tampoco",
            "start": 1257.879,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "pretendo impulsar represalias contra",
            "start": 1261.86,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "nadie porque como lo he afirmado en",
            "start": 1266.22,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "numerosas ocasiones no es muy fuerte la",
            "start": 1269.279,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "venganza",
            "start": 1273.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decimocuarto el ejercicio de la consulta",
            "start": 1275.33,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "popular sobre la viabilidad de iniciar",
            "start": 1278.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "procesos legales en contra de los",
            "start": 1281.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "expresidentes es en s\u00ed mismo un",
            "start": 1284.31,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "precedente necesario para prevenir la",
            "start": 1289.13,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de conductas indebidas en el",
            "start": 1293.31,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ejercicio del poder y un deslinde con",
            "start": 1296.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "respecto a la impunidad y encubrimiento",
            "start": 1300.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que caracteriz\u00f3 a los gobiernos",
            "start": 1304.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "neoliberales una forma de despejar la",
            "start": 1307.83,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ambig\u00fcedad legal que ha imperado sobre",
            "start": 1313.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las responsabilidades de la figura",
            "start": 1316.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presidencial y una reafirmaci\u00f3n del",
            "start": 1319.77,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "principio de soberan\u00eda popular contenido",
            "start": 1323.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 39 de nuestra",
            "start": 1327.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1330.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "decimoquinto la presente petici\u00f3n no",
            "start": 1333.27,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "contraviene la limitaci\u00f3n establecida en",
            "start": 1337.83,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "el numeral tercero fracci\u00f3n octava del",
            "start": 1342.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 35 constitucional en el sentido",
            "start": 1346.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "cito textualmente de que no podr\u00e1n ser",
            "start": 1349.65,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "objeto de consulta popular la",
            "start": 1354.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 1356.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "reconocidos por esta constituci\u00f3n y en",
            "start": 1359.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los tratados internacionales de los",
            "start": 1362.799,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "de los que el estado mexicano sea parte",
            "start": 1367.02,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ni las garant\u00edas para su protecci\u00f3n",
            "start": 1370.35,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed por cuanto la consulta",
            "start": 1375.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "solicitada tiene el prop\u00f3sito central de",
            "start": 1379.779,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "llevar a un cauce legal claro un asunto",
            "start": 1382.24,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s general y trascendencia",
            "start": 1386.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nacional y posibilitar en su caso",
            "start": 1389.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "juicios apegados a derecho y respetuosos",
            "start": 1393.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "del debido proceso por el contrario la",
            "start": 1397.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "consulta popular",
            "start": 1402.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pedid a reafirmar el derecho a",
            "start": 1404.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "participar en los asuntos p\u00fablicos",
            "start": 1408.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estipulado en el art\u00edculo 25 del pacto",
            "start": 1412.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "internacional de los derechos civiles y",
            "start": 1415.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y el 23 de la convenci\u00f3n",
            "start": 1418.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "americana sobre derechos humanos y",
            "start": 1421.54,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reafirmar el derecho a la justicia",
            "start": 1425.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "plasmado en el art\u00edculo 17 de la",
            "start": 1427.83,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 1431.17,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos 16\u00ba",
            "start": 1434.05,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el tema que motiva la presente de",
            "start": 1438.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de consulta popular repercute",
            "start": 1441.53,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional e",
            "start": 1445.49,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "involucra al conjunto de la poblaci\u00f3n en",
            "start": 1448.909,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos del art\u00edculo 6 de la ley",
            "start": 1452.659,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "federal de consulta popular al estar",
            "start": 1455.39,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "involucrados sus intereses e",
            "start": 1459.22,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "instituciones y dado que los hechos que",
            "start": 1462.289,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "la originan revisten por s\u00ed mismos una",
            "start": 1467.539,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "importancia y gravedad tal que es",
            "start": 1472.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "preciso someterlos",
            "start": 1474.289,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a este mecanismo de participaci\u00f3n",
            "start": 1477.2,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 1479.769,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en consecuencia y en cumplimiento de la",
            "start": 1481.71,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n tercera del art\u00edculo 21 de la",
            "start": 1486.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ley federal",
            "start": 1491.07,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de consulta popular propongo la",
            "start": 1492.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siguiente pregunta",
            "start": 1496.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de acuerdo o no",
            "start": 1499.23,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "con que las autoridades competentes",
            "start": 1503.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con apego a las leyes",
            "start": 1507.539,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "y procedimientos aplicables",
            "start": 1510.26,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "investiguen",
            "start": 1514.41,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "y en su caso sancionen la presunta",
            "start": 1516.509,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de delitos por parte de los",
            "start": 1520.559,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 1523.729,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "carlos salinas de gortari ernesto",
            "start": 1525.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "zedillo ponce de l\u00e9on vicente fox",
            "start": 1528.789,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "quesada felipe calder\u00f3n hinojosa y",
            "start": 1532.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto- antes durante y",
            "start": 1536.23,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de sus respectivas gestiones",
            "start": 1540.7,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "por lo aqu\u00ed expuesto",
            "start": 1546.37,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "solicito respetuosamente a ustedes",
            "start": 1548.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1552.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tener por aceptado en tiempo y forma el",
            "start": 1554.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "presente escrito",
            "start": 1558.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 1560.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dar cuenta de la presente petici\u00f3n de",
            "start": 1562.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "consulta popular y tornarla a la",
            "start": 1566.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de gobernaci\u00f3n y en su caso",
            "start": 1569.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a las comisiones que correspondan para",
            "start": 1573.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "su an\u00e1lisis dictamen y cumplimiento de",
            "start": 1576.45,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "las etapas procesales correspondientes",
            "start": 1579.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con fundamento en lo dispuesto por la",
            "start": 1582.83,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n primera del art\u00edculo 27 de la",
            "start": 1587.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ley federal de consulta popular iii y",
            "start": 1590.82,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s disposiciones aplicables palacio",
            "start": 1594.57,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "nacional ciudad de m\u00e9xico 15 de",
            "start": 1600.0,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "septiembre de 2020",
            "start": 1603.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "voy a afirmar",
            "start": 1608.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el documento lo entrega hoy el consejero",
            "start": 1611.59,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico como ya dije el senado",
            "start": 1616.09,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1654.98,
            "duration": 18.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 1669.18,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "a las y los senadores del honorable congreso de la uni\u00f3n presentes el suscrito andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos en ejercicio de la facultad que me confiere la ley federal de consulta popular en su cap\u00edtulo segundo art\u00edculo 12 fracci\u00f3n 1a present\u00f3 formalmente a ustedes la siguiente petici\u00f3n de consulta popular para la jornada electoral que habr\u00e1 de celebrarse el domingo 6 de junio de 2021 o en la fecha que establece la el reci\u00e9n reformado art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n a fin de preguntar al pueblo de mexico sobre el asunto de trascendencia nacional que se describe y fundamenta en la siguiente exposici\u00f3n de motivos primero entre el primero de diciembre de 1988 y el 30 de noviembre de 2018 m\u00e9xico vivi\u00f3 un periodo caracterizado por la concentraci\u00f3n desmesurada de la riqueza quebrantos monumentales al erario privatizaci\u00f3n de los bienes p\u00fablicos corrupci\u00f3n generalizada procesos electorales viciados y pr\u00e1cticas gubernamentales que desembocaron en un crecimiento descontrolado de la violencia la inseguridad p\u00fablica la violaci\u00f3n masiva de derechos humanos la impunidad como norma y el quebrantamiento del estado de derecho en extensas zonas del territorio nacional esa etapa tr\u00e1gica de la vida del pa\u00eds se denomina periodo neoliberal o neo porfirista segundo los males se\u00f1alados en el p\u00e1rrafo anterior no ocurrieron de manera fortuita sino que fueron consecuencia de la aplicaci\u00f3n durante cinco sexenios de un modelo pol\u00edtico y econ\u00f3mico elitista antidemocr\u00e1tico antinacional y antipopular las m\u00e1s altas esferas del poder p\u00fablico y espec\u00edficamente quienes ejercieron la titularidad del poder ejecutivo dieron fe e innumerables ocasiones tanto de palabra como en los hechos de su adhesi\u00f3n a las pol\u00edticas privatizadoras su determinaci\u00f3n de privilegiar a los grandes poderes econ\u00f3micos y de su empecinamiento en estrategias de seguridad violentas inhumanas y contraproducentes en suma los desastres humanos sociales y nacionales sufridos por el pa\u00eds durante esos 30 a\u00f1os fueron resultado de una suma de actos voluntarios y racionales por parte de quienes lo gobernaron en ese lapso tercero el neoliberalismo gobernante se tradujo en la p\u00e9rdida de centenares de miles de vidas en decenas de miles de desapariciones la conculcaci\u00f3n de derechos pol\u00edticos y sociales en el crecimiento de la pobreza la desigualdad la marginaci\u00f3n la informalidad y la descomposici\u00f3n social en el deterioro sostenido de los sistemas p\u00fablicos de salud y educaci\u00f3n en la desprotecci\u00f3n de millones de j\u00f3venes y adultos mayores en el acoso depredador en contra de las comunidades ind\u00edgenas en un pronunciado deterioro de las instituciones en la p\u00e9rdida de soberan\u00eda y en la devastaci\u00f3n de las industrias petrolera y el\u00e9ctrica entre otras consecuencias graves cuarto la desigualdad en m\u00e9xico se profundiz\u00f3 precisamente durante el periodo neoliberal o neoporfiristas seg\u00fan cifras del banco mundial y de la organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3mico oecd fue en el sexenio de carlos salinas de gortari cuando crecieron m\u00e1s en nuestro pa\u00eds las diferencias econ\u00f3micas y sociales entre ricos y pobres y no es casual que al mismo tiempo se entreg\u00f3 a particulares nacionales o extranjeros una cantidad sin precedentes de bienes p\u00fablicos un dato en julio de 1988 cuando salinas fue impuesto mediante un fraude electoral en la lista de la revista forbes en la cual figuran las personas m\u00e1s ricas del mundo solo aparec\u00eda una familia mexicana la de los garza sada con dos mil millones de d\u00f3lares pero al finalizar aquel sexenio ya estaban incorporados a ese listado otros 24 mexicanos que pose\u00edan en conjunto m\u00e1s de 44 mil millones de d\u00f3lares casi todos ellos hab\u00edan sido beneficiados con empresas minas y bancos que antes eran propiedad de los mexicanos luego de estar colocado en 1988 en el lugar 26 entre los pa\u00edses del mundo con m\u00e1s multimillonarios en 1994 m\u00e9xico escal\u00f3 al cuarto sitio s\u00f3lo por debajo de eeuu jap\u00f3n y alemania quinto el presidente ernesto zedillo continu\u00f3 las pol\u00edticas privatizadoras de su antecesor y las llev\u00f3 hasta sus \u00faltimas consecuencias privatiz\u00f3 bienes nacionales como los ferrocarriles pero adem\u00e1s adjudic\u00f3 al conjunto de los mexicanos deudas privadas por un monto de 552 mil millones de pesos en el marco del llamado rescate bancario de 1998 a la fecha aunque el pa\u00eds ha pagado a los bancos 700 mil millones de pesos por bonos del fobaproa esa deuda p\u00fablica asciende a cerca de 2 billones y no terminara de saldarse sino hasta el a\u00f1o 2070 sexto vicente fox quesada lleg\u00f3 a los pinos como resultado del anhelo social de alcanzar la democracia y la alternancia sin embargo cuando se acercaba el final de su gesti\u00f3n intervino indebida e ilegalmente en el proceso electoral a fin de impedir el triunfo de la oposici\u00f3n tal intromisi\u00f3n no solo fue reconocida en el fallo con el que el tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n legal hizo el turbio proceso electoral de 2006 sino que el propio fox al a\u00f1o siguiente en una entrevista con telemundo admiti\u00f3 zito que era importante detener a l\u00f3pez obrador y en 2010 exacto cito de haber cargado los dados del proceso electoral de esa forma traicion\u00f3 el mandato democr\u00e1tico al que se deb\u00eda y los principios mismos de la democracia s\u00e9ptimo desde el inicio de su sexenio felipe calder\u00f3n hinojosa embarco al pa\u00eds en una estrategia militar supuestamente orientada a combatir el narcotr\u00e1fico que exacerb\u00f3 la violencia y multiplic\u00f3 las zonas del territorio nacional bajo control de las bandas delictivas pese a las innumerables y conocidas advertencias de que tal pol\u00edtica habr\u00eda de resultar contraproducente y terriblemente costosa para m\u00e9xico lo m\u00e1s grave colaboradores suyos y periodistas independientes les se\u00f1alaron los indicios de que su secretario de seguridad p\u00fablica genaro garc\u00eda luna era c\u00f3mplice de una de las facciones del narcotr\u00e1fico pero el gobernante no hizo absolutamente nada a la luz de la detenci\u00f3n y el enjuiciamiento de garc\u00eda luna en eeuu la actitud de calder\u00f3n s\u00f3lo puede explicarse como fruto de una extremada irresponsabilidad o de complicidad activa o pasiva con la delincuencia organizada 8\u00ba la irrupci\u00f3n de grandes cantidades de dinero de procedencia desconocida en la campa\u00f1a presidencial de enrique pe\u00f1a nieto fue se\u00f1alada desde el 2012 sin que ello tuviera consecuencias legales o llevar\u00e1 al tribunal electoral a anular la elecci\u00f3n como en ese tiempo desde la oposici\u00f3n formalmente lo exigimos sin embargo declaraciones recientes de emilio lozoya austin director general de pemex durante el sexenio de pe\u00f1a nieto- han permitido documentar que parte de ese dinero provino de sobornos anticipados de la empresa odebrecht por otra parte los se\u00f1alamientos del oso ya apuntan a la presunta complicidad de pe\u00f1a nieto- en las cuantiosas sumas de dinero que se entregaron a legisladores del pan para obtener los votos y la aprobaci\u00f3n de la llamada reforma energ\u00e9tica as\u00ed como en la compra fraudulenta de la planta de fertilizantes agr\u00f3n y tres nitrogenados operaci\u00f3n que caus\u00f3 al erario un quebranto superior a 200 millones de d\u00f3lares 9\u00ba los hechos referidos en los p\u00e1rrafos anteriores m\u00e1s muchas otras calamidades no relatadas en aras de la brevedad generaron una creciente e inocultables indignaci\u00f3n que desemboc\u00f3 en m\u00faltiples exigencias de justicia en sectores ampliamente mayoritarios de la sociedad mexicana tales exigencias se toparon con una diversidad de mecanismos de encubrimiento e impunidad con la adulteraci\u00f3n de disposiciones legales con las componendas de los partidos subordinados al r\u00e9gimen con el silencio c\u00f3mplice de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n nacionales y extranjeros con acuerdos t\u00e1citos de protecci\u00f3n entre los presidentes salientes y los entrantes y con aparatos de procuraci\u00f3n de justicia puestos al servicio de los propios gobernantes de s\u00ed desde el primer d\u00eda de mi gobierno se han incrementado las peticiones populares de esclarecimiento y justicia para las acciones presuntamente delictivas que posiblemente cometieron los ex presidentes carlos salinas de gortari ernesto zedillo ponce de l\u00e9on vicente fox quesada felipe calder\u00f3n hinojosa y enrique pe\u00f1a nieto- en el ejercicio del cargo no obstante el masivo clamor de justicia se enfrenta a zonas grises grises del marco legal como las limitaciones que establece el art\u00edculo 108 constitucional en curso de modificaci\u00f3n para actuar penalmente en contra de un presidente en funciones o como la consideraci\u00f3n de delitos imprescriptibles que los mencionados habr\u00edan cometido no hab\u00edan podido cometer en el ejercicio de la presidencia und\u00e9cimo el pa\u00eds se encuentra en este punto en una situaci\u00f3n en la que una demanda social mayoritaria carece de un cauce institucional n\u00edtido y de una v\u00eda clara de expresi\u00f3n en las leyes vigentes y en las que es ineludible que el estado emprenda un proceso de esclarecimiento a este respecto en mi calidad de presidente de la rep\u00fablica consider\u00f3 necesario avanzar en el discernimiento de este punto sin estridencias con responsabilidad pero anteponiendo en todo momento el predominio de la voluntad popular y el respeto irrestricto de la legalidad duod\u00e9cimo independientemente del curso que tomen las acciones legales en los procesos en contra de diversos ex funcionarios tanto en m\u00e9xico como en el extranjero la decisi\u00f3n de si debe esclarecerse en t\u00e9rminos legales la actuaci\u00f3n de los cinco expresidentes referidos ha de considerarse un tema de trascendencia nacional y que por su proyecci\u00f3n hist\u00f3rica y sus implicaciones pol\u00edticas amerita ser puesto a la consideraci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en un esp\u00edritu de democracia participativa es pertinente se\u00f1alar que no es esta la primera ocasi\u00f3n en la que promuevo tales ejercicios se han realizado con respecto a la construcci\u00f3n del aeropuerto en texcoco la planta el\u00e9ctrica de huesca morelos la cervecera de mexicalli y el tren maya he promovido la inclusi\u00f3n en la carta magna de las consultas regulares de revocaci\u00f3n de mandato 13\u00ba en mi toma de posesi\u00f3n consciente de la relevancia y las implicaciones de juzgar penalmente a quienes ejercieron la presidencia propuse la realizaci\u00f3n de una consulta popular como un paso necesario para resolver sobre este delicado asunto si el pueblo da su aprobaci\u00f3n las instituciones responsables de su hogar las potenciales acusaciones tendr\u00e1n un enorme respaldo para realizar esa tarea con absoluta libertad si rechaza la propuesta del pueblo de mexico nadie podr\u00e1 usar a esas instituciones de encubrir o solapar conductas ilegales en lo personal reafirm\u00f3 la postura que he sostenido siempre sobre este tema en el sentido de que en el terreno de la justicia se puede castigar los errores del pasado pero lo fundamental es evitar los delitos del porvenir he dicho y reitero que yo votar\u00eda por no someter a los expresidentes a proceso sin embargo de realizarse la consulta respetar\u00e9 el fallo popular sea cual sea porque en la democracia el pueblo decide y por convicci\u00f3n me he propuesto mandar obedeciendo en otras palabras nunca traicionar\u00e9 la confianza del pueblo y no ser\u00e9 c\u00f3mplice de la impunidad ni voy a ser tapadera de acciones turbias del pasado pero tampoco pretendo impulsar represalias contra nadie porque como lo he afirmado en numerosas ocasiones no es muy fuerte la venganza decimocuarto el ejercicio de la consulta popular sobre la viabilidad de iniciar procesos legales en contra de los expresidentes es en s\u00ed mismo un precedente necesario para prevenir la repetici\u00f3n de conductas indebidas en el ejercicio del poder y un deslinde con respecto a la impunidad y encubrimiento que caracteriz\u00f3 a los gobiernos neoliberales una forma de despejar la ambig\u00fcedad legal que ha imperado sobre las responsabilidades de la figura presidencial y una reafirmaci\u00f3n del principio de soberan\u00eda popular contenido en el art\u00edculo 39 de nuestra constituci\u00f3n pol\u00edtica decimoquinto la presente petici\u00f3n no contraviene la limitaci\u00f3n establecida en el numeral tercero fracci\u00f3n octava del art\u00edculo 35 constitucional en el sentido cito textualmente de que no podr\u00e1n ser objeto de consulta popular la restricci\u00f3n de los derechos humanos reconocidos por esta constituci\u00f3n y en los tratados internacionales de los de los que el estado mexicano sea parte ni las garant\u00edas para su protecci\u00f3n no es as\u00ed por cuanto la consulta solicitada tiene el prop\u00f3sito central de llevar a un cauce legal claro un asunto de inter\u00e9s general y trascendencia nacional y posibilitar en su caso juicios apegados a derecho y respetuosos del debido proceso por el contrario la consulta popular pedid a reafirmar el derecho a participar en los asuntos p\u00fablicos estipulado en el art\u00edculo 25 del pacto internacional de los derechos civiles y pol\u00edticos y el 23 de la convenci\u00f3n americana sobre derechos humanos y reafirmar el derecho a la justicia plasmado en el art\u00edculo 17 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos 16\u00ba el tema que motiva la presente de petici\u00f3n de consulta popular repercute en todo el territorio nacional e involucra al conjunto de la poblaci\u00f3n en t\u00e9rminos del art\u00edculo 6 de la ley federal de consulta popular al estar involucrados sus intereses e instituciones y dado que los hechos que la originan revisten por s\u00ed mismos una importancia y gravedad tal que es preciso someterlos a este mecanismo de participaci\u00f3n ciudadana en consecuencia y en cumplimiento de la fracci\u00f3n tercera del art\u00edculo 21 de la ley federal de consulta popular propongo la siguiente pregunta est\u00e1 de acuerdo o no con que las autoridades competentes con apego a las leyes y procedimientos aplicables investiguen y en su caso sancionen la presunta comisi\u00f3n de delitos por parte de los expresidentes carlos salinas de gortari ernesto zedillo ponce de l\u00e9on vicente fox quesada felipe calder\u00f3n hinojosa y enrique pe\u00f1a nieto- antes durante y despu\u00e9s de sus respectivas gestiones por lo aqu\u00ed expuesto solicito respetuosamente a ustedes primero tener por aceptado en tiempo y forma el presente escrito segundo dar cuenta de la presente petici\u00f3n de consulta popular y tornarla a la comisi\u00f3n de gobernaci\u00f3n y en su caso a las comisiones que correspondan para su an\u00e1lisis dictamen y cumplimiento de las etapas procesales correspondientes con fundamento en lo dispuesto por la fracci\u00f3n primera del art\u00edculo 27 de la ley federal de consulta popular iii y dem\u00e1s disposiciones aplicables palacio nacional ciudad de m\u00e9xico 15 de septiembre de 2020 voy a afirmar el documento lo entrega hoy el consejero jur\u00eddico como ya dije el senado [Aplausos] qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:26.602103"
}