{
    "video_id": "M5kb8N1GvZc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/M5kb8N1GvZc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCqkGF0eQ8UbXuEivg3E_7fcaeYkw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=M5kb8N1GvZc",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural de Motozintla, Chiapas |\u00a0Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 4035,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 5.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural mapastepec",
            "start": 7.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica universal y medicamentos",
            "start": 10.32,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 13.24,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "motozintla chiapas el presidente",
            "start": 13.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 15.97,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 18.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 21.189,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 28.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de chiapas",
            "start": 30.8,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n cadenas",
            "start": 33.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el director del instituto mexicano del",
            "start": 38.829,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 41.289,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "zo\u00e9 robledo",
            "start": 42.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 46.8,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 49.92,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de egresos de la",
            "start": 54.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 56.64,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "victoria rodr\u00edguez ceja",
            "start": 58.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 64.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 67.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "asesora t\u00e9cnica de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 72.49,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico veronica michel guti\u00e9rrez",
            "start": 74.74,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa y",
            "start": 80.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 83.34,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 84.18,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "subsecretario de previsi\u00f3n y promoci\u00f3n",
            "start": 89.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la salud doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 92.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de integraci\u00f3n y",
            "start": 98.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desarrollo del sector salud doctor",
            "start": 100.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "doctora asa cristina laurell",
            "start": 103.03,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente municipal de motozintla jorge",
            "start": 109.44,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lu\u00eds villatoro osorio",
            "start": 112.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el director de prestaciones m\u00e9dicas del",
            "start": 118.34,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 120.56,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "doctor victor hugo borja aburto",
            "start": 122.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "singular del instituto nacional de salud",
            "start": 128.539,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para el bienestar juan antonio ferrer",
            "start": 130.789,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comisionada nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 136.04,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "social en salud",
            "start": 138.03,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ang\u00e9lica y von cisneros luj\u00e1n",
            "start": 139.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el responsable de salud regi\u00f3n sur",
            "start": 144.77,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "doctor alejandro calder\u00f3n a lippi",
            "start": 147.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "director del hospital rural motozintla",
            "start": 153.55,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "doctor jose aguilar castro",
            "start": 156.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "voluntaria del hospital rural motozintla",
            "start": 161.24,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "claudia yesenia fong reynosa",
            "start": 163.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "supervisora m\u00e9dica regional de la regi\u00f3n",
            "start": 169.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sierra de chiapas doctora marcela de",
            "start": 172.069,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "santiago guerrero",
            "start": 174.68,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 179.569,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 181.489,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil y a todos los",
            "start": 183.109,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 186.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n sean ustedes bienvenidos a",
            "start": 187.579,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n escuchemos las palabras de",
            "start": 190.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienvenida por parte del gobernador",
            "start": 192.62,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de chiapas",
            "start": 194.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n cadenas",
            "start": 197.629,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 200.77,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 206.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de todas y de",
            "start": 209.76,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos bienvenidos",
            "start": 213.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "maestro psoe robledo aburto director",
            "start": 217.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 220.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "seguro social doctor jorge alcocer",
            "start": 222.85,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "varela secretario de salud",
            "start": 226.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n al presidente municipal",
            "start": 232.39,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "licenciado jorge lu\u00eds villatoro osorio y",
            "start": 235.56,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia de todas y de",
            "start": 240.569,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 244.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienvenidos a motozintla chiapas y",
            "start": 246.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y por supuesto un abrazo con",
            "start": 249.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "todo cari\u00f1o de todo coraz\u00f3n para todas y",
            "start": 252.82,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "todos para los m\u00e9dicos las doctoras las",
            "start": 257.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "enfermeras los enfermeros y para el",
            "start": 259.959,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pueblo en general muchas gracias",
            "start": 262.419,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de verdad se\u00f1or presidente que estamos",
            "start": 269.07,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "muy emocionados su visita nos pone el",
            "start": 271.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ejemplo de lo que debemos de hacer en",
            "start": 276.45,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "chiapas y en todo m\u00e9xico no dejar de",
            "start": 279.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "caminar con la gente platicar con la",
            "start": 284.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gente escuchar al pueblo y hacer lo que",
            "start": 287.1,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "usted hace y recogiendo todas las",
            "start": 291.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "propuestas que son las m\u00e1s sensibles del",
            "start": 295.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pueblo de chiapas por eso nosotros en",
            "start": 299.43,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "chiapas de verdad le agradecemos que no",
            "start": 303.21,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "haya claudicado nunca en su lucha y de",
            "start": 307.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguir luchando como presidente de la",
            "start": 311.64,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para sacar adelante al pueblo",
            "start": 313.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no nos queda duda se\u00f1or presidente y",
            "start": 321.58,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "estamos muy ilusionados usted",
            "start": 326.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "va a ayudar a sacar adelante las",
            "start": 330.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "necesidades y la m\u00e1s apremiante es la",
            "start": 333.9,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "salud del pueblo porque si tenemos salud",
            "start": 337.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "podemos hacer todo y estoy seguro que el",
            "start": 340.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 344.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 346.97,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esa actitud humana que lo caracteriza y",
            "start": 348.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ese trabajo eficiente va",
            "start": 353.49,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "definitivamente a transformar a m\u00e9xico a",
            "start": 358.08,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "chiapas y a establecer una nueva cultura",
            "start": 361.57,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que va a ser que nuestros recursos",
            "start": 366.75,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "alcancen porque es un hombre honesto a",
            "start": 369.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "carta cabal y la palabra de un hombre",
            "start": 374.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "honrado como ustedes vale el se\u00f1or",
            "start": 377.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente y por eso es una honra",
            "start": 379.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "recibirlo en motozintla chiapas aqu\u00ed en",
            "start": 382.81,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de la sierra",
            "start": 386.86,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y estamos seguros que no hay adversidad",
            "start": 389.43,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "que se pueda detener que pueda detener",
            "start": 394.85,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el trabajo de un gobierno que usted",
            "start": 400.52,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "representa que va de frente con toda la",
            "start": 403.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "voluntad para ayudar a la gente m\u00e1s",
            "start": 406.879,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vulnerable porque como usted lo ha dicho",
            "start": 410.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "primero los pobres y con eso tambi\u00e9n",
            "start": 413.539,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nosotros estamos trabajando gracias",
            "start": 417.77,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por ense\u00f1arnos",
            "start": 420.409,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "gracias por ense\u00f1arnos",
            "start": 425.19,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "a trabajar honestamente a trabajar",
            "start": 428.58,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "diario sin tregua esa es la mejor",
            "start": 433.759,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que hemos heredado de su",
            "start": 438.33,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza",
            "start": 441.409,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "estamos seguros y por eso se\u00f1or",
            "start": 443.44,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "presidente con todo el coraz\u00f3n",
            "start": 446.92,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "lo recibimos aqu\u00ed en motozintla y en",
            "start": 450.249,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todo chiapas porque usted",
            "start": 452.709,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "va a ser historia va a ser nuestro mejor",
            "start": 456.81,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico porque hoy lo est\u00e1",
            "start": 461.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "demostrando",
            "start": 464.639,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "porque usted es un hombre aut\u00e9ntico",
            "start": 469.61,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "o no amigas y amigos tenemos un",
            "start": 472.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidente que es un hombre aut\u00e9ntico",
            "start": 475.389,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que lo que dice lo cumple en la pr\u00e1ctica",
            "start": 477.36,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 porque estoy seguro que \u00e9l",
            "start": 481.59,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "va a ser posible que chiapas tenga un",
            "start": 486.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mejor futuro por m\u00e9xico y por chiapas",
            "start": 490.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 493.6,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 496.16,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el",
            "start": 504.249,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "testimonio a cargo de claudia yesenia",
            "start": 506.139,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "font reynosa voluntaria del hospital",
            "start": 508.329,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 510.489,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "motozintla",
            "start": 511.689,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 514.53,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "buenas tardes estimadas y apreciables",
            "start": 521.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personalidades de la mesa del pres\u00eddium",
            "start": 524.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general se\u00f1or presidente de",
            "start": 526.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 530.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a",
            "start": 532.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "moto simple a este rinc\u00f3n de la sierra",
            "start": 536.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "madre de chiapas donde se le aprecia y",
            "start": 539.22,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "se le quiere",
            "start": 541.92,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "mi nombre es claudia yesenia font",
            "start": 548.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reynosa voluntario rural de salud del",
            "start": 551.279,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "barrio reforma del hospital rural",
            "start": 555.42,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 557.43,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "motozintla perm\u00edtame usted para dar a",
            "start": 558.209,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "conocer las actividades que como",
            "start": 562.529,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "personal voluntario realizamos",
            "start": 564.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "identificar y dar y ver y derivar a",
            "start": 567.889,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sospechosos y enfermos de diabetes",
            "start": 570.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mellitus e hipertensi\u00f3n arterial as\u00ed",
            "start": 572.61,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "como su seguimiento en comunidad",
            "start": 575.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "identificar y derivar embarazadas para",
            "start": 579.35,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "control prenatal parto y puerperio",
            "start": 582.24,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n y derivaci\u00f3n de ni\u00f1os",
            "start": 588.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sospechosos o enfermos a la unidad",
            "start": 590.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica otorgar sesiones educativas a los",
            "start": 593.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "adolescentes en comunidad y derivar al",
            "start": 597.27,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n rural al adolescente",
            "start": 600.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para su atenci\u00f3n",
            "start": 604.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "identificar y derivar al reci\u00e9n nacido",
            "start": 607.05,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "sospechoso y enfermo a la unidad m\u00e9dica",
            "start": 609.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "orientar sobre la importancia de la",
            "start": 615.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y derivar a ni\u00f1os",
            "start": 618.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adolescentes a la unidad m\u00e9dica para",
            "start": 621.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de vacunas",
            "start": 623.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "aplicar el sistema de vigilancia",
            "start": 630.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica simplificada a trav\u00e9s del",
            "start": 633.59,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "uso del volante de derivaci\u00f3n estas",
            "start": 636.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "actividades las realizamos de manera",
            "start": 640.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "voluntaria entusiasta y comprometida a",
            "start": 642.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pesar de que no contamos con sueldo",
            "start": 646.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alguno sino el compromiso de servir a la",
            "start": 648.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 651.69,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted tenga la certeza",
            "start": 653.54,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y confianza de que nosotros los",
            "start": 657.139,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "voluntarios seguiremos realizando",
            "start": 659.149,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "nuestras actividades como hasta hoy en",
            "start": 661.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "beneficio de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable",
            "start": 665.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 667.54,
            "duration": 12.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 669.83,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 684.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "supervisora m\u00e9dica regional de la regi\u00f3n",
            "start": 687.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sierra doctora marcela de santiago",
            "start": 689.93,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 692.959,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or presidente buenas",
            "start": 699.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tardes se\u00f1or gobernador se\u00f1or director",
            "start": 702.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 705.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bienvenida a esta su casa la tierra de",
            "start": 707.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sus ancestros",
            "start": 710.28,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "soy la doctora marcela de santiago",
            "start": 717.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guerrero supervisora m\u00e9dico de la regi\u00f3n",
            "start": 719.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sierra me corresponde garantizar la",
            "start": 722.18,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica integral y de calidad a",
            "start": 725.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y la conducci\u00f3n del equipo",
            "start": 729.17,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "multidisciplinario en mis actividades",
            "start": 732.25,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diarias atiendo a grupos organizados de",
            "start": 734.779,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "la comunidad superviso y asesora a los",
            "start": 738.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "equipos de salud de 74 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 741.89,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "rurales de tres centros de salud rural",
            "start": 745.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "obst\u00e9trico de dos brigadas de salud y al",
            "start": 748.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cuerpo de gobierno del hospital rural de",
            "start": 751.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "motozintla",
            "start": 755.24,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vincul\u00f3 tambi\u00e9n la prestaci\u00f3n de",
            "start": 757.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos entre el primero y el",
            "start": 759.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "segundo nivel contando con el apoyo de",
            "start": 762.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cinco equipos zonales y el director del",
            "start": 764.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hospital para garantizar la calidad de",
            "start": 767.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica realiz\u00f3 funciones de",
            "start": 770.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n de educaci\u00f3n capacitando a",
            "start": 773.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros m\u00e9dicos enfermeras y",
            "start": 776.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "equipos zonales supervis\u00f3 las unidades y",
            "start": 779.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el hospital verific\u00f3 que existen",
            "start": 782.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "medicamentos material de curaci\u00f3n el",
            "start": 785.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estado f\u00edsico del mobiliario del equipo",
            "start": 788.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la imagen la infraestructura de la",
            "start": 791.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "unidad para que tengamos servicios",
            "start": 794.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "adecuados en forma mensual particip\u00f3 en",
            "start": 797.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la evaluaci\u00f3n de los programas a trav\u00e9s",
            "start": 801.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de las reuniones del comit\u00e9 t\u00e9cnico",
            "start": 804.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "administrativo zonal en estos en estas",
            "start": 806.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reuniones present\u00f3 el avance de los",
            "start": 809.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programas el cumplimiento de metas el",
            "start": 811.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cumplimiento de indicadores y de ser",
            "start": 813.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "necesario tambi\u00e9n establezco planes de",
            "start": 815.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mejora y participo bimestralmente en las",
            "start": 818.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "reuniones delegaci\u00f3n",
            "start": 821.86,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n estas actividades nos han",
            "start": 823.29,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "permitido tener el control de",
            "start": 827.339,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "enfermedades prevenibles por vacunaci\u00f3n",
            "start": 829.649,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con tener enfermedades como tuberculosis",
            "start": 831.57,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "dengue e influenza y reforzando la salud",
            "start": 834.75,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "materna con ello damos cumplimiento a",
            "start": 838.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "las prioridades en salud marcadas por el",
            "start": 841.889,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "programa para el ejercicio 2019 estoy",
            "start": 844.8,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "plenamente convencida que podemos",
            "start": 849.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mejorar el nivel de salud de nuestra",
            "start": 852.449,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n si conjuntamos esfuerzos",
            "start": 854.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recursos voluntades y contando con el",
            "start": 857.399,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "apoyo de nuestro director general de",
            "start": 860.73,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nuestro gobernador y de nuestro",
            "start": 864.209,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "presidente quien en su af\u00e1n de lograr la",
            "start": 866.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n ha logrado hacer",
            "start": 870.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de nosotros un ej\u00e9rcito de trabajadores",
            "start": 873.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de la salud se\u00f1or presidente",
            "start": 875.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tenga usted la certeza",
            "start": 884.329,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que los trabajadores de la salud del",
            "start": 886.879,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 890.689,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "programa y bienestar en todos sus",
            "start": 892.629,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "niveles y de todas las disciplinas",
            "start": 895.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estaremos listos para apoyarlo en esta",
            "start": 898.299,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "alta encomienda que tiene usted muchas",
            "start": 901.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 905.269,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 905.94,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras",
            "start": 931.139,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del director del hospital rural",
            "start": 933.629,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "motozintla doctor jose aguilar castro",
            "start": 935.279,
            "duration": 12.871
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 940.09,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 948.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador autoridades que lo",
            "start": 952.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an p\u00fablico en general sean todos",
            "start": 954.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bienvenidos aqu\u00ed en motozintla",
            "start": 957.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 959.43,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "soy el doctor jose aguilar castro",
            "start": 963.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "director del hospital rural de",
            "start": 965.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "motozintla y con orgullo al igual que",
            "start": 968.04,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "los otros directores de los 80",
            "start": 970.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hospitales en toda la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 972.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trabajamos con el objetivo de dar",
            "start": 975.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de segundo nivel a la",
            "start": 977.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social y que m\u00e1s",
            "start": 980.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los necesitan en nuestro pa\u00eds licenciado",
            "start": 983.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel sepa usted que es el \u00fanico",
            "start": 986.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospital en muchos kil\u00f3metros a la",
            "start": 990.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "redonda ubicado en esta parte de la",
            "start": 992.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sierra chiapaneca y como medida y a",
            "start": 994.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "favor de la atenci\u00f3n y dar continua",
            "start": 998.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "continuidad a las especialidades m\u00e9dicas",
            "start": 1000.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el programa dio la oportuna o portunidad",
            "start": 1003.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "al personal m\u00e9dico de realizar",
            "start": 1007.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "especialidades rurales para garantizar",
            "start": 1009.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la cobertura de los turnos y poder",
            "start": 1012.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "resolver las enfermedades de mayor",
            "start": 1015.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "urgencia en este y en muchos hospitales",
            "start": 1017.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del programa nuestra zona de servicios",
            "start": 1020.21,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a m\u00e1s de 250 mil habitantes",
            "start": 1023.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en 14 municipios que demandan y solistas",
            "start": 1027.589,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y solicitan atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 1030.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "especialidades como son ginecolog\u00eda y",
            "start": 1033.829,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "obstetricia medicina interna cirug\u00eda",
            "start": 1037.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "general pediatr\u00eda anestesiolog\u00eda y con",
            "start": 1040.07,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "orgullo puedo garantizarles a ustedes",
            "start": 1044.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que cuento con personal capacitado para",
            "start": 1047.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de la emergencia obst\u00e9trica",
            "start": 1050.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en este hospital",
            "start": 1052.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y as\u00ed poder dar sobre vida a las mujeres",
            "start": 1054.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "embarazadas en esta regi\u00f3n y en todo",
            "start": 1058.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 1061.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s contamos con servicios auxiliares",
            "start": 1063.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para el diagn\u00f3stico como son",
            "start": 1065.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "laboratorios y rayos x- servicios que",
            "start": 1067.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nos ayudan tambi\u00e9n para el desarrollo de",
            "start": 1072.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la comunidad como es nutrici\u00f3n",
            "start": 1075.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda el desarrollo infantil",
            "start": 1077.25,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "temprano tenemos un centro rural para la",
            "start": 1080.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n del adolescente en donde se ven",
            "start": 1085.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tem\u00e1ticas muy importantes como son la",
            "start": 1087.24,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de adicciones y del embarazo",
            "start": 1090.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "temprano asimismo y con todo el respeto",
            "start": 1092.549,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que se merece la poblaci\u00f3n juvenil se",
            "start": 1095.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "les oferta y se les da a conocer los",
            "start": 1098.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos de planificaci\u00f3n familiar la",
            "start": 1101.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de este hospital se sustenta",
            "start": 1104.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en el modelo de atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 1106.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "salud que tiene como pilares la atenci\u00f3n",
            "start": 1108.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y la acci\u00f3n y participaci\u00f3n",
            "start": 1111.66,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 1113.61,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tienes hombro a hombro y a trav\u00e9s de los",
            "start": 1114.95,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "voluntarios y promotores de salud se da",
            "start": 1118.559,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "cobertura en la b\u00fasqueda intencionada de",
            "start": 1121.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermedades como es el dengue",
            "start": 1124.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tuberculosis se identifican las",
            "start": 1126.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "embarazadas",
            "start": 1129.0,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "primer trimestre del embarazo y asimismo",
            "start": 1129.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos ayudan a garantizar el env\u00edo de la",
            "start": 1133.169,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "misma a este hospital",
            "start": 1136.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es hospital cuenta con",
            "start": 1139.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un albergue comunitario con 24 camas",
            "start": 1142.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "instaladas en donde se les proporciona",
            "start": 1145.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cobija y comida a los familiares de los",
            "start": 1148.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pacientes que se encuentran aqu\u00ed",
            "start": 1152.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hospitalizados durante los \u00faltimos cinco",
            "start": 1154.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se logr\u00f3 la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 1157.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mortalidad y la morbilidad materna y",
            "start": 1160.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "perinatal esto con el reforzamiento de",
            "start": 1163.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la consulta prenatal y a trav\u00e9s de",
            "start": 1166.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acciones de medicina preventiva como es",
            "start": 1169.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n en nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 1171.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "infantil menor a 5 a\u00f1os",
            "start": 1173.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente director general y",
            "start": 1176.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gobernador hago de su conocimiento que",
            "start": 1179.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en motozintla se cuenta con gente",
            "start": 1183.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "preparada con gente responsable con",
            "start": 1185.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gente comprometida y tenga la seguridad",
            "start": 1188.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que nosotros y nuestro ej\u00e9rcito de",
            "start": 1191.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "voluntarios saldremos adelante porque la",
            "start": 1194.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n que tenemos es mejorar la salud",
            "start": 1198.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la salud de la gente que lo requiere y",
            "start": 1200.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "lo solicite de nuestro apoyo",
            "start": 1203.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 1206.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1215.35,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "finalmente licenciado manuel l\u00f3pez",
            "start": 1217.15,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "obrador me veo reflejado en la mirada y",
            "start": 1220.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el sentir de la gente trabajadora de ese",
            "start": 1225.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospital y tambi\u00e9n de la gente que",
            "start": 1227.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "demanda los servicios de salud cr\u00e9ame",
            "start": 1229.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que hacemos mucho con lo que tenemos",
            "start": 1232.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero tengo usted la seguridad y la",
            "start": 1235.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "confianza que podemos hacer m\u00e1s para",
            "start": 1238.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mejorar si usted nos fortalece con",
            "start": 1240.8,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mayores recursos muchas gracias",
            "start": 1244.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1246.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1253.79,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el director del",
            "start": 1260.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 1263.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 1265.44,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "zo\u00e9 robledo",
            "start": 1266.4,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1268.53,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 1275.91,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a todas ya todos con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1278.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or gobernador rutilio",
            "start": 1282.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "escand\u00f3n al secretario de salud a los",
            "start": 1285.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "subsecretarios de salud el director de",
            "start": 1289.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lista que nos acompa\u00f1a",
            "start": 1292.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a la subsecretaria de hacienda",
            "start": 1294.31,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "hace 40 d\u00edas que el presidente",
            "start": 1297.9,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "me encomend\u00f3 esta gran tarea",
            "start": 1303.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "era muy dif\u00edcil pensar que estar\u00edamos",
            "start": 1306.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hoy ac\u00e1 en la sierra en el coraz\u00f3n de la",
            "start": 1309.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sierra madre de chiapas en moto simple",
            "start": 1312.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de 1012 y hoy creo que es un buen",
            "start": 1314.67,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n para se\u00f1alar que aqu\u00ed",
            "start": 1318.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "justamente aqu\u00ed en la sierra ac\u00e1 en",
            "start": 1323.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "motozintla es en donde no solamente",
            "start": 1325.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empieza una gran parte de la historia de",
            "start": 1329.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n sino donde residen muchos",
            "start": 1331.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de nuestros problemas de deforestaci\u00f3n",
            "start": 1334.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es temas que tienen que ver con la",
            "start": 1337.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pobreza pero a\u00fan as\u00ed hay una enorme",
            "start": 1340.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resistencia de la gente que que cree que",
            "start": 1342.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay una esperanza que quiere que hay un",
            "start": 1346.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porvenir que cree que hay un futuro",
            "start": 1347.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mejor para los serranos que vienen hoy",
            "start": 1350.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 era f\u00e1cil pensar que este inicio de",
            "start": 1353.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "una gira por instituciones m\u00e9dicas el",
            "start": 1358.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inss lo hiciera en aquellos lugares que",
            "start": 1362.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "son s\u00edmbolo de orgullo en los centros",
            "start": 1365.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en donde hay doctores que han",
            "start": 1367.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ganado premios que han rompido r\u00e9cords",
            "start": 1369.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "roto r\u00e9cords disc\u00falpeme antes que nada",
            "start": 1371.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que han roto r\u00e9cords sobre todo porque",
            "start": 1374.73,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "los serranos son muy educados y eso",
            "start": 1377.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siempre hay que reconocerlo sin embargo",
            "start": 1380.159,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "venimos ac\u00e1 no a evadir la realidad a",
            "start": 1382.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfrentarla a encontrarla a dialogar con",
            "start": 1386.009,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "todas y con todos y venimos ac\u00e1 porque",
            "start": 1389.1,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en motozintla en este hospital hay",
            "start": 1393.059,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en este momento gente que vino de",
            "start": 1396.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "diferentes partes de la sierra del 14 de",
            "start": 1400.399,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "12 municipios de anne amatenango de la",
            "start": 1404.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "frontera de bejucal de bellavista de",
            "start": 1406.649,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "chicomuselo del provenir de escuintla de",
            "start": 1409.23,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "france de frontera comalapa de la",
            "start": 1411.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "grandeza de mazapa de madero de la",
            "start": 1414.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "concordia de la trinitaria tambi\u00e9n y",
            "start": 1416.73,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "desde luego de siltepec ah\u00ed es donde",
            "start": 1419.429,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas rurales y ah\u00ed",
            "start": 1421.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es donde est\u00e1 toda la gente voluntarios",
            "start": 1425.37,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "enfermeras pasantes residentes y los que",
            "start": 1428.6,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ac\u00e1 en esta en este hospital ya en",
            "start": 1431.909,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ellos en ellos ya",
            "start": 1435.809,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "a experiencias y tan hablado de hablar",
            "start": 1438.24,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "y de los retos y creo que es lo m\u00e1s",
            "start": 1444.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "importante porque a eso venimos a",
            "start": 1447.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "empezar de abajo para arriba desde el",
            "start": 1450.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "territorio a empezar tambi\u00e9n en un",
            "start": 1452.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con con todas y con todos porque",
            "start": 1455.42,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "si el presidente l\u00f3pez obrador ha dicho",
            "start": 1458.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siempre por el bien de todos primero los",
            "start": 1462.95,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pobres eso tambi\u00e9n es en la salud as\u00ed",
            "start": 1465.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como no puede haber un pueblo pobre con",
            "start": 1468.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un gobierno rico tampoco puede haber un",
            "start": 1471.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pueblo enfermo con un gobierno sano",
            "start": 1474.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenemos que pensar en c\u00f3mo la salud se",
            "start": 1475.76,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "convierte en el gran motor de la cuarta",
            "start": 1480.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y por eso estamos ac\u00e1 por",
            "start": 1482.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso estamos aqu\u00ed hoy y tambi\u00e9n",
            "start": 1486.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de las principales las",
            "start": 1487.51,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cabezas del sector salud el secretario",
            "start": 1491.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los subsecretarios el director de lista",
            "start": 1494.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque este es el nuevo camino el nuevo",
            "start": 1496.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recorrido el di\u00e1logo secular el que",
            "start": 1500.66,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "busca siempre convencer y no vencer yo",
            "start": 1503.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quiero de verdad presidente a nombre de",
            "start": 1507.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los serranos yo aqu\u00ed me siento en mi",
            "start": 1511.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "casa y decirle que siempre ser\u00e1",
            "start": 1513.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bienvenido pero no s\u00f3lo eso que estamos",
            "start": 1516.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguros que pronto los grandes nombres",
            "start": 1518.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la sierra empataran con la realidad y",
            "start": 1521.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el porvenir tendr\u00e1 porvenir y la",
            "start": 1524.63,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "grandeza ser\u00e1 una historia de grandeza y",
            "start": 1526.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bellavista bueno bellavista ya es bella",
            "start": 1529.429,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y tiene una gran vista muchas gracias y",
            "start": 1531.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "un gusto estar con ustedes",
            "start": 1534.47,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1535.75,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1544.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1547.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1549.62,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1552.35,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "amigas amigos de motozintla de pueblos",
            "start": 1560.88,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ejidos comunidades municipios de esta",
            "start": 1565.25,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la sierra de chiapas me da",
            "start": 1569.22,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo en motozintla",
            "start": 1572.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "visitado motozintla en varias ocasiones",
            "start": 1579.29,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "como tengo la dicha de conocer todos los",
            "start": 1583.37,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "municipios de la sierra y todos los",
            "start": 1588.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "municipios de chiapas y todos los",
            "start": 1591.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds",
            "start": 1594.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque nos llev\u00f3 alg\u00fan tiempo",
            "start": 1602.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 1607.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el triunfo la victoria para transformar",
            "start": 1609.28,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1613.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no va a ser se los aseguro m\u00e1s de lo",
            "start": 1617.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1621.059,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "va a ser un cambio",
            "start": 1622.7,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de r\u00e9gimen no s\u00f3lo un cambio de gobierno",
            "start": 1625.37,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "recuerdo que es una transformaci\u00f3n es lo",
            "start": 1635.09,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "que ya hemos vivido lo que se ha dado en",
            "start": 1639.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a lo largo de nuestra historia la",
            "start": 1644.3,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "independencia fue una transformaci\u00f3n",
            "start": 1647.9,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1651.91,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "fuimos tres siglos dominados por espa\u00f1a",
            "start": 1653.789,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "fuimos una colonia",
            "start": 1659.809,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "europa de espa\u00f1a'",
            "start": 1664.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tres siglos",
            "start": 1667.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y mucho m\u00e1s",
            "start": 1671.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los 200 a\u00f1os como pa\u00eds independiente",
            "start": 1674.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bueno dos curas buenos rebeldes hidalgo",
            "start": 1680.7,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "y morelos iniciar un movimiento",
            "start": 1687.3,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3 la independencia de m\u00e9xico",
            "start": 1690.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esa fue una transformaci\u00f3n",
            "start": 1693.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la segunda transformaci\u00f3n fue la que",
            "start": 1696.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 el mejor presidente que ha",
            "start": 1699.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "habido en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1701.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente benito ju\u00e1rez el movimiento",
            "start": 1704.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de reforma",
            "start": 1707.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1709.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "lo que significa restaurar nuestra",
            "start": 1711.83,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica luego de que quer\u00edan volvernos",
            "start": 1716.059,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de nuevo colonia ya no espa\u00f1a sino",
            "start": 1720.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "francia",
            "start": 1723.98,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "y los liberales encabezados por ju\u00e1rez",
            "start": 1725.59,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "resistieron no se rindieron fueron",
            "start": 1731.159,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "perseverantes y se logr\u00f3 la segunda",
            "start": 1734.409,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1738.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n fue la",
            "start": 1740.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 1743.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque porfirio d\u00edaz",
            "start": 1748.24,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 1750.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 1754.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "he hecho",
            "start": 1757.9,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no solo de la presidencia sino del pa\u00eds",
            "start": 1760.96,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a sebasti\u00e1n lerdo de tejada que era el",
            "start": 1764.25,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "presidente que qued\u00f3 despu\u00e9s del",
            "start": 1768.49,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "fallecimiento del presidente ju\u00e1rez",
            "start": 1771.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz con la no reelecci\u00f3n como",
            "start": 1776.4,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "bandera se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la",
            "start": 1780.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1784.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "madero le tuvo que aplicar lo mismo",
            "start": 1786.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 1790.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1793.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 esa dictadura se liber\u00f3 a",
            "start": 1795.25,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1799.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 bastante sobre todo en el",
            "start": 1801.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "terreno social se entreg\u00f3 la tierra a",
            "start": 1805.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los campesinos mejoraron las condiciones",
            "start": 1808.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los trabajadores se rescataron los",
            "start": 1811.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bienes de la naci\u00f3n que porfirio d\u00edaz",
            "start": 1814.34,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entregado a los extranjeros",
            "start": 1817.31,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles el petr\u00f3leo la",
            "start": 1821.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1825.06,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 1827.37,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "usted tuvo un presidente post",
            "start": 1830.899,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "revolucionario ejemplar el general",
            "start": 1833.269,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 1836.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pero no se avanz\u00f3",
            "start": 1839.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en el terreno pol\u00edtico se avanz\u00f3 en lo",
            "start": 1844.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en lo social pero no en lo",
            "start": 1848.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1850.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1852.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 el dominio de un partido",
            "start": 1855.299,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 1859.619,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y sigui\u00f3 siendo m\u00e9xico un pa\u00eds sin",
            "start": 1861.2,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "democracia ya no estaba don porfirio",
            "start": 1865.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero qued\u00f3 do\u00f1a porfiria",
            "start": 1868.389,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y esto fue llevando con el tiempo",
            "start": 1873.42,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "pues a que se estableciera",
            "start": 1879.02,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a la par de ese sistema antidemocr\u00e1tico",
            "start": 1882.919,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "un sistema corrupto",
            "start": 1886.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 1889.67,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba al servicio de una",
            "start": 1891.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz",
            "start": 1896.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos y",
            "start": 1900.05,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 al pueblo sobre todo en los",
            "start": 1905.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1909.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en lo que se conoce como el periodo",
            "start": 1910.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "neoliberal en los \u00faltimos 36 a\u00f1os",
            "start": 1913.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1918.95,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1919.62,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 como nunca la corrupci\u00f3n el",
            "start": 1922.13,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 1925.49,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "como nunca en la historia porque en la",
            "start": 1927.299,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "colonia saquearon mucho",
            "start": 1930.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pero no se compara",
            "start": 1934.669,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "con el saqueo que hubo en estos \u00faltimos",
            "start": 1936.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 1940.53,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y se empobreci\u00f3 a nuestro pueblo",
            "start": 1942.86,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y produjo una monstruosa desigualdad",
            "start": 1949.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social unos cuantos lo",
            "start": 1951.77,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tienen todo y la mayor\u00eda carece hasta de",
            "start": 1955.29,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s indispensable y se desat\u00f3",
            "start": 1958.2,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia por",
            "start": 1962.99,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica econ\u00f3mica antipopular y",
            "start": 1967.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entreguista por eso muchos mexicanos",
            "start": 1970.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 1973.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 1976.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces habla mayor de la independencia",
            "start": 1978.85,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de la reforma de la revoluci\u00f3n y",
            "start": 1981.61,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nosotros los que estamos aqu\u00ed millones",
            "start": 1985.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 1988.61,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos empe\u00f1ados estamos comprometidos",
            "start": 1990.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1994.77,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 1997.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y lo queremos hacer",
            "start": 2003.91,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n logrando sin violencia porque",
            "start": 2006.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "las tres transformaciones que se",
            "start": 2010.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presentaron en la historia del pa\u00eds por",
            "start": 2013.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las circunstancias se tuvieron que hacer",
            "start": 2016.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con las armas ahora lo importante es que",
            "start": 2017.82,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n la estamos llevando",
            "start": 2022.41,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "a cabo de manera pac\u00edfica sin violencia",
            "start": 2026.13,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y no por eso",
            "start": 2030.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 2034.06,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "a significar que nos vamos a quedar por",
            "start": 2035.69,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "arriba por encimita en la superficie no",
            "start": 2040.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "va a ser una transformaci\u00f3n igual de",
            "start": 2043.12,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "profunda como lo fue la independencia de",
            "start": 2046.1,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la reforma la revoluci\u00f3n",
            "start": 2048.859,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "porque no va a haber simulaci\u00f3n no es",
            "start": 2052.51,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "maquillaje por eso dije cambio de",
            "start": 2057.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen no cambio de gobierno ya no m\u00e1s",
            "start": 2060.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de lo mismo por eso estamos aqu\u00ed en moto",
            "start": 2063.79,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "5 porque",
            "start": 2067.75,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos que atender",
            "start": 2070.409,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2075.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2077.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "complicado",
            "start": 2079.75,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "miren si divido los quehaceres del",
            "start": 2082.2,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "gobierno en tres les dir\u00eda que todo lo",
            "start": 2087.149,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "relacionado con la econom\u00eda el combate a",
            "start": 2092.55,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2095.909,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el que no haya abusos que no haya un",
            "start": 2097.619,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre es",
            "start": 2101.549,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo",
            "start": 2104.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "todo eso va caminando va caminando",
            "start": 2106.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed antes de que yo llegara estoy",
            "start": 2114.3,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "seguro que ya muchos",
            "start": 2118.83,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los adultos mayores ya",
            "start": 2122.17,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n no mil",
            "start": 2124.569,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ciento sesenta sino dos mil quinientos",
            "start": 2128.109,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "cincuenta como lo ofrecimos y ya",
            "start": 2130.869,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "la persona con discapacidad lo mismo y",
            "start": 2137.09,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n llegando las becas y ya est\u00e1 el",
            "start": 2140.72,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida y ya est\u00e1n",
            "start": 2145.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro en fin",
            "start": 2149.27,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "eso va caminando y les puedo decir qu\u00e9",
            "start": 2151.85,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "no hay inflaci\u00f3n en el pa\u00eds como",
            "start": 2156.97,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pensaban nuestros adversarios que se iba",
            "start": 2162.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a desatar la inflaci\u00f3n",
            "start": 2165.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no hay devaluaci\u00f3n",
            "start": 2168.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el lunes que informe en el z\u00f3calo di a",
            "start": 2171.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conocer un dato porque ahora nuestros",
            "start": 2174.339,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "adversarios est\u00e1n molestos y s\u00f3lo dan a",
            "start": 2176.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "conocer lo que ellos piensan que est\u00e1",
            "start": 2180.849,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "mal del gobierno pero no hablan de qu\u00e9",
            "start": 2184.45,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "nuestro peso nuestra moneda es",
            "start": 2189.76,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en",
            "start": 2195.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar desde que",
            "start": 2199.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estamos en el gobierno",
            "start": 2201.89,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y podemos decir",
            "start": 2208.839,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "de otras cosas porque hemos logrado",
            "start": 2210.94,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 2213.81,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "se ha recaudado m\u00e1s tiene m\u00e1s confianza",
            "start": 2216.65,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en la gente en el gobierno ahora de",
            "start": 2219.859,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado a este a\u00f1o aument\u00f3 el",
            "start": 2224.89,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "n\u00famero de contribuyentes de los que se",
            "start": 2229.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "inscribieron para pagar sus impuestos en",
            "start": 2232.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 2236.29,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado qu\u00e9",
            "start": 2238.91,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "significa esto hay confianza en el",
            "start": 2242.809,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "gobierno ya no se tolera la corrupci\u00f3n",
            "start": 2246.349,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "es cero corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 2250.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no hay lujos en el gobierno",
            "start": 2257.819,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "fue sencillo miren este",
            "start": 2260.92,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "hab\u00edan 73 aviones y helic\u00f3pteros para",
            "start": 2265.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "venir aqu\u00ed a motos sin tela pues ni modo",
            "start": 2270.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que iba yo a venir por tierra a ras de",
            "start": 2272.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tierra pod\u00eda yo venir este en",
            "start": 2276.83,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero no pues no ya nadie puede",
            "start": 2280.46,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este trasladarse as\u00ed ni el presidente ni",
            "start": 2285.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ning\u00fan funcionario con un avi\u00f3n privado",
            "start": 2289.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con helic\u00f3ptero saben qu\u00e9 pas\u00f3 con el",
            "start": 2292.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta en",
            "start": 2295.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "california no me voy a subir a un avi\u00f3n",
            "start": 2298.31,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de lujo para ofender al pueblo",
            "start": 2300.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero muchas cosas m\u00e1s vengo aqu\u00ed sin",
            "start": 2307.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "guardaespaldas porque ya no existe el",
            "start": 2311.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado mayor presidencial saben cuantos",
            "start": 2314.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente 8 mismos",
            "start": 2316.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2319.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial ya todos",
            "start": 2321.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasaron a la secretar\u00eda de la defensa a",
            "start": 2324.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para cuidar al",
            "start": 2326.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente lo cuida la gente",
            "start": 2328.27,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 2333.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nada que temer y se han obtenido muchos",
            "start": 2336.31,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ahorros se robaban 60 mil millones de",
            "start": 2340.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o de gasolinas con el famoso",
            "start": 2344.83,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "watch y col",
            "start": 2349.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y decidimos enfrentar",
            "start": 2352.79,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ya no hubiera agua chicos ni arriba ni",
            "start": 2355.95,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "abajo y ya casi no hay agua chico el se",
            "start": 2359.97,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "robaban como 800 pipas diarias ya",
            "start": 2365.16,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "bajamos porque estaba bien arraigado el",
            "start": 2369.75,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "robo de combustibles a 40 95 por ciento",
            "start": 2373.95,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "menos si seguimos as\u00ed cu\u00e1nto nos vamos a",
            "start": 2379.83,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahorrar 50 mil millones de pesos",
            "start": 2382.83,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "entonces si se puede si se acaba con la",
            "start": 2386.03,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si se acaba con los lujos",
            "start": 2390.93,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se gastaba en atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2394.47,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2399.52,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos 5000",
            "start": 2401.349,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2404.109,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "porque los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2407.83,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 2409.62,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "y van a la secretar\u00eda de salud dualista",
            "start": 2412.7,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "igual seguro sino a m\u00e9dicos privados",
            "start": 2416.869,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "y se hac\u00edan a esta cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 2421.94,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "hasta se estiraban a costillas del",
            "start": 2424.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "erario",
            "start": 2427.609,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eso se acab\u00f3 y muchas otras cosas ya eso",
            "start": 2429.42,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no existe entonces va el gobierno bien",
            "start": 2434.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2438.02,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "hay dos cosas que est\u00e1n pendientes una",
            "start": 2439.96,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia",
            "start": 2446.28,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2449.72,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se dejo",
            "start": 2452.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "crecer este problema",
            "start": 2455.45,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que se origina b\u00e1sicamente por la falta",
            "start": 2458.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n al pueblo",
            "start": 2463.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por el abandono del campo por la falta",
            "start": 2465.76,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de empleos por el abandono de los",
            "start": 2470.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes fue creciendo el problema de la",
            "start": 2474.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia hice este",
            "start": 2477.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "arraigo mucho porque esta crisis",
            "start": 2481.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica trajo tambi\u00e9n aparejada una",
            "start": 2484.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "crisis de p\u00e9rdida de valores hubo mucha",
            "start": 2488.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n en las familias los",
            "start": 2492.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se fueron creando solos sin",
            "start": 2495.16,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tutela y esto nos llev\u00f3 a este estallido",
            "start": 2497.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de odio de resentimiento a esta",
            "start": 2502.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "inseguridad a esta violencia entonces",
            "start": 2505.6,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 2508.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana de lunes a viernes",
            "start": 2510.77,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tengo una reuni\u00f3n en palacio nacional",
            "start": 2514.96,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "con los integrantes del gabinete de",
            "start": 2518.05,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "seguridad y yo personalmente estoy",
            "start": 2521.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recibiendo el reporte de parte para",
            "start": 2524.12,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds",
            "start": 2526.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los delitos que se cometen en todo",
            "start": 2532.069,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y tomamos decisiones eso ya lo",
            "start": 2535.459,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo y tengo la confianza",
            "start": 2540.079,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "porque cuando uno enfrente un problema",
            "start": 2544.329,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "lo mejor es el trabajo si uno es te hace",
            "start": 2547.849,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "como el avestruz que mete uno la cabeza",
            "start": 2553.249,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "debajo de la tierra pues entonces",
            "start": 2555.979,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "el problema que se soslaya est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 2559.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero si uno tiene un problema y lo",
            "start": 2562.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "enfrenta todos los d\u00edas pues claro que",
            "start": 2564.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "uno a vencer lo va uno a salir adelante",
            "start": 2568.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que es lo que estamos haciendo para",
            "start": 2571.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enfrentar el grave problema de la",
            "start": 2573.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia pero otro",
            "start": 2575.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2577.21,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2580.559,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "quitaba mucha",
            "start": 2582.16,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la tensi\u00f3n",
            "start": 2586.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en mis actividades o mejor dicho que me",
            "start": 2589.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preocupaba y me ocupaba era \u00e9ste el de",
            "start": 2592.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los servicios de salud",
            "start": 2596.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque comentaba yo hace un momento que",
            "start": 2598.69,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 mucho mucho de",
            "start": 2602.38,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "este la mala calidad de la educaci\u00f3n",
            "start": 2605.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y politiz\u00f3 el problema con la mal",
            "start": 2611.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa ech\u00e1ndole la",
            "start": 2614.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "culpa a los maestros de qu\u00e9",
            "start": 2617.8,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "por eso estaba mal la educaci\u00f3n hab\u00eda",
            "start": 2621.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as contra de maestras de maestros",
            "start": 2624.859,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "como nunca hab\u00eda sucedido se",
            "start": 2627.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "desprestigi\u00f3 al magisterio eso no pasaba",
            "start": 2629.809,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "antes siempre se respetaba mucho a",
            "start": 2634.339,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "nuestras maestras a nuestros maestros",
            "start": 2637.7,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "hasta en las pel\u00edculas de cantinflas se",
            "start": 2639.73,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "acuerdan ustedes el doctor no el",
            "start": 2644.329,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "barrendero el profe",
            "start": 2648.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se respetaba porque eran los dirigentes",
            "start": 2652.51,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "morales de los pueblos llegaron estos de",
            "start": 2657.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "manera irresponsable siguiendo un",
            "start": 2661.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lineamiento desde el extranjero y a",
            "start": 2663.46,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "pegarle al prestigio de los maestros eso",
            "start": 2667.24,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 ya se est\u00e9 fue por un tubo",
            "start": 2672.67,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa",
            "start": 2677.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2681.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hablo de la reforma educativa porque se",
            "start": 2683.4,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2687.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dejo de tratar el tema de la salud todo",
            "start": 2691.369,
            "duration": 12.231
        },
        {
            "text": "se enfoc\u00f3 a la educaci\u00f3n y resulta que",
            "start": 2696.079,
            "duration": 11.101
        },
        {
            "text": "hablando en plata",
            "start": 2703.6,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor el sistema de salud que el",
            "start": 2707.18,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sistema educativo",
            "start": 2711.47,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales sin m\u00e9dicos",
            "start": 2715.31,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "sin medicinas el llamado seguro popular",
            "start": 2720.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ni es seguro ni es popular",
            "start": 2724.34,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2730.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 soy en vez de ir a los",
            "start": 2732.21,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "hospitales que son pues un orgullo los",
            "start": 2739.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hospitales nacionales",
            "start": 2744.39,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n cardiolog\u00eda o el 20 de",
            "start": 2746.66,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "noviembre del siglo 21 en vez de ir a",
            "start": 2752.51,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "esos grandes hospitales empezamos la",
            "start": 2758.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gira aqu\u00ed en motozintla porque aqu\u00ed es",
            "start": 2761.51,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "donde se necesita",
            "start": 2764.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque all\u00e1 est\u00e1n los mejores m\u00e9dicos",
            "start": 2770.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "especialistas all\u00e1 nos faltan los",
            "start": 2773.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2775.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed este ya sabemos no necesita",
            "start": 2777.42,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "que me est\u00e9 recordando si por eso vine",
            "start": 2782.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2795.03,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "le dije a psoe y al doctor jorge alcocer",
            "start": 2797.319,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que es el secretario de salud y est\u00e1n",
            "start": 2801.88,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues todo el gabinete de salud del",
            "start": 2805.089,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gobierno federal y la subsecretaria de",
            "start": 2809.829,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 2813.249,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "los convoqu\u00e9 a estas vidas estamos",
            "start": 2815.95,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "empezando voy a visitar vamos a visitar",
            "start": 2819.07,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "los 80 hospitales de este programa",
            "start": 2823.32,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "james bienestar y",
            "start": 2828.49,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "vamos a saber c\u00f3mo est\u00e1n las 3.600",
            "start": 2832.94,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales de las que",
            "start": 2839.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "dependen estos hospitales",
            "start": 2842.569,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "es momento que conozco este sistema por",
            "start": 2847.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2853.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os se inici\u00f3",
            "start": 2854.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "1979 y en ese entonces yo era director",
            "start": 2858.93,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista y de",
            "start": 2862.749,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "coplamar en tabasco cuando se cre\u00f3 este",
            "start": 2866.229,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sistema las unidades m\u00e9dicas rurales se",
            "start": 2870.609,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 2874.089,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en seis meses 1979",
            "start": 2875.49,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y se construyeron la mayor parte de los",
            "start": 2880.01,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2882.68,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "segundo nivel los hospitales de 40 camas",
            "start": 2884.829,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2888.749,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 el programa lleva 40 a\u00f1os fue",
            "start": 2892.03,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cambiando de nombre james coplamar en su",
            "start": 2896.05,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "solidaridad en sus oportunidades y",
            "start": 2899.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera y ahora hay m\u00e1s bienestar",
            "start": 2903.78,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2906.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero no queremos el cambio de nombre lo",
            "start": 2912.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que queremos es que mejore el sistema de",
            "start": 2916.82,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "salud porque se requiere este sistema",
            "start": 2921.56,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "que atiende a poblaci\u00f3n abierta porque",
            "start": 2927.79,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el seguro tiene dos vertientes lo que es",
            "start": 2931.67,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a derechohabientes y lo que",
            "start": 2935.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son estos hospitales y las unidades",
            "start": 2939.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales que es para poblaci\u00f3n",
            "start": 2941.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "abierta que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre y",
            "start": 2944.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada esas unidades m\u00e9dicas se",
            "start": 2947.6,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hicieron en las comunidades en los",
            "start": 2951.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2955.07,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para dar atenci\u00f3n m\u00e9dica entonces vamos",
            "start": 2956.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a mejorar todo el sistema y se va a",
            "start": 2960.79,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "integrar se van a atender",
            "start": 2963.79,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "las dos vertientes lo que es la",
            "start": 2968.839,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "seguridad social que es el este que es",
            "start": 2972.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el seguro",
            "start": 2976.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que atienden pues casi a la mitad de la",
            "start": 2977.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero m\u00e1s de la mitad de la",
            "start": 2982.76,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no tiene seguridad social",
            "start": 2985.22,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2989.019,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "esa otra parte de la poblaci\u00f3n es la que",
            "start": 2991.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es atendida por este sistema las",
            "start": 2995.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas los hospitales los",
            "start": 2999.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "centros de salud los hospitales de la",
            "start": 3003.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud que manejan los",
            "start": 3006.32,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y",
            "start": 3008.84,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "lo que maneja el gobierno federal que en",
            "start": 3012.69,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "general son muy pocos hospitales opera",
            "start": 3015.75,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud del gobierno",
            "start": 3020.339,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "federal apenas siete hospitales y la",
            "start": 3022.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en la ciudad de mexico lo que",
            "start": 3026.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hace la secretaria de salud del gobierno",
            "start": 3029.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federal son m\u00e1s que nada funciones",
            "start": 3031.71,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "normativas y maneja",
            "start": 3034.47,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "fondo del seguro popular que se entrega",
            "start": 3038.53,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "a los estados para la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3042.61,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "entonces ahora van a ser estas dos",
            "start": 3047.82,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "vertientes la seguridad",
            "start": 3052.38,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "para los derechohabientes y la atenci\u00f3n",
            "start": 3056.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 3062.15,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y los medicamentos gratuitos para la",
            "start": 3063.84,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social",
            "start": 3069.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9 creo",
            "start": 3074.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad",
            "start": 3076.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "social el instituto de la salud para el",
            "start": 3079.68,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "bienestar que se va a hacer cargo de",
            "start": 3082.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "articular",
            "start": 3086.15,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3087.24,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "este sistema con el sistema de salud",
            "start": 3088.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que manejan los estados es decir",
            "start": 3092.309,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "los centros de salud los hospitales",
            "start": 3095.76,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "vamos a buscar que se unifiquen y vamos",
            "start": 3099.14,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "a atender cuatro asuntos esto lo he",
            "start": 3104.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "venido platicando en el camino con psoe",
            "start": 3108.839,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "con el doctor al coser",
            "start": 3112.14,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "lo primero es que haya medicinas",
            "start": 3115.269,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "que no falte",
            "start": 3120.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el abasto",
            "start": 3122.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de medicamentos que hay abasto de",
            "start": 3124.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "medicamentos para decirlo mejor y no hay",
            "start": 3126.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ninguna raz\u00f3n para el desabasto porque",
            "start": 3131.92,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 3136.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "destinaron 90 mil millones de pesos a la",
            "start": 3140.559,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "compra de medicinas y materiales de",
            "start": 3145.269,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n",
            "start": 3149.799,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos",
            "start": 3151.42,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 porque suced\u00eda pues que era un",
            "start": 3157.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gran negocio",
            "start": 3161.97,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de unos cuantos hab\u00edan tres empresas",
            "start": 3163.77,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "que vend\u00edan el 70 por ciento",
            "start": 3168.47,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de todos los medicamentos tres de esos",
            "start": 3172.349,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "90.000 millones tres se quedaban como",
            "start": 3176.43,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "con 65.000 millones o sea es hasta",
            "start": 3181.329,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "violatorio de la constituci\u00f3n del",
            "start": 3185.349,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28 no deben de haber monopolios",
            "start": 3187.15,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 pasaba",
            "start": 3193.44,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que a pesar de todo ese gasto no hab\u00eda",
            "start": 3195.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3198.829,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "y eso es lo que queremos resolver que",
            "start": 3200.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "haya medicamentos y que no haya",
            "start": 3205.82,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "diferencias porque miren en el seguro",
            "start": 3209.24,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 tan mal el servicio en",
            "start": 3214.53,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con otros",
            "start": 3218.1,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "esquemas de atenci\u00f3n a la salud pero hay",
            "start": 3223.22,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3227.869,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "en niveles de atenci\u00f3n en estos centros",
            "start": 3230.25,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "hospitalarios de tercer nivel",
            "start": 3236.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las claves",
            "start": 3240.8,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de medicamentos son total pr\u00e1cticamente",
            "start": 3243.34,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 3247.51,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "en este hospital ya no es el 100% ya",
            "start": 3249.509,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es el 70 por ciento de las",
            "start": 3253.319,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "claves es decir de las medicinas claves",
            "start": 3256.319,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para que se entienda por qu\u00e9 mucha gente",
            "start": 3259.919,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 3262.639,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "no conoce sobre estos t\u00e9rminos clave es",
            "start": 3264.56,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "equivalente a una medicina o sea este",
            "start": 3268.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3273.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un hospital de tercer nivel del seguro",
            "start": 3275.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "al 100 ya en ese hospital de motozintla",
            "start": 3278.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estoy hablando de clave no estoy",
            "start": 3282.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hablando de abastos que todav\u00eda",
            "start": 3284.55,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de abastos est\u00e1 peor pero nada",
            "start": 3287.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de claves ya no es el cien tienes el",
            "start": 3292.07,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "70",
            "start": 3295.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero si nos vamos a una unidad m\u00e9dica",
            "start": 3296.95,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "rural ya no es el 70 de las claves es el",
            "start": 3299.21,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "50 claves no estoy diciendo abasto si",
            "start": 3304.82,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "claves",
            "start": 3309.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3311.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ya eso lo queremos corregir porque no",
            "start": 3314.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueden haber mexicanos de primera de",
            "start": 3317.73,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "segunda y de tercera",
            "start": 3320.13,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3321.43,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "y vamos a resolverlo y con abasto",
            "start": 3326.68,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil adquirir a buen precio",
            "start": 3332.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los medicamentos se acaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 3336.56,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y si \u00e9ste hay bloqueos porque no crean",
            "start": 3340.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que es f\u00e1cil cuando empezamos el guachi",
            "start": 3346.13,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "con quisieron jugar a las vencidas y",
            "start": 3349.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "hubo sabotaje nos romp\u00edan los ductos",
            "start": 3354.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para dejarnos sin gasolinas nada m\u00e1s que",
            "start": 3357.37,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la gente nos apoy\u00f3 resisti\u00f3 dos tres",
            "start": 3360.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "semanas haciendo colas para cargar",
            "start": 3364.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gasolina hasta que se resolvi\u00f3 pues es",
            "start": 3367.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo mismo como ten\u00edan la mafia de la",
            "start": 3371.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "venta de los medicamentos ahora quieren",
            "start": 3374.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este decir no van a poder como no si",
            "start": 3378.37,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "vamos a poder porque si no participan",
            "start": 3382.96,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "los laboratorios y los distribuidores de",
            "start": 3388.05,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vamos a abrir la convocatoria y",
            "start": 3391.27,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se van a comprar los medicamentos",
            "start": 3394.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo el mundo no van a faltar los",
            "start": 3397.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3401.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n vamos a crear",
            "start": 3406.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un sistema de distribuci\u00f3n lo segundo",
            "start": 3409.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que vamos a atender es que no falten las",
            "start": 3412.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "enfermeras que nos falten los m\u00e9dicos",
            "start": 3417.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "sobre todo los especialistas porque",
            "start": 3419.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no quieren venir",
            "start": 3424.09,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a motozintla o a los pueblos m\u00e1s",
            "start": 3428.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "apartados que es donde m\u00e1s se necesita",
            "start": 3433.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entonces eso tambi\u00e9n lo vamos a resolver",
            "start": 3436.22,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "porque se les va a pagar m\u00e1s a los que",
            "start": 3440.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajen ac\u00e1",
            "start": 3444.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero tienen que haber m\u00e9dicos y tambi\u00e9n",
            "start": 3450.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "le estaba yo planteando al doctor",
            "start": 3454.2,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "alcocer de que tenemos que hacer una",
            "start": 3457.96,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n sobre los m\u00e9dicos en el pa\u00eds",
            "start": 3460.57,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "porque saben que hicieron este estos",
            "start": 3465.93,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas corruptos y responsables",
            "start": 3471.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues \u00e9ste",
            "start": 3474.7,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cerraban",
            "start": 3477.69,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "le cerraban la posibilidad de estudiar a",
            "start": 3479.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los que quer\u00edan ingresar a la",
            "start": 3485.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "universidad con los llamados ex\u00e1menes de",
            "start": 3487.34,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n",
            "start": 3490.16,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y sobre todo en algunas carreras y no",
            "start": 3491.49,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "era el examen de admisi\u00f3n para entrar a",
            "start": 3497.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los mejores no el examen de admisi\u00f3n era",
            "start": 3500.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque y sigue siendo desgraciadamente",
            "start": 3502.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00edan presupuesto las",
            "start": 3506.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas y si en la unam",
            "start": 3509.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se presentaban examen 10.000 para entrar",
            "start": 3512.07,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "a medicina cuando mucho entraban mil",
            "start": 3516.85,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "y 9000 rechazados eso lo hicieron",
            "start": 3523.19,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "durante los 36 a\u00f1os del periodo",
            "start": 3527.53,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "neoliberal y saben c\u00f3mo eran los",
            "start": 3530.66,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes 125 preguntas y dec\u00edan vamos a",
            "start": 3532.52,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "aceptar 1000 de modo que vamos a aceptar",
            "start": 3538.099,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo a los que contesten bien 123",
            "start": 3541.66,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "de las 125 entonces el que contestaba",
            "start": 3548.549,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "bien 122 ya no entraba",
            "start": 3552.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entonces reprobaba no pasaba el examen",
            "start": 3557.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "claro que si no pasaba nada m\u00e1s que ya",
            "start": 3560.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio porque no",
            "start": 3563.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presupuesto para la universidad",
            "start": 3566.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entonces que estamos ahora",
            "start": 3568.2,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "indagando ver cu\u00e1ntos m\u00e9dicos tenemos en",
            "start": 3572.519,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds porque en una de esas este hay",
            "start": 3576.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "un d\u00e9ficit hay un faltante de m\u00e9dicos",
            "start": 3581.339,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por esa pol\u00edtica que se aplic\u00f3 durante",
            "start": 3584.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas entonces si es as\u00ed entonces",
            "start": 3588.509,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "vamos a remediar el asunto para que las",
            "start": 3592.71,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina que son como",
            "start": 3597.299,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "140-150 en el pa\u00eds tengan m\u00e1s",
            "start": 3600.259,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "presupuesto y podamos tener m\u00e1s m\u00e9dicos",
            "start": 3604.529,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para atender al pueblo",
            "start": 3607.71,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3610.13,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "eso es lo segundo",
            "start": 3611.589,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "los terceros",
            "start": 3614.099,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "es homologar",
            "start": 3616.53,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y regularizar la situaci\u00f3n de los",
            "start": 3619.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud porque hay",
            "start": 3622.39,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud est\u00e1n",
            "start": 3625.7,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "contratados por honorarios",
            "start": 3627.41,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "son eventuales desde hace a\u00f1os entonces",
            "start": 3630.15,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "queremos resolver esto no lo vamos a",
            "start": 3633.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poder hacer tambi\u00e9n lo digo con toda",
            "start": 3637.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "franqueza de la noche a la ma\u00f1ana pero",
            "start": 3640.77,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "si me comprometo a que durante el",
            "start": 3643.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "gobierno vamos a regularizar toda la",
            "start": 3646.589,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los trabajadores de la",
            "start": 3648.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3651.42,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el punto 4",
            "start": 3655.95,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es el mejorar las instalaciones porque",
            "start": 3658.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hablaba yo de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3661.93,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "rurales pues desde hace 40 a\u00f1os son",
            "start": 3663.46,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "las mismas se hicieron con materiales",
            "start": 3669.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "prefabricados por eso se hicieron en",
            "start": 3674.55,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "seis meses entonces",
            "start": 3676.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hay que darle mantenimiento a las",
            "start": 3679.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales a los",
            "start": 3682.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hospitales entonces ese es otro plan",
            "start": 3685.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "entonces cuando menos esas cuatro",
            "start": 3688.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "acciones pero vamos a garantizar lo que",
            "start": 3691.5,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n del art\u00edculo",
            "start": 3694.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuarto nada m\u00e1s que es letra muerta el",
            "start": 3697.57,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud",
            "start": 3700.93,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso por eso estamos",
            "start": 3704.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en motozintla con ustedes para",
            "start": 3707.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a mejorar el sistema",
            "start": 3710.21,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de salud y lo tenemos que hacer pues con",
            "start": 3713.84,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ustedes con las auxiliares con las",
            "start": 3718.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "enfermeras con los m\u00e9dicos con los",
            "start": 3722.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 3726.08,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "porque lo tenemos que hacer juntos si no",
            "start": 3729.1,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda y desde luego es con la",
            "start": 3733.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de ustedes y de todo el",
            "start": 3739.78,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3741.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque lo que recibimos fue un elefante",
            "start": 3742.94,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso eso es el",
            "start": 3746.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "gobierno que recibimos",
            "start": 3751.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3755.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ya lo pusimos de pie",
            "start": 3757.17,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3758.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y empieza a caminar pero hay que estarlo",
            "start": 3760.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "empujando me van a ayudar a empujar el",
            "start": 3763.48,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 3766.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 3768.11,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "la democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 3770.88,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 3773.009,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "yo voy a estar",
            "start": 3779.54,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "visitando todos los pueblos de mexico",
            "start": 3782.21,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir encontrando no va a",
            "start": 3785.91,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "haber separaci\u00f3n no va a haber divorcio",
            "start": 3788.609,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "entre pueblo y gobierno vamos a trabajar",
            "start": 3791.059,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "juntos y todos nos vamos a sentir muy",
            "start": 3795.14,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "orgullosos de haber contribuido en la",
            "start": 3799.049,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 3803.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico por nosotros y por los que",
            "start": 3805.589,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos",
            "start": 3809.039,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "nuestros nietos es m\u00e1s por ellos",
            "start": 3812.72,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ya nosotros",
            "start": 3817.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos de salida y hasta podemos decir",
            "start": 3820.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "gracias a la vida que nos ha dado tanto",
            "start": 3823.63,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "pero que le vamos a dejar a los que",
            "start": 3826.2,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de nosotros no dejemos",
            "start": 3829.779,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pasar esta oportunidad hist\u00f3rica y",
            "start": 3832.089,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9dense tranquilos seguros de que yo no",
            "start": 3836.23,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "les voy a fallar",
            "start": 3841.809,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por eso estoy aqu\u00ed",
            "start": 3846.619,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque se va a atender a todos se va a",
            "start": 3851.099,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escuchar a todos se va a respetar a",
            "start": 3853.289,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos pero se le va la preferencia a los",
            "start": 3855.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humildes por el bien de todos primero",
            "start": 3858.089,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 3860.579,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "vamos hacia adelante muchas gracias a",
            "start": 3866.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todas a todos ustedes a los trabajadores",
            "start": 3869.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 3873.41,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "los directivos de la salud que me",
            "start": 3874.9,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an ya los de chiapas que est\u00e1n",
            "start": 3880.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e9 con nosotros vamos a hacer",
            "start": 3883.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "equipo y vamos a hacer un ejemplo en",
            "start": 3886.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cuanto al servicio de salud de nuestro",
            "start": 3890.799,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "pa\u00eds much\u00edsimas gracias amigas y amigos",
            "start": 3893.95,
            "duration": 14.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3897.01,
            "duration": 13.16
        },
        {
            "text": "invitamos a todos los presentes",
            "start": 3907.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "amablemente a ponerse de pie para",
            "start": 3910.17,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 3912.24,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3917.33,
            "duration": 15.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3937.88,
            "duration": 26.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3965.26,
            "duration": 33.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3966.34,
            "duration": 32.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4001.55,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4009.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4012.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4015.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4018.33,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4020.33,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4022.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4024.81,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4028.09,
            "duration": 8.369
        }
    ],
    "transcription_text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural mapastepec atenci\u00f3n m\u00e9dica universal y medicamentos gratuitos motozintla chiapas el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de chiapas rutilio escand\u00f3n cadenas el director del instituto mexicano del seguro social zo\u00e9 robledo el secretario de salud doctor jorge alcocer varela la subsecretaria de egresos de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico victoria rodr\u00edguez ceja el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda asesora t\u00e9cnica de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico veronica michel guti\u00e9rrez la titular de la unidad del programa y bienestar gisela lara salda\u00f1a subsecretario de previsi\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud doctor hugo l\u00f3pez gatell la subsecretaria de integraci\u00f3n y desarrollo del sector salud doctor doctora asa cristina laurell presidente municipal de motozintla jorge lu\u00eds villatoro osorio el director de prestaciones m\u00e9dicas del instituto mexicano del seguro social doctor victor hugo borja aburto singular del instituto nacional de salud para el bienestar juan antonio ferrer comisionada nacional de protecci\u00f3n social en salud ang\u00e9lica y von cisneros luj\u00e1n el responsable de salud regi\u00f3n sur doctor alejandro calder\u00f3n a lippi director del hospital rural motozintla doctor jose aguilar castro voluntaria del hospital rural motozintla claudia yesenia fong reynosa supervisora m\u00e9dica regional de la regi\u00f3n sierra de chiapas doctora marcela de santiago guerrero asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil y a todos los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n sean ustedes bienvenidos a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras de bienvenida por parte del gobernador constitucional del estado de chiapas rutilio escand\u00f3n cadenas [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de todas y de todos los mexicanos bienvenidos maestro psoe robledo aburto director general del instituto mexicano del seguro social doctor jorge alcocer varela secretario de salud saludo tambi\u00e9n al presidente municipal licenciado jorge lu\u00eds villatoro osorio y agradezco la presencia de todas y de todos los servidores p\u00fablicos bienvenidos a motozintla chiapas y tambi\u00e9n y por supuesto un abrazo con todo cari\u00f1o de todo coraz\u00f3n para todas y todos para los m\u00e9dicos las doctoras las enfermeras los enfermeros y para el pueblo en general muchas gracias de verdad se\u00f1or presidente que estamos muy emocionados su visita nos pone el ejemplo de lo que debemos de hacer en chiapas y en todo m\u00e9xico no dejar de caminar con la gente platicar con la gente escuchar al pueblo y hacer lo que usted hace y recogiendo todas las propuestas que son las m\u00e1s sensibles del pueblo de chiapas por eso nosotros en chiapas de verdad le agradecemos que no haya claudicado nunca en su lucha y de seguir luchando como presidente de la rep\u00fablica para sacar adelante al pueblo no nos queda duda se\u00f1or presidente y estamos muy ilusionados usted va a ayudar a sacar adelante las necesidades y la m\u00e1s apremiante es la salud del pueblo porque si tenemos salud podemos hacer todo y estoy seguro que el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con eso esa actitud humana que lo caracteriza y ese trabajo eficiente va definitivamente a transformar a m\u00e9xico a chiapas y a establecer una nueva cultura que va a ser que nuestros recursos alcancen porque es un hombre honesto a carta cabal y la palabra de un hombre honrado como ustedes vale el se\u00f1or presidente y por eso es una honra recibirlo en motozintla chiapas aqu\u00ed en el coraz\u00f3n de la sierra y estamos seguros que no hay adversidad que se pueda detener que pueda detener el trabajo de un gobierno que usted representa que va de frente con toda la voluntad para ayudar a la gente m\u00e1s vulnerable porque como usted lo ha dicho primero los pobres y con eso tambi\u00e9n nosotros estamos trabajando gracias se\u00f1or presidente por ense\u00f1arnos gracias por ense\u00f1arnos a trabajar honestamente a trabajar diario sin tregua esa es la mejor pol\u00edtica que hemos heredado de su ense\u00f1anza estamos seguros y por eso se\u00f1or presidente con todo el coraz\u00f3n lo recibimos aqu\u00ed en motozintla y en todo chiapas porque usted va a ser historia va a ser nuestro mejor presidente de m\u00e9xico porque hoy lo est\u00e1 demostrando porque usted es un hombre aut\u00e9ntico o no amigas y amigos tenemos un presidente que es un hombre aut\u00e9ntico que lo que dice lo cumple en la pr\u00e1ctica y aqu\u00ed est\u00e1 porque estoy seguro que \u00e9l va a ser posible que chiapas tenga un mejor futuro por m\u00e9xico y por chiapas muchas gracias se\u00f1or presidente gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el testimonio a cargo de claudia yesenia font reynosa voluntaria del hospital rural motozintla [Aplausos] buenas tardes estimadas y apreciables personalidades de la mesa del pres\u00eddium y p\u00fablico en general se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a moto simple a este rinc\u00f3n de la sierra madre de chiapas donde se le aprecia y se le quiere mi nombre es claudia yesenia font reynosa voluntario rural de salud del barrio reforma del hospital rural bienestar motozintla perm\u00edtame usted para dar a conocer las actividades que como personal voluntario realizamos identificar y dar y ver y derivar a sospechosos y enfermos de diabetes mellitus e hipertensi\u00f3n arterial as\u00ed como su seguimiento en comunidad identificar y derivar embarazadas para control prenatal parto y puerperio identificaci\u00f3n y derivaci\u00f3n de ni\u00f1os sospechosos o enfermos a la unidad m\u00e9dica otorgar sesiones educativas a los adolescentes en comunidad y derivar al centro de atenci\u00f3n rural al adolescente para su atenci\u00f3n identificar y derivar al reci\u00e9n nacido sospechoso y enfermo a la unidad m\u00e9dica orientar sobre la importancia de la vacunaci\u00f3n y derivar a ni\u00f1os adolescentes a la unidad m\u00e9dica para aplicaci\u00f3n de vacunas aplicar el sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica simplificada a trav\u00e9s del uso del volante de derivaci\u00f3n estas actividades las realizamos de manera voluntaria entusiasta y comprometida a pesar de que no contamos con sueldo alguno sino el compromiso de servir a la comunidad se\u00f1or presidente usted tenga la certeza y confianza de que nosotros los voluntarios seguiremos realizando nuestras actividades como hasta hoy en beneficio de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la supervisora m\u00e9dica regional de la regi\u00f3n sierra doctora marcela de santiago guerrero buenas tardes se\u00f1or presidente buenas tardes se\u00f1or gobernador se\u00f1or director del instituto mexicano del seguro social bienvenida a esta su casa la tierra de sus ancestros soy la doctora marcela de santiago guerrero supervisora m\u00e9dico de la regi\u00f3n sierra me corresponde garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica integral y de calidad a la poblaci\u00f3n y la conducci\u00f3n del equipo multidisciplinario en mis actividades diarias atiendo a grupos organizados de la comunidad superviso y asesora a los equipos de salud de 74 unidades m\u00e9dicas rurales de tres centros de salud rural obst\u00e9trico de dos brigadas de salud y al cuerpo de gobierno del hospital rural de motozintla vincul\u00f3 tambi\u00e9n la prestaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos entre el primero y el segundo nivel contando con el apoyo de cinco equipos zonales y el director del hospital para garantizar la calidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica realiz\u00f3 funciones de planeaci\u00f3n de educaci\u00f3n capacitando a mis compa\u00f1eros m\u00e9dicos enfermeras y equipos zonales supervis\u00f3 las unidades y el hospital verific\u00f3 que existen medicamentos material de curaci\u00f3n el estado f\u00edsico del mobiliario del equipo la imagen la infraestructura de la unidad para que tengamos servicios adecuados en forma mensual particip\u00f3 en la evaluaci\u00f3n de los programas a trav\u00e9s de las reuniones del comit\u00e9 t\u00e9cnico administrativo zonal en estos en estas reuniones present\u00f3 el avance de los programas el cumplimiento de metas el cumplimiento de indicadores y de ser necesario tambi\u00e9n establezco planes de mejora y participo bimestralmente en las reuniones delegaci\u00f3n de evaluaci\u00f3n estas actividades nos han permitido tener el control de enfermedades prevenibles por vacunaci\u00f3n con tener enfermedades como tuberculosis dengue e influenza y reforzando la salud materna con ello damos cumplimiento a las prioridades en salud marcadas por el programa para el ejercicio 2019 estoy plenamente convencida que podemos mejorar el nivel de salud de nuestra poblaci\u00f3n si conjuntamos esfuerzos recursos voluntades y contando con el apoyo de nuestro director general de nuestro gobernador y de nuestro presidente quien en su af\u00e1n de lograr la cuarta transformaci\u00f3n ha logrado hacer de nosotros un ej\u00e9rcito de trabajadores de la salud se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente tenga usted la certeza que los trabajadores de la salud del instituto mexicano del seguro social programa y bienestar en todos sus niveles y de todas las disciplinas estaremos listos para apoyarlo en esta alta encomienda que tiene usted muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras del director del hospital rural motozintla doctor jose aguilar castro [Aplausos] buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador autoridades que lo acompa\u00f1an p\u00fablico en general sean todos bienvenidos aqu\u00ed en motozintla gracias soy el doctor jose aguilar castro director del hospital rural de motozintla y con orgullo al igual que los otros directores de los 80 hospitales en toda la rep\u00fablica mexicana trabajamos con el objetivo de dar atenci\u00f3n m\u00e9dica de segundo nivel a la poblaci\u00f3n sin seguridad social y que m\u00e1s los necesitan en nuestro pa\u00eds licenciado andr\u00e9s manuel sepa usted que es el \u00fanico hospital en muchos kil\u00f3metros a la redonda ubicado en esta parte de la sierra chiapaneca y como medida y a favor de la atenci\u00f3n y dar continua continuidad a las especialidades m\u00e9dicas el programa dio la oportuna o portunidad al personal m\u00e9dico de realizar especialidades rurales para garantizar la cobertura de los turnos y poder resolver las enfermedades de mayor urgencia en este y en muchos hospitales del programa nuestra zona de servicios de atenci\u00f3n a m\u00e1s de 250 mil habitantes en 14 municipios que demandan y solistas y solicitan atenci\u00f3n m\u00e9dica de especialidades como son ginecolog\u00eda y obstetricia medicina interna cirug\u00eda general pediatr\u00eda anestesiolog\u00eda y con orgullo puedo garantizarles a ustedes que cuento con personal capacitado para la atenci\u00f3n de la emergencia obst\u00e9trica en este hospital y as\u00ed poder dar sobre vida a las mujeres embarazadas en esta regi\u00f3n y en todo chiapas adem\u00e1s contamos con servicios auxiliares para el diagn\u00f3stico como son laboratorios y rayos x- servicios que nos ayudan tambi\u00e9n para el desarrollo de la comunidad como es nutrici\u00f3n odontolog\u00eda el desarrollo infantil temprano tenemos un centro rural para la atenci\u00f3n del adolescente en donde se ven tem\u00e1ticas muy importantes como son la prevenci\u00f3n de adicciones y del embarazo temprano asimismo y con todo el respeto que se merece la poblaci\u00f3n juvenil se les oferta y se les da a conocer los m\u00e9todos de planificaci\u00f3n familiar la operaci\u00f3n de este hospital se sustenta en el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud que tiene como pilares la atenci\u00f3n m\u00e9dica y la acci\u00f3n y participaci\u00f3n comunitaria tienes hombro a hombro y a trav\u00e9s de los voluntarios y promotores de salud se da cobertura en la b\u00fasqueda intencionada de enfermedades como es el dengue tuberculosis se identifican las embarazadas primer trimestre del embarazo y asimismo nos ayudan a garantizar el env\u00edo de la misma a este hospital se\u00f1or presidente es hospital cuenta con un albergue comunitario con 24 camas instaladas en donde se les proporciona cobija y comida a los familiares de los pacientes que se encuentran aqu\u00ed hospitalizados durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os se logr\u00f3 la disminuci\u00f3n de la mortalidad y la morbilidad materna y perinatal esto con el reforzamiento de la consulta prenatal y a trav\u00e9s de acciones de medicina preventiva como es la vacunaci\u00f3n en nuestra poblaci\u00f3n infantil menor a 5 a\u00f1os se\u00f1or presidente director general y gobernador hago de su conocimiento que en motozintla se cuenta con gente preparada con gente responsable con gente comprometida y tenga la seguridad que nosotros y nuestro ej\u00e9rcito de voluntarios saldremos adelante porque la misi\u00f3n que tenemos es mejorar la salud la salud de la gente que lo requiere y lo solicite de nuestro apoyo finalmente gracias finalmente licenciado manuel l\u00f3pez obrador me veo reflejado en la mirada y el sentir de la gente trabajadora de ese hospital y tambi\u00e9n de la gente que demanda los servicios de salud cr\u00e9ame que hacemos mucho con lo que tenemos pero tengo usted la seguridad y la confianza que podemos hacer m\u00e1s para mejorar si usted nos fortalece con mayores recursos muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] hace uso de la palabra el director del general del instituto mexicano del seguro social zo\u00e9 robledo [Aplausos] muy buenas tardes a todas ya todos con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador rutilio escand\u00f3n al secretario de salud a los subsecretarios de salud el director de lista que nos acompa\u00f1a a la subsecretaria de hacienda hace 40 d\u00edas que el presidente me encomend\u00f3 esta gran tarea era muy dif\u00edcil pensar que estar\u00edamos hoy ac\u00e1 en la sierra en el coraz\u00f3n de la sierra madre de chiapas en moto simple de 1012 y hoy creo que es un buen momento tambi\u00e9n para se\u00f1alar que aqu\u00ed justamente aqu\u00ed en la sierra ac\u00e1 en motozintla es en donde no solamente empieza una gran parte de la historia de nuestra naci\u00f3n sino donde residen muchos de nuestros problemas de deforestaci\u00f3n es temas que tienen que ver con la pobreza pero a\u00fan as\u00ed hay una enorme resistencia de la gente que que cree que hay una esperanza que quiere que hay un porvenir que cree que hay un futuro mejor para los serranos que vienen hoy ac\u00e1 era f\u00e1cil pensar que este inicio de una gira por instituciones m\u00e9dicas el inss lo hiciera en aquellos lugares que son s\u00edmbolo de orgullo en los centros m\u00e9dicos en donde hay doctores que han ganado premios que han rompido r\u00e9cords roto r\u00e9cords disc\u00falpeme antes que nada que han roto r\u00e9cords sobre todo porque los serranos son muy educados y eso siempre hay que reconocerlo sin embargo venimos ac\u00e1 no a evadir la realidad a enfrentarla a encontrarla a dialogar con todas y con todos y venimos ac\u00e1 porque aqu\u00ed en motozintla en este hospital hay en este momento gente que vino de diferentes partes de la sierra del 14 de 12 municipios de anne amatenango de la frontera de bejucal de bellavista de chicomuselo del provenir de escuintla de france de frontera comalapa de la grandeza de mazapa de madero de la concordia de la trinitaria tambi\u00e9n y desde luego de siltepec ah\u00ed es donde est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas rurales y ah\u00ed es donde est\u00e1 toda la gente voluntarios enfermeras pasantes residentes y los que est\u00e1n ac\u00e1 en esta en este hospital ya en ellos en ellos ya a experiencias y tan hablado de hablar y de los retos y creo que es lo m\u00e1s importante porque a eso venimos a empezar de abajo para arriba desde el territorio a empezar tambi\u00e9n en un di\u00e1logo con con todas y con todos porque si el presidente l\u00f3pez obrador ha dicho siempre por el bien de todos primero los pobres eso tambi\u00e9n es en la salud as\u00ed como no puede haber un pueblo pobre con un gobierno rico tampoco puede haber un pueblo enfermo con un gobierno sano tenemos que pensar en c\u00f3mo la salud se convierte en el gran motor de la cuarta transformaci\u00f3n y por eso estamos ac\u00e1 por eso estamos aqu\u00ed hoy y tambi\u00e9n acompa\u00f1ados de las principales las cabezas del sector salud el secretario los subsecretarios el director de lista porque este es el nuevo camino el nuevo recorrido el di\u00e1logo secular el que busca siempre convencer y no vencer yo quiero de verdad presidente a nombre de los serranos yo aqu\u00ed me siento en mi casa y decirle que siempre ser\u00e1 bienvenido pero no s\u00f3lo eso que estamos seguros que pronto los grandes nombres de la sierra empataran con la realidad y el porvenir tendr\u00e1 porvenir y la grandeza ser\u00e1 una historia de grandeza y bellavista bueno bellavista ya es bella y tiene una gran vista muchas gracias y un gusto estar con ustedes [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de motozintla de pueblos ejidos comunidades municipios de esta regi\u00f3n de la sierra de chiapas me da mucho gusto estar de nuevo en motozintla visitado motozintla en varias ocasiones como tengo la dicha de conocer todos los municipios de la sierra y todos los municipios de chiapas y todos los municipios del pa\u00eds porque nos llev\u00f3 alg\u00fan tiempo lograr el triunfo la victoria para transformar a nuestro pa\u00eds no va a ser se los aseguro m\u00e1s de lo mismo va a ser un cambio de r\u00e9gimen no s\u00f3lo un cambio de gobierno recuerdo que es una transformaci\u00f3n es lo que ya hemos vivido lo que se ha dado en m\u00e9xico a lo largo de nuestra historia la independencia fue una transformaci\u00f3n por qu\u00e9 fuimos tres siglos dominados por espa\u00f1a fuimos una colonia europa de espa\u00f1a' tres siglos y mucho m\u00e1s los 200 a\u00f1os como pa\u00eds independiente bueno dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos iniciar un movimiento y se logr\u00f3 la independencia de m\u00e9xico esa fue una transformaci\u00f3n la segunda transformaci\u00f3n fue la que encabez\u00f3 el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds presidente benito ju\u00e1rez el movimiento de reforma y lo que significa restaurar nuestra rep\u00fablica luego de que quer\u00edan volvernos de nuevo colonia ya no espa\u00f1a sino francia y los liberales encabezados por ju\u00e1rez resistieron no se rindieron fueron perseverantes y se logr\u00f3 la segunda transformaci\u00f3n de m\u00e9xico la tercera transformaci\u00f3n fue la revoluci\u00f3n de 1910 porque porfirio d\u00edaz lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n a la presidencia he hecho no solo de la presidencia sino del pa\u00eds a sebasti\u00e1n lerdo de tejada que era el presidente que qued\u00f3 despu\u00e9s del fallecimiento del presidente ju\u00e1rez porfirio d\u00edaz con la no reelecci\u00f3n como bandera se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la presidencia madero le tuvo que aplicar lo mismo sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y se termin\u00f3 esa dictadura se liber\u00f3 a nuestro pueblo se avanz\u00f3 bastante sobre todo en el terreno social se entreg\u00f3 la tierra a los campesinos mejoraron las condiciones de los trabajadores se rescataron los bienes de la naci\u00f3n que porfirio d\u00edaz hab\u00eda entregado a los extranjeros los ferrocarriles el petr\u00f3leo la electricidad se avanz\u00f3 mucho usted tuvo un presidente post revolucionario ejemplar el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo pero no se avanz\u00f3 en el terreno pol\u00edtico se avanz\u00f3 en lo econ\u00f3mico en lo social pero no en lo pol\u00edtico por qu\u00e9 se estableci\u00f3 el dominio de un partido \u00fanico y sigui\u00f3 siendo m\u00e9xico un pa\u00eds sin democracia ya no estaba don porfirio pero qued\u00f3 do\u00f1a porfiria y esto fue llevando con el tiempo pues a que se estableciera a la par de ese sistema antidemocr\u00e1tico un sistema corrupto d\u00f3nde el gobierno estaba al servicio de una minor\u00eda rapaz un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos y se abandon\u00f3 al pueblo sobre todo en los \u00faltimos a\u00f1os en lo que se conoce como el periodo neoliberal en los \u00faltimos 36 a\u00f1os qu\u00e9 [M\u00fasica] creci\u00f3 como nunca la corrupci\u00f3n el saqueo como nunca en la historia porque en la colonia saquearon mucho pero no se compara con el saqueo que hubo en estos \u00faltimos 36 a\u00f1os y se empobreci\u00f3 a nuestro pueblo y produjo una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social unos cuantos lo tienen todo y la mayor\u00eda carece hasta de lo m\u00e1s indispensable y se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia por esa pol\u00edtica econ\u00f3mica antipopular y entreguista por eso muchos mexicanos decidieron llevar a cabo una transformaci\u00f3n entonces habla mayor de la independencia de la reforma de la revoluci\u00f3n y nosotros los que estamos aqu\u00ed millones de mexicanos estamos empe\u00f1ados estamos comprometidos a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y lo queremos hacer y se est\u00e1n logrando sin violencia porque las tres transformaciones que se presentaron en la historia del pa\u00eds por las circunstancias se tuvieron que hacer con las armas ahora lo importante es que esta transformaci\u00f3n la estamos llevando a cabo de manera pac\u00edfica sin violencia y no por eso bah a significar que nos vamos a quedar por arriba por encimita en la superficie no va a ser una transformaci\u00f3n igual de profunda como lo fue la independencia de la reforma la revoluci\u00f3n porque no va a haber simulaci\u00f3n no es maquillaje por eso dije cambio de r\u00e9gimen no cambio de gobierno ya no m\u00e1s de lo mismo por eso estamos aqu\u00ed en moto 5 porque tenemos que atender no m\u00e1s complicado miren si divido los quehaceres del gobierno en tres les dir\u00eda que todo lo relacionado con la econom\u00eda el combate a la corrupci\u00f3n el que no haya abusos que no haya un gobierno rico con pueblo pobre es bienestar del pueblo todo eso va caminando va caminando aqu\u00ed antes de que yo llegara estoy seguro que ya muchos la mayor\u00eda de los adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n no mil ciento sesenta sino dos mil quinientos cincuenta como lo ofrecimos y ya la persona con discapacidad lo mismo y ya est\u00e1n llegando las becas y ya est\u00e1 el programa sembrando vida y ya est\u00e1n j\u00f3venes construyendo el futuro en fin eso va caminando y les puedo decir qu\u00e9 no hay inflaci\u00f3n en el pa\u00eds como pensaban nuestros adversarios que se iba a desatar la inflaci\u00f3n no hay devaluaci\u00f3n el lunes que informe en el z\u00f3calo di a conocer un dato porque ahora nuestros adversarios est\u00e1n molestos y s\u00f3lo dan a conocer lo que ellos piensan que est\u00e1 mal del gobierno pero no hablan de qu\u00e9 nuestro peso nuestra moneda es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar desde que estamos en el gobierno y podemos decir de otras cosas porque hemos logrado muchas se ha recaudado m\u00e1s tiene m\u00e1s confianza en la gente en el gobierno ahora de el a\u00f1o pasado a este a\u00f1o aument\u00f3 el n\u00famero de contribuyentes de los que se inscribieron para pagar sus impuestos en un mill\u00f3n m\u00e1s con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado qu\u00e9 significa esto hay confianza en el gobierno ya no se tolera la corrupci\u00f3n es cero corrupci\u00f3n cero impunidad no hay lujos en el gobierno fue sencillo miren este hab\u00edan 73 aviones y helic\u00f3pteros para venir aqu\u00ed a motos sin tela pues ni modo que iba yo a venir por tierra a ras de tierra pod\u00eda yo venir este en helic\u00f3ptero no pues no ya nadie puede este trasladarse as\u00ed ni el presidente ni ning\u00fan funcionario con un avi\u00f3n privado con helic\u00f3ptero saben qu\u00e9 pas\u00f3 con el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta en california no me voy a subir a un avi\u00f3n de lujo para ofender al pueblo pero muchas cosas m\u00e1s vengo aqu\u00ed sin guardaespaldas porque ya no existe el estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente 8 mismos elementos del estado mayor presidencial ya todos pasaron a la secretar\u00eda de la defensa a la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer y se han obtenido muchos ahorros se robaban 60 mil millones de pesos al a\u00f1o de gasolinas con el famoso watch y col y decidimos enfrentar ya no hubiera agua chicos ni arriba ni abajo y ya casi no hay agua chico el se robaban como 800 pipas diarias ya bajamos porque estaba bien arraigado el robo de combustibles a 40 95 por ciento menos si seguimos as\u00ed cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar 50 mil millones de pesos entonces si se puede si se acaba con la corrupci\u00f3n si se acaba con los lujos cu\u00e1nto se gastaba en atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos funcionarios p\u00fablicos 5000 millones de pesos al a\u00f1o porque los altos funcionarios p\u00fablicos pues no y van a la secretar\u00eda de salud dualista igual seguro sino a m\u00e9dicos privados y se hac\u00edan a esta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario eso se acab\u00f3 y muchas otras cosas ya eso no existe entonces va el gobierno bien pero hay dos cosas que est\u00e1n pendientes una la inseguridad y la violencia por qu\u00e9 se dejo crecer este problema que se origina b\u00e1sicamente por la falta de atenci\u00f3n al pueblo por el abandono del campo por la falta de empleos por el abandono de los j\u00f3venes fue creciendo el problema de la inseguridad y de la violencia hice este arraigo mucho porque esta crisis econ\u00f3mica trajo tambi\u00e9n aparejada una crisis de p\u00e9rdida de valores hubo mucha desintegraci\u00f3n en las familias los j\u00f3venes se fueron creando solos sin tutela y esto nos llev\u00f3 a este estallido de odio de resentimiento a esta inseguridad a esta violencia entonces todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana de lunes a viernes tengo una reuni\u00f3n en palacio nacional con los integrantes del gabinete de seguridad y yo personalmente estoy recibiendo el reporte de parte para saber c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds los delitos que se cometen en todo m\u00e9xico y tomamos decisiones eso ya lo estamos atendiendo y tengo la confianza porque cuando uno enfrente un problema lo mejor es el trabajo si uno es te hace como el avestruz que mete uno la cabeza debajo de la tierra pues entonces el problema que se soslaya est\u00e1 all\u00e1 pero si uno tiene un problema y lo enfrenta todos los d\u00edas pues claro que uno a vencer lo va uno a salir adelante que es lo que estamos haciendo para enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia pero otro problema me quitaba mucha la tensi\u00f3n en mis actividades o mejor dicho que me preocupaba y me ocupaba era \u00e9ste el de los servicios de salud porque comentaba yo hace un momento que se habl\u00f3 mucho mucho de este la mala calidad de la educaci\u00f3n y politiz\u00f3 el problema con la mal llamada reforma educativa ech\u00e1ndole la culpa a los maestros de qu\u00e9 por eso estaba mal la educaci\u00f3n hab\u00eda campa\u00f1as contra de maestras de maestros como nunca hab\u00eda sucedido se desprestigi\u00f3 al magisterio eso no pasaba antes siempre se respetaba mucho a nuestras maestras a nuestros maestros hasta en las pel\u00edculas de cantinflas se acuerdan ustedes el doctor no el barrendero el profe se respetaba porque eran los dirigentes morales de los pueblos llegaron estos de manera irresponsable siguiendo un lineamiento desde el extranjero y a pegarle al prestigio de los maestros eso ya se termin\u00f3 ya se est\u00e9 fue por un tubo la mal llamada reforma educativa pero hablo de la reforma educativa porque se este dejo de tratar el tema de la salud todo se enfoc\u00f3 a la educaci\u00f3n y resulta que hablando en plata est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo centros de salud hospitales sin m\u00e9dicos sin medicinas el llamado seguro popular ni es seguro ni es popular entonces como lo mencion\u00f3 soy en vez de ir a los hospitales que son pues un orgullo los hospitales nacionales nutrici\u00f3n cardiolog\u00eda o el 20 de noviembre del siglo 21 en vez de ir a esos grandes hospitales empezamos la gira aqu\u00ed en motozintla porque aqu\u00ed es donde se necesita porque all\u00e1 est\u00e1n los mejores m\u00e9dicos especialistas all\u00e1 nos faltan los medicamentos pero aqu\u00ed este ya sabemos no necesita que me est\u00e9 recordando si por eso vine entonces le dije a psoe y al doctor jorge alcocer que es el secretario de salud y est\u00e1n aqu\u00ed pues todo el gabinete de salud del gobierno federal y la subsecretaria de hacienda los convoqu\u00e9 a estas vidas estamos empezando voy a visitar vamos a visitar los 80 hospitales de este programa james bienestar y vamos a saber c\u00f3mo est\u00e1n las 3.600 unidades m\u00e9dicas rurales de las que dependen estos hospitales es momento que conozco este sistema por qu\u00e9 hace 40 a\u00f1os se inici\u00f3 1979 y en ese entonces yo era director del instituto nacional indigenista y de coplamar en tabasco cuando se cre\u00f3 este sistema las unidades m\u00e9dicas rurales se hicieron en seis meses 1979 y se construyeron la mayor parte de los hospitales segundo nivel los hospitales de 40 camas bueno sigui\u00f3 el programa lleva 40 a\u00f1os fue cambiando de nombre james coplamar en su solidaridad en sus oportunidades y pr\u00f3spera y ahora hay m\u00e1s bienestar [Risas] pero no queremos el cambio de nombre lo que queremos es que mejore el sistema de salud porque se requiere este sistema que atiende a poblaci\u00f3n abierta porque el seguro tiene dos vertientes lo que es la atenci\u00f3n a derechohabientes y lo que son estos hospitales y las unidades m\u00e9dicas rurales que es para poblaci\u00f3n abierta que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre y m\u00e1s necesitada esas unidades m\u00e9dicas se hicieron en las comunidades en los pueblos para dar atenci\u00f3n m\u00e9dica entonces vamos a mejorar todo el sistema y se va a integrar se van a atender las dos vertientes lo que es la seguridad social que es el este que es el seguro que atienden pues casi a la mitad de la poblaci\u00f3n pero m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n no tiene seguridad social entonces esa otra parte de la poblaci\u00f3n es la que es atendida por este sistema las unidades m\u00e9dicas los hospitales los centros de salud los hospitales de la secretar\u00eda de salud que manejan los gobiernos estatales y lo que maneja el gobierno federal que en general son muy pocos hospitales opera la secretar\u00eda de salud del gobierno federal apenas siete hospitales y la mayor\u00eda en la ciudad de mexico lo que hace la secretaria de salud del gobierno federal son m\u00e1s que nada funciones normativas y maneja fondo del seguro popular que se entrega a los estados para la atenci\u00f3n m\u00e9dica entonces ahora van a ser estas dos vertientes la seguridad para los derechohabientes y la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos para la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social ya s\u00e9 creo para la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social el instituto de la salud para el bienestar que se va a hacer cargo de articular [M\u00fasica] este sistema con el sistema de salud p\u00fablica que manejan los estados es decir los centros de salud los hospitales vamos a buscar que se unifiquen y vamos a atender cuatro asuntos esto lo he venido platicando en el camino con psoe con el doctor al coser lo primero es que haya medicinas que no falte el abasto de medicamentos que hay abasto de medicamentos para decirlo mejor y no hay ninguna raz\u00f3n para el desabasto porque el a\u00f1o pasado destinaron 90 mil millones de pesos a la compra de medicinas y materiales de curaci\u00f3n 90.000 millones de pesos qu\u00e9 pas\u00f3 porque suced\u00eda pues que era un gran negocio de unos cuantos hab\u00edan tres empresas que vend\u00edan el 70 por ciento de todos los medicamentos tres de esos 90.000 millones tres se quedaban como con 65.000 millones o sea es hasta violatorio de la constituci\u00f3n del art\u00edculo 28 no deben de haber monopolios y qu\u00e9 pasaba que a pesar de todo ese gasto no hab\u00eda medicamentos y eso es lo que queremos resolver que haya medicamentos y que no haya diferencias porque miren en el seguro no est\u00e1 tan mal el servicio en comparaci\u00f3n con otros esquemas de atenci\u00f3n a la salud pero hay sus en niveles de atenci\u00f3n en estos centros hospitalarios de tercer nivel las claves de medicamentos son total pr\u00e1cticamente todas en este hospital ya no es el 100% ya nada m\u00e1s es el 70 por ciento de las claves es decir de las medicinas claves para que se entienda por qu\u00e9 mucha gente est\u00e9 no conoce sobre estos t\u00e9rminos clave es equivalente a una medicina o sea este bueno un hospital de tercer nivel del seguro al 100 ya en ese hospital de motozintla estoy hablando de clave no estoy hablando de abastos que todav\u00eda se habl\u00f3 de abastos est\u00e1 peor pero nada m\u00e1s de claves ya no es el cien tienes el 70 pero si nos vamos a una unidad m\u00e9dica rural ya no es el 70 de las claves es el 50 claves no estoy diciendo abasto si claves entonces ya eso lo queremos corregir porque no pueden haber mexicanos de primera de segunda y de tercera [Aplausos] y vamos a resolverlo y con abasto es muy dif\u00edcil adquirir a buen precio los medicamentos se acaba la corrupci\u00f3n y si \u00e9ste hay bloqueos porque no crean que es f\u00e1cil cuando empezamos el guachi con quisieron jugar a las vencidas y hubo sabotaje nos romp\u00edan los ductos para dejarnos sin gasolinas nada m\u00e1s que la gente nos apoy\u00f3 resisti\u00f3 dos tres semanas haciendo colas para cargar gasolina hasta que se resolvi\u00f3 pues es lo mismo como ten\u00edan la mafia de la venta de los medicamentos ahora quieren este decir no van a poder como no si vamos a poder porque si no participan los laboratorios y los distribuidores de m\u00e9xico vamos a abrir la convocatoria y se van a comprar los medicamentos todo el mundo no van a faltar los medicamentos y la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n vamos a crear un sistema de distribuci\u00f3n lo segundo que vamos a atender es que no falten las enfermeras que nos falten los m\u00e9dicos sobre todo los especialistas porque no quieren venir a motozintla o a los pueblos m\u00e1s apartados que es donde m\u00e1s se necesita entonces eso tambi\u00e9n lo vamos a resolver porque se les va a pagar m\u00e1s a los que trabajen ac\u00e1 pero tienen que haber m\u00e9dicos y tambi\u00e9n le estaba yo planteando al doctor alcocer de que tenemos que hacer una revisi\u00f3n sobre los m\u00e9dicos en el pa\u00eds porque saben que hicieron este estos tecn\u00f3cratas corruptos y responsables pues \u00e9ste cerraban le cerraban la posibilidad de estudiar a los que quer\u00edan ingresar a la universidad con los llamados ex\u00e1menes de admisi\u00f3n y sobre todo en algunas carreras y no era el examen de admisi\u00f3n para entrar a los mejores no el examen de admisi\u00f3n era porque y sigue siendo desgraciadamente porque no ten\u00edan presupuesto las universidades p\u00fablicas y si en la unam se presentaban examen 10.000 para entrar a medicina cuando mucho entraban mil y 9000 rechazados eso lo hicieron durante los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal y saben c\u00f3mo eran los ex\u00e1menes 125 preguntas y dec\u00edan vamos a aceptar 1000 de modo que vamos a aceptar s\u00f3lo a los que contesten bien 123 de las 125 entonces el que contestaba bien 122 ya no entraba entonces reprobaba no pasaba el examen claro que si no pasaba nada m\u00e1s que ya no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio porque no hab\u00eda presupuesto para la universidad p\u00fablica entonces que estamos ahora indagando ver cu\u00e1ntos m\u00e9dicos tenemos en el pa\u00eds porque en una de esas este hay un d\u00e9ficit hay un faltante de m\u00e9dicos por esa pol\u00edtica que se aplic\u00f3 durante d\u00e9cadas entonces si es as\u00ed entonces vamos a remediar el asunto para que las escuelas de medicina que son como 140-150 en el pa\u00eds tengan m\u00e1s presupuesto y podamos tener m\u00e1s m\u00e9dicos para atender al pueblo [M\u00fasica] eso es lo segundo los terceros es homologar y regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud porque hay trabajadores de la salud est\u00e1n contratados por honorarios son eventuales desde hace a\u00f1os entonces queremos resolver esto no lo vamos a poder hacer tambi\u00e9n lo digo con toda franqueza de la noche a la ma\u00f1ana pero si me comprometo a que durante el gobierno vamos a regularizar toda la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud el punto 4 es el mejorar las instalaciones porque hablaba yo de las unidades m\u00e9dicas rurales pues desde hace 40 a\u00f1os son las mismas se hicieron con materiales prefabricados por eso se hicieron en seis meses entonces hay que darle mantenimiento a las unidades m\u00e9dicas rurales a los hospitales entonces ese es otro plan entonces cuando menos esas cuatro acciones pero vamos a garantizar lo que ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n del art\u00edculo cuarto nada m\u00e1s que es letra muerta el derecho del pueblo a la salud ese es el compromiso por eso estamos aqu\u00ed en motozintla con ustedes para decirles que vamos a mejorar el sistema de salud y lo tenemos que hacer pues con ustedes con las auxiliares con las enfermeras con los m\u00e9dicos con los trabajadores de la salud porque lo tenemos que hacer juntos si no no se podr\u00eda y desde luego es con la participaci\u00f3n de ustedes y de todo el pueblo porque lo que recibimos fue un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso eso es el gobierno que recibimos entonces ya lo pusimos de pie [Aplausos] y empieza a caminar pero hay que estarlo empujando me van a ayudar a empujar el elefante eso es todo la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo yo voy a estar visitando todos los pueblos de mexico nos vamos a seguir encontrando no va a haber separaci\u00f3n no va a haber divorcio entre pueblo y gobierno vamos a trabajar juntos y todos nos vamos a sentir muy orgullosos de haber contribuido en la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos es m\u00e1s por ellos ya nosotros vamos de salida y hasta podemos decir gracias a la vida que nos ha dado tanto pero que le vamos a dejar a los que vienen detr\u00e1s de nosotros no dejemos pasar esta oportunidad hist\u00f3rica y qu\u00e9dense tranquilos seguros de que yo no les voy a fallar por eso estoy aqu\u00ed porque se va a atender a todos se va a escuchar a todos se va a respetar a todos pero se le va la preferencia a los humildes por el bien de todos primero los pobres vamos hacia adelante muchas gracias a todas a todos ustedes a los trabajadores de la salud los directivos de la salud que me acompa\u00f1an ya los de chiapas que est\u00e1n aqu\u00ed est\u00e9 con nosotros vamos a hacer equipo y vamos a hacer un ejemplo en cuanto al servicio de salud de nuestro pa\u00eds much\u00edsimas gracias amigas y amigos [Aplausos] invitamos a todos los presentes amablemente a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:00.785022"
}