{
    "video_id": "McG_K6ip1nI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/McG_K6ip1nI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC7SgXFNquDgcqrOF5BUH47vj9ryg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=McG_K6ip1nI",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 5 al 9 de abril de 2021.",
    "video_length_seconds": 911,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4.31,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "obrador declar\u00f3 que durante todo su",
            "start": 6.509,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "sexenio no habr\u00e1 aumento en el precio de",
            "start": 8.7,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "los combustibles m\u00e1s que los ajustes",
            "start": 10.8,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticos por inflaci\u00f3n bueno el",
            "start": 12.809,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "compromiso de nosotros se ha cumplido",
            "start": 15.809,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "que ese no aumentar el precio de los",
            "start": 18.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 23.46,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y podemos probar qu\u00e9",
            "start": 25.34,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desde que llegamos no han aumentado los",
            "start": 29.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "precios en t\u00e9rminos reales no va a haber",
            "start": 32.74,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 36.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 39.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 decepci\u00f3n que olvida el",
            "start": 44.26,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "mandatario mexicano explic\u00f3 que las",
            "start": 48.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas estrat\u00e9gicas de m\u00e9xico deben",
            "start": 49.989,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ser protegidas para desarrollar una",
            "start": 52.39,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n aut\u00f3noma en materia energ\u00e9tica",
            "start": 54.19,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "vamos a buscar la forma de que se",
            "start": 56.039,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "reduzca",
            "start": 60.519,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "el costo",
            "start": 62.73,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "del servicio de la deuda de pemex",
            "start": 65.21,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda la pol\u00edtica",
            "start": 68.159,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "de dejar a pemex",
            "start": 73.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin protecci\u00f3n",
            "start": 76.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 79.11,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se dedicaba",
            "start": 82.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a exprimir a pemex",
            "start": 84.64,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y le quitaban todo",
            "start": 87.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 93.13,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ahora no solo este",
            "start": 95.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 apoyando a pemex",
            "start": 98.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 101.79,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quedando de manifiesto de que pemex",
            "start": 104.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es una empresa del gobierno de la",
            "start": 107.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que es una empresa del pueblo",
            "start": 111.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 113.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no se le puede dar el mismo trato a",
            "start": 116.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pemex que a una empresa",
            "start": 118.31,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "petrolera extranjera",
            "start": 123.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "como era la concepci\u00f3n neoliberal",
            "start": 127.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no se le puede dar el mismo trato a la",
            "start": 130.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad que",
            "start": 133.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "iberdrola como era la concepci\u00f3n que",
            "start": 135.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "predominaba",
            "start": 139.18,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ahora la comisi\u00f3n federal y pemex",
            "start": 140.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "se les protege",
            "start": 144.65,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "porque son empresas de la naci\u00f3n",
            "start": 147.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 152.13,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el secretario de salud jorge alcocer y",
            "start": 154.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el subsecretario del ramo hugo l\u00f3pez",
            "start": 156.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gatell informaron sobre los \u00faltimos",
            "start": 158.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "avances en materia de contagios en el",
            "start": 160.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vacunas recibidas y dosis aplicadas",
            "start": 163.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cumplimos como ustedes saben 10 semanas",
            "start": 166.51,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en mexico y en varios pa\u00edses del mundo",
            "start": 168.87,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en que la pandemia el n\u00famero de casos",
            "start": 173.24,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "activos las desafortunadas defunciones",
            "start": 176.15,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n de camas generales y de",
            "start": 180.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aquellas que requieren ventilador para",
            "start": 183.22,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "casos graves est\u00e1n disminuyendo",
            "start": 185.83,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "sin embargo aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n",
            "start": 189.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuevamente para hacer un llamado a la",
            "start": 190.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a no confiarse a no bajar la",
            "start": 194.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 197.78,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "mantener las medidas sanitarias para",
            "start": 199.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evitar que haya una tercera ola de",
            "start": 201.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "contagios en d\u00edas recientes",
            "start": 205.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "concretamente el 31 de marzo",
            "start": 207.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "logramos vacunar a varias decenas",
            "start": 209.87,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "centenas de hecho de personas y llegamos",
            "start": 214.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al r\u00e9cord al m\u00e1ximo que hemos logrado",
            "start": 216.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta el momento m\u00e1s de 470.000 personas",
            "start": 219.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vacunadas en un solo d\u00edgito y aspiramos",
            "start": 222.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a ir incrementando esta cobertura por",
            "start": 225.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda para ir avanzando m\u00e1s r\u00e1pidamente",
            "start": 228.68,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ayer tuvimos 292 mil 885 vacunas",
            "start": 231.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aplicadas y en la siguiente imagen vemos",
            "start": 236.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el total alcanzado hasta el momento que",
            "start": 238.94,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "son 9 millones 366 mil 993 personas han",
            "start": 242.21,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sido vacunadas principalmente las",
            "start": 247.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores y desde luego",
            "start": 250.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las personas trabajadoras de la salud",
            "start": 252.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algunos trabajadores trabajadoras y",
            "start": 255.44,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n el",
            "start": 258.56,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 260.209,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 premios al m\u00e9rito 2021 a m\u00e9dicos",
            "start": 261.73,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "enfermeras y trabajadores del rubro en",
            "start": 265.7,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el d\u00eda mundial de la salud es un d\u00eda que",
            "start": 268.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 271.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recuerda",
            "start": 273.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 277.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "honrar y reconocer el trabajo de",
            "start": 279.75,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "enfermeras y de m\u00e9dicos",
            "start": 285.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en todos los pa\u00edses",
            "start": 289.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el subsecretario de derechos humanos",
            "start": 296.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alejandro encinas y la titular de la",
            "start": 298.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda",
            "start": 301.16,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "carla quintana rindieron un informe",
            "start": 302.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "detallado de los avances en materia de",
            "start": 304.99,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas desaparecidas vamos",
            "start": 307.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a informar sobre lo que est\u00e1 haciendo en",
            "start": 310.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el terreno de las b\u00fasqueda de",
            "start": 312.44,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "desaparecidos que es algo muy doloroso",
            "start": 314.36,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "pero pues tenemos que informar y que la",
            "start": 318.7,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "gente sepa de c\u00f3mo est\u00e1n las cosas y que",
            "start": 324.62,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "estamos haciendo uno que tiene que ver",
            "start": 330.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con la investigaci\u00f3n a fin de que la",
            "start": 333.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n participe en los trabajos",
            "start": 335.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo la fiscal\u00eda general de",
            "start": 337.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda por",
            "start": 339.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la libertad de expresi\u00f3n el",
            "start": 342.23,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reconocimiento de responsabilidad",
            "start": 344.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "internacional la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 345.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las medidas rehabilitaciones las",
            "start": 348.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "garant\u00edas de no repetici\u00f3n solamente en",
            "start": 350.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estos tres meses y una semana del 2021",
            "start": 353.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo 293 acciones de",
            "start": 356.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en distintas regiones del pa\u00eds",
            "start": 360.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que en 2020 se registr\u00f3 una disminuci\u00f3n",
            "start": 363.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero de fuerzas localizadas del",
            "start": 366.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "33 por ciento y de cerca del 18 por",
            "start": 368.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ciento en los cuerpos recuperados en",
            "start": 372.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estas fosas en respecto al a\u00f1o 19 que es",
            "start": 374.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o con que estamos haciendo el",
            "start": 378.17,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis comparativo tambi\u00e9n hay que",
            "start": 379.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que se registr\u00f3 un incremento",
            "start": 381.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esto es tambi\u00e9n importante en la entrega",
            "start": 383.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de cuerpos recuperados a sus familiares",
            "start": 387.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los dos mil 736 cuerpos que se han",
            "start": 389.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recuperado en estos sitios de innovaci\u00f3n",
            "start": 392.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "clandestina entre diciembre del 2018 y",
            "start": 396.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en marzo del 2021 cerca del 38 por",
            "start": 399.2,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ciento han sido identificados y el 22.6",
            "start": 402.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por ciento han sido ya entregados a sus",
            "start": 407.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "familiares se ha registrado una",
            "start": 410.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 22.5 por ciento en el",
            "start": 411.8,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "n\u00famero de reportes de desaparici\u00f3n",
            "start": 416.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presentadas en el per\u00edodo de abril de",
            "start": 418.63,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "2019 a marzo de 2020 respecto del mismo",
            "start": 421.66,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "per\u00edodo es decir abril de 2020 y marzo",
            "start": 425.81,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "21 esta es la disminuci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 429.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "significativa que hemos tenido en este",
            "start": 432.949,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "periodo con lo cual ya tambi\u00e9n marca una",
            "start": 435.919,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tendencia en los \u00faltimos dos a\u00f1os",
            "start": 439.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de los picos que alcanzamos en",
            "start": 441.349,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2019 de las 44 mil 174 personas",
            "start": 444.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reportadas como desaparecidas en 3 de",
            "start": 449.569,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "diciembre del 2018 y el pasado 7 de",
            "start": 451.43,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "abril fueron localizadas el 55.8 por",
            "start": 454.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ciento y mantenerse las labores de",
            "start": 458.509,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en el cuadro de 4% restante y",
            "start": 460.699,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del total de las personas localizadas en",
            "start": 464.06,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este periodo esto hay que se\u00f1alarlo",
            "start": 466.189,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera destacada el 92 por",
            "start": 468.979,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "ciento fueron localizadas con vida y",
            "start": 472.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "lamentablemente el 8% ya fallecidas por",
            "start": 474.71,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "su parte carla quintana notific\u00f3 sobre",
            "start": 479.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n masiva de restos \u00f3seos",
            "start": 481.879,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el norte y centro del pa\u00eds en",
            "start": 483.949,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con las acciones de b\u00fasqueda de",
            "start": 487.279,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "campo que ha realizado la comisi\u00f3n",
            "start": 488.84,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda desde el 8 de",
            "start": 490.039,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "febrero de 2019 fecha d",
            "start": 492.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n en la comisi\u00f3n",
            "start": 494.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda se han realizado",
            "start": 496.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mil 413 jornadas mil 413 jornadas desde",
            "start": 498.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "entonces hasta el d\u00eda de ayer del 8 de",
            "start": 503.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "marzo al 27 de marzo se realiz\u00f3 la",
            "start": 507.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "primera exhumaci\u00f3n en un pante\u00f3n",
            "start": 509.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "municipal en torre\u00f3n coahuila en el",
            "start": 511.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pante\u00f3n municipal n\u00famero 2 donde se",
            "start": 513.99,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "exhumaron 148 cuerpos los cuales ya se",
            "start": 517.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "encuentran en el d\u00eda de hoy en saltillo",
            "start": 521.76,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "coahuila en el centro de identificaci\u00f3n",
            "start": 523.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "humana y se tomaron 342 muestras",
            "start": 524.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "referenciales de familiares que se",
            "start": 528.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "acercaron a al pante\u00f3n finalmente",
            "start": 530.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "informar que se contin\u00faa en la",
            "start": 534.41,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del proceso de verdad",
            "start": 537.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "memoria justicia y reparaci\u00f3n con",
            "start": 539.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diferentes sobrevivientes y",
            "start": 541.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "organizaciones del per\u00edodo conocido como",
            "start": 543.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la guerra sucia tambi\u00e9n informarles que",
            "start": 545.48,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "desde el gobierno de mexico nos",
            "start": 549.18,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "encontramos realizando las gestiones",
            "start": 550.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para la visita a m\u00e9xico del comit\u00e9",
            "start": 551.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contra las desapariciones forzadas de",
            "start": 555.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "naciones unidas se est\u00e1 previendo que",
            "start": 556.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sea para noviembre de",
            "start": 559.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o y tambi\u00e9n informar que hemos",
            "start": 561.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "elaborado un protocolo adicional de",
            "start": 565.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 568.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el cual se someter\u00e1 a aprobaci\u00f3n la",
            "start": 571.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "siguiente semana ante el sistema",
            "start": 573.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda el presidente l\u00f3pez",
            "start": 575.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "obrador expres\u00f3 que gracias a las",
            "start": 579.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "remesas de los migrantes se evit\u00f3 una",
            "start": 581.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "crisis de consumo en mexico no me voy a",
            "start": 583.74,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cansar de decirlo son h\u00e9roes hero\u00ednas",
            "start": 586.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "vivientes",
            "start": 590.78,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles con la",
            "start": 592.75,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "pandemia que se nos cay\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 596.29,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 602.08,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "remesas r\u00e9cord",
            "start": 604.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "40 mil 600 millones de d\u00f3lares",
            "start": 607.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos que",
            "start": 612.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiene en nuestro pa\u00eds el mandatario",
            "start": 615.16,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "mexicano revel\u00f3 que en su llamada con la",
            "start": 617.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vicepresidenta de los eeuu kamala harris",
            "start": 620.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se plantearon temas de cooperaci\u00f3n para",
            "start": 622.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el desarrollo en centroam\u00e9rica con el",
            "start": 625.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posible uso del programa sembrando vida",
            "start": 627.399,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tienen una iniciativa para que el",
            "start": 629.86,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "congreso de eeuu autorice cuatro mil",
            "start": 632.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de apoyo",
            "start": 636.519,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "salvadora honduras",
            "start": 639.43,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y a guatemala si se aprueban esos cuatro",
            "start": 643.58,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 647.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 649.529,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pues estar\u00edamos hablando",
            "start": 652.55,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de un sembrando vida tres o cuatro veces",
            "start": 655.44,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplio",
            "start": 659.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos hablando de dar empleos a un",
            "start": 663.779,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n quinientos un mill\u00f3n 600 mil",
            "start": 668.459,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sembradores",
            "start": 670.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica del sureste",
            "start": 672.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad isela",
            "start": 676.42,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez explic\u00f3 la estrategia de",
            "start": 678.55,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para candidatas y candidatos",
            "start": 680.649,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en estas elecciones todos los aspirantes",
            "start": 682.389,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s de 21.000 cargos p\u00fablicos que",
            "start": 685.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se elegir\u00e1n el pr\u00f3ximo 6 de junio sin",
            "start": 688.839,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "importar colores o ideolog\u00edas pueden",
            "start": 691.839,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "tener la seguridad de que no est\u00e1n solos",
            "start": 694.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las instituciones de seguridad del",
            "start": 697.17,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico centramos nuestros",
            "start": 699.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esfuerzos en proteger a los candidatos",
            "start": 702.37,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "candidatas y a sus derechos pol\u00edticos la",
            "start": 705.24,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "coordinadora nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 708.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "civil laura vel\u00e1zquez expuso a detalle",
            "start": 709.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las acciones realizadas para clausurar",
            "start": 712.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "una toma clandestina de gasolina con",
            "start": 714.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "altos riesgos de explosividad entre la",
            "start": 717.579,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y el estado de m\u00e9xico",
            "start": 720.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de manera preventiva con agua cerr\u00f3 las",
            "start": 722.769,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "compuertas de la planta de tratamiento",
            "start": 726.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de aguas residuales de atotonilco y de",
            "start": 728.29,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la lumbrera n\u00famero 0 en el t\u00fanel emisor",
            "start": 731.11,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "oriente dejando de enviar agua a la",
            "start": 734.589,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "planta el caracol una hora despu\u00e9s",
            "start": 738.339,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "registra un \u00edndice de explosividad del",
            "start": 741.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "60 por ciento",
            "start": 744.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pemex realiza el cierre del cierre de",
            "start": 745.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "v\u00e1lvulas en el poliducto tuxpan",
            "start": 749.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "azcapotzalco con el fin de contener la",
            "start": 751.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida del producto mitigando el 10 el",
            "start": 755.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "riesgo de derrame a las 12 horas a las",
            "start": 758.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "24 horas perd\u00f3n se registra que el",
            "start": 762.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "\u00edndice de explosividad se reduce al 0%",
            "start": 764.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el director general del inss zo\u00e9 robledo",
            "start": 769.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en n\u00famero la cantidad de apoyos que se",
            "start": 772.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "han otorgado a familias que han perdido",
            "start": 775.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a un integrante por la pandemia de kobe",
            "start": 777.45,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "19 al 8 de abril se han recibido 233 mil",
            "start": 780.09,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "736 solicitudes de estos 233 mil ya se",
            "start": 784.55,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "han revisado y aprobado por parte del",
            "start": 790.38,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "dif 96.484 y hay 24 mil 449 que est\u00e1n",
            "start": 792.45,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "a\u00fan en proceso de revisi\u00f3n de estos 96",
            "start": 799.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mil ya se han aprobado y se han otorgado",
            "start": 802.74,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "666 1.164 por un monto de 758 millones",
            "start": 807.52,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "de pesos el resto de los folios los 30",
            "start": 813.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mil 320 que est\u00e1n ya aprobados pero",
            "start": 816.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes de pago est\u00e1n en la",
            "start": 818.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n de la pr\u00f3xima semana a",
            "start": 821.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "partir del lunes 12 12 de abril el",
            "start": 824.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador declar\u00f3 que",
            "start": 828.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la vacuna ser\u00e1 universal siguiendo el",
            "start": 830.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "plan nacional de vacunaci\u00f3n quede muy",
            "start": 832.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "claro para que no haya manipulaci\u00f3n",
            "start": 834.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la vacuna se aplica de manera universal",
            "start": 839.86,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "no interesa qu\u00e9",
            "start": 845.209,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en los m\u00e9dicos est\u00e9n en hospitales",
            "start": 847.699,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "privados no",
            "start": 850.73,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es para todos aqu\u00ed no se le da",
            "start": 854.11,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "preferencia a nadie",
            "start": 857.649,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ni al presidente",
            "start": 860.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que le dio kovic el que pudo vacunarse",
            "start": 863.15,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "bajo cualquier pretexto ya lo he dicho",
            "start": 867.57,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "para dar el ejemplo de qu\u00e9",
            "start": 873.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la vacuna no hace mal",
            "start": 876.35,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se va con el presidente",
            "start": 881.41,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 884.889,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y el ejemplo",
            "start": 888.73,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "del secretario de marina que est\u00e1 ha",
            "start": 891.769,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "mostrado todav\u00eda recuper\u00e1ndose",
            "start": 895.579,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "que pudo haberse vacunado",
            "start": 899.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 904.04,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 909.529,
            "duration": 2.451
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador declar\u00f3 que durante todo su sexenio no habr\u00e1 aumento en el precio de los combustibles m\u00e1s que los ajustes autom\u00e1ticos por inflaci\u00f3n bueno el compromiso de nosotros se ha cumplido que ese no aumentar el precio de los combustibles y podemos probar qu\u00e9 desde que llegamos no han aumentado los precios en t\u00e9rminos reales no va a haber gasolinas como era antes por qu\u00e9 decepci\u00f3n que olvida el mandatario mexicano explic\u00f3 que las compa\u00f1\u00edas estrat\u00e9gicas de m\u00e9xico deben ser protegidas para desarrollar una naci\u00f3n aut\u00f3noma en materia energ\u00e9tica vamos a buscar la forma de que se reduzca el costo del servicio de la deuda de pemex porque hab\u00eda la pol\u00edtica de dejar a pemex sin protecci\u00f3n hacienda se dedicaba a exprimir a pemex y le quitaban todo entonces ahora no solo este se le est\u00e1 apoyando a pemex s\u00ed no est\u00e1 quedando de manifiesto de que pemex es una empresa del gobierno de la rep\u00fablica que es una empresa del pueblo de mexico no se le puede dar el mismo trato a pemex que a una empresa petrolera extranjera como era la concepci\u00f3n neoliberal no se le puede dar el mismo trato a la comisi\u00f3n federal de electricidad que iberdrola como era la concepci\u00f3n que predominaba ahora la comisi\u00f3n federal y pemex se les protege porque son empresas de la naci\u00f3n de los mexicanos el secretario de salud jorge alcocer y el subsecretario del ramo hugo l\u00f3pez gatell informaron sobre los \u00faltimos avances en materia de contagios en el pa\u00eds vacunas recibidas y dosis aplicadas cumplimos como ustedes saben 10 semanas en mexico y en varios pa\u00edses del mundo en que la pandemia el n\u00famero de casos activos las desafortunadas defunciones la ocupaci\u00f3n de camas generales y de aquellas que requieren ventilador para casos graves est\u00e1n disminuyendo sin embargo aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n nuevamente para hacer un llamado a la poblaci\u00f3n a no confiarse a no bajar la guardia mantener las medidas sanitarias para evitar que haya una tercera ola de contagios en d\u00edas recientes concretamente el 31 de marzo logramos vacunar a varias decenas centenas de hecho de personas y llegamos al r\u00e9cord al m\u00e1ximo que hemos logrado hasta el momento m\u00e1s de 470.000 personas vacunadas en un solo d\u00edgito y aspiramos a ir incrementando esta cobertura por d\u00eda para ir avanzando m\u00e1s r\u00e1pidamente ayer tuvimos 292 mil 885 vacunas aplicadas y en la siguiente imagen vemos el total alcanzado hasta el momento que son 9 millones 366 mil 993 personas han sido vacunadas principalmente las personas adultas mayores y desde luego las personas trabajadoras de la salud algunos trabajadores trabajadoras y trabajadores de la educaci\u00f3n el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador entreg\u00f3 premios al m\u00e9rito 2021 a m\u00e9dicos enfermeras y trabajadores del rubro en el d\u00eda mundial de la salud es un d\u00eda que se recuerda para honrar y reconocer el trabajo de enfermeras y de m\u00e9dicos en todos los pa\u00edses el subsecretario de derechos humanos alejandro encinas y la titular de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda carla quintana rindieron un informe detallado de los avances en materia de b\u00fasqueda de personas desaparecidas vamos a informar sobre lo que est\u00e1 haciendo en el terreno de las b\u00fasqueda de desaparecidos que es algo muy doloroso pero pues tenemos que informar y que la gente sepa de c\u00f3mo est\u00e1n las cosas y que estamos haciendo uno que tiene que ver con la investigaci\u00f3n a fin de que la representaci\u00f3n participe en los trabajos que est\u00e1 haciendo la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de la fiscal\u00eda por la libertad de expresi\u00f3n el reconocimiento de responsabilidad internacional la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica las medidas rehabilitaciones las garant\u00edas de no repetici\u00f3n solamente en estos tres meses y una semana del 2021 se han llevado a cabo 293 acciones de b\u00fasqueda en distintas regiones del pa\u00eds que en 2020 se registr\u00f3 una disminuci\u00f3n en el n\u00famero de fuerzas localizadas del 33 por ciento y de cerca del 18 por ciento en los cuerpos recuperados en estas fosas en respecto al a\u00f1o 19 que es el a\u00f1o con que estamos haciendo el an\u00e1lisis comparativo tambi\u00e9n hay que se\u00f1alar que se registr\u00f3 un incremento esto es tambi\u00e9n importante en la entrega de cuerpos recuperados a sus familiares de los dos mil 736 cuerpos que se han recuperado en estos sitios de innovaci\u00f3n clandestina entre diciembre del 2018 y en marzo del 2021 cerca del 38 por ciento han sido identificados y el 22.6 por ciento han sido ya entregados a sus familiares se ha registrado una disminuci\u00f3n del 22.5 por ciento en el n\u00famero de reportes de desaparici\u00f3n presentadas en el per\u00edodo de abril de 2019 a marzo de 2020 respecto del mismo per\u00edodo es decir abril de 2020 y marzo 21 esta es la disminuci\u00f3n m\u00e1s significativa que hemos tenido en este periodo con lo cual ya tambi\u00e9n marca una tendencia en los \u00faltimos dos a\u00f1os despu\u00e9s de los picos que alcanzamos en el a\u00f1o 2019 de las 44 mil 174 personas reportadas como desaparecidas en 3 de diciembre del 2018 y el pasado 7 de abril fueron localizadas el 55.8 por ciento y mantenerse las labores de b\u00fasqueda en el cuadro de 4% restante y del total de las personas localizadas en este periodo esto hay que se\u00f1alarlo tambi\u00e9n de manera destacada el 92 por ciento fueron localizadas con vida y lamentablemente el 8% ya fallecidas por su parte carla quintana notific\u00f3 sobre la identificaci\u00f3n masiva de restos \u00f3seos en el norte y centro del pa\u00eds en relaci\u00f3n con las acciones de b\u00fasqueda de campo que ha realizado la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda desde el 8 de febrero de 2019 fecha d la administraci\u00f3n en la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda se han realizado mil 413 jornadas mil 413 jornadas desde entonces hasta el d\u00eda de ayer del 8 de marzo al 27 de marzo se realiz\u00f3 la primera exhumaci\u00f3n en un pante\u00f3n municipal en torre\u00f3n coahuila en el pante\u00f3n municipal n\u00famero 2 donde se exhumaron 148 cuerpos los cuales ya se encuentran en el d\u00eda de hoy en saltillo coahuila en el centro de identificaci\u00f3n humana y se tomaron 342 muestras referenciales de familiares que se acercaron a al pante\u00f3n finalmente informar que se contin\u00faa en la construcci\u00f3n del proceso de verdad memoria justicia y reparaci\u00f3n con diferentes sobrevivientes y organizaciones del per\u00edodo conocido como la guerra sucia tambi\u00e9n informarles que desde el gobierno de mexico nos encontramos realizando las gestiones para la visita a m\u00e9xico del comit\u00e9 contra las desapariciones forzadas de naciones unidas se est\u00e1 previendo que sea para noviembre de de este a\u00f1o y tambi\u00e9n informar que hemos elaborado un protocolo adicional de b\u00fasqueda de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes el cual se someter\u00e1 a aprobaci\u00f3n la siguiente semana ante el sistema nacional de b\u00fasqueda el presidente l\u00f3pez obrador expres\u00f3 que gracias a las remesas de los migrantes se evit\u00f3 una crisis de consumo en mexico no me voy a cansar de decirlo son h\u00e9roes hero\u00ednas vivientes en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles con la pandemia que se nos cay\u00f3 la econom\u00eda fueron remesas r\u00e9cord 40 mil 600 millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos que tiene en nuestro pa\u00eds el mandatario mexicano revel\u00f3 que en su llamada con la vicepresidenta de los eeuu kamala harris se plantearon temas de cooperaci\u00f3n para el desarrollo en centroam\u00e9rica con el posible uso del programa sembrando vida tienen una iniciativa para que el congreso de eeuu autorice cuatro mil millones de d\u00f3lares de apoyo salvadora honduras y a guatemala si se aprueban esos cuatro mil millones en el congreso pues estar\u00edamos hablando de un sembrando vida tres o cuatro veces m\u00e1s amplio estar\u00edamos hablando de dar empleos a un mill\u00f3n quinientos un mill\u00f3n 600 mil sembradores de centroam\u00e9rica del sureste la secretaria de seguridad isela rodr\u00edguez explic\u00f3 la estrategia de protecci\u00f3n para candidatas y candidatos en estas elecciones todos los aspirantes a los m\u00e1s de 21.000 cargos p\u00fablicos que se elegir\u00e1n el pr\u00f3ximo 6 de junio sin importar colores o ideolog\u00edas pueden tener la seguridad de que no est\u00e1n solos las instituciones de seguridad del gobierno de mexico centramos nuestros esfuerzos en proteger a los candidatos candidatas y a sus derechos pol\u00edticos la coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil laura vel\u00e1zquez expuso a detalle las acciones realizadas para clausurar una toma clandestina de gasolina con altos riesgos de explosividad entre la ciudad de mexico y el estado de m\u00e9xico de manera preventiva con agua cerr\u00f3 las compuertas de la planta de tratamiento de aguas residuales de atotonilco y de la lumbrera n\u00famero 0 en el t\u00fanel emisor oriente dejando de enviar agua a la planta el caracol una hora despu\u00e9s registra un \u00edndice de explosividad del 60 por ciento pemex realiza el cierre del cierre de v\u00e1lvulas en el poliducto tuxpan azcapotzalco con el fin de contener la p\u00e9rdida del producto mitigando el 10 el riesgo de derrame a las 12 horas a las 24 horas perd\u00f3n se registra que el \u00edndice de explosividad se reduce al 0% el director general del inss zo\u00e9 robledo en n\u00famero la cantidad de apoyos que se han otorgado a familias que han perdido a un integrante por la pandemia de kobe 19 al 8 de abril se han recibido 233 mil 736 solicitudes de estos 233 mil ya se han revisado y aprobado por parte del dif 96.484 y hay 24 mil 449 que est\u00e1n a\u00fan en proceso de revisi\u00f3n de estos 96 mil ya se han aprobado y se han otorgado 666 1.164 por un monto de 758 millones de pesos el resto de los folios los 30 mil 320 que est\u00e1n ya aprobados pero est\u00e1n pendientes de pago est\u00e1n en la programaci\u00f3n de la pr\u00f3xima semana a partir del lunes 12 12 de abril el presidente de l\u00f3pez obrador declar\u00f3 que la vacuna ser\u00e1 universal siguiendo el plan nacional de vacunaci\u00f3n quede muy claro para que no haya manipulaci\u00f3n la vacuna se aplica de manera universal no interesa qu\u00e9 en los m\u00e9dicos est\u00e9n en hospitales privados no es para todos aqu\u00ed no se le da preferencia a nadie ni al presidente que le dio kovic el que pudo vacunarse bajo cualquier pretexto ya lo he dicho para dar el ejemplo de qu\u00e9 la vacuna no hace mal aqu\u00ed se va con el presidente no y el ejemplo del secretario de marina que est\u00e1 ha mostrado todav\u00eda recuper\u00e1ndose que pudo haberse vacunado [M\u00fasica] e",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:32.106779"
}