{
    "video_id": "mDaeHSxD5gQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mDaeHSxD5gQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIFgoUzAP&rs=AOn4CLCEpQbd5YIvXHL24liBHKH9S_FF9Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mDaeHSxD5gQ",
    "video_title": "Supervisi\u00f3n del Plan de Salud IMSS-Bienestar Nayarit.",
    "video_length_seconds": 3642,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "preside este evento supervisi\u00f3n del plan",
            "start": 6.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "salud y bienestar en nayarit el",
            "start": 9.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 12.51,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 15.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 16.82,
            "duration": 10.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 20.81,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a el secretario de salud jorge",
            "start": 27.25,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 30.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 34.22,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 35.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social de robledo",
            "start": 37.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 41.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el director del instituto de salud para",
            "start": 44.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el bienestar -juan antonio ferrera",
            "start": 46.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "aguilar",
            "start": 49.35,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 51.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa en",
            "start": 53.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 56.44,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "doctora si se ganar\u00e1 salda\u00f1a",
            "start": 57.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 59.99,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el secretario de salud de nayarit jose",
            "start": 62.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "francisco mungu\u00eda p\u00e9rez",
            "start": 65.89,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 68.35,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el director del hospital y bienestar",
            "start": 70.77,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "rosamorada doctor emilio ar\u00e1mbula inda",
            "start": 73.92,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "la coordinadora del plan en allariz",
            "start": 80.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "martha patricia urenda delgado",
            "start": 83.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 86.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de rosamorada",
            "start": 89.64,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "rito alfonso galv\u00e1n zeme\u00f1o",
            "start": 92.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 98.85,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 101.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 103.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 105.73,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 108.49,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 112.1,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "solicitamos que ocupen su asiento por",
            "start": 116.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 118.719,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo",
            "start": 129.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "avances del programa y m\u00e1s bienestar en",
            "start": 131.79,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el estado de nayarit",
            "start": 135.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 139.09,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "todo gran viaje inicia con un primer",
            "start": 145.04,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "paso el primero de abril de 2022 en",
            "start": 147.68,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nayarit vimos ese primer paso para",
            "start": 150.829,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "iniciar la transformaci\u00f3n del sistema de",
            "start": 153.109,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud de nuestro pa\u00eds para garantizar",
            "start": 155.599,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos y",
            "start": 157.909,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico y especialista en los",
            "start": 160.489,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hospitales el sector salud y los",
            "start": 162.29,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales hemos actuado como",
            "start": 164.209,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "un solo equipo con el objetivo de",
            "start": 166.579,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 168.53,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "social con cambios que no ocurr\u00edan en",
            "start": 170.239,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas pero hoy se han logrado en",
            "start": 172.519,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "semanas en poco m\u00e1s de 100 d\u00edas todos",
            "start": 174.859,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los hospitales de nayarit ya cuentan con",
            "start": 178.129,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "la capacidad operativa y los m\u00e9dicos",
            "start": 180.019,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "especialistas necesarios para realizar",
            "start": 182.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas",
            "start": 184.489,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "gracias a este esfuerzo desde que",
            "start": 186.11,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 el plan de salud para el",
            "start": 188.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bienestar se han brindado m\u00e1s de 20.000",
            "start": 189.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consultas de medicina familiar m\u00e1s de 30",
            "start": 192.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mil consultas de especialidades y m\u00e1s de",
            "start": 194.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "4.000 cirug\u00edas en el estado en poco m\u00e1s",
            "start": 197.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de 100 d\u00edas el abasto de medicamentos",
            "start": 200.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alcanza niveles superiores al 94 por",
            "start": 202.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ciento en poco m\u00e1s de 100 d\u00edas todas las",
            "start": 205.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "unidades de salud se dignifican con",
            "start": 208.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "distintas acciones de conservaci\u00f3n como",
            "start": 210.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "impermeabilizaci\u00f3n es pintura ba\u00f1os",
            "start": 212.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dignos ventanas arreglo de bardas y",
            "start": 215.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "otras acciones para que siempre",
            "start": 218.09,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "encuentres instalaciones ordenadas y",
            "start": 219.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "funcionales en poco m\u00e1s de 100 d\u00edas se",
            "start": 221.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "han reparado y habilitado m\u00e1s de 1500",
            "start": 224.959,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "equipos en todos los hospitales de",
            "start": 227.69,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nayarit adem\u00e1s de la instalaci\u00f3n de",
            "start": 229.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafos y equipos de rayos x en poco",
            "start": 231.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 d\u00edas el personal de salud",
            "start": 234.32,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "tiene certeza laboral y m\u00e1s",
            "start": 236.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oportunidades de desarrollo el \u00e9xito de",
            "start": 238.989,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nayarit es el \u00e9xito de todas y todos y",
            "start": 241.67,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo vamos a replicar en m\u00e1s estados",
            "start": 244.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colima tlaxcala baja california sur",
            "start": 246.85,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "final sonora campeche y michoac\u00e1n ya han",
            "start": 249.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "instalado mesas de transici\u00f3n para",
            "start": 253.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sumarse al plan de salud para el",
            "start": 255.44,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "bienestar la transformaci\u00f3n en salud",
            "start": 256.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "avanza y la hacemos en equipo",
            "start": 258.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sumate",
            "start": 261.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 262.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 264.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 268.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "director del hospital y mis bienestar",
            "start": 272.79,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "rosamorada doctor emilio ar\u00e1mbula inda",
            "start": 275.76,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 281.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bienvenido se\u00f1or presidente licenciado",
            "start": 298.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 301.04,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo y personalidades que",
            "start": 304.79,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an",
            "start": 308.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros p\u00fablico en general",
            "start": 310.419,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "sean todas y todos bienvenidos al",
            "start": 314.3,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "hospital un bienestar de rosamorada",
            "start": 317.81,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "este hospital se inaugur\u00f3 un 16 de enero",
            "start": 328.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de 1998 para beneficiar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 331.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de la zona norte del estado de nayarit y",
            "start": 335.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahora con la presencia de bienestar se",
            "start": 338.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ha fortalecido dando cumplimiento al",
            "start": 341.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "objetivo para el cual fue creado otorgar",
            "start": 344.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "servicios de salud dignos con",
            "start": 347.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oportunidad y calidad a la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 349.49,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 352.94,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "con la implementaci\u00f3n del programa de",
            "start": 355.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 357.51,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "logramos fortalecer la atenci\u00f3n primaria",
            "start": 358.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a la salud con un enfoque preventivo",
            "start": 360.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyados en estrategias como el servicio",
            "start": 364.28,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 366.99,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "saiz desarrollo infantil temprano dit",
            "start": 369.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "incluso conseguimos influir",
            "start": 373.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "positivamente en el bienestar de un",
            "start": 375.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "grupo importante que son los",
            "start": 378.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 380.85,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a su vez hemos fortalecido el v\u00ednculo",
            "start": 382.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de acci\u00f3n",
            "start": 386.069,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "comunitaria lo cual nos permitir\u00e1",
            "start": 388.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mejorar las acciones preventivas y de",
            "start": 391.08,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "saneamiento b\u00e1sico a favor del",
            "start": 393.479,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "autocuidado de la salud",
            "start": 395.729,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "a partir del primero de abril con el",
            "start": 398.05,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "arribo de m\u00e9dicos residentes a este",
            "start": 401.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hospital se mejor\u00f3 la atenci\u00f3n de la",
            "start": 402.909,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "consulta en especialidades ya que previo",
            "start": 405.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a eso no cont\u00e1bamos con m\u00e9dicos",
            "start": 408.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "especialistas en el turno matutino y",
            "start": 411.069,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "vespertino",
            "start": 413.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente en fin de semanas y turnos",
            "start": 415.02,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "nocturnos",
            "start": 418.479,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "actualmente contamos con las",
            "start": 420.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "especialidades de ginecolog\u00eda",
            "start": 422.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y obstetricia cirug\u00eda general pediatr\u00eda",
            "start": 424.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "medicina interna anestesiolog\u00eda",
            "start": 428.69,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "medicina familiar traumatolog\u00eda y",
            "start": 431.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ortopedia",
            "start": 435.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con la apertura de tres",
            "start": 437.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consultorios de medicina familiar",
            "start": 439.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este hospital otorga ahora tambi\u00e9n",
            "start": 441.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al primer nivel que es",
            "start": 444.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fundamental para nosotros la captaci\u00f3n",
            "start": 447.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de pacientes",
            "start": 449.03,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2015 este hospital es el",
            "start": 451.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "\u00fanico que cuenta con lactario en la zona",
            "start": 454.949,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 457.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y llevamos a cabo la captaci\u00f3n y",
            "start": 458.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recolecci\u00f3n de leche materna y esto se",
            "start": 461.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ver\u00e1 favorecido por un proceso de",
            "start": 464.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n que est\u00e1 en puerta para",
            "start": 466.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser hospital amigo de la ni\u00f1a y del ni\u00f1o",
            "start": 469.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo mes de septiembre algo que",
            "start": 472.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es muy importante para nosotros",
            "start": 474.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hemos mejorado la atenci\u00f3n entre",
            "start": 477.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestros logros hoy podemos destacar el",
            "start": 480.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "incremento en la productividad del",
            "start": 483.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hospital del bienestar",
            "start": 484.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reflejado en los resultados ahora en un",
            "start": 487.43,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "d\u00eda t\u00edpico otorgamos 38 consultas de",
            "start": 491.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "medicina familiar 30 consultas de",
            "start": 494.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "urgencias",
            "start": 497.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "36 de especialidad se realizan tres",
            "start": 499.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas",
            "start": 502.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "278 estudios de laboratorio 28",
            "start": 505.07,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "radiograf\u00edas y 26 mastograf\u00edas",
            "start": 508.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "muy importante desde la implementaci\u00f3n",
            "start": 513.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del programa el abasto de medicamentos",
            "start": 516.12,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "con un bienestar lo incrementamos en un",
            "start": 519.27,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "300% esto se traduce a que los pacientes",
            "start": 522.229,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "se van con su receta cumplida surtida",
            "start": 525.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y no tiene que andar comprando",
            "start": 529.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sus medicamentos",
            "start": 531.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nos da mucho gusto su",
            "start": 535.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presencia este es un acto hist\u00f3rico en",
            "start": 538.88,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de servicios de salud",
            "start": 541.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 543.649,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "especialmente porque est\u00e1 enfocado a la",
            "start": 544.66,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable a los que menos",
            "start": 547.25,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 549.95,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no me despido de usted porque en cada",
            "start": 551.41,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "cambio en cada logro y en cada servicio",
            "start": 554.35,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1or est\u00e1 su presencia",
            "start": 556.959,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que nos impulsa a atender a toda la",
            "start": 559.92,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 562.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "bien de buenas y a la primera much\u00edsimas",
            "start": 562.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 567.0,
            "duration": 13.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 568.33,
            "duration": 11.789
        },
        {
            "text": "solicitamos al presidente constitucional",
            "start": 589.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 592.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 594.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la entrega simb\u00f3lica de",
            "start": 597.62,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "bases incorporadas a un bienestar",
            "start": 600.36,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "al m\u00e9dico",
            "start": 604.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sim\u00f3n pedro arciniega ledesma",
            "start": 605.75,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 610.5,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 617.23,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 625.92,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 640.67,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a la auxiliar enfermera general mar\u00eda",
            "start": 643.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "guadalupe mart\u00ednez rodr\u00edguez",
            "start": 646.68,
            "duration": 15.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 649.9,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 664.54,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los invitamos amablemente a ocupar su",
            "start": 674.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "haciendo por favor procedemos con la",
            "start": 678.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del director general del",
            "start": 680.41,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 683.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo",
            "start": 685.35,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 688.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenas v\u00edas a todas",
            "start": 694.79,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya todos con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 698.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este hospital de rosamorada fue",
            "start": 700.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "inaugurado en 1998 y quiz\u00e1s algo sus",
            "start": 704.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os de operaci\u00f3n hoy han",
            "start": 708.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vuelto a nacer el hospital ha estado",
            "start": 710.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en donde lo vemos los \u00faltimos 24",
            "start": 713.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sus puertas han estado abiertas sus",
            "start": 716.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos hab\u00edan estado cerrados su",
            "start": 719.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personal hab\u00eda estado siempre dispuesto",
            "start": 722.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a trabajar pero la verdad no hab\u00eda",
            "start": 724.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "insumos suficientes para que hicieran su",
            "start": 727.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 730.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consultorios que no ten\u00edan especialistas",
            "start": 731.67,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "necesidades en resolverse enfermedades",
            "start": 734.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sin curarse pero hoy y aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 736.54,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "testimonio de quienes vieron toda esta",
            "start": 741.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n desde el 98 aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 743.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfermera claudia c\u00e1rdenas cardenal est\u00e1",
            "start": 746.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entre nosotros como testimonio fue",
            "start": 748.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de las que cort\u00f3 el list\u00f3n inaugural",
            "start": 752.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando el hospital entr\u00f3 en operaciones",
            "start": 755.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el 98 fue de las personas que ayudaron",
            "start": 757.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2002 a proteger a los",
            "start": 760.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pacientes durante el embate del hurac\u00e1n",
            "start": 763.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "kenna aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n con nosotros el",
            "start": 764.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "doctor gerardo guillermo rodr\u00edguez",
            "start": 768.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "subdirector m\u00e9dico de los fines de",
            "start": 769.74,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "semana que hoy reconoce la diferencia",
            "start": 772.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que hay de contar con lo necesario y",
            "start": 775.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "atender con prontitud a la poblaci\u00f3n hoy",
            "start": 779.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya se tiene especialistas antes no hab\u00eda",
            "start": 782.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "eso no es no est\u00e1 en discusi\u00f3n y la",
            "start": 784.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "enfermera la enfermera especialista en",
            "start": 789.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y docencia",
            "start": 791.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sandra luz gonz\u00e1lez e inici\u00f3 en 1998 y",
            "start": 794.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vio tambi\u00e9n el auge la ca\u00edda de este",
            "start": 798.37,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "hospital y para ella esta transformaci\u00f3n",
            "start": 800.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo volver a empezar como cuando se",
            "start": 802.389,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ten\u00eda todo hoy nos dice ella urgencias",
            "start": 804.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ya no se sature como ha sido esto",
            "start": 807.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "posible primero tomando decisiones",
            "start": 810.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decisiones que se ten\u00edan que tomar",
            "start": 812.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "implementar el modelo en bienestar en",
            "start": 814.86,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "los estados convertir los hospitales y",
            "start": 818.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las unidades de primer nivel al modelo y",
            "start": 820.899,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "bienestar que opera en el pa\u00eds desde",
            "start": 823.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hace 43 a\u00f1os esa es la parte donde",
            "start": 825.61,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "estamos empezando no estamos empezando",
            "start": 828.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por los programas de salud p\u00fablica",
            "start": 830.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estamos entonces empezando en la",
            "start": 831.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica en los hospitales y en",
            "start": 833.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las unidades y los centros de salud la",
            "start": 836.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n ha sido dif\u00edcil pero era",
            "start": 839.47,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "necesaria y la verdad que estaba casi",
            "start": 841.42,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "escrito porque ten\u00eda que ser en nayarit",
            "start": 843.699,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda que ser con un gobernador doctor",
            "start": 845.529,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "con miguel \u00e1ngel navarra",
            "start": 847.779,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "que nos ha dicho",
            "start": 852.68,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos ha dicho y nos ha se\u00f1alado con",
            "start": 854.83,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "toda su experiencia",
            "start": 858.07,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nos ha dicho que para la salud no deben",
            "start": 860.329,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de caer caber ego\u00edsmos no deben de haber",
            "start": 864.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mezquindades nos ha dicho que en una",
            "start": 867.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica debe de haber una visi\u00f3n de",
            "start": 870.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado y no solamente de los estados nos",
            "start": 872.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha dicho y nos ha dado su confianza y",
            "start": 875.66,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por eso no le podemos fallar al pueblo",
            "start": 878.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de nayarit segundo algo que tampoco se",
            "start": 879.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho venir a conocer y",
            "start": 882.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "enfrentarnos con la realidad del 4 al 21",
            "start": 884.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de octubre hicimos el levantamiento",
            "start": 887.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de campo en los hospitales y",
            "start": 888.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en los centros de salud tanto tambi\u00e9n",
            "start": 890.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los las m\u00f3viles en 17 hospitales con",
            "start": 894.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "equipo multidisciplinario para ver qu\u00e9",
            "start": 897.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es lo que le hac\u00eda falta al personal",
            "start": 900.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para poder atender de manera correcta",
            "start": 902.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que encontramos pues",
            "start": 905.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas carencias hac\u00edan falta",
            "start": 907.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos hacia hac\u00eda falta",
            "start": 909.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las unidades hac\u00eda",
            "start": 911.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mucha falta m\u00e1s personal un total de",
            "start": 913.91,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "2.600 26 equipos desde tom\u00f3grafo rayos-x",
            "start": 917.53,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hasta cosas tan sencillas como con los",
            "start": 921.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "detectores de latidos fetales y camas en",
            "start": 923.87,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 926.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y tercero poner manos a la obra",
            "start": 927.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coordinar los entre las instituciones",
            "start": 930.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con el gobierno federal con el gobierno",
            "start": 932.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del estado con el gobierno del municipio",
            "start": 934.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y sobre todo con los trabajadores que",
            "start": 938.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la atenci\u00f3n m\u00e9dica con los",
            "start": 940.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajadores que hoy est\u00e1n aqu\u00ed y que",
            "start": 942.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acabamos de saludar a quien \u00e9l en el",
            "start": 945.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hospital echar a andar al elefante",
            "start": 947.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico echado en el que se hab\u00eda",
            "start": 951.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "convertido el sistema de salud ha sido",
            "start": 953.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el tema de voluntad de trabajo en equipo",
            "start": 956.279,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de convencimiento y de tener emoci\u00f3n",
            "start": 958.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "social hoy el bienestar est\u00e1 operando en",
            "start": 961.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el 100 por ciento de las unidades de",
            "start": 965.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica con el modelo integral",
            "start": 967.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para la salud en 12 hospitales en las 3",
            "start": 969.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "unidades de especialidades m\u00e9dicas y en",
            "start": 972.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "245 unidades del primer nivel y en los",
            "start": 975.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "centros de salud la siguiente etapa debe",
            "start": 978.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de ser el ramo 12 que no est\u00e1 dentro de",
            "start": 982.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta etapa el ramo dos que tiene que ver",
            "start": 985.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con salud p\u00fablica y ustedes lo saben y",
            "start": 987.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es una es un momento diferente ten\u00edamos",
            "start": 989.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que empezar",
            "start": 992.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en atenci\u00f3n m\u00e9dica y con todo",
            "start": 993.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gusto iniciaremos un di\u00e1logo pero",
            "start": 996.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanos seguir informando a la",
            "start": 998.73,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que ha venido a escuchar los",
            "start": 1000.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "los avances",
            "start": 1002.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1006.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y esto ha tenido que ver con elementos",
            "start": 1012.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tan sencillos que no se hac\u00edan como",
            "start": 1015.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pintar las unidades limpiarlas",
            "start": 1017.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ordenarlas impermeabilizar las acciones",
            "start": 1020.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de infraestructura y de conservaci\u00f3n",
            "start": 1024.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como ampliar las farmacias habilitar las",
            "start": 1025.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "residencias para los residentes m\u00e9dicos",
            "start": 1029.74,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed hoy sustituir equipos",
            "start": 1031.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inservibles darles mantenimiento a",
            "start": 1033.81,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "muchos de los equipos se ha hecho todo",
            "start": 1037.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para recuperar el tiempo perdido el",
            "start": 1040.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tiempo perdido que ha da\u00f1ado tanto la",
            "start": 1043.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n se han habilitado",
            "start": 1045.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas de anestesia l\u00e1mparas mesas",
            "start": 1048.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas equipo m\u00e9dico de soporte de",
            "start": 1050.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vida electro mec\u00e1nico refrigerante los",
            "start": 1052.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gases medicinales",
            "start": 1055.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los equipos de c\u00f3mputo capacitar al",
            "start": 1056.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 1059.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "supervisar la operaci\u00f3n ampliar horarios",
            "start": 1060.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "habilitar servicios rehabilitar \u00e1reas",
            "start": 1062.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "echar a andar algo que estaba muy echado",
            "start": 1064.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a perder y se han invertido en estas",
            "start": 1068.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acciones de manera eficiente 54 millones",
            "start": 1070.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de pesos y una vez que se han ordenado y",
            "start": 1072.25,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "ampliado las \u00e1reas que se han ampliado a",
            "start": 1075.61,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los almacenes que se han tra\u00eddo el",
            "start": 1078.179,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "abasto suficiente de medicamentos que",
            "start": 1080.729,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta hab\u00eda que tambi\u00e9n pensar",
            "start": 1082.769,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces en donde est\u00e1bamos en t\u00e9rminos",
            "start": 1085.619,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de el personal y solamente para darnos",
            "start": 1088.799,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una idea de lo que pasaba en atenci\u00f3n",
            "start": 1091.799,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica hab\u00eda once",
            "start": 1093.479,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos que no funcionaban tener un",
            "start": 1096.289,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano que no funciona es como tener",
            "start": 1099.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un carro sin motor y decir que hay un",
            "start": 1101.159,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hospital pero sin quir\u00f3fano eso no",
            "start": 1104.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resuelve ocho meses llevaba el quir\u00f3fano",
            "start": 1106.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de rosamorada sin funcionar un a\u00f1o tres",
            "start": 1109.679,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "meses llevaba el de tecuala tres a\u00f1os el",
            "start": 1112.079,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "big stan del r\u00edo dos a\u00f1os el de san",
            "start": 1114.479,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "francisco cuatro a\u00f1os sin funcionar el",
            "start": 1116.129,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hospital el quir\u00f3fano del hospital de",
            "start": 1118.469,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "jes\u00fas-mar\u00eda seis a\u00f1os sino sin funcionar",
            "start": 1120.149,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el quir\u00f3fano del hospital de acaponeta",
            "start": 1122.609,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocho a\u00f1os sin funcionar el quir\u00f3fano de",
            "start": 1124.279,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "las varas doce a\u00f1os sin funcionar en el",
            "start": 1127.529,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano del hospital de tondoroque",
            "start": 1130.259,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "catorce a\u00f1os sin funcionar el quir\u00f3fano",
            "start": 1131.809,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del hospital de camotl\u00e1n de puente de",
            "start": 1135.839,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "camotl\u00e1n as\u00ed de seguro",
            "start": 1138.689,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "a su seguro popular as\u00ed de popular era",
            "start": 1141.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal para atender la",
            "start": 1144.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud hoy estos quir\u00f3fanos est\u00e1n",
            "start": 1146.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funcionando est\u00e1n operando porque se han",
            "start": 1149.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "habilitado los equipos se trajeron los",
            "start": 1151.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "insumos sobre todo porque hemos tra\u00eddo",
            "start": 1153.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al personal y lo hemos hecho de",
            "start": 1156.25,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "diferentes maneras en todo nayarit",
            "start": 1158.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1165.539,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1174.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ven\u00edan a los hospitales de nayarit son",
            "start": 1177.04,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos que est\u00e1n en su etapa de",
            "start": 1180.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n haciendo su rotaci\u00f3n de campo",
            "start": 1184.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en estos hospitales vienen de",
            "start": 1187.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los hospitales del seguro social de",
            "start": 1191.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "centro m\u00e9dico nacional la raza del siglo",
            "start": 1193.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "21 de puebla de de jalisco tambi\u00e9n en",
            "start": 1195.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las especialidades troncales cirujanos",
            "start": 1199.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "anestesi\u00f3logos internistas ginec\u00f3logos",
            "start": 1202.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pediatras",
            "start": 1205.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "urgenci\u00f3logos m\u00e9dicos familiares y lo",
            "start": 1206.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante cirujanos tambi\u00e9n otra",
            "start": 1209.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n importante fue la jornada",
            "start": 1212.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "nacional de reclutamiento de m\u00e9dicos",
            "start": 1213.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "especialistas que se present\u00f3 en mayo en",
            "start": 1215.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la conferencia manera con la que ya",
            "start": 1218.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contratamos a 49 m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1220.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de esa etapa y una acci\u00f3n m\u00e1s que no",
            "start": 1223.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "involucra solamente a los m\u00e9dicos",
            "start": 1226.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especialistas la basificaci\u00f3n todas las",
            "start": 1228.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "categor\u00edas m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicos",
            "start": 1230.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "generales enfermeras param\u00e9dicos",
            "start": 1233.11,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que llevaban muchos a\u00f1os sin tener",
            "start": 1236.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "certeza laboral 800 93 96 y un total de",
            "start": 1238.91,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "909",
            "start": 1243.23,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "e incorpora en esta primera etapa de",
            "start": 1245.14,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n y que hoy ya no tienen esa",
            "start": 1247.56,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "incertidumbre y aqu\u00ed est\u00e1n muchos de",
            "start": 1251.49,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ellos quienes est\u00e1n recibiendo su base y",
            "start": 1254.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n a punto de entrar a este a",
            "start": 1257.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "este programa ahora yo los invito a que",
            "start": 1260.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "comparemos dos periodos dos periodos y",
            "start": 1263.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 ha pasado ah\u00ed los primeros tres",
            "start": 1267.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "meses de 2022 enero febrero y marzo y",
            "start": 1270.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los comparemos con los tres meses de",
            "start": 1274.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o de abril mayo y junio de abril",
            "start": 1276.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy se han hecho cuatro mil",
            "start": 1278.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "615 cirug\u00edas un incremento del 130 por",
            "start": 1280.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ciento de abril al d\u00eda de hoy se han",
            "start": 1283.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hecho 22 mil 358 consultas de medicina",
            "start": 1285.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "familiar no hab\u00eda consulta de medicina",
            "start": 1288.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "familiar no se contaba con este servicio",
            "start": 1290.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de abril al d\u00eda de hoy se han hecho 38",
            "start": 1292.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mil consultas de especialidad un",
            "start": 1295.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "incremento de 300 69% y de abril al d\u00eda",
            "start": 1296.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de hoy se han realizado 35 mil 600",
            "start": 1300.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "detecciones de hipertensi\u00f3n arterial y",
            "start": 1303.04,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "diabetes mellitus un incremento del",
            "start": 1305.59,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "3.500",
            "start": 1307.59,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "eso es lo que a todos nos deber\u00eda de",
            "start": 1309.149,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preocupar la atenci\u00f3n de la gente y su y",
            "start": 1310.919,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su salud y m\u00e1s all\u00e1 de los n\u00fameros las",
            "start": 1313.589,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vidas que se han ido transformando como",
            "start": 1315.779,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un puente de camotl\u00e1n ah\u00ed en la yesca en",
            "start": 1318.239,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la sierra nayarita un hospital que nunca",
            "start": 1321.089,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tenido un m\u00e9dico residente",
            "start": 1324.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "haciendo atenci\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica con lo",
            "start": 1326.369,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cual ya tiene hoy una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os",
            "start": 1329.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pudo tener una cirug\u00eda de hernia",
            "start": 1332.369,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inguinal o aqu\u00ed en rosamorada donde ya",
            "start": 1334.619,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan",
            "start": 1337.139,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas de trauma y ortopedia pero que",
            "start": 1338.359,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ha incrementado much\u00edsimo su",
            "start": 1342.089,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "productividad quiero agradecer a todo el",
            "start": 1343.619,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personal de este hospital por de verdad",
            "start": 1345.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su entrega y su compromiso para hacer",
            "start": 1348.389,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "esto realidad y finalmente",
            "start": 1350.159,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "finalmente decir",
            "start": 1357.82,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hace 26 a\u00f1os hace 26 a\u00f1os se tom\u00f3 una",
            "start": 1359.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n el acuerdo nacional para la",
            "start": 1363.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n de los servicios de",
            "start": 1366.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "salud de nayarit y se dijo que el grado",
            "start": 1367.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de desarrollo del pa\u00eds que la",
            "start": 1370.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "complejidad para la ejecuci\u00f3n de",
            "start": 1372.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decisiones desde el orden federal eran",
            "start": 1373.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tantas que deb\u00edan ser los estados los",
            "start": 1376.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "responsables de los servicios de salud",
            "start": 1378.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que paso se fragment\u00f3 lo que debe haber",
            "start": 1380.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estado unido e integrado se inici\u00f3 un",
            "start": 1382.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "programa de privatizaci\u00f3n silenciosa",
            "start": 1385.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comprometiendo el acceso p\u00fablico en este",
            "start": 1388.03,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "hospital tuvimos que cerrar una caja",
            "start": 1390.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "porque en este hospital vergonzosamente",
            "start": 1392.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se cobraba se comenz\u00f3 una l\u00f3gica",
            "start": 1394.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "financiera sin sentido humanista donde",
            "start": 1397.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "val\u00eda m\u00e1s el estado que cobraba a la",
            "start": 1400.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n por el n\u00famero de enfermos que",
            "start": 1403.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por personas que por poblaciones que",
            "start": 1406.79,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estaban sanando y lo m\u00e1s y lo m\u00e1s",
            "start": 1409.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "importante se deshumaniza la forma como",
            "start": 1412.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se prove\u00eda de los recursos y hoy se",
            "start": 1416.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene que ver por las necesidades de la",
            "start": 1419.0,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "pobla y de esas necesidades era la",
            "start": 1420.83,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pesadilla que nos heredaron y que fue",
            "start": 1422.909,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "m\u00e1s evidente evidente durante la",
            "start": 1425.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pandemia fue m\u00e1s evidente que en esos",
            "start": 1428.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se incrementaron el n\u00famero de",
            "start": 1430.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "enfermos de diabetes de hipertensi\u00f3n",
            "start": 1433.44,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "arterial por eso para dar paso a ese",
            "start": 1436.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o a ese enorme desaf\u00edo que significa",
            "start": 1439.409,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "construir un sistema de salud que otorga",
            "start": 1441.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad para los que",
            "start": 1443.94,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "menos tienen hay que pensar en c\u00f3mo",
            "start": 1445.679,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "trabajar de manera compartida de estas",
            "start": 1449.059,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tierras de nayarit empez\u00f3 esa marcha de",
            "start": 1452.009,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "los mexicas que fundaron tenochtitl\u00e1n",
            "start": 1455.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por eso de estas mismas tierras estamos",
            "start": 1456.99,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "seguros que hoy son vanguardia y se",
            "start": 1459.179,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "comenzar\u00e1 la expansi\u00f3n a otras partes",
            "start": 1461.909,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds con este mismo ideal el derecho",
            "start": 1464.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "humano a la salud hoy hay un plan y hoy",
            "start": 1467.009,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay un rumbo el plan es la",
            "start": 1469.86,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y el rumbo es el porvenir",
            "start": 1471.149,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 1473.519,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1475.83,
            "duration": 13.039
        },
        {
            "text": "solicitamos las palabras del secretario",
            "start": 1486.169,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "de salud doctor jorge alcocer varela",
            "start": 1488.869,
            "duration": 11.331
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1493.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1503.08,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1505.419,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1507.14,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saludo a todas y todos ustedes con",
            "start": 1510.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "aprecio he recabado sus opiniones y",
            "start": 1513.62,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "vamos a seguirlo por de acuerdo a lo que",
            "start": 1517.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "voy a mencionar en especial",
            "start": 1520.009,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "agradezco al doctor miguel \u00e1ngel navarro",
            "start": 1523.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "quintero",
            "start": 1525.62,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado",
            "start": 1526.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1530.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por fin",
            "start": 1532.92,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por su amplia colaboraci\u00f3n con el",
            "start": 1538.509,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n del sistema de",
            "start": 1540.94,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "salud en nuestro pa\u00eds anhela y merece no",
            "start": 1543.219,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hay que olvidar nuestro pa\u00eds merece esto",
            "start": 1548.109,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y en eso estamos que pronto se recupere",
            "start": 1550.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la visita que le hizo el sars core 2",
            "start": 1554.379,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estimado gobernador",
            "start": 1556.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1560.66,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "como es de conocimiento de ustedes",
            "start": 1566.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cumplimos en un momento con el deber de",
            "start": 1570.169,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "hacer realidad el art\u00edculo cuarto",
            "start": 1573.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 1576.12,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "que consiste en contar con la atenci\u00f3n",
            "start": 1577.039,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos para la",
            "start": 1580.409,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social de mexico",
            "start": 1583.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto es el centro de nuestra mano es la",
            "start": 1588.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "demanda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1593.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como ya se mencion\u00f3 hace 10 meses el",
            "start": 1596.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente reuni\u00f3 el sector salud",
            "start": 1598.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y nos hizo el encargo de transformar el",
            "start": 1601.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sistema de salud en m\u00e9xico ese es el",
            "start": 1604.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encargo esa es la tarea pero no s\u00f3lo es",
            "start": 1606.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos no s\u00f3lo es de los",
            "start": 1609.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1613.67,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "funcionarios de todo nivel y de todas",
            "start": 1614.78,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas de ocupados en la",
            "start": 1617.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n",
            "start": 1620.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene corresponsabilidad en ello",
            "start": 1623.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y se debe tomar en cuenta",
            "start": 1625.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nayarit fue el primer estado en levantar",
            "start": 1628.22,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la mano para este",
            "start": 1631.52,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 as\u00ed este importante deber",
            "start": 1633.99,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y seguimos el modelo integral de",
            "start": 1638.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "federalizar los servicios estatales con",
            "start": 1641.309,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las premisas son tres y muy sencillas",
            "start": 1644.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "libre de decisi\u00f3n para ello que",
            "start": 1646.679,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "participen los trabajadores de la salud",
            "start": 1650.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y que tengan la decisi\u00f3n de aceptarlo o",
            "start": 1653.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no como he escuchado hay opiniones no es",
            "start": 1658.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no es este fuera de lo habitual hay",
            "start": 1662.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "opiniones en las cuales todav\u00eda no se",
            "start": 1665.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "logra un acuerdo una interacci\u00f3n hay que",
            "start": 1668.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 1671.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como les decimos seguimos como seguimos",
            "start": 1673.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el modelo integral de federalizaci\u00f3n de",
            "start": 1676.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los servicios estatales y hoy contamos",
            "start": 1679.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hoy se cuenta en m\u00e9xico con la",
            "start": 1683.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de tres entidades a este",
            "start": 1686.07,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "programa y bienestar y 15 m\u00e1s 15 estados",
            "start": 1689.79,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s est\u00e1n en proceso",
            "start": 1694.559,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "esos avances",
            "start": 1696.47,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en n\u00fameros son muy buenos el trabajo de",
            "start": 1698.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "campo que se ha llevado es excepcional",
            "start": 1702.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se hace un diagn\u00f3stico como todos los",
            "start": 1704.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos como yo que soy m\u00e9dico de qu\u00e9 es",
            "start": 1706.71,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo el diagn\u00f3stico y",
            "start": 1709.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de saber cu\u00e1ntos son los beneficiados en",
            "start": 1712.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cada entidad y cu\u00e1l es la aportaci\u00f3n",
            "start": 1715.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "laboral sin los trabajadores m\u00e9xico no",
            "start": 1717.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "podr\u00eda progresar los trabajadores no",
            "start": 1722.4,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de salud sino de todas las",
            "start": 1725.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instancias",
            "start": 1728.309,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "e integra este gobierno las mesas de",
            "start": 1730.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajo se han establecido para aclarar",
            "start": 1733.61,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dudas",
            "start": 1736.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 1737.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cronogramas firmar acuerdos",
            "start": 1739.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "firmar acuerdos como lo g\u00f3tico con los",
            "start": 1746.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gobernadores como en diciembre lo",
            "start": 1750.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "realizaron se realiz\u00f3 en este estado y",
            "start": 1752.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "con ello",
            "start": 1755.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme ratificar algunos de los",
            "start": 1756.63,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ejemplos que ya se dieron pero que voy a",
            "start": 1759.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "integrar en otra forma hoy el imcine",
            "start": 1762.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "stars ha incorporado 12 hospitales tres",
            "start": 1765.79,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "unidades de especialidades m\u00e9dicas y",
            "start": 1769.78,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "245 centros de salud en all\u00e1",
            "start": 1773.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que cubrir\u00e1 no es",
            "start": 1778.11,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cualquiera ser\u00e1 de",
            "start": 1780.6,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "619 mil",
            "start": 1782.72,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "422 habitantes de este interesante y",
            "start": 1784.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bello estado",
            "start": 1788.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "346 mil 383 provienen del trabajo",
            "start": 1790.88,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "continuo y importante del instituto de",
            "start": 1796.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar preguntaban",
            "start": 1799.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ustedes algo de esto \u00e9l y xavi ha",
            "start": 1802.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "colaborado con eso y tambi\u00e9n unas cifras",
            "start": 1804.45,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "las cifras no dicen todo pero si nos",
            "start": 1807.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "orientan a que cu\u00e1l es la magnitud de lo",
            "start": 1809.549,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n",
            "start": 1812.25,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "272 73 mil 39",
            "start": 1815.51,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "nayaritas que no contaban con salud y",
            "start": 1819.5,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "que ahora lo van a tener eso es en",
            "start": 1823.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esencia los pilares grandes de que es",
            "start": 1826.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 1829.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ahora bien",
            "start": 1832.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "otro punto que quisiera recalcar el",
            "start": 1835.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobierno federal ha invertido para esto",
            "start": 1839.41,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "51 millones 384 mil 624 pesos en los dos",
            "start": 1842.52,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "niveles de atenci\u00f3n que ya fueron",
            "start": 1848.5,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "mencionados por el maestro",
            "start": 1851.29,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "director del instituto del seguro social",
            "start": 1854.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el abasto de medicamentos tambi\u00e9n ha",
            "start": 1857.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alcanzado lo que no se contaba en este",
            "start": 1860.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estado y en la gran mayor\u00eda de los",
            "start": 1863.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estados de nuestro",
            "start": 1865.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ahora bien",
            "start": 1870.87,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1872.87,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no los han indicado todos y ah\u00ed va algo",
            "start": 1874.75,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "que reflex se refiere esto el proceso de",
            "start": 1878.269,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n del personal de salud cubre",
            "start": 1881.299,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "ya el",
            "start": 1884.539,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "99 por ciento en n\u00fameros que significa a",
            "start": 1885.49,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "896 de",
            "start": 1889.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "999",
            "start": 1891.669,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "personas que trabajan en la salud y se",
            "start": 1893.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ha capacitado al cien por ciento que",
            "start": 1896.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "trabajan en el segundo nivel y el",
            "start": 1900.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "75% del primer nivel",
            "start": 1902.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1911.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en los hospitales",
            "start": 1917.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "si ustedes lo buscan se encontrar\u00e1n que",
            "start": 1918.7,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "se han ya cuenta con 120 m\u00e9dicos",
            "start": 1922.97,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "residentes en el estado si en los",
            "start": 1927.23,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "residentes antes no no entraban por una",
            "start": 1930.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "serie de limitaciones de normatividad",
            "start": 1934.009,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estas fueron hechas a un lado y est\u00e1n",
            "start": 1936.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presentes no es el sustento es el",
            "start": 1939.83,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "complemento y se ha contratado a 49",
            "start": 1942.74,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas que como todos",
            "start": 1946.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed presentes a todas luces es",
            "start": 1949.369,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "insuficiente y en el momento conocer\u00e1n",
            "start": 1952.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la estrategia complementaria para esto",
            "start": 1956.24,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que ya fue planteada de contratar a",
            "start": 1958.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos del extranjero para que se",
            "start": 1961.879,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "puedan cubrir est\u00e1",
            "start": 1964.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pueden expresar pueden expresar esas",
            "start": 1974.029,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ideas en las mesas que he hecho",
            "start": 1977.269,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "referencia",
            "start": 1979.399,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "hoy podemos comparar lo que fue con lo",
            "start": 1981.13,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que va siendo eso es muy importante como",
            "start": 1984.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo vimos en el recorrido del hospital",
            "start": 1987.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "rosamorada conducido por el doctor",
            "start": 1990.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "emilio",
            "start": 1993.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hemos batallado si esta no es una tarea",
            "start": 1995.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de las tareas f\u00e1ciles yo siempre",
            "start": 1998.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "desconfi\u00f3",
            "start": 2001.61,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "hemos derribado obst\u00e1culos en eso",
            "start": 2002.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2005.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "unimos las tareas de jinshan y las del",
            "start": 2006.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bienestar y de todo el sector salud y de",
            "start": 2010.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las autoridades desde luego estatales de",
            "start": 2013.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en este caso de nayarit para elaborar un",
            "start": 2016.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sistema de salud fuerte que fue ahogado",
            "start": 2018.89,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "por el neoliberal",
            "start": 2022.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 2026.85,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sigamos arropando la transformaci\u00f3n de",
            "start": 2029.07,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de m\u00e9xico andar y andar",
            "start": 2032.669,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2036.049,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "vencer el que anda vince y el que est\u00e1",
            "start": 2037.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sin ello no progresa muchas",
            "start": 2041.279,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2044.78,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchamos el mensaje",
            "start": 2055.23,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2058.379,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2060.359,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2062.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2063.5,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2068.31,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de rosa morada",
            "start": 2071.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo en este",
            "start": 2073.149,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 2077.26,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y estoy",
            "start": 2079.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy contento porque",
            "start": 2080.889,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "estamos iniciando",
            "start": 2084.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 2089.1,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "y modernizaci\u00f3n del sistema de salud",
            "start": 2091.909,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2094.849,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "cuando llegamos",
            "start": 2099.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 2102.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una de mis prioridades",
            "start": 2105.85,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la salud",
            "start": 2110.09,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porque a diferencia de lo que piensan",
            "start": 2113.65,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "los neoliberales o neoporfiristas",
            "start": 2118.33,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que la educaci\u00f3n seg\u00fan ellos",
            "start": 2122.97,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y la salud son privilegios para nosotros",
            "start": 2126.23,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y la salud son derechos",
            "start": 2131.71,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2136.53,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pusieron al mercado la",
            "start": 2140.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la salud",
            "start": 2144.34,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "en el caso de la educaci\u00f3n",
            "start": 2148.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "imped\u00edan que los j\u00f3venes",
            "start": 2153.339,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "pudieran estudiar",
            "start": 2156.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inventaron",
            "start": 2159.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo de los ex\u00e1menes de atenci\u00f3n",
            "start": 2161.7,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "justificar el rechazo",
            "start": 2166.83,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a miles de j\u00f3venes",
            "start": 2170.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan estudiar en las",
            "start": 2174.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 2176.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "siempre era lo mismo",
            "start": 2177.53,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2181.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pasaron el examen",
            "start": 2182.41,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 2187.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pues no es cierto",
            "start": 2189.26,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "no es que no pasaba el examen es que no",
            "start": 2191.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cupo no hay espacio",
            "start": 2195.839,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era que el que se",
            "start": 2198.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "enfermara",
            "start": 2202.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tuviese que pagar",
            "start": 2207.579,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos",
            "start": 2209.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2214.799,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n eso es el",
            "start": 2216.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 2219.06,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2221.37,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de la salud",
            "start": 2223.34,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "resulta que por esa pol\u00edtica",
            "start": 2227.74,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "aunque respeto el punto de vista de",
            "start": 2231.869,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "otras personas yo sostengo y puedo",
            "start": 2236.249,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "probar que no tenemos los m\u00e9dicos en",
            "start": 2239.009,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "mexico que necesitamos",
            "start": 2242.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por eso respeto su punto de vista pero",
            "start": 2245.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no lo comparto",
            "start": 2247.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 2249.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 2256.869,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "suficientes y lo m\u00e1s",
            "start": 2258.93,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "urgente no tenemos especialistas",
            "start": 2262.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 2267.98,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pediatras para venir a trabajar a",
            "start": 2269.93,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "rosamorada cualquier pueblo cualquier",
            "start": 2273.93,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "municipio es muy dif\u00edcil",
            "start": 2277.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2281.65,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con raz\u00f3n",
            "start": 2283.77,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos buscan estar en las ciudades",
            "start": 2286.08,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "para que sus hijos puedan tener acceso a",
            "start": 2290.17,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "las escuelas a mejores condiciones de",
            "start": 2295.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2298.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y es muy dif\u00edcil que los especialistas",
            "start": 2299.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 2303.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ir a trabajar a las comunidades m\u00e1s",
            "start": 2305.89,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "apartadas",
            "start": 2308.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por eso desde el principio dijimos ese",
            "start": 2309.8,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es el reto el desaf\u00edo",
            "start": 2315.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como levantamos del sistema de salud que",
            "start": 2317.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2321.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en los suelos porque lo que hab\u00eda era",
            "start": 2322.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "una gran simulaci\u00f3n",
            "start": 2325.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "eso que llamaban seguro popular como",
            "start": 2328.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha dicho ni era seguro ni era",
            "start": 2331.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2334.05,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l se enviaba el dinero",
            "start": 2337.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a los gobiernos estatales y se usaba ese",
            "start": 2339.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "presupuesto con otros fines o se lo",
            "start": 2343.89,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "robaban saben cu\u00e1nto",
            "start": 2347.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compraba el gobierno",
            "start": 2350.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en medicinas",
            "start": 2353.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "100 mil millones de pesos",
            "start": 2355.39,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "solo a diez empresas distribuidoras",
            "start": 2359.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y tres de esas empresas distribuidoras",
            "start": 2364.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vend\u00edan",
            "start": 2367.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "65.000 millones de pesos al a\u00f1o al",
            "start": 2368.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2371.99,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y quienes eran los due\u00f1os de esas",
            "start": 2373.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2375.43,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "distribuidoras porque ni siquiera eran",
            "start": 2376.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 2378.34,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "puro pol\u00edtico corrupto",
            "start": 2380.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2384.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nos ha costado",
            "start": 2386.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y cumplir con el compromiso",
            "start": 2389.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de que tengamos un sistema de salud",
            "start": 2392.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de calidad universal",
            "start": 2396.4,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2399.54,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que se garantice lo que establece y est\u00e1",
            "start": 2401.329,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "convertido en letra muerta",
            "start": 2404.479,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el",
            "start": 2407.39,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud",
            "start": 2409.94,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos a iniciar a levantar el",
            "start": 2413.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 2418.49,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "recorr\u00ed",
            "start": 2420.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inclusive al inicio de mi gobierno 80",
            "start": 2421.93,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2426.08,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "de dips bienestar",
            "start": 2427.46,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y en eso nos llegue a la pandemia",
            "start": 2430.619,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "tuvimos que echar a andar un plan de",
            "start": 2435.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "urgencia",
            "start": 2438.99,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 2440.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos equipos",
            "start": 2443.81,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vacunas y salvar vidas",
            "start": 2446.66,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pero afortunadamente ahora",
            "start": 2451.53,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que ya son menos los contagios",
            "start": 2454.53,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hemos decidido",
            "start": 2458.03,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 2459.82,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "al plan original",
            "start": 2461.77,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y hemos hecho el compromiso",
            "start": 2464.79,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y dejar antes de que termine mi gobierno",
            "start": 2469.47,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "un sistema de salud p\u00fablica de primera",
            "start": 2472.82,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso y lo voy a cumplir",
            "start": 2479.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "como he cumplido todos los compromisos",
            "start": 2481.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y ya empezamos",
            "start": 2492.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nayarit y desde luego",
            "start": 2495.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2498.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "protestas porque esto es natural",
            "start": 2500.31,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2503.7,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tiene que garantizar el derecho a",
            "start": 2506.44,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 2508.21,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no podemos no podemos",
            "start": 2509.87,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 2514.98,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "algo sin consultar a la gente y lo vamos",
            "start": 2517.0,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "a hacer pero yo les comento a ustedes",
            "start": 2522.91,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en t\u00e9rminos",
            "start": 2526.87,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "primero que les van a atender",
            "start": 2530.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y lo segundo",
            "start": 2537.0,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "por eso pero es",
            "start": 2539.89,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "es mi palabra",
            "start": 2546.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y lo segundo que quiero",
            "start": 2551.35,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pues entienda es que",
            "start": 2556.6,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hab\u00edan en nayarit",
            "start": 2560.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema que no me afecte",
            "start": 2565.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en nada s",
            "start": 2569.13,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hab\u00edan como 800 trabajadores de la",
            "start": 2571.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salud en nayarit",
            "start": 2575.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estaban trabajando de eventuales y",
            "start": 2578.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "llevaban mucho tiempo",
            "start": 2582.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "bueno cu\u00e1ntos de esos",
            "start": 2584.17,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "800 ya se han masificado",
            "start": 2587.95,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "alrededor de 700 de 800 nos faltan como",
            "start": 2592.09,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "100 en el caso de los compa\u00f1eros",
            "start": 2598.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras que est\u00e1n protestando",
            "start": 2601.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "seg\u00fan lo que me expresaron ayer",
            "start": 2603.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "son alrededor de 70",
            "start": 2607.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces ya quedamos",
            "start": 2610.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un buen camino",
            "start": 2614.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 2617.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y vamos a lograr el prop\u00f3sito",
            "start": 2621.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de que tengamos un buen sistema de salud",
            "start": 2624.66,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "para poblaci\u00f3n sin seguridad social",
            "start": 2628.0,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta es decir el que no",
            "start": 2632.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tiene el seguro de que no tiene este",
            "start": 2636.49,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque no tiene el dinero para",
            "start": 2639.39,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "contratar",
            "start": 2642.57,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico particular o ir a una cl\u00ednica",
            "start": 2644.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 2648.22,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos mexicanos est\u00e1n en esta",
            "start": 2650.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n la mitad",
            "start": 2653.85,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo no tiene seguridad",
            "start": 2657.14,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2660.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo que queremos qu\u00e9",
            "start": 2661.39,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "esos mexicanos puedan tener garantizado",
            "start": 2666.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud que se dice",
            "start": 2670.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "enferma puedan venir aqu\u00ed al hospital y",
            "start": 2672.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ser atendidos y que est\u00e9n bien los",
            "start": 2676.84,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "equipos y que haya especialistas y que",
            "start": 2680.53,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "se les entreguen todos sus medicamentos",
            "start": 2685.33,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y todo de manera gratuita",
            "start": 2688.52,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a lograr",
            "start": 2692.03,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el caso de las instalaciones",
            "start": 2698.589,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "rehabilitar las",
            "start": 2702.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mejorarlas",
            "start": 2704.94,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y equiparlas",
            "start": 2706.85,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "que tengan los equipos m\u00e1s avanzados me",
            "start": 2709.609,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dio gusto ahora por ejemplo aqu\u00ed en",
            "start": 2713.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "rosamorada ya ver que hay",
            "start": 2715.759,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "pues un equipo para",
            "start": 2720.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "atenciones",
            "start": 2723.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "iniciales a infartados",
            "start": 2725.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que no exist\u00eda equipo e insumos",
            "start": 2728.9,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "porque si alguien le da un infarto",
            "start": 2732.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si puede llegar",
            "start": 2738.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tepic",
            "start": 2742.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en donde hay posibilidad de que",
            "start": 2743.68,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "le puedan hacer una intervenci\u00f3n",
            "start": 2749.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ponerle un cat\u00e9ter y salvarle la vida",
            "start": 2752.05,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed es atendido",
            "start": 2756.77,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "como lo hacen los m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2761.15,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que ya hay aqu\u00ed con los medicamentos",
            "start": 2765.98,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "para quitarles co\u00e1gulos y poder llegar a",
            "start": 2768.7,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "donde hay un cardi\u00f3logo especialista un",
            "start": 2774.829,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "intervencionista y salvarle la vida en",
            "start": 2779.89,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el caso de los infartos el tiempo",
            "start": 2782.839,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "es fundamental y saben",
            "start": 2786.74,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la principal causa de mortalidad de",
            "start": 2790.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2793.93,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "son infartos",
            "start": 2795.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "desde luego el co big thing pero ya",
            "start": 2798.47,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ahora que ya no afortunadamente nos est\u00e1",
            "start": 2801.98,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "afectando tanto esa pandemia que tanto",
            "start": 2806.56,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "dolor nos dej\u00f3 ahora vuelve de nuevo a",
            "start": 2810.859,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ser la principal causa de mortalidad en",
            "start": 2814.22,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2817.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los infartos entonces queremos",
            "start": 2819.15,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que ayudan los equipos en todos los",
            "start": 2824.09,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "centros de salud desde luego",
            "start": 2828.11,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "pensando en que debe de haber medicina",
            "start": 2830.749,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "preventiva el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 2834.599,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 2837.509,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ya sea un centro de salud una unidad",
            "start": 2838.819,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica rural y el hospital como \u00e9ste de",
            "start": 2842.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "segundo nivel",
            "start": 2846.239,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que les dec\u00eda sobre los",
            "start": 2848.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "medios tener todos los m\u00e9dicos y todos",
            "start": 2851.529,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 2856.72,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y no solo el turno diurno",
            "start": 2858.0,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "si no todos los turnos porque que hab\u00eda",
            "start": 2862.86,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "todav\u00eda sigue esto lamentablemente",
            "start": 2867.83,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lamentablemente existiendo los fines de",
            "start": 2872.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "semana no se pod\u00eda enfermar la gente",
            "start": 2875.07,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "porque no hay m\u00e9dicos",
            "start": 2877.71,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en los centros de salud entonces",
            "start": 2879.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "queremos tener m\u00e9dicos todo el tiempo en",
            "start": 2882.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centros de salud y en los hospitales ese",
            "start": 2886.24,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "es el compromiso por eso tambi\u00e9n",
            "start": 2888.43,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "he tomado la decisi\u00f3n y no es",
            "start": 2892.369,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2895.089,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ni del doctor navarro que le envi\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 2896.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 2899.779,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 2901.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del doctor al poseer ni de psoe una",
            "start": 2905.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n",
            "start": 2908.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sabiendo c\u00f3mo iban a responder nuestros",
            "start": 2909.63,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "adversarios los conservadores s yo tom\u00e9",
            "start": 2913.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de que contrat\u00e1ramos m\u00e9dicos",
            "start": 2917.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "especialistas del extranjero iban a",
            "start": 2920.83,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 2923.23,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de cuba",
            "start": 2924.25,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "saben por qu\u00e9",
            "start": 2928.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "porque la salud",
            "start": 2930.609,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con ideolog\u00edas",
            "start": 2933.23,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la salud tiene que ver con los derechos",
            "start": 2936.21,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 2938.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y si hay que traerlos de eeuu y de rusia",
            "start": 2941.86,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "o de cuba o de jap\u00f3n o de francia lo",
            "start": 2947.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "vamos a tener aqu\u00ed",
            "start": 2950.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero lo importante",
            "start": 2954.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es que tengamos todos los venenos y lo",
            "start": 2957.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "otro es la basificaci\u00f3n saben cu\u00e1ntos",
            "start": 2961.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2964.51,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "heredamos sin",
            "start": 2965.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n",
            "start": 2968.49,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contratados de manera eventual como",
            "start": 2970.02,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "90.000 trabajadores pero todos van a ser",
            "start": 2973.33,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "basificados todos van quedar basificados",
            "start": 2976.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed es el ejemplo as\u00ed d\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 2980.97,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "protesta les dec\u00eda yo de 800 me acaban",
            "start": 2984.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2988.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "decir una compa\u00f1era doctor",
            "start": 2989.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recordemos el hospital y estuvimos ah\u00ed",
            "start": 2995.36,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dialogando ya cuando terminamos me dijo",
            "start": 2998.2,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "una doctora",
            "start": 3002.65,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "puedo hablar como si no lo quiero hacer",
            "start": 3005.77,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "en privado",
            "start": 3011.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los que me acompa\u00f1aban",
            "start": 3014.96,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "de manera muy amable se retiraron y",
            "start": 3017.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3019.019,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en corto muchas gracias",
            "start": 3020.96,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "porque ya tengo mi base",
            "start": 3023.66,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "me lo acaban de decir",
            "start": 3031.43,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed es entonces vamos a basificar a",
            "start": 3034.07,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de la salud y",
            "start": 3039.77,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar el servicio de salud los",
            "start": 3044.26,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que fueron despedidos injustificadamente",
            "start": 3048.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "injustamente van a ser reinstalados",
            "start": 3052.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "restablecido nada m\u00e1s les digo una cosa",
            "start": 3056.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se tiene que ver nada m\u00e1s",
            "start": 3061.29,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "revisar qu\u00e9 hace porque no queremos",
            "start": 3064.13,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "gente que cobre sin trabajar",
            "start": 3067.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no debe de preocuparse",
            "start": 3080.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3083.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n",
            "start": 3088.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajando tiene su derecho a salvo",
            "start": 3089.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y vamos a mejorar el sistema de salud no",
            "start": 3095.17,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "van a faltar los medicamentos tambi\u00e9n",
            "start": 3100.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esa edad u otro problema",
            "start": 3103.869,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de las tranzas que hac\u00edan",
            "start": 3106.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en la compra de medicamentos ya se acab\u00f3",
            "start": 3109.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos comprando los medicamentos",
            "start": 3111.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el extranjero para que no",
            "start": 3113.859,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos en centros de",
            "start": 3117.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salud y en hospitales saben que nos ha",
            "start": 3120.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "costado",
            "start": 3124.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfrentar una campa\u00f1a fuert\u00edsimo porque",
            "start": 3125.46,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "era una verdadera magia",
            "start": 3128.89,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "es im\u00e1genes de un negocio de 100 mil",
            "start": 3131.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o estaban metidos",
            "start": 3134.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hasta due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 3138.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pensaban que con la campa\u00f1a de que no",
            "start": 3142.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en medicamentos usaron y me dol\u00eda",
            "start": 3145.64,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo hasta los ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 3148.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "diciendo no hay medicinas para los ni\u00f1os",
            "start": 3151.269,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con c\u00e1ncer es todo bueno una campa\u00f1a",
            "start": 3154.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bueno a loret de mola para ser m\u00e1s claro",
            "start": 3158.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "le pagaban",
            "start": 3161.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y pagaban los que vend\u00edan los",
            "start": 3163.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "medicamentos una empresa que vend\u00eda",
            "start": 3166.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicamentos y todav\u00eda sigue vendiendo",
            "start": 3169.51,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3171.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "relacionadas con roberto madrazo que fue",
            "start": 3172.859,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "gobernadora ya en mi estado de un",
            "start": 3176.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "partido que no voy a mencionar bueno \u00e9l",
            "start": 3179.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como negocio tiene como negocio la",
            "start": 3183.73,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "venta de medicinas y \u00e9l le daba dinero a",
            "start": 3186.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "loret de mola para",
            "start": 3191.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desacreditar al gobierno pero saben",
            "start": 3193.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ustedes s\u00ed que saben ustedes que",
            "start": 3196.27,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "nosotros nosotros nos formamos abajo",
            "start": 3200.41,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "a ras de tierra no somos bicis no nos",
            "start": 3206.46,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "formamos arriba nos formamos abajo",
            "start": 3211.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "caminando con el pueblo y",
            "start": 3215.01,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda un gran liberal ponciano",
            "start": 3219.42,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "arriaga entre m\u00e1s me golpea m\u00e1s digno me",
            "start": 3223.92,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 3228.329,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un poco lo que comentaba aqu\u00ed el",
            "start": 3233.59,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "doctor si no tuvi\u00e9semos",
            "start": 3235.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ninguna oposici\u00f3n si no hubiese reacci\u00f3n",
            "start": 3240.57,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "porque se habla de los reaccionarios",
            "start": 3245.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque son los que se oponen a los",
            "start": 3249.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cambios a las transformaciones entonces",
            "start": 3251.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que hay reaccionarios ahora los",
            "start": 3255.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dejamos",
            "start": 3258.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "viendo con mucha nitidez con mucha",
            "start": 3260.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "claridad ahora por ejemplo",
            "start": 3264.07,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "eeuu con canad\u00e1",
            "start": 3266.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n haciendo un reclamo porque",
            "start": 3270.48,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "queremos rescatar nuestro petr\u00f3leo y la",
            "start": 3274.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica nacional bueno",
            "start": 3278.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 3280.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los reaccionarios de m\u00e9xico est\u00e1n",
            "start": 3284.21,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "defendiendo a las empresas extranjeras",
            "start": 3287.39,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en vez de defender a pemex y a la",
            "start": 3291.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad que",
            "start": 3294.589,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "est\u00e1n defendiendo a las empresas",
            "start": 3296.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "petroleras a las empresas el\u00e9ctricas del",
            "start": 3297.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extranjero son unos traidores a la",
            "start": 3300.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "patria pero saben que saben nosotros no",
            "start": 3304.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vamos a dar ni un paso atr\u00e1s m\u00e9xico es",
            "start": 3307.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds independiente",
            "start": 3310.07,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3314.309,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "polonia",
            "start": 3316.069,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan pa\u00eds extranjero y el",
            "start": 3318.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico no es t\u00edtere no es",
            "start": 3321.549,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pelele de ning\u00fan gobierno",
            "start": 3324.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "del exterior por eso vamos a defender",
            "start": 3328.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nuestro derecho y le agradecemos mucho",
            "start": 3333.21,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "el presidente baile cual es la defensa",
            "start": 3335.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s les voy a recordar a los que",
            "start": 3337.619,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n promoviendo esta campa\u00f1a en contra",
            "start": 3341.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pemex y de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3345.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "electricidad los voy a recordar es por",
            "start": 3347.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3350.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "by de siempre me dice cuando hablamos de",
            "start": 3352.13,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que el trato entre nosotros se debe dar",
            "start": 3356.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "siempre con un pie de igualdad",
            "start": 3359.59,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que me dice el",
            "start": 3364.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente baile pues eso es lo que voy",
            "start": 3366.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a hacer valer la soberan\u00eda de m\u00e9xico la",
            "start": 3368.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "independencia de mexico",
            "start": 3372.05,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir adelante muchas gracias",
            "start": 3374.56,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "a los m\u00e9dicos",
            "start": 3380.049,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hombres a las enfermeras a todos los",
            "start": 3382.799,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud sabe",
            "start": 3386.369,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "estamos saliendo adelante",
            "start": 3390.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "esta crisis por el apoyo de los",
            "start": 3394.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores hablaba yo de los",
            "start": 3398.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "electricistas ellos nos ayudan mucho por",
            "start": 3400.13,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "eso voy a defender la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3404.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 3408.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque si hay un hurac\u00e1n que toc\u00f3 madera",
            "start": 3409.33,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "bueno esto es pl\u00e1stico",
            "start": 3415.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de nayarit",
            "start": 3419.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "voy a cambiar el ejemplo en otro lugar",
            "start": 3421.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en otro lado sabe",
            "start": 3425.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se cae en todas las l\u00edneas de",
            "start": 3428.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y en una semana esos",
            "start": 3430.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajadores restablece la energ\u00eda",
            "start": 3434.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica los trabajadores electricistas",
            "start": 3437.49,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y lo mismo los trabajadores petroleros",
            "start": 3440.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n levantando la producci\u00f3n de",
            "start": 3444.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y ahora la producci\u00f3n",
            "start": 3447.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3450.94,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "gasolinas y de dice y por eso aunque no",
            "start": 3452.13,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "les gusta los",
            "start": 3458.349,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "de fachos a los conservadores la",
            "start": 3460.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gasolina en m\u00e9xico es m\u00e1s barata hoy que",
            "start": 3463.74,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en eeuu y que en europa por los",
            "start": 3468.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajadores petroleros",
            "start": 3471.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 3474.33,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "con los trabajadores de la salud",
            "start": 3476.59,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "lo mismo tenemos que unirnos entre todos",
            "start": 3480.069,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 3486.9,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la profesi\u00f3n de m\u00e9dico de enfermera",
            "start": 3488.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3491.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que con ninguna otra cosa con el",
            "start": 3493.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n con el humanismo con el amor al",
            "start": 3497.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 3502.24,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no se puede ser",
            "start": 3504.66,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mercantilista siendo m\u00e9dico o estando",
            "start": 3508.309,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "trabajando en el sector salud lo",
            "start": 3513.42,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "fundamental es lo humano lo que debe de",
            "start": 3516.72,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "caracterizar al sector salud de nuestro",
            "start": 3521.869,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es esa frase seg\u00fan la cual",
            "start": 3524.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 3530.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a que no",
            "start": 3532.16,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es la salud",
            "start": 3533.319,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el pueblo el curar lo que ustedes",
            "start": 3538.309,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sienten cuando est\u00e1n atendiendo un",
            "start": 3540.469,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paciente y le est\u00e1n salvando la vida ese",
            "start": 3542.749,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es una gran satisfacci\u00f3n trabajar en",
            "start": 3546.229,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bien de otros poner al servicio del",
            "start": 3549.469,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "conocimiento el bien del pr\u00f3jimo eso es",
            "start": 3553.069,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante lo que estamos",
            "start": 3557.239,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "haciendo aqu\u00ed en nayarit y en todo el",
            "start": 3559.609,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para qu\u00e9 dentro de dos a\u00f1os nos",
            "start": 3563.449,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "vamos a sentir todos orgullosos de que",
            "start": 3567.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed en rosamorada va a estar",
            "start": 3569.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "funcionando muy bien todo el sistema de",
            "start": 3572.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salud no va a haber falta de m\u00e9dicos de",
            "start": 3575.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "especialistas de medicamentos y la gente",
            "start": 3578.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va a tener garantizado ese derecho que",
            "start": 3582.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el estado de bienestar",
            "start": 3584.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el que el ser humano tenga protecci\u00f3n",
            "start": 3587.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desde que nace hasta que muere",
            "start": 3591.29,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "desde la cuna hasta la tumba",
            "start": 3594.53,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "seguridad social que no estemos pensando",
            "start": 3597.87,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y si nos enfermamos",
            "start": 3602.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde vamos a ir a qu\u00e9 hospital y c\u00f3mo",
            "start": 3606.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a pagar",
            "start": 3610.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la cuenta vamos a tener que vender la",
            "start": 3612.43,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "parcela vamos a tener que vender nuestra",
            "start": 3615.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tierra nuestra casa nos quedamos sin",
            "start": 3619.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pobres eso no tenemos que",
            "start": 3621.73,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la salud por eso",
            "start": 3627.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 3631.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes en rosamorada muchas gracias a",
            "start": 3633.58,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3637.0,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3638.48,
            "duration": 4.739
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento supervisi\u00f3n del plan salud y bienestar en nayarit el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1a el secretario de salud jorge alcocer varela [Aplausos] el director general del instituto mexicano del seguro social de robledo [Aplausos] el director del instituto de salud para el bienestar -juan antonio ferrera aguilar [Aplausos] la titular de la unidad del programa en bienestar doctora si se ganar\u00e1 salda\u00f1a [Aplausos] el secretario de salud de nayarit jose francisco mungu\u00eda p\u00e9rez [Aplausos] el director del hospital y bienestar rosamorada doctor emilio ar\u00e1mbula inda la coordinadora del plan en allariz martha patricia urenda delgado [Aplausos] el presidente municipal de rosamorada rito alfonso galv\u00e1n zeme\u00f1o asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] solicitamos que ocupen su asiento por favor procedemos con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo avances del programa y m\u00e1s bienestar en el estado de nayarit [M\u00fasica] todo gran viaje inicia con un primer paso el primero de abril de 2022 en nayarit vimos ese primer paso para iniciar la transformaci\u00f3n del sistema de salud de nuestro pa\u00eds para garantizar atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos y personal m\u00e9dico y especialista en los hospitales el sector salud y los gobiernos estatales hemos actuado como un solo equipo con el objetivo de atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social con cambios que no ocurr\u00edan en d\u00e9cadas pero hoy se han logrado en semanas en poco m\u00e1s de 100 d\u00edas todos los hospitales de nayarit ya cuentan con la capacidad operativa y los m\u00e9dicos especialistas necesarios para realizar cirug\u00edas gracias a este esfuerzo desde que arranc\u00f3 el plan de salud para el bienestar se han brindado m\u00e1s de 20.000 consultas de medicina familiar m\u00e1s de 30 mil consultas de especialidades y m\u00e1s de 4.000 cirug\u00edas en el estado en poco m\u00e1s de 100 d\u00edas el abasto de medicamentos alcanza niveles superiores al 94 por ciento en poco m\u00e1s de 100 d\u00edas todas las unidades de salud se dignifican con distintas acciones de conservaci\u00f3n como impermeabilizaci\u00f3n es pintura ba\u00f1os dignos ventanas arreglo de bardas y otras acciones para que siempre encuentres instalaciones ordenadas y funcionales en poco m\u00e1s de 100 d\u00edas se han reparado y habilitado m\u00e1s de 1500 equipos en todos los hospitales de nayarit adem\u00e1s de la instalaci\u00f3n de tom\u00f3grafos y equipos de rayos x en poco m\u00e1s de 100 d\u00edas el personal de salud tiene certeza laboral y m\u00e1s oportunidades de desarrollo el \u00e9xito de nayarit es el \u00e9xito de todas y todos y lo vamos a replicar en m\u00e1s estados colima tlaxcala baja california sur final sonora campeche y michoac\u00e1n ya han instalado mesas de transici\u00f3n para sumarse al plan de salud para el bienestar la transformaci\u00f3n en salud avanza y la hacemos en equipo sumate [M\u00fasica] gobierno de mexico a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director del hospital y mis bienestar rosamorada doctor emilio ar\u00e1mbula inda [Aplausos] bienvenido se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador maestro soy robledo y personalidades que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eras compa\u00f1eros p\u00fablico en general sean todas y todos bienvenidos al hospital un bienestar de rosamorada este hospital se inaugur\u00f3 un 16 de enero de 1998 para beneficiar a la poblaci\u00f3n de la zona norte del estado de nayarit y ahora con la presencia de bienestar se ha fortalecido dando cumplimiento al objetivo para el cual fue creado otorgar servicios de salud dignos con oportunidad y calidad a la poblaci\u00f3n sin seguridad social con la implementaci\u00f3n del programa de bienestar logramos fortalecer la atenci\u00f3n primaria a la salud con un enfoque preventivo apoyados en estrategias como el servicio de atenci\u00f3n integral a la salud saiz desarrollo infantil temprano dit incluso conseguimos influir positivamente en el bienestar de un grupo importante que son los adolescentes a su vez hemos fortalecido el v\u00ednculo con la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de acci\u00f3n comunitaria lo cual nos permitir\u00e1 mejorar las acciones preventivas y de saneamiento b\u00e1sico a favor del autocuidado de la salud a partir del primero de abril con el arribo de m\u00e9dicos residentes a este hospital se mejor\u00f3 la atenci\u00f3n de la consulta en especialidades ya que previo a eso no cont\u00e1bamos con m\u00e9dicos especialistas en el turno matutino y vespertino \u00fanicamente en fin de semanas y turnos nocturnos actualmente contamos con las especialidades de ginecolog\u00eda y obstetricia cirug\u00eda general pediatr\u00eda medicina interna anestesiolog\u00eda medicina familiar traumatolog\u00eda y ortopedia adem\u00e1s con la apertura de tres consultorios de medicina familiar este hospital otorga ahora tambi\u00e9n atenci\u00f3n al primer nivel que es fundamental para nosotros la captaci\u00f3n de pacientes desde el a\u00f1o 2015 este hospital es el \u00fanico que cuenta con lactario en la zona norte y llevamos a cabo la captaci\u00f3n y recolecci\u00f3n de leche materna y esto se ver\u00e1 favorecido por un proceso de certificaci\u00f3n que est\u00e1 en puerta para ser hospital amigo de la ni\u00f1a y del ni\u00f1o en el pr\u00f3ximo mes de septiembre algo que es muy importante para nosotros hemos mejorado la atenci\u00f3n entre nuestros logros hoy podemos destacar el incremento en la productividad del hospital del bienestar reflejado en los resultados ahora en un d\u00eda t\u00edpico otorgamos 38 consultas de medicina familiar 30 consultas de urgencias 36 de especialidad se realizan tres cirug\u00edas 278 estudios de laboratorio 28 radiograf\u00edas y 26 mastograf\u00edas muy importante desde la implementaci\u00f3n del programa el abasto de medicamentos con un bienestar lo incrementamos en un 300% esto se traduce a que los pacientes se van con su receta cumplida surtida perd\u00f3n y no tiene que andar comprando sus medicamentos se\u00f1or presidente nos da mucho gusto su presencia este es un acto hist\u00f3rico en la transformaci\u00f3n de servicios de salud del pa\u00eds especialmente porque est\u00e1 enfocado a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable a los que menos tienen no me despido de usted porque en cada cambio en cada logro y en cada servicio se\u00f1or est\u00e1 su presencia que nos impulsa a atender a toda la poblaci\u00f3n bien de buenas y a la primera much\u00edsimas gracias [Aplausos] solicitamos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador llevar a cabo la entrega simb\u00f3lica de bases incorporadas a un bienestar al m\u00e9dico sim\u00f3n pedro arciniega ledesma [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a la auxiliar enfermera general mar\u00eda guadalupe mart\u00ednez rodr\u00edguez [Aplausos] [M\u00fasica] los invitamos amablemente a ocupar su haciendo por favor procedemos con la intervenci\u00f3n del director general del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo [Aplausos] muchas gracias y muy buenas v\u00edas a todas ya todos con su permiso se\u00f1or presidente este hospital de rosamorada fue inaugurado en 1998 y quiz\u00e1s algo sus primeros a\u00f1os de operaci\u00f3n hoy han vuelto a nacer el hospital ha estado aqu\u00ed en donde lo vemos los \u00faltimos 24 a\u00f1os sus puertas han estado abiertas sus quir\u00f3fanos hab\u00edan estado cerrados su personal hab\u00eda estado siempre dispuesto a trabajar pero la verdad no hab\u00eda insumos suficientes para que hicieran su trabajo consultorios que no ten\u00edan especialistas necesidades en resolverse enfermedades sin curarse pero hoy y aqu\u00ed est\u00e1 el testimonio de quienes vieron toda esta transformaci\u00f3n desde el 98 aqu\u00ed est\u00e1 la enfermera claudia c\u00e1rdenas cardenal est\u00e1 aqu\u00ed entre nosotros como testimonio fue de las que cort\u00f3 el list\u00f3n inaugural cuando el hospital entr\u00f3 en operaciones el 98 fue de las personas que ayudaron en el a\u00f1o 2002 a proteger a los pacientes durante el embate del hurac\u00e1n kenna aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n con nosotros el doctor gerardo guillermo rodr\u00edguez subdirector m\u00e9dico de los fines de semana que hoy reconoce la diferencia que hay de contar con lo necesario y atender con prontitud a la poblaci\u00f3n hoy ya se tiene especialistas antes no hab\u00eda eso no es no est\u00e1 en discusi\u00f3n y la enfermera la enfermera especialista en administraci\u00f3n y docencia sandra luz gonz\u00e1lez e inici\u00f3 en 1998 y vio tambi\u00e9n el auge la ca\u00edda de este hospital y para ella esta transformaci\u00f3n es c\u00f3mo volver a empezar como cuando se ten\u00eda todo hoy nos dice ella urgencias ya no se sature como ha sido esto posible primero tomando decisiones decisiones que se ten\u00edan que tomar implementar el modelo en bienestar en los estados convertir los hospitales y las unidades de primer nivel al modelo y bienestar que opera en el pa\u00eds desde hace 43 a\u00f1os esa es la parte donde estamos empezando no estamos empezando por los programas de salud p\u00fablica estamos entonces empezando en la atenci\u00f3n m\u00e9dica en los hospitales y en las unidades y los centros de salud la decisi\u00f3n ha sido dif\u00edcil pero era necesaria y la verdad que estaba casi escrito porque ten\u00eda que ser en nayarit y ten\u00eda que ser con un gobernador doctor con miguel \u00e1ngel navarra que nos ha dicho \u00e9l nos ha dicho y nos ha se\u00f1alado con toda su experiencia nos ha dicho que para la salud no deben de caer caber ego\u00edsmos no deben de haber mezquindades nos ha dicho que en una pol\u00edtica debe de haber una visi\u00f3n de estado y no solamente de los estados nos ha dicho y nos ha dado su confianza y por eso no le podemos fallar al pueblo de nayarit segundo algo que tampoco se hab\u00eda hecho venir a conocer y enfrentarnos con la realidad del 4 al 21 de octubre hicimos el levantamiento diagn\u00f3stico de campo en los hospitales y en los centros de salud tanto tambi\u00e9n los las m\u00f3viles en 17 hospitales con equipo multidisciplinario para ver qu\u00e9 es lo que le hac\u00eda falta al personal para poder atender de manera correcta qu\u00e9 es lo que encontramos pues much\u00edsimas carencias hac\u00edan falta equipos m\u00e9dicos hacia hac\u00eda falta mantenimiento de las unidades hac\u00eda mucha falta m\u00e1s personal un total de 2.600 26 equipos desde tom\u00f3grafo rayos-x hasta cosas tan sencillas como con los detectores de latidos fetales y camas en los y tercero poner manos a la obra coordinar los entre las instituciones con el gobierno federal con el gobierno del estado con el gobierno del municipio y sobre todo con los trabajadores que est\u00e1n en la atenci\u00f3n m\u00e9dica con los trabajadores que hoy est\u00e1n aqu\u00ed y que acabamos de saludar a quien \u00e9l en el hospital echar a andar al elefante reum\u00e1tico echado en el que se hab\u00eda convertido el sistema de salud ha sido el tema de voluntad de trabajo en equipo de convencimiento y de tener emoci\u00f3n social hoy el bienestar est\u00e1 operando en el 100 por ciento de las unidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica con el modelo integral para la salud en 12 hospitales en las 3 unidades de especialidades m\u00e9dicas y en 245 unidades del primer nivel y en los centros de salud la siguiente etapa debe de ser el ramo 12 que no est\u00e1 dentro de esta etapa el ramo dos que tiene que ver con salud p\u00fablica y ustedes lo saben y es una es un momento diferente ten\u00edamos que empezar atenci\u00f3n en atenci\u00f3n m\u00e9dica y con todo gusto iniciaremos un di\u00e1logo pero perm\u00edtanos seguir informando a la poblaci\u00f3n que ha venido a escuchar los los avances [Aplausos] y esto ha tenido que ver con elementos tan sencillos que no se hac\u00edan como pintar las unidades limpiarlas ordenarlas impermeabilizar las acciones de infraestructura y de conservaci\u00f3n como ampliar las farmacias habilitar las residencias para los residentes m\u00e9dicos que est\u00e1n aqu\u00ed hoy sustituir equipos inservibles darles mantenimiento a muchos de los equipos se ha hecho todo para recuperar el tiempo perdido el tiempo perdido que ha da\u00f1ado tanto la salud de la poblaci\u00f3n se han habilitado m\u00e1quinas de anestesia l\u00e1mparas mesas quir\u00fargicas equipo m\u00e9dico de soporte de vida electro mec\u00e1nico refrigerante los gases medicinales los equipos de c\u00f3mputo capacitar al personal supervisar la operaci\u00f3n ampliar horarios habilitar servicios rehabilitar \u00e1reas echar a andar algo que estaba muy echado a perder y se han invertido en estas acciones de manera eficiente 54 millones de pesos y una vez que se han ordenado y ampliado las \u00e1reas que se han ampliado a los almacenes que se han tra\u00eddo el abasto suficiente de medicamentos que hac\u00eda falta hab\u00eda que tambi\u00e9n pensar entonces en donde est\u00e1bamos en t\u00e9rminos de el personal y solamente para darnos una idea de lo que pasaba en atenci\u00f3n m\u00e9dica hab\u00eda once quir\u00f3fanos que no funcionaban tener un quir\u00f3fano que no funciona es como tener un carro sin motor y decir que hay un hospital pero sin quir\u00f3fano eso no resuelve ocho meses llevaba el quir\u00f3fano de rosamorada sin funcionar un a\u00f1o tres meses llevaba el de tecuala tres a\u00f1os el big stan del r\u00edo dos a\u00f1os el de san francisco cuatro a\u00f1os sin funcionar el hospital el quir\u00f3fano del hospital de jes\u00fas-mar\u00eda seis a\u00f1os sino sin funcionar el quir\u00f3fano del hospital de acaponeta ocho a\u00f1os sin funcionar el quir\u00f3fano de las varas doce a\u00f1os sin funcionar en el quir\u00f3fano del hospital de tondoroque catorce a\u00f1os sin funcionar el quir\u00f3fano del hospital de camotl\u00e1n de puente de camotl\u00e1n as\u00ed de seguro a su seguro popular as\u00ed de popular era el modelo neoliberal para atender la salud hoy estos quir\u00f3fanos est\u00e1n funcionando est\u00e1n operando porque se han habilitado los equipos se trajeron los insumos sobre todo porque hemos tra\u00eddo al personal y lo hemos hecho de diferentes maneras en todo nayarit y 1 ven\u00edan a los hospitales de nayarit son los m\u00e9dicos que est\u00e1n en su etapa de formaci\u00f3n haciendo su rotaci\u00f3n de campo y est\u00e1n en estos hospitales vienen de los hospitales del seguro social de centro m\u00e9dico nacional la raza del siglo 21 de puebla de de jalisco tambi\u00e9n en las especialidades troncales cirujanos anestesi\u00f3logos internistas ginec\u00f3logos pediatras urgenci\u00f3logos m\u00e9dicos familiares y lo m\u00e1s importante cirujanos tambi\u00e9n otra acci\u00f3n importante fue la jornada nacional de reclutamiento de m\u00e9dicos especialistas que se present\u00f3 en mayo en la conferencia manera con la que ya contratamos a 49 m\u00e9dicos especialistas de esa etapa y una acci\u00f3n m\u00e1s que no involucra solamente a los m\u00e9dicos especialistas la basificaci\u00f3n todas las categor\u00edas m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicos generales enfermeras param\u00e9dicos que llevaban muchos a\u00f1os sin tener certeza laboral 800 93 96 y un total de 909 e incorpora en esta primera etapa de pacificaci\u00f3n y que hoy ya no tienen esa incertidumbre y aqu\u00ed est\u00e1n muchos de ellos quienes est\u00e1n recibiendo su base y que est\u00e1n a punto de entrar a este a este programa ahora yo los invito a que comparemos dos periodos dos periodos y ver qu\u00e9 ha pasado ah\u00ed los primeros tres meses de 2022 enero febrero y marzo y los comparemos con los tres meses de este a\u00f1o de abril mayo y junio de abril al d\u00eda de hoy se han hecho cuatro mil 615 cirug\u00edas un incremento del 130 por ciento de abril al d\u00eda de hoy se han hecho 22 mil 358 consultas de medicina familiar no hab\u00eda consulta de medicina familiar no se contaba con este servicio de abril al d\u00eda de hoy se han hecho 38 mil consultas de especialidad un incremento de 300 69% y de abril al d\u00eda de hoy se han realizado 35 mil 600 detecciones de hipertensi\u00f3n arterial y diabetes mellitus un incremento del 3.500 eso es lo que a todos nos deber\u00eda de preocupar la atenci\u00f3n de la gente y su y su salud y m\u00e1s all\u00e1 de los n\u00fameros las vidas que se han ido transformando como un puente de camotl\u00e1n ah\u00ed en la yesca en la sierra nayarita un hospital que nunca hab\u00eda tenido un m\u00e9dico residente haciendo atenci\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica con lo cual ya tiene hoy una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os pudo tener una cirug\u00eda de hernia inguinal o aqu\u00ed en rosamorada donde ya se hac\u00edan cirug\u00edas de trauma y ortopedia pero que ha incrementado much\u00edsimo su productividad quiero agradecer a todo el personal de este hospital por de verdad su entrega y su compromiso para hacer esto realidad y finalmente finalmente decir hace 26 a\u00f1os hace 26 a\u00f1os se tom\u00f3 una decisi\u00f3n el acuerdo nacional para la descentralizaci\u00f3n de los servicios de salud de nayarit y se dijo que el grado de desarrollo del pa\u00eds que la complejidad para la ejecuci\u00f3n de decisiones desde el orden federal eran tantas que deb\u00edan ser los estados los responsables de los servicios de salud que paso se fragment\u00f3 lo que debe haber estado unido e integrado se inici\u00f3 un programa de privatizaci\u00f3n silenciosa comprometiendo el acceso p\u00fablico en este hospital tuvimos que cerrar una caja porque en este hospital vergonzosamente se cobraba se comenz\u00f3 una l\u00f3gica financiera sin sentido humanista donde val\u00eda m\u00e1s el estado que cobraba a la federaci\u00f3n por el n\u00famero de enfermos que por personas que por poblaciones que estaban sanando y lo m\u00e1s y lo m\u00e1s importante se deshumaniza la forma como se prove\u00eda de los recursos y hoy se tiene que ver por las necesidades de la pobla y de esas necesidades era la pesadilla que nos heredaron y que fue m\u00e1s evidente evidente durante la pandemia fue m\u00e1s evidente que en esos a\u00f1os se incrementaron el n\u00famero de enfermos de diabetes de hipertensi\u00f3n arterial por eso para dar paso a ese sue\u00f1o a ese enorme desaf\u00edo que significa construir un sistema de salud que otorga atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad para los que menos tienen hay que pensar en c\u00f3mo trabajar de manera compartida de estas tierras de nayarit empez\u00f3 esa marcha de los mexicas que fundaron tenochtitl\u00e1n por eso de estas mismas tierras estamos seguros que hoy son vanguardia y se comenzar\u00e1 la expansi\u00f3n a otras partes del pa\u00eds con este mismo ideal el derecho humano a la salud hoy hay un plan y hoy hay un rumbo el plan es la transformaci\u00f3n y el rumbo es el porvenir muchas gracias muy buenos d\u00edas [Aplausos] solicitamos las palabras del secretario de salud doctor jorge alcocer varela [Aplausos] muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente distinguidos integrantes del pres\u00eddium saludo a todas y todos ustedes con aprecio he recabado sus opiniones y vamos a seguirlo por de acuerdo a lo que voy a mencionar en especial agradezco al doctor miguel \u00e1ngel navarro quintero gobernador constitucional del estado [Aplausos] por fin por su amplia colaboraci\u00f3n con el proceso de transformaci\u00f3n del sistema de salud en nuestro pa\u00eds anhela y merece no hay que olvidar nuestro pa\u00eds merece esto y en eso estamos que pronto se recupere de la visita que le hizo el sars core 2 estimado gobernador [Aplausos] como es de conocimiento de ustedes cumplimos en un momento con el deber de hacer realidad el art\u00edculo cuarto constitucional que consiste en contar con la atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos para la poblaci\u00f3n sin seguridad social de mexico esto es el centro de nuestra mano es la demanda de la poblaci\u00f3n como ya se mencion\u00f3 hace 10 meses el se\u00f1or presidente reuni\u00f3 el sector salud y nos hizo el encargo de transformar el sistema de salud en m\u00e9xico ese es el encargo esa es la tarea pero no s\u00f3lo es de los m\u00e9dicos no s\u00f3lo es de los [M\u00fasica] funcionarios de todo nivel y de todas las caracter\u00edsticas de ocupados en la salud de la poblaci\u00f3n la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n tiene corresponsabilidad en ello y se debe tomar en cuenta nayarit fue el primer estado en levantar la mano para este se inici\u00f3 as\u00ed este importante deber y seguimos el modelo integral de federalizar los servicios estatales con las premisas son tres y muy sencillas libre de decisi\u00f3n para ello que participen los trabajadores de la salud y que tengan la decisi\u00f3n de aceptarlo o no como he escuchado hay opiniones no es no es este fuera de lo habitual hay opiniones en las cuales todav\u00eda no se logra un acuerdo una interacci\u00f3n hay que hacerlo como les decimos seguimos como seguimos el modelo integral de federalizaci\u00f3n de los servicios estatales y hoy contamos hoy se cuenta en m\u00e9xico con la integraci\u00f3n de tres entidades a este programa y bienestar y 15 m\u00e1s 15 estados m\u00e1s est\u00e1n en proceso esos avances en n\u00fameros son muy buenos el trabajo de campo que se ha llevado es excepcional se hace un diagn\u00f3stico como todos los m\u00e9dicos como yo que soy m\u00e9dico de qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo el diagn\u00f3stico y de saber cu\u00e1ntos son los beneficiados en cada entidad y cu\u00e1l es la aportaci\u00f3n laboral sin los trabajadores m\u00e9xico no podr\u00eda progresar los trabajadores no s\u00f3lo de salud sino de todas las instancias e integra este gobierno las mesas de trabajo se han establecido para aclarar dudas construir cronogramas firmar acuerdos firmar acuerdos como lo g\u00f3tico con los gobernadores como en diciembre lo realizaron se realiz\u00f3 en este estado y con ello perm\u00edtanme ratificar algunos de los ejemplos que ya se dieron pero que voy a integrar en otra forma hoy el imcine stars ha incorporado 12 hospitales tres unidades de especialidades m\u00e9dicas y 245 centros de salud en all\u00e1 la poblaci\u00f3n que cubrir\u00e1 no es cualquiera ser\u00e1 de 619 mil 422 habitantes de este interesante y bello estado 346 mil 383 provienen del trabajo continuo y importante del instituto de salud para el bienestar preguntaban ustedes algo de esto \u00e9l y xavi ha colaborado con eso y tambi\u00e9n unas cifras las cifras no dicen todo pero si nos orientan a que cu\u00e1l es la magnitud de lo que se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n 272 73 mil 39 nayaritas que no contaban con salud y que ahora lo van a tener eso es en esencia los pilares grandes de que es estaci\u00f3n ahora bien otro punto que quisiera recalcar el gobierno federal ha invertido para esto 51 millones 384 mil 624 pesos en los dos niveles de atenci\u00f3n que ya fueron mencionados por el maestro director del instituto del seguro social el abasto de medicamentos tambi\u00e9n ha alcanzado lo que no se contaba en este estado y en la gran mayor\u00eda de los estados de nuestro ahora bien entonces no los han indicado todos y ah\u00ed va algo que reflex se refiere esto el proceso de basificaci\u00f3n del personal de salud cubre ya el 99 por ciento en n\u00fameros que significa a 896 de 999 personas que trabajan en la salud y se ha capacitado al cien por ciento que trabajan en el segundo nivel y el 75% del primer nivel ahora en los hospitales si ustedes lo buscan se encontrar\u00e1n que se han ya cuenta con 120 m\u00e9dicos residentes en el estado si en los residentes antes no no entraban por una serie de limitaciones de normatividad estas fueron hechas a un lado y est\u00e1n presentes no es el sustento es el complemento y se ha contratado a 49 m\u00e9dicos especialistas que como todos ustedes aqu\u00ed presentes a todas luces es insuficiente y en el momento conocer\u00e1n la estrategia complementaria para esto que ya fue planteada de contratar a m\u00e9dicos del extranjero para que se puedan cubrir est\u00e1 pueden expresar pueden expresar esas ideas en las mesas que he hecho referencia hoy podemos comparar lo que fue con lo que va siendo eso es muy importante como lo vimos en el recorrido del hospital rosamorada conducido por el doctor emilio hemos batallado si esta no es una tarea f\u00e1cil de las tareas f\u00e1ciles yo siempre desconfi\u00f3 hemos derribado obst\u00e1culos en eso estamos unimos las tareas de jinshan y las del bienestar y de todo el sector salud y de las autoridades desde luego estatales de en este caso de nayarit para elaborar un sistema de salud fuerte que fue ahogado por el neoliberal sigamos sigamos arropando la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico andar y andar para vencer el que anda vince y el que est\u00e1 sin ello no progresa muchas [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de rosa morada me da mucho gusto estar de nuevo en este municipio y estoy muy contento porque estamos iniciando el proceso y modernizaci\u00f3n del sistema de salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds cuando llegamos al gobierno una de mis prioridades garantizar el derecho a la salud porque a diferencia de lo que piensan los neoliberales o neoporfiristas que la educaci\u00f3n seg\u00fan ellos y la salud son privilegios para nosotros la educaci\u00f3n y la salud son derechos ellos pusieron al mercado la educaci\u00f3n y la salud en el caso de la educaci\u00f3n imped\u00edan que los j\u00f3venes pudieran estudiar inventaron lo de los ex\u00e1menes de atenci\u00f3n justificar el rechazo a miles de j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar en las universidades p\u00fablicas siempre era lo mismo no pasaron el examen y eso pues no es cierto no es que no pasaba el examen es que no hab\u00eda cupo no hay espacio porque lo que quer\u00edan era que el que se enfermara tuviese que pagar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos eso es la privatizaci\u00f3n eso es el neoliberalismo ahora por ejemplo en el caso de la salud resulta que por esa pol\u00edtica aunque respeto el punto de vista de otras personas yo sostengo y puedo probar que no tenemos los m\u00e9dicos en mexico que necesitamos por eso respeto su punto de vista pero no lo comparto no tenemos m\u00e9dicos suficientes y lo m\u00e1s urgente no tenemos especialistas conseguir pediatras para venir a trabajar a rosamorada cualquier pueblo cualquier municipio es muy dif\u00edcil por qu\u00e9 con raz\u00f3n los m\u00e9dicos buscan estar en las ciudades para que sus hijos puedan tener acceso a las escuelas a mejores condiciones de vida y es muy dif\u00edcil que los especialistas puedan ir a trabajar a las comunidades m\u00e1s apartadas por eso desde el principio dijimos ese es el reto el desaf\u00edo como levantamos del sistema de salud que est\u00e1 en los suelos porque lo que hab\u00eda era una gran simulaci\u00f3n eso que llamaban seguro popular como aqu\u00ed se ha dicho ni era seguro ni era popular porque \u00e9l se enviaba el dinero a los gobiernos estatales y se usaba ese presupuesto con otros fines o se lo robaban saben cu\u00e1nto compraba el gobierno en medicinas 100 mil millones de pesos solo a diez empresas distribuidoras y tres de esas empresas distribuidoras vend\u00edan 65.000 millones de pesos al a\u00f1o al gobierno y quienes eran los due\u00f1os de esas empresas distribuidoras porque ni siquiera eran laboratorios puro pol\u00edtico corrupto por eso nos ha costado y cumplir con el compromiso de que tengamos un sistema de salud de calidad universal es decir que se garantice lo que establece y est\u00e1 convertido en letra muerta el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud y ah\u00ed vamos a iniciar a levantar el sistema de salud recorr\u00ed inclusive al inicio de mi gobierno 80 hospitales de dips bienestar y en eso nos llegue a la pandemia tuvimos que echar a andar un plan de urgencia para tener m\u00e9dicos equipos vacunas y salvar vidas pero afortunadamente ahora que ya son menos los contagios hemos decidido regresar al plan original y hemos hecho el compromiso y dejar antes de que termine mi gobierno un sistema de salud p\u00fablica de primera ese es el compromiso y lo voy a cumplir como he cumplido todos los compromisos y ya empezamos aqu\u00ed en nayarit y desde luego con protestas porque esto es natural la democracia tiene que garantizar el derecho a disentir no podemos no podemos a hacer algo sin consultar a la gente y lo vamos a hacer pero yo les comento a ustedes nada m\u00e1s en t\u00e9rminos primero que les van a atender y lo segundo por eso pero es es mi palabra y lo segundo que quiero pues entienda es que aqu\u00ed hab\u00edan en nayarit no hay ning\u00fan problema que no me afecte en nada s aqu\u00ed hab\u00edan como 800 trabajadores de la salud en nayarit estaban trabajando de eventuales y llevaban mucho tiempo bueno cu\u00e1ntos de esos 800 ya se han masificado alrededor de 700 de 800 nos faltan como 100 en el caso de los compa\u00f1eros compa\u00f1eras que est\u00e1n protestando seg\u00fan lo que me expresaron ayer son alrededor de 70 entonces ya quedamos un buen camino y vamos a seguir y vamos a lograr el prop\u00f3sito de que tengamos un buen sistema de salud para poblaci\u00f3n sin seguridad social poblaci\u00f3n abierta es decir el que no tiene el seguro de que no tiene este porque no tiene el dinero para contratar un m\u00e9dico particular o ir a una cl\u00ednica privada cu\u00e1ntos mexicanos est\u00e1n en esta situaci\u00f3n la mitad de nuestro pueblo no tiene seguridad social entonces qu\u00e9 es lo que queremos qu\u00e9 esos mexicanos puedan tener garantizado el derecho a la salud que se dice enferma puedan venir aqu\u00ed al hospital y ser atendidos y que est\u00e9n bien los equipos y que haya especialistas y que se les entreguen todos sus medicamentos y todo de manera gratuita eso es lo que vamos a lograr en el caso de las instalaciones rehabilitar las mejorarlas y equiparlas que tengan los equipos m\u00e1s avanzados me dio gusto ahora por ejemplo aqu\u00ed en rosamorada ya ver que hay pues un equipo para atenciones iniciales a infartados que no exist\u00eda equipo e insumos porque si alguien le da un infarto si puede llegar tepic en donde hay posibilidad de que le puedan hacer una intervenci\u00f3n ponerle un cat\u00e9ter y salvarle la vida si aqu\u00ed es atendido como lo hacen los m\u00e9dicos especialistas que ya hay aqu\u00ed con los medicamentos para quitarles co\u00e1gulos y poder llegar a donde hay un cardi\u00f3logo especialista un intervencionista y salvarle la vida en el caso de los infartos el tiempo es fundamental y saben la principal causa de mortalidad de nuestro pa\u00eds son infartos desde luego el co big thing pero ya ahora que ya no afortunadamente nos est\u00e1 afectando tanto esa pandemia que tanto dolor nos dej\u00f3 ahora vuelve de nuevo a ser la principal causa de mortalidad en m\u00e9xico los infartos entonces queremos que ayudan los equipos en todos los centros de salud desde luego pensando en que debe de haber medicina preventiva el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica ya sea un centro de salud una unidad m\u00e9dica rural y el hospital como \u00e9ste de segundo nivel tambi\u00e9n lo que les dec\u00eda sobre los medios tener todos los m\u00e9dicos y todos los especialistas y no solo el turno diurno si no todos los turnos porque que hab\u00eda todav\u00eda sigue esto lamentablemente lamentablemente existiendo los fines de semana no se pod\u00eda enfermar la gente porque no hay m\u00e9dicos en los centros de salud entonces queremos tener m\u00e9dicos todo el tiempo en centros de salud y en los hospitales ese es el compromiso por eso tambi\u00e9n he tomado la decisi\u00f3n y no es responsabilidad ni del doctor navarro que le envi\u00f3 aqu\u00ed un abrazo fraterno del doctor al poseer ni de psoe una instrucci\u00f3n sabiendo c\u00f3mo iban a responder nuestros adversarios los conservadores s yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de que contrat\u00e1ramos m\u00e9dicos especialistas del extranjero iban a venir m\u00e9dicos de cuba saben por qu\u00e9 porque la salud no tiene que ver con ideolog\u00edas la salud tiene que ver con los derechos humanos y si hay que traerlos de eeuu y de rusia o de cuba o de jap\u00f3n o de francia lo vamos a tener aqu\u00ed pero lo importante es que tengamos todos los venenos y lo otro es la basificaci\u00f3n saben cu\u00e1ntos trabajadores heredamos sin basificaci\u00f3n contratados de manera eventual como 90.000 trabajadores pero todos van a ser basificados todos van quedar basificados y aqu\u00ed es el ejemplo as\u00ed d\u00f3nde est\u00e1 la protesta les dec\u00eda yo de 800 me acaban de decir una compa\u00f1era doctor recordemos el hospital y estuvimos ah\u00ed dialogando ya cuando terminamos me dijo una doctora puedo hablar como si no lo quiero hacer en privado los que me acompa\u00f1aban de manera muy amable se retiraron y tambi\u00e9n en corto muchas gracias porque ya tengo mi base me lo acaban de decir pero as\u00ed es entonces vamos a basificar a todos los trabajadores de la salud y vamos a mejorar el servicio de salud los que fueron despedidos injustificadamente injustamente van a ser reinstalados restablecido nada m\u00e1s les digo una cosa se tiene que ver nada m\u00e1s revisar qu\u00e9 hace porque no queremos gente que cobre sin trabajar no debe de preocuparse los que los que est\u00e1n trabajando tiene su derecho a salvo y vamos a mejorar el sistema de salud no van a faltar los medicamentos tambi\u00e9n esa edad u otro problema les hablaba yo de las tranzas que hac\u00edan en la compra de medicamentos ya se acab\u00f3 estamos comprando los medicamentos tambi\u00e9n en el extranjero para que no falten los medicamentos en centros de salud y en hospitales saben que nos ha costado enfrentar una campa\u00f1a fuert\u00edsimo porque era una verdadera magia es im\u00e1genes de un negocio de 100 mil millones de pesos al a\u00f1o estaban metidos hasta due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n y pensaban que con la campa\u00f1a de que no en medicamentos usaron y me dol\u00eda much\u00edsimo hasta los ni\u00f1os con c\u00e1ncer diciendo no hay medicinas para los ni\u00f1os con c\u00e1ncer es todo bueno una campa\u00f1a bueno a loret de mola para ser m\u00e1s claro le pagaban y pagaban los que vend\u00edan los medicamentos una empresa que vend\u00eda medicamentos y todav\u00eda sigue vendiendo medicamentos relacionadas con roberto madrazo que fue gobernadora ya en mi estado de un partido que no voy a mencionar bueno \u00e9l ten\u00eda como negocio tiene como negocio la venta de medicinas y \u00e9l le daba dinero a loret de mola para desacreditar al gobierno pero saben ustedes s\u00ed que saben ustedes que nosotros nosotros nos formamos abajo a ras de tierra no somos bicis no nos formamos arriba nos formamos abajo caminando con el pueblo y como dec\u00eda un gran liberal ponciano arriaga entre m\u00e1s me golpea m\u00e1s digno me siento qu\u00e9 es un poco lo que comentaba aqu\u00ed el doctor si no tuvi\u00e9semos ninguna oposici\u00f3n si no hubiese reacci\u00f3n porque se habla de los reaccionarios porque son los que se oponen a los cambios a las transformaciones entonces qu\u00e9 bien que hay reaccionarios ahora los dejamos viendo con mucha nitidez con mucha claridad ahora por ejemplo eeuu con canad\u00e1 y nos est\u00e1n haciendo un reclamo porque queremos rescatar nuestro petr\u00f3leo y la industria el\u00e9ctrica nacional bueno aunque parezca incre\u00edble los reaccionarios de m\u00e9xico est\u00e1n defendiendo a las empresas extranjeras en vez de defender a pemex y a la comisi\u00f3n federal de electricidad que est\u00e1n defendiendo a las empresas petroleras a las empresas el\u00e9ctricas del extranjero son unos traidores a la patria pero saben que saben nosotros no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s m\u00e9xico es un pa\u00eds independiente no es polonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero y el presidente de m\u00e9xico no es t\u00edtere no es pelele de ning\u00fan gobierno del exterior por eso vamos a defender nuestro derecho y le agradecemos mucho el presidente baile cual es la defensa nada m\u00e1s les voy a recordar a los que est\u00e1n promoviendo esta campa\u00f1a en contra pemex y de la comisi\u00f3n federal de electricidad los voy a recordar es por qu\u00e9 by de siempre me dice cuando hablamos de que el trato entre nosotros se debe dar siempre con un pie de igualdad entonces eso es lo que me dice el presidente baile pues eso es lo que voy a hacer valer la soberan\u00eda de m\u00e9xico la independencia de mexico y vamos a seguir adelante muchas gracias a los m\u00e9dicos hombres a las enfermeras a todos los trabajadores del sector salud sabe estamos saliendo adelante esta crisis por el apoyo de los trabajadores hablaba yo de los electricistas ellos nos ayudan mucho por eso voy a defender la comisi\u00f3n federal de electricidad porque si hay un hurac\u00e1n que toc\u00f3 madera bueno esto es pl\u00e1stico de nayarit voy a cambiar el ejemplo en otro lugar en otro lado sabe se cae en todas las l\u00edneas de transmisi\u00f3n y en una semana esos trabajadores restablece la energ\u00eda el\u00e9ctrica los trabajadores electricistas y lo mismo los trabajadores petroleros que est\u00e1n levantando la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y ahora la producci\u00f3n de gasolinas y de dice y por eso aunque no les gusta los de fachos a los conservadores la gasolina en m\u00e9xico es m\u00e1s barata hoy que en eeuu y que en europa por los trabajadores petroleros y lo mismo con los trabajadores de la salud lo mismo tenemos que unirnos entre todos labor la profesi\u00f3n de m\u00e9dico de enfermera tiene m\u00e1s que con ninguna otra cosa con el coraz\u00f3n con el humanismo con el amor al pr\u00f3jimo no se puede ser mercantilista siendo m\u00e9dico o estando trabajando en el sector salud lo fundamental es lo humano lo que debe de caracterizar al sector salud de nuestro pa\u00eds es esa frase seg\u00fan la cual humano a que no lo m\u00e1s importante es la salud el pueblo el curar lo que ustedes sienten cuando est\u00e1n atendiendo un paciente y le est\u00e1n salvando la vida ese es una gran satisfacci\u00f3n trabajar en bien de otros poner al servicio del conocimiento el bien del pr\u00f3jimo eso es lo m\u00e1s importante lo que estamos haciendo aqu\u00ed en nayarit y en todo el pa\u00eds para qu\u00e9 dentro de dos a\u00f1os nos vamos a sentir todos orgullosos de que ya aqu\u00ed en rosamorada va a estar funcionando muy bien todo el sistema de salud no va a haber falta de m\u00e9dicos de especialistas de medicamentos y la gente va a tener garantizado ese derecho que tiene que ver con el estado de bienestar el que el ser humano tenga protecci\u00f3n desde que nace hasta que muere desde la cuna hasta la tumba seguridad social que no estemos pensando y si nos enfermamos a d\u00f3nde vamos a ir a qu\u00e9 hospital y c\u00f3mo vamos a pagar en la cuenta vamos a tener que vender la parcela vamos a tener que vender nuestra tierra nuestra casa nos quedamos sin nada m\u00e1s pobres eso no tenemos que garantizar el derecho a la salud por eso me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes en rosamorada muchas gracias a todos [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:57.363346"
}