{
    "video_id": "mFZ9nDo1hBA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mFZ9nDo1hBA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA_14BQMWTJsdDmF0srdQJfMoo6bQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mFZ9nDo1hBA",
    "video_title": "#PueblosInd\u00edgenas | Di\u00e1logo con el Pueblo Wix\u00e1rika, desde La Yesca, Nayarit.",
    "video_length_seconds": 5186,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 27.58,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 74.83,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 78.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 80.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 83.87,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 87.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 133.73,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 133.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 142.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ceremonia tradicional del pueblo",
            "start": 144.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "villarica",
            "start": 146.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que nos visite",
            "start": 151.43,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la yesca",
            "start": 154.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "bogot\u00e1",
            "start": 156.6,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "hacerle un m\u00e1s limpio",
            "start": 158.4,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes ocupar sus",
            "start": 263.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 265.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "preside este evento",
            "start": 272.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 281.89,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "os indicamos respetuosamente tomar sus",
            "start": 318.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 321.289,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 325.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueblo beat radical el presidente",
            "start": 328.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 331.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 333.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 335.99,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 344.93,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de nayarit licenciado en contadur\u00eda",
            "start": 347.15,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "antonio echevarr\u00eda garc\u00eda",
            "start": 349.21,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 357.009,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 359.349,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 361.9,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la representante del pueblo y radical",
            "start": 368.79,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "georgina mu\u00f1oz galicia",
            "start": 372.09,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el representante del pueblo be radica",
            "start": 380.99,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n gonz\u00e1lez pacheco",
            "start": 383.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de la yesca",
            "start": 392.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nayarit ignacio flores medina",
            "start": 395.36,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 398.42,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "la coordinadora nacional del programa",
            "start": 407.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 409.71,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "licenciada noem\u00ed letizia \u00e1nimas farkas",
            "start": 413.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 418.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 420.63,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "municipales ind\u00edgenas y sociedad civil",
            "start": 422.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a representantes de los medios",
            "start": 426.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes",
            "start": 428.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 431.09,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 435.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "el atleta mariana y barren y temen jeter",
            "start": 444.42,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "verte me aterra aqu\u00ed acaricie dami\u00e1n",
            "start": 449.08,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez pacheco billete a rachid \u00e1rea",
            "start": 453.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "guitarra est\u00e1 en ah\u00ed receta a marieta a",
            "start": 456.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 460.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la autoridad ind\u00edgena a cargo del",
            "start": 463.24,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 465.25,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dami\u00e1n gonz\u00e1lez pacheco representante",
            "start": 465.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del pueblo vi radica",
            "start": 468.49,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 470.67,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "united nueva mar\u00eda pol\u00edtica repano nada",
            "start": 483.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que ni aire de esta serie tan night el",
            "start": 486.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "juguete teor\u00eda y contractura deben",
            "start": 489.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticamente un equipo m\u00e1s acabe",
            "start": 493.5,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "taryn davis con esta rata de caricias",
            "start": 496.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con su ven\u00eda licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 504.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 507.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos estimado",
            "start": 509.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 512.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 515.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas respetado licenciado",
            "start": 517.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "antonio echevarr\u00eda garc\u00eda gobernador",
            "start": 520.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de nayarit",
            "start": 522.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "distinguido hermano jos\u00e9 gil de la cruz",
            "start": 523.78,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mu\u00f1oz gobernador tradicional de nuestro",
            "start": 526.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pueblo voy a radica distinguida noemi",
            "start": 528.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "letizia \u00e1nimas vargas coordinadora",
            "start": 531.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nacional de becas para el bienestar",
            "start": 533.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez distinguido presidente de",
            "start": 535.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "municipal ignacio flores medina hermanas",
            "start": 537.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hermanos wixaritari gente en general que",
            "start": 540.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a autoridades sean todos",
            "start": 544.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ustedes bienvenidos es un honor para m\u00ed",
            "start": 546.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser el portador de las voces de nuestros",
            "start": 548.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pueblos originarios del municipio de la",
            "start": 551.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "iarc y ser abordados no solamente de las",
            "start": 552.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "voces sino tambi\u00e9n de las causas justas",
            "start": 555.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y de los sentimientos del pueblo muy",
            "start": 557.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "radical de la yesca se\u00f1or presidente",
            "start": 559.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recibe un cordial saludo de parte del",
            "start": 562.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo muy radical de la comunidad",
            "start": 564.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de guadalupe cot\u00e1n y sus anexos",
            "start": 566.39,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "chapalilla las",
            "start": 568.67,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "cerro de los pinos colonia 22 de enero",
            "start": 570.48,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "los encinos tempisque y tierra blanca y",
            "start": 573.089,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todas esas comunidades ind\u00edgenas del",
            "start": 576.449,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "municipio de la yesca un nivel de",
            "start": 577.949,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "nuestro estado de nayarit reunidos en la",
            "start": 580.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "asamblea dentro del sal\u00f3n de bienes",
            "start": 583.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunales muy bien imanaka e elaboramos",
            "start": 585.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n los documentos que junto",
            "start": 588.18,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con mis hermanos wixaritari recogen las",
            "start": 590.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "principales carencias que tenemos y cuya",
            "start": 593.399,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n contribuir\u00e1n a felicitar a",
            "start": 596.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "felicia a facilitarnos el acceso a",
            "start": 598.649,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mejores niveles de vida en lo que en",
            "start": 601.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este momento le pido a nuestra hermana",
            "start": 603.57,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hoy erradica georgina mu\u00f1oz galicia la",
            "start": 605.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entrega de estos documentos",
            "start": 608.399,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 618.05,
            "duration": 11.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el pueblo wirr\u00e1rika lo",
            "start": 633.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respalda en su inter\u00e9s por apoyar a los",
            "start": 635.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s olvidados y por justa raz\u00f3n y raz\u00f3n",
            "start": 638.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de justicia como bien lo ha dicho usted",
            "start": 641.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primero los ind\u00edgenas por esa raz\u00f3n a",
            "start": 643.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n le damos a conocer nuestras",
            "start": 647.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inquietudes m\u00e1s urgentes de nuestro",
            "start": 649.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueblo y de radica es importante para",
            "start": 651.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros la atenci\u00f3n de la situaci\u00f3n de",
            "start": 654.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las mujeres de los ni\u00f1os de los j\u00f3venes",
            "start": 656.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores y personas con",
            "start": 659.11,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "discapacidad y por esta raz\u00f3n le",
            "start": 661.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "planteamos que las personas con",
            "start": 664.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "discapacidad sean tomadas en cuenta",
            "start": 666.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dentro de sus programas de apoyo ya que",
            "start": 668.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al ser de zonas ind\u00edgenas y",
            "start": 671.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "principalmente de zonas m\u00e1s alejadas es",
            "start": 672.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil ya que es muy dif\u00edcil su",
            "start": 674.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acceso y por eso y por esta raz\u00f3n un",
            "start": 676.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tanto invisibles que tambi\u00e9n no hay",
            "start": 679.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n m\u00e9dica para ellos que tambi\u00e9n",
            "start": 682.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consideremos la necesidad de que se",
            "start": 684.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "apliquen terapias y simplemente miradas",
            "start": 686.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "continuas a estas a esta poblaci\u00f3n que",
            "start": 688.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "simplemente en talleres de atenci\u00f3n a",
            "start": 691.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las mujeres violentadas las que sufren",
            "start": 693.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de violencia intrafamiliar y que se d\u00e9",
            "start": 695.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mayor participaci\u00f3n de la mujer",
            "start": 698.09,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la toma de las decisiones pol\u00edticas",
            "start": 699.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tanto las comunidades ind\u00edgenas como los",
            "start": 701.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipios dentro de nuestro municipio",
            "start": 703.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la yesca tambi\u00e9n comentarle que as\u00ed",
            "start": 706.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como los j\u00f3venes estudiantes los j\u00f3venes",
            "start": 709.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en escuelas tienen sus apoyos para las",
            "start": 712.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "becas escolares que nos da mucho que nos",
            "start": 714.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que las tengan y as\u00ed como",
            "start": 717.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los adultos mayores tambi\u00e9n tienen sus",
            "start": 719.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "apoyos y los hombres tambi\u00e9n tienen",
            "start": 721.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acceso a los apoyos de proyectos",
            "start": 723.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "productivos tambi\u00e9n las mujeres se",
            "start": 726.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "exigen un programa de apoyo para ellas",
            "start": 727.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "exigen programas de apoyos federales",
            "start": 730.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para ellas para que tambi\u00e9n se les tome",
            "start": 731.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en cuenta solicitamos tambi\u00e9n que se",
            "start": 733.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "brinden mejores oportunidades para los",
            "start": 736.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en la educaci\u00f3n y que se",
            "start": 738.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "promuevan los valores ancestrales con",
            "start": 740.39,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "apoyo del gobierno",
            "start": 742.7,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "sobre nuestras manifestaciones",
            "start": 744.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "culturales pensamos necesario que se",
            "start": 746.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proh\u00edban la entrada a nuestros lugares",
            "start": 749.16,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "sagrados de personas ajenas a nuestra",
            "start": 751.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cultura y se protejan estas mediante una",
            "start": 753.629,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ley que se protejan por una ley dentro",
            "start": 756.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de nuestra legislaci\u00f3n nacional",
            "start": 759.06,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y dentro de nuestra legislaci\u00f3n estatal",
            "start": 760.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nuestro patrimonio sea cultural que",
            "start": 762.709,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s se expropien y se privaticen",
            "start": 765.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dichos sitios en beneficio de aquellas",
            "start": 767.97,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "personas ajenas a nuestra cultura",
            "start": 770.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es muy importante proteger nuestra",
            "start": 773.059,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lengua por esta raz\u00f3n pedimos que para",
            "start": 774.859,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "preservarla y hablar la que las escuelas",
            "start": 777.769,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se garanticen su aprendizaje en todos",
            "start": 779.959,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los niveles educativos desde preescolar",
            "start": 782.479,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hasta universidad que se integren dentro",
            "start": 784.609,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de las curr\u00edculas d\u00e9cadas escuelas las",
            "start": 787.669,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "materias de lengua ind\u00edgena y que se",
            "start": 790.339,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "promueve el uso de nuestro traje t\u00edpico",
            "start": 792.739,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en las escuelas de forma obligatoria que",
            "start": 794.319,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se nos apoye para impulsar c\u00edrculos de",
            "start": 798.169,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza comunitarios sobre historias",
            "start": 799.999,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "leyendas y toda nuestra cultura que sean",
            "start": 802.339,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "paul en las que se apoyen las artes as\u00ed",
            "start": 805.879,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como la danza tradicional la m\u00fasica",
            "start": 808.069,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tradicional la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 810.199,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "instrumentos musicales fomentando",
            "start": 811.789,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "talleres y creando espacios adecuados",
            "start": 813.859,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para su pr\u00e1ctica que se apoyen proyectos",
            "start": 815.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y se d\u00e9 capacitaci\u00f3n a personas de",
            "start": 819.289,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuestra comunidad sobre huertos de",
            "start": 822.139,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "plantas que fomenten la herbolaria",
            "start": 824.179,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 825.499,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otro tema importante es el respeto la",
            "start": 827.139,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "defensa la protecci\u00f3n de nuestras",
            "start": 830.499,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "tierras territorios y recursos naturales",
            "start": 832.689,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como nuestros bosques por esta raz\u00f3n",
            "start": 835.23,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pedimos se\u00f1or presidente que se hagan",
            "start": 838.299,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "brigadas de protecci\u00f3n a los bosques que",
            "start": 840.91,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "se respeten nuestras tierras y",
            "start": 843.999,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "territorios que datan desde tiempos",
            "start": 845.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ancestrales por tener un significado",
            "start": 847.509,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "espiritual y que por ende se atiendan",
            "start": 850.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las problem\u00e1ticas agrarias que existen",
            "start": 853.389,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se atiendan y se resuelvan las",
            "start": 855.279,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "invasiones a nuestros territorios por",
            "start": 858.009,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parte de grupos ganaderos que carecen de",
            "start": 860.109,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "derechos sobre ellas",
            "start": 862.209,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 864.54,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "queremos decirle que la migraci\u00f3n es una",
            "start": 866.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realidad en nuestras comunidades pero",
            "start": 868.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo con usted en que la",
            "start": 871.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n no sea una necesidad ya pero",
            "start": 873.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ante todo esto se\u00f1or presidente pedimos",
            "start": 876.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que existan albergues o asilos para los",
            "start": 878.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "migrantes ind\u00edgenas no solamente para",
            "start": 881.11,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "los migrantes ind\u00edgenas numerosos",
            "start": 882.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "migrantes en general con los servicios",
            "start": 884.26,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "adecuados alimentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n",
            "start": 886.42,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vivienda y trabajo digno",
            "start": 889.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y que los empleadores garanticen su",
            "start": 892.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "seguridad y que no haya discriminaci\u00f3n",
            "start": 894.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se les permita llevar a cabo sus",
            "start": 896.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fiestas tradicionales si as\u00ed lo desean",
            "start": 899.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pensamos que debemos mantener nuestras",
            "start": 901.22,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "formas de organizar nuestras vidas en la",
            "start": 903.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comunidad y nuestros sistemas propios",
            "start": 905.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por esta raz\u00f3n pedimos que garanticen el",
            "start": 908.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los usos y costumbres",
            "start": 911.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dentro de los tres \u00f3rganos de gobierno",
            "start": 913.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la elecci\u00f3n de los mismos en",
            "start": 915.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades y nuestros",
            "start": 918.18,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 919.44,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la creaci\u00f3n de un municipio",
            "start": 921.139,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena con presupuesto directo de la",
            "start": 923.029,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se\u00f1or presidente usted se ha",
            "start": 924.829,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dado cuenta que uno de los mayores",
            "start": 927.679,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "problemas es la falta de v\u00edas de",
            "start": 929.839,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 931.939,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n adecuadas",
            "start": 933.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por lo que lo que le solicitamos haga",
            "start": 935.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "justicia en los servicios p\u00fablicos de",
            "start": 938.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "forma inmediata no sin antes decirle que",
            "start": 940.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para llegar hasta a verlo a usted desde",
            "start": 943.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades actualmente sino",
            "start": 946.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transbordo yo a una camioneta",
            "start": 948.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces no alcanz\u00f3 a llegar para estar",
            "start": 950.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "frente a usted y que justamente acaban",
            "start": 951.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de llegar unos compa\u00f1eros de tres",
            "start": 953.81,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "camiones que vienen de las comunidades",
            "start": 955.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "alejadas y que hicimos aproximadamente",
            "start": 956.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 18 a 20 horas para estar aqu\u00ed",
            "start": 958.85,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "presente con usted",
            "start": 961.16,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 962.67,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "es por eso que tambi\u00e9n le comentamos que",
            "start": 972.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ninguna de las comunidades ind\u00edgenas que",
            "start": 974.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos en la yesca tiene pavimentaci\u00f3n",
            "start": 976.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ninguna de sus caracteres est\u00e1",
            "start": 979.05,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pavimentada",
            "start": 980.64,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "al contrario que nuestro municipio",
            "start": 981.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo del nayar las comunidades que",
            "start": 983.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed tienen est\u00e9 pavimentada sus",
            "start": 985.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "carreteras gran parte de ellas en el",
            "start": 987.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "municipio de la huerta contamos con",
            "start": 990.09,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ninguna carretera para alimentar a las",
            "start": 991.95,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y no solamente las",
            "start": 993.21,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas sino nuestra",
            "start": 995.04,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "cabecera municipal que usted lo ha",
            "start": 996.57,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "contratado solicitamos tambi\u00e9n entonces",
            "start": 997.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que se pavimente",
            "start": 1000.26,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que se pavimente principalmente el",
            "start": 1007.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "camino que el camino que va a tepic a",
            "start": 1009.029,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nuestra comunidad wirarika de guadalupe",
            "start": 1012.99,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuentan pasando por la sierra cuando",
            "start": 1014.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "grupo cortan a los cajones el entronca",
            "start": 1016.47,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "chapalilla el entronque a las palomas",
            "start": 1018.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hacer de los pinos el roble y la",
            "start": 1020.61,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "comunidad ind\u00edgena del sauce que es por",
            "start": 1023.16,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "donde pasa la mayor parte de la",
            "start": 1025.319,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena agua hidr\u00e1ulica",
            "start": 1026.459,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "solicitamos se construyan dos puentes",
            "start": 1027.98,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sobre el r\u00edo m\u00e1s grande que tenemos que",
            "start": 1029.939,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "es el r\u00edo chapa la gana y el r\u00edo muerto",
            "start": 1031.86,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "que ya ha cobrado vida de muchos",
            "start": 1033.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros ind\u00edgenas de nosotros",
            "start": 1035.809,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "entonces solicitamos que tambi\u00e9n se",
            "start": 1037.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hagan puentes para ellos que se otorgue",
            "start": 1039.63,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "un financiamiento de autoempleo para",
            "start": 1042.03,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "hacer nuestras viviendas de acuerdo a",
            "start": 1043.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nuestra cultura tambi\u00e9n comentarle que",
            "start": 1045.329,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "tenemos casi tres presas hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 1048.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el municipio de la yesca y ninguna de",
            "start": 1050.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "\u00e9stas",
            "start": 1052.77,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "logra lograr que tengamos acceso a las",
            "start": 1054.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas ninguna de las",
            "start": 1056.549,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas est\u00e1 est\u00e1 adherida",
            "start": 1058.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a estas tres presas hidroel\u00e9ctricas que",
            "start": 1060.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tenemos y nosotros no se nos hace justo",
            "start": 1062.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que teniendo las presas m\u00e1s grandes de",
            "start": 1064.559,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1066.75,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "no tengamos acceso a la luz y en esto",
            "start": 1068.61,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estoy en esta temporada de lluvias sean",
            "start": 1070.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las que m\u00e1s que las que m\u00e1s nos tengamos",
            "start": 1072.03,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sin luz pero m\u00e1s tiempo hasta dos o tres",
            "start": 1075.09,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "meses pues solicitamos que las",
            "start": 1076.679,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas tengan acceso",
            "start": 1078.809,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a estas presas que est\u00e1n dentro",
            "start": 1080.07,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de nuestro municipio",
            "start": 1081.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pensamos tambi\u00e9n que es importante",
            "start": 1090.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra econom\u00eda",
            "start": 1092.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n le planteamos que medida",
            "start": 1094.47,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "de todo lo que se nos apoy\u00f3 con",
            "start": 1096.69,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "proyectos productivos tanto en alfarer\u00eda",
            "start": 1098.639,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "carpinter\u00eda artesan\u00eda y costura que eso",
            "start": 1100.529,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "nos apoye con viveros para hortalizas y",
            "start": 1104.009,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales y la construcci\u00f3n de",
            "start": 1105.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nuestros acerca de los porque tenemos en",
            "start": 1108.299,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas en el",
            "start": 1109.919,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "municipio siendo el segundo municipio",
            "start": 1111.12,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande tenemos gran cantidad de",
            "start": 1112.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bosques nos gustar\u00eda aprovecharlas para",
            "start": 1114.87,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el bien de nuestras comunidades otro",
            "start": 1117.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asunto importante a considerar dentro de",
            "start": 1119.549,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nuestras necesidades debe ser la",
            "start": 1121.2,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la salud para nuestra gente",
            "start": 1123.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por eso le proponemos se\u00f1or presidente",
            "start": 1125.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que se la asignaci\u00f3n de claves al 100%",
            "start": 1127.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de los planteles educativos de todos los",
            "start": 1130.559,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "niveles escolares dentro de nuestra zona",
            "start": 1132.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "necesitamos maestros biling\u00fces en todos",
            "start": 1134.99,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "los niveles educativos y que las",
            "start": 1137.549,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas se fomenten",
            "start": 1139.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "nuestros usos y costumbres como nuestras",
            "start": 1140.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "formas de vestir los conocimientos",
            "start": 1143.159,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "historias tradiciones ceremonias y",
            "start": 1144.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ceremonias de nuestro pueblo",
            "start": 1147.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo se\u00f1or presidente antes de",
            "start": 1150.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "concluir sabemos que se realizaron",
            "start": 1152.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "consultas para el reconocimiento de los",
            "start": 1154.53,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "derechos de nuestros pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1156.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por eso le pedimos que le d\u00e9 seguimiento",
            "start": 1157.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la reforma constitucional por parte de",
            "start": 1159.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las autoridades e instituciones",
            "start": 1163.23,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "correspondientes y en su momento nos",
            "start": 1164.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informe en los resultados antes de antes",
            "start": 1166.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de terminar se\u00f1or presidente usted",
            "start": 1169.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "maneja tres premisas muy grandes por las",
            "start": 1171.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuales estamos en sinton\u00eda con usted que",
            "start": 1173.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "son las de no mentir las de no",
            "start": 1175.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "traicionar a nuestro pueblo y en medidas",
            "start": 1177.66,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de que yo no quiero traicionar a mi",
            "start": 1179.7,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "pueblo wirr\u00e1rika tambi\u00e9n le quiero",
            "start": 1180.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comentar ese sentimiento de tristeza ese",
            "start": 1182.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sentimiento de inconformidad ese",
            "start": 1185.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sentimiento de de no poder la medida",
            "start": 1187.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "verdad a usted destaca de que se nos",
            "start": 1191.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hace un poco triste que este que este",
            "start": 1193.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con usted que tiene por t\u00edtulo",
            "start": 1196.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": " el di\u00e1logo cuando el pueblo",
            "start": 1198.21,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "wirr\u00e1rika no se haya hecho en una",
            "start": 1199.74,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunidad verdaderamente ind\u00edgena no se",
            "start": 1201.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "haya hecho dentro de los territorios de",
            "start": 1203.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas como justamente lo",
            "start": 1205.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "queremos hacer ese sentimiento tambi\u00e9n",
            "start": 1207.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "me lo mandan mis allegados y por ser el",
            "start": 1209.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "portador de las voces de ellos",
            "start": 1213.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "como que los quiero tradicional no",
            "start": 1215.73,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "quiero traicionar a mi pueblo y quiero",
            "start": 1217.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mostr\u00e1rselo ante usted ese sentimiento y",
            "start": 1218.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por ende para terminar tambi\u00e9n lo",
            "start": 1221.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "invitamos a que en estos pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os",
            "start": 1224.16,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que a\u00fan le quedan a usted de gobierno",
            "start": 1226.2,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sabemos que es un presidente de pueblo",
            "start": 1227.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que camina entre nosotros que nos",
            "start": 1229.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "visiten las comunidades verdaderamente",
            "start": 1231.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas para que usted se d\u00e9 cuenta de",
            "start": 1233.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esas causas justas de sus sentimientos",
            "start": 1235.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que afloran con mayor intensidad en los",
            "start": 1238.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas para que nos visiten",
            "start": 1241.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en estos pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os que quedan",
            "start": 1243.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estaremos muy agradecidos de obtenerlo",
            "start": 1245.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en nuestras tierras",
            "start": 1247.11,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos y bienvenido a",
            "start": 1256.33,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "nuestro estado gallardo y altivo",
            "start": 1258.039,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1261.67,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y cuota cita rata y licenciado adelfo",
            "start": 1274.84,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "regino montes de newman cabe jaime que",
            "start": 1280.81,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "carguen tucum\u00e1n es muy rey ya baj\u00e9 est\u00e1s",
            "start": 1285.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e9n bien me ba\u00f1o mayo cali que manca",
            "start": 1289.42,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "quiere y contamos se te pita en miel",
            "start": 1291.73,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el director",
            "start": 1295.789,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 1297.739,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo",
            "start": 1300.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 1302.749,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1305.2,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ep",
            "start": 1314.97,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "book del sketch",
            "start": 1316.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y anda a grado con que dado que aqu\u00ed",
            "start": 1319.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de nadie en el suelo en la yesca",
            "start": 1324.46,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "el llama con mayor concluy\u00f3",
            "start": 1329.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos viendo al licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1332.87,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1336.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 1339.44,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "les he hablado en mi lengua materna la",
            "start": 1344.559,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "lengua mixe que se habla en la sierra",
            "start": 1348.669,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "norte del estado de oaxaca",
            "start": 1351.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y les he dado un profundo agradecimiento",
            "start": 1354.87,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hay alegr\u00eda en nuestros corazones y en",
            "start": 1358.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestros pensamientos por recibir el d\u00eda",
            "start": 1361.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de hoy aqu\u00ed en la cabecera municipal de",
            "start": 1365.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la yesca a nuestro se\u00f1or presidente de",
            "start": 1368.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1371.67,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1374.79,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1377.6,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "quiero en especial agradecer a las",
            "start": 1383.73,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales a los",
            "start": 1388.62,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "representantes del pueblo wix\u00e1rika",
            "start": 1391.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "particularmente de guadalupe ocot\u00e1n que",
            "start": 1396.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "han venido a esta cabecera municipal",
            "start": 1399.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para participar en este hist\u00f3rico",
            "start": 1402.53,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "encuentro y tambi\u00e9n agradecer a las",
            "start": 1405.81,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ciudadanas y los ciudadanos",
            "start": 1411.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de esta cabecera municipal de la yesca",
            "start": 1413.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por recibirnos con los brazos abiertos",
            "start": 1417.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por darnos la oportunidad de convivir",
            "start": 1420.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este d\u00eda con nuestras autoridades y",
            "start": 1423.6,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos y s\u00e1dicas de modo que",
            "start": 1427.5,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "les damos pues muchas gracias por",
            "start": 1432.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "permitirnos estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con",
            "start": 1435.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1439.38,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "en este municipio de la yesca",
            "start": 1443.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estamos terminando esta gira que ha",
            "start": 1447.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenido nuestro se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1450.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 1453.11,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en los tres estados de la rep\u00fablica en",
            "start": 1454.99,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "durango jalisco y nayarit en donde hemos",
            "start": 1458.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad de dialogar con",
            "start": 1463.179,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 1466.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adam mexicaneros del sur con el pueblo",
            "start": 1467.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "villarica con el pueblo coral y con el",
            "start": 1471.01,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pueblo mexica negro con agua",
            "start": 1474.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "venimos hemos estado en estos d\u00edas en",
            "start": 1479.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esta gira para constatar las realidades",
            "start": 1483.89,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para ver sus problem\u00e1ticas pero sobre",
            "start": 1487.84,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "todo para trazar una ruta de desarrollo",
            "start": 1492.11,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "de bienestar de esperanza para nuestros",
            "start": 1497.45,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "pueblos y nuestras comunidades y en este",
            "start": 1500.929,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sentido quisiera agradecer a todas las",
            "start": 1504.799,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "autoridades wirr\u00e1rika que se han reunido",
            "start": 1508.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda viernes 15 de noviembre la",
            "start": 1511.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "asamblea que se celebr\u00f3 en la comunidad",
            "start": 1514.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de guadalupe de ocot\u00e1n y que hoy han",
            "start": 1517.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sido presentado las conclusiones aqu\u00ed al",
            "start": 1520.52,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de",
            "start": 1523.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manos de nuestra hermana georgina mu\u00f1oz",
            "start": 1526.309,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y de dami\u00e1n gonz\u00e1lez quienes han sido",
            "start": 1528.74,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "seleccionados para que vengan aqu\u00ed a",
            "start": 1532.399,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "participar en este encuentro y es",
            "start": 1535.309,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1538.25,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "es importante manifestar que nosotros",
            "start": 1545.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos muy atentos a sus planteamientos",
            "start": 1547.87,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ya sus preocupaciones en particular los",
            "start": 1551.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la protecci\u00f3n y",
            "start": 1555.309,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "el respeto de sus tierras territorios y",
            "start": 1557.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "recursos naturales y el significado",
            "start": 1561.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "espiritual que esto tiene para cada uno",
            "start": 1564.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de ustedes otro tema muy importante como",
            "start": 1567.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo expuesto aqu\u00ed tambi\u00e9n es lo que tiene",
            "start": 1571.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que ver con el mantenimiento con la",
            "start": 1573.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n con la pavimentaci\u00f3n de sus",
            "start": 1576.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "caminos y esta demanda tan sentida yo ya",
            "start": 1579.85,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ha sido expuesta de comunicar con camino",
            "start": 1583.57,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "pavimentado a esta cabecera municipal de",
            "start": 1587.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la yesca",
            "start": 1591.669,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el reconocimiento a sus usos y",
            "start": 1599.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "costumbres a sus formas de organizaci\u00f3n",
            "start": 1603.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tradicional la protecci\u00f3n de sus sitios",
            "start": 1606.4,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sagrados de su patrimonio cultural y la",
            "start": 1610.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza en la lengua brit\u00e1nica en cada",
            "start": 1613.61,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "una de las instituciones educativas",
            "start": 1617.03,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "merece particular atenci\u00f3n que se apoye",
            "start": 1621.25,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a nuestras comunidades como de hecho ya",
            "start": 1625.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se ha venido haciendo en estos \u00faltimos",
            "start": 1628.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "meses en este primer a\u00f1o de gobierno que",
            "start": 1631.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encabeza nuestro presidente andr\u00e9s",
            "start": 1634.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador con los diversos",
            "start": 1636.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "apoyos que se est\u00e1n dando en particular",
            "start": 1639.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con este programa conocido como",
            "start": 1642.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar en el que",
            "start": 1644.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por primera vez se est\u00e1 apoyando a",
            "start": 1647.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos productores ind\u00edgenas",
            "start": 1650.56,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que producen ma\u00edz y frijol de modo que",
            "start": 1652.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vamos a aportar fortalecer la presencia",
            "start": 1657.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de estos programas en cada una de las",
            "start": 1660.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1662.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "particularmente aqu\u00ed en la regi\u00f3n bigott",
            "start": 1665.71,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y finalmente el tema de la creaci\u00f3n de",
            "start": 1669.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un municipio ind\u00edgena que esto es algo",
            "start": 1673.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que hay que reflexionar que esto es algo",
            "start": 1675.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que hay que platicar con las comunidades",
            "start": 1677.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para que se haga bajo el acuerdo y el",
            "start": 1680.24,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "consenso de los pueblos",
            "start": 1683.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "yo quiero decirles hermanas y hermanos",
            "start": 1691.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que particularmente en lo que se refiere",
            "start": 1693.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1697.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas nosotros vamos a acompa\u00f1ar por",
            "start": 1698.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1702.19,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1703.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cada uno de estos planteamientos aqu\u00ed en",
            "start": 1704.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n a trav\u00e9s de los dos centros",
            "start": 1707.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coordinadores que tenemos tanto en tepic",
            "start": 1710.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como en ruiz y bueno pues a trav\u00e9s de",
            "start": 1713.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estas instancias vamos a mantenernos muy",
            "start": 1717.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "atentos para dar seguimiento a cada uno",
            "start": 1720.34,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de sus planteamientos y quisiera",
            "start": 1724.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "finalmente aprovechar esta ocasi\u00f3n para",
            "start": 1727.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dar nuestro agradecimiento hermanas y",
            "start": 1730.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hermanos por acompa\u00f1arnos en esta gira",
            "start": 1733.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por mostrarnos la riqueza de su",
            "start": 1736.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cultura de su patrimonio cultural la",
            "start": 1740.8,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "riqueza de su espiritualidad que hoy",
            "start": 1744.19,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos han manifestado esto es lo que",
            "start": 1748.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hace grande a nuestros pueblos ya",
            "start": 1752.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades ind\u00edgenas y que",
            "start": 1754.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1757.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de hoy todo esto es reconocido por el",
            "start": 1758.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica finalmente",
            "start": 1761.86,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "quisiera aprovechar esta ocasi\u00f3n para",
            "start": 1765.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mandar un mensaje a nuestros hermanos",
            "start": 1769.019,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de bolivia a nuestras hermanas",
            "start": 1772.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y hermanas que viven en el sur de",
            "start": 1777.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nuestro continente que como todos",
            "start": 1780.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "sabemos est\u00e1n viviendo una situaci\u00f3n",
            "start": 1782.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil y que debe ser motivo de",
            "start": 1785.01,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n para todos y para todos",
            "start": 1788.62,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque nos hemos enterado que",
            "start": 1791.139,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lamentablemente en la ciudad del alto en",
            "start": 1793.11,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la ciudad de cochabamba han habido",
            "start": 1796.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muertos a ra\u00edz de la problem\u00e1tica que se",
            "start": 1798.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vive en ese pa\u00eds queremos decirles a",
            "start": 1802.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nuestras hermanas y hermanos que tenemos",
            "start": 1805.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que buscar por la v\u00eda del di\u00e1logo por la",
            "start": 1808.63,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "v\u00eda del acuerdo y la resoluci\u00f3n de los",
            "start": 1810.85,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "problemas cotidianos que vivimos y en",
            "start": 1814.539,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "particular yo quisiera hacer una",
            "start": 1817.419,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "referencia a la situaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 1820.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hermana y marc a",
            "start": 1822.669,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "eugenia choque quispe que fue detenida",
            "start": 1824.11,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 10 de noviembre de este mes",
            "start": 1827.2,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ella fue tuvo un cargo muy importante",
            "start": 1831.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fue la presidenta del tribunal supremo",
            "start": 1835.27,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "electoral de bolivia la han detenido a",
            "start": 1838.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ella y desde aqu\u00ed queremos pedir que se",
            "start": 1841.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "revise su situaci\u00f3n porque si de algo",
            "start": 1844.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos convencidos los pueblos",
            "start": 1846.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y nuestras sociedades es que",
            "start": 1848.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no vamos a resolver estos problemas por",
            "start": 1852.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la v\u00eda de la represi\u00f3n por el uso de la",
            "start": 1855.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "violencia institucionalizada sino que",
            "start": 1858.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto se tiene que resolver la delicada",
            "start": 1861.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que hoy vive bolivia se tiene",
            "start": 1864.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que resolver por la v\u00eda del di\u00e1logo y",
            "start": 1867.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del acuerdo como lo ha dicho nuestro",
            "start": 1870.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la republica",
            "start": 1872.559,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "respetando los principios de libre",
            "start": 1874.38,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de los pueblos respetando",
            "start": 1877.51,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "el acuerdo respetando la raz\u00f3n y el",
            "start": 1881.299,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "derecho que son la base para que podamos",
            "start": 1884.299,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "construir una convivencia democr\u00e1tica",
            "start": 1887.09,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "por eso hermanas y hermanos nosotros les",
            "start": 1890.509,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "damos un profundo agradecimiento por",
            "start": 1893.809,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en esta gira por su",
            "start": 1896.179,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presencia y les deseamos un muy bueno un",
            "start": 1899.269,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "muy buen regreso a casa muchas gracias",
            "start": 1902.419,
            "duration": 14.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1905.96,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "aunque ya ahorita tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 1922.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "explicarme licenciado antonio echeverr\u00eda",
            "start": 1924.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "garc\u00eda new quinta ya estoy bien y que te",
            "start": 1928.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pita nn",
            "start": 1931.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "invitamos al gobernador constitucional",
            "start": 1933.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del estado de nayarit licenciado en",
            "start": 1935.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contadur\u00eda antonio echevarr\u00eda garc\u00eda nos",
            "start": 1937.87,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dirija su mensaje",
            "start": 1940.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1949.37,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ayer en mesa del nayar",
            "start": 1952.679,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "le dije se\u00f1or presidente y quiero hoy",
            "start": 1956.419,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la yesca reiterarlo",
            "start": 1959.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "usted es un hombre de gran calidad",
            "start": 1962.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "humana una persona aut\u00e9nticamente",
            "start": 1964.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ocupado en sacar adelante al pa\u00eds y en",
            "start": 1968.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacer que los m\u00e1s pobres mejoren su",
            "start": 1972.36,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "calidad de vida",
            "start": 1974.82,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "bienvenidos de nueva cuenta a nayarit a",
            "start": 1976.709,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este municipio de la yesca donde tiene",
            "start": 1980.349,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lugar este encuentro ahora con el pueblo",
            "start": 1982.899,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "wirr\u00e1rika uno de nuestros cuatro pueblos",
            "start": 1986.199,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "originarios escuchar es inmejorable",
            "start": 1989.44,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "muestra de voluntad para atender la",
            "start": 1993.459,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 1996.429,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n viene el presidente de la",
            "start": 1998.139,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "republica nayarit a escuchar y desde",
            "start": 2000.389,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "luego a resolver",
            "start": 2003.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es el renovado ejercicio del poder",
            "start": 2006.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en mexico",
            "start": 2010.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "saludo al director general del instituto",
            "start": 2013.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas al",
            "start": 2016.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes a la",
            "start": 2019.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coordinadora nacional de becas para el",
            "start": 2022.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 2025.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la licenciada noem\u00ed letizia \u00e1nimas",
            "start": 2026.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "vargas",
            "start": 2030.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "le doy las gracias",
            "start": 2032.58,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por darnos esta bienvenida a mi gran",
            "start": 2034.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "amigo al presidente municipal de la",
            "start": 2037.419,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "yesca ignacio flores medina",
            "start": 2039.549,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "saludo a dami\u00e1n gonz\u00e1lez pacheco",
            "start": 2043.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "autoridad ind\u00edgena de guadalupe ocot\u00e1n",
            "start": 2045.11,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "municipio de la yesca nayarit asimismo a",
            "start": 2048.22,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora georgina mu\u00f1oz galicia y a las",
            "start": 2054.139,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales aqu\u00ed presentes",
            "start": 2057.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hoy cumple presidente de su s\u00e9ptima gira",
            "start": 2062.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de trabajo por nayarit y desde la",
            "start": 2065.44,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "primera el 7 de diciembre de 2018 apenas",
            "start": 2068.47,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "seis d\u00edas despu\u00e9s de haber tomado",
            "start": 2073.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n hasta esta gira usted genera",
            "start": 2075.669,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "esperanza y nos alienta porque siempre",
            "start": 2079.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tiene voluntad para con los mayoristas",
            "start": 2082.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en 15 d\u00edas cumplir\u00e1 un a\u00f1o al frente del",
            "start": 2085.53,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico un a\u00f1o apenas de una",
            "start": 2089.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda que encuentra",
            "start": 2092.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "adversidad entre quienes no han",
            "start": 2096.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entendido que el pueblo eligi\u00f3 un",
            "start": 2097.869,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "gobierno cercano un gobierno honesto y",
            "start": 2100.72,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "un gobierno con sensibilidad que el",
            "start": 2105.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico eligi\u00f3 dejar atr\u00e1s el",
            "start": 2108.849,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "poder desp\u00f3tico para dar paso a un",
            "start": 2112.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobierno que enfrente con honestidad los",
            "start": 2115.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "problemas de los ciudadanos",
            "start": 2118.3,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este encuentro como el de ayer en la",
            "start": 2121.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mesa del nayar ilustran muy bien de qu\u00e9",
            "start": 2124.059,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "trata la transformaci\u00f3n que usted ha",
            "start": 2127.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comprometido trata de una relaci\u00f3n",
            "start": 2130.39,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "estrecha entre el gobierno y el",
            "start": 2133.63,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "ciudadano trata de hacer justicia a",
            "start": 2135.369,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "causas no debe existir tarea m\u00e1s",
            "start": 2140.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "importante para un gobierno que lograr",
            "start": 2143.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que es lo fundamental lo b\u00e1sico las",
            "start": 2146.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "familias se encuentren mejor\u00eda nada",
            "start": 2149.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "puede suceder si no es primero la",
            "start": 2153.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "justicia social nada nuestra aspiraci\u00f3n",
            "start": 2155.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es trascender por impulsar las",
            "start": 2159.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "obras necesarias para el desarrollo y",
            "start": 2163.119,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en estos municipios con alta",
            "start": 2166.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n su gobierno impulsa obras",
            "start": 2169.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trascendentes todas con el fin de",
            "start": 2172.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mejorar la vida de las personas",
            "start": 2176.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siempre recordemos la esencia del",
            "start": 2179.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico nunca olvidemos la",
            "start": 2182.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n del pueblo a que nos",
            "start": 2185.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comprometimos y como queremos ser",
            "start": 2187.54,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "recordados",
            "start": 2190.96,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ayer en mesa del nayar exprese que nos",
            "start": 2193.319,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alentaban los resultados que hemos",
            "start": 2196.759,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "tenido en el combate a la pobreza",
            "start": 2198.989,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "extrema que no obstante a que tenemos en",
            "start": 2201.39,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "este momento la tasa m\u00e1s baja de la",
            "start": 2204.719,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "\u00faltima d\u00e9cada 5.9 por ciento",
            "start": 2207.779,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "debemos pensar siempre que nadie merece",
            "start": 2211.829,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ni debe vivir en pobreza la meta no es",
            "start": 2214.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "uno dos o m\u00e1s d\u00edgitos",
            "start": 2218.549,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la aspiraci\u00f3n siempre que todos",
            "start": 2221.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "encontremos dignidad en nuestras vidas",
            "start": 2224.729,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "por ello se construyen carreteras aqu\u00ed",
            "start": 2228.14,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "en la yesca el nayar en huajicori y en",
            "start": 2231.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los 17 municipios restantes para cortar",
            "start": 2236.279,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "distancias en el traslado de personas de",
            "start": 2239.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "enfermos a los hospitales de mercanc\u00edas",
            "start": 2243.18,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de medicinas el valor de una carretera",
            "start": 2246.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estriba en ello",
            "start": 2250.219,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios nayer y muy",
            "start": 2252.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "radical de peruano y mexicaneros tienen",
            "start": 2256.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "firme esperanza en su gobierno y en esta",
            "start": 2259.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "cruzada que usted impulsa le reitero que",
            "start": 2262.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos tiene en su equipo para cristalizar",
            "start": 2265.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos sue\u00f1os",
            "start": 2268.92,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este jir\u00f3n de la patria donde lo",
            "start": 2270.839,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s b\u00e1sico se vuelve imposible estamos",
            "start": 2273.809,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "construyendo un nuevo y mejor tiempo en",
            "start": 2278.339,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 2280.44,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "estamos justo a la mitad del mandato que",
            "start": 2281.789,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los ciudadanos nos confirieron he",
            "start": 2284.099,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dedicado y lo seguir\u00e9 haciendo cada d\u00eda",
            "start": 2286.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de este gobierno para sentar bases",
            "start": 2290.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidas para que la generaci\u00f3n de",
            "start": 2293.099,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "empleos sigue en la ruta que ya se",
            "start": 2295.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encuentra con nayarit como el estado del",
            "start": 2298.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en donde m\u00e1s crecimiento de empleo",
            "start": 2301.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay de acuerdo al \u00faltimo reporte mensual",
            "start": 2304.38,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 2307.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "publicado apenas el martes de esta",
            "start": 2311.93,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "semana hagamos realidad",
            "start": 2314.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "igualdad sustantiva la que usted ha",
            "start": 2317.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enarbolado presidente hagamos realidad",
            "start": 2319.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los sue\u00f1os de estas mujeres y hombres",
            "start": 2322.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que tienen esperanza en usted y en su",
            "start": 2326.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gobierno se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 2329.22,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador siempre ser\u00e1 un buen",
            "start": 2333.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "momento para expresarle gratitud en",
            "start": 2337.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nombre del pueblo de nayarit y",
            "start": 2340.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reconocerle personalmente las atenciones",
            "start": 2342.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que usted ha tenido para con nosotros",
            "start": 2346.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nayarit es un estado que he recibido",
            "start": 2349.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo el respaldo de su gobierno desde",
            "start": 2351.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los 10 aquellos de enorme angustia por",
            "start": 2355.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la devastaci\u00f3n del hurac\u00e1n huila y el",
            "start": 2358.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desbordamiento de r\u00edos hasta esta",
            "start": 2361.79,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cruzada por hacer justicia a nuestros",
            "start": 2364.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueblos originarios lo vamos a recibir",
            "start": 2367.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "siempre con un gran optimismo y afecto a",
            "start": 2370.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "quien haya herido usted tiene amigos",
            "start": 2375.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 2377.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiene aliados para transformar este pa\u00eds",
            "start": 2378.24,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "desde lo b\u00e1sico bienvenido siempre se\u00f1or",
            "start": 2381.27,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias",
            "start": 2385.53,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2387.55,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "los invito atentamente tomar sus lugares",
            "start": 2402.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2408.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ciclo de vida del carmen",
            "start": 2413.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2417.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "obrador no quitamos botella estoy bien y",
            "start": 2420.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que te ocurra tate porque yo en",
            "start": 2423.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 aqu\u00ed acaricie en mu\u00f1eca",
            "start": 2424.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "receta mar\u00eda cash",
            "start": 2427.05,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2429.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2433.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2435.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2437.21,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "obrador amigas y amigos de la yesca",
            "start": 2439.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2445.61,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pueblos municipios de esta regi\u00f3n de",
            "start": 2448.09,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nayarit me da mucho gusto",
            "start": 2452.35,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en la cabecera municipal",
            "start": 2454.83,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "del municipio de la yesca",
            "start": 2459.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2463.51,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vengo",
            "start": 2465.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a decirles que estamos buscando",
            "start": 2467.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la unidad",
            "start": 2471.569,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 2473.98,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la unidad entre todas las culturas",
            "start": 2477.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la unidad entre todas las clases",
            "start": 2483.569,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2486.539,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la unidad",
            "start": 2488.97,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entre todas las religiones",
            "start": 2490.85,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la unidad entre creyentes",
            "start": 2494.35,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y no creyentes",
            "start": 2497.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la unidad",
            "start": 2500.47,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de todo nuestro pueblo",
            "start": 2502.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 2505.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2509.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a sacar a nuestro querido m\u00e9xico del",
            "start": 2512.93,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "atraso en que se encuentra",
            "start": 2516.29,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 2520.16,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en ese prop\u00f3sito",
            "start": 2522.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y ustedes son un ejemplo de eso",
            "start": 2526.25,
            "duration": 11.539
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay una convivencia en armon\u00eda",
            "start": 2532.069,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 2537.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2539.53,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 2544.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "huicholes",
            "start": 2547.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2549.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mestiza",
            "start": 2551.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 2556.559,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "ha sucedido",
            "start": 2558.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os",
            "start": 2560.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2564.03,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "la yesca",
            "start": 2566.08,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es de los pueblos m\u00e1s antiguos de m\u00e9xico",
            "start": 2568.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2573.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "apartado como se ve ahora se pensar\u00eda",
            "start": 2575.76,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que es un pueblo",
            "start": 2580.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuevo con poca historia",
            "start": 2582.73,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2585.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es un pueblo muy antiguo",
            "start": 2588.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed donde estamos",
            "start": 2592.03,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de los pueblos mineros de la \u00e9poca de la",
            "start": 2594.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "colonia",
            "start": 2598.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de los pueblos m\u00e1s importantes de",
            "start": 2601.74,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 2605.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta es la armon\u00eda que queremos",
            "start": 2607.589,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae que se mantenga no",
            "start": 2610.83,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pelearnos no dividirnos",
            "start": 2614.85,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sino caminar",
            "start": 2618.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 2622.18,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2625.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1adir algo agregar algo",
            "start": 2626.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el que podamos caminar parejos",
            "start": 2630.22,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "que nadie se quede atr\u00e1s",
            "start": 2634.13,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y el que se quede atr\u00e1s le demos la mano",
            "start": 2638.619,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "para que se empareje",
            "start": 2642.21,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y caminemos todos juntos",
            "start": 2644.96,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "eso es el humanismo eso es el amor al",
            "start": 2649.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 2653.86,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "la doctrina",
            "start": 2656.7,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que debemos de practicar",
            "start": 2658.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todos los seres humanos",
            "start": 2662.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir todos nuestros",
            "start": 2666.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 2669.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a atender a todos escuchar a todos",
            "start": 2672.47,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a respetar a todos",
            "start": 2675.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero por lo que",
            "start": 2678.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "he dicho le vamos a dar preferencia a la",
            "start": 2680.99,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "gente humilde",
            "start": 2685.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a quien m\u00e1s lo necesita",
            "start": 2687.869,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 2692.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y por eso estamos haciendo esta gira",
            "start": 2698.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por las regiones ind\u00edgenas",
            "start": 2705.47,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2710.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "les puedo decir que he llevado a cabo",
            "start": 2712.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dos giras completas por el pa\u00eds",
            "start": 2716.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2720.01,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a ir a visitar 80 hospitales",
            "start": 2722.5,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de linz bienestar porque ya saben",
            "start": 2727.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ustedes c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 2730.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el servicio m\u00e9dico por los suelos",
            "start": 2733.94,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y quise",
            "start": 2737.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y a visitar centros de salud",
            "start": 2739.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2743.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constatar para ver lo que est\u00e1",
            "start": 2747.38,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "sucediendo y remediar ese problema",
            "start": 2751.05,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "el garantizar el pueblo al pueblo el",
            "start": 2756.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "derecho a la salud",
            "start": 2759.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bueno termine esa ida",
            "start": 2761.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y ya se inici\u00f3 un plan",
            "start": 2764.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y va a consistir en que haya atenci\u00f3n",
            "start": 2768.76,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 2772.9,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 2776.339,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si llegan los refrescos embotellados y",
            "start": 2780.059,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "llega la cocacola",
            "start": 2784.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "si llegan las abritas porque no va a",
            "start": 2786.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llegar la medicina",
            "start": 2789.24,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2793.59,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hice esa gira",
            "start": 2799.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y que no falten los m\u00e9dicos y las",
            "start": 2802.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 2805.46,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "la segunda gira es esta",
            "start": 2808.369,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "que estoy llevando a cabo en las",
            "start": 2811.41,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "regiones ind\u00edgenas",
            "start": 2813.51,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n las comunidades los pueblos",
            "start": 2817.67,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "originarios de m\u00e9xico",
            "start": 2822.52,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2825.45,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "es la verdad m\u00e1s entra\u00f1able m\u00e1s \u00edntima",
            "start": 2828.059,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 2831.359,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "desde cuando est\u00e1n las culturas",
            "start": 2833.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2838.65,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "desde antes de que llegaran los",
            "start": 2840.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles",
            "start": 2842.589,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2845.38,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2847.43,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2849.83,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2852.51,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "antiguos",
            "start": 2854.17,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por eso se habla de pueblos originarios",
            "start": 2856.22,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense lo que son las cosas",
            "start": 2861.36,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "las contradicciones",
            "start": 2864.66,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "las injusticias",
            "start": 2867.79,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2870.799,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "verdaderos sue\u00f1os de m\u00e9xico son ahora",
            "start": 2872.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres",
            "start": 2876.21,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s marginados",
            "start": 2878.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s ofendidos humillados",
            "start": 2881.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda desgraciadamente",
            "start": 2885.819,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "sigue habiendo racismo",
            "start": 2889.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se esconde",
            "start": 2893.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por hipocres\u00eda",
            "start": 2897.819,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no se expresa no se manifiesta",
            "start": 2900.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2903.559,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "si hay racismo en mexico",
            "start": 2905.73,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "por eso decid\u00ed recorrer las regiones",
            "start": 2909.71,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2914.66,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ya estuvimos",
            "start": 2916.239,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 2919.33,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "visitando",
            "start": 2921.77,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas hay 16 culturas",
            "start": 2923.9,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nadie ha dicho son cuatro",
            "start": 2929.64,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "coras huicholes tepehuanes mexicaneros",
            "start": 2934.21,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "oaxaca 16",
            "start": 2939.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y estuvimos tambi\u00e9n en los pueblos",
            "start": 2942.88,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n",
            "start": 2945.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ellas son los mayas",
            "start": 2950.81,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 2953.329,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "en campeche",
            "start": 2955.23,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en yucat\u00e1n",
            "start": 2957.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en quintana roo",
            "start": 2959.68,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en chiapas en tablas",
            "start": 2961.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 2965.39,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y ahora este fin de semana",
            "start": 2968.4,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "el viernes estuvimos en mezquital",
            "start": 2972.46,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y es cabecera municipal del municipio de",
            "start": 2976.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mezquital durango tambi\u00e9n nos reclamaron",
            "start": 2979.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de que porque no \u00edbamos a las",
            "start": 2984.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "comunidades del mezquital",
            "start": 2986.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y porque se visitaba la cabecera",
            "start": 2988.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 2992.17,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "fuimos ah\u00ed a mezquital porque es la",
            "start": 2995.92,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cabecera municipal y ah\u00ed pod\u00edamos llevar",
            "start": 2999.339,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "a cabo este di\u00e1logo eso el viernes",
            "start": 3004.17,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ayer s\u00e1bado estuvimos en mexquitic",
            "start": 3009.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 3013.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3016.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 3018.85,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "estuvimos en la mesa del nayar",
            "start": 3021.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en el municipio del nayar",
            "start": 3027.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y ahora estamos aqu\u00ed",
            "start": 3031.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con ustedes en la yesca",
            "start": 3033.71,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no estoy visitando",
            "start": 3038.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "las capitales de los estados",
            "start": 3040.78,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "con los municipios",
            "start": 3045.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes o las ciudades soy",
            "start": 3047.55,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "acerc\u00e1ndome lo m\u00e1s que puedo a las",
            "start": 3053.319,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3057.71,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y porque vengo a verles porque queremos",
            "start": 3060.5,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "que se atienda",
            "start": 3067.67,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s olvidada",
            "start": 3070.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la yesca a\u00fan",
            "start": 3074.099,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "trat\u00e1ndose de la cabecera municipal",
            "start": 3078.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "como poblaci\u00f3n mestiza en su mayor\u00eda",
            "start": 3082.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3086.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el abandono",
            "start": 3088.6,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "en que est\u00e1n",
            "start": 3090.89,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "para venir",
            "start": 3095.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a la yesca",
            "start": 3097.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 3099.97,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "transitar por",
            "start": 3101.38,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "un camino de terracer\u00eda que est\u00e1",
            "start": 3103.66,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en muy malas condiciones",
            "start": 3107.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "e intransitable",
            "start": 3110.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 todo el territorio de la yesca",
            "start": 3114.74,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "porque yo vengo siendo presidente por",
            "start": 3121.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "muchas razones primero porque tengo",
            "start": 3126.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "convicciones tengo ideales tengo",
            "start": 3130.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "principios yo no luche por llegar a la",
            "start": 3132.8,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "presidencia para presumir el cargo",
            "start": 3136.61,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "yo lucho por mis ideales por mis",
            "start": 3142.13,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "principios llegu\u00e9 para transformar a",
            "start": 3146.21,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con el apoyo del pueblo",
            "start": 3150.109,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diego ya",
            "start": 3157.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os luchando",
            "start": 3160.2,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "descuento que mi primer trabajo despu\u00e9s",
            "start": 3163.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de que sal\u00ed de la universidad",
            "start": 3167.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fue director del instituto nacional",
            "start": 3170.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco en mi tierra",
            "start": 3172.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "natal",
            "start": 3175.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hace 42 a\u00f1os",
            "start": 3177.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades",
            "start": 3180.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas all\u00e1 la cultura como les dec\u00eda",
            "start": 3183.619,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "es la maya chontal all\u00ed aprend\u00ed a",
            "start": 3187.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajar para la gente humilde para la",
            "start": 3191.81,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gente pobre",
            "start": 3193.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de modo que no es nuevo",
            "start": 3195.73,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s siempre recorro el pa\u00eds",
            "start": 3198.36,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero no creo que",
            "start": 3203.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 3206.93,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de un pol\u00edtico",
            "start": 3209.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de un mexicano que conozca",
            "start": 3213.04,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "los 2.457 municipios",
            "start": 3216.58,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "que hay en el pa\u00eds y el que les est\u00e1",
            "start": 3222.309,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hablando los conoce todos",
            "start": 3225.369,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y los he visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 3233.91,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya estoy acostumbrado a andar en camino",
            "start": 3240.049,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de terracer\u00eda",
            "start": 3243.65,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "estoy aflojado en terracer\u00eda",
            "start": 3244.539,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3251.869,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "vengo antes hasta",
            "start": 3253.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 3258.66,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s posibilidades de trasladarme en",
            "start": 3261.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "avioneta",
            "start": 3265.06,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "era yo m\u00e1s importante como opositor",
            "start": 3270.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque iba yo",
            "start": 3273.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "puente",
            "start": 3277.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como tram",
            "start": 3280.4,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "o a guadalupe",
            "start": 3282.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bogot\u00e1",
            "start": 3285.609,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y vaya de nayarit de tepic en avioneta",
            "start": 3288.22,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "una avioneta me acuerdo del piloto",
            "start": 3293.49,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "guadalupe renter\u00eda",
            "start": 3297.65,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "de tepic",
            "start": 3301.65,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y ahora vengo por tierra",
            "start": 3305.73,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque ya el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1",
            "start": 3308.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en venta",
            "start": 3312.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en eeuu y ya est\u00e1 prohibido andar",
            "start": 3313.93,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en aviones y helic\u00f3pteros ya eso se",
            "start": 3317.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 no puede haber gobierno rico con",
            "start": 3321.97,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pueblo pobre",
            "start": 3324.91,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque para qu\u00e9 les cuento si les digo",
            "start": 3333.25,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque deben saberlo no olvidarse de",
            "start": 3338.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo era antes ese avi\u00f3n presidencial",
            "start": 3341.39,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "iba a costar siete mil millones de pesos",
            "start": 3345.49,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n para 280 pasajeros",
            "start": 3350.309,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "yo no lo tienen y donald trump",
            "start": 3354.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en un autob\u00fas se trasladan 40-50",
            "start": 3359.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 3362.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y este avi\u00f3n es para 280 que no van",
            "start": 3365.56,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "apretados como se va en el autob\u00fas",
            "start": 3370.78,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "porque tiene el avi\u00f3n",
            "start": 3372.63,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tiene restaurante",
            "start": 3376.539,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tiene alcoba",
            "start": 3380.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ba\u00f1o regadera",
            "start": 3384.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si le pregunto aqu\u00ed el presidente",
            "start": 3390.39,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "municipal de leyes que a cu\u00e1nto tiene de",
            "start": 3392.069,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "presupuesto al a\u00f1o",
            "start": 3394.559,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "van a ver lo que significa tener un",
            "start": 3397.66,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n as\u00ed cu\u00e1nto tiene la yesca de",
            "start": 3402.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 3405.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "114",
            "start": 3407.62,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1nto tiene 114 millones",
            "start": 3410.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tienen leyes y el avi\u00f3n presidencial 7",
            "start": 3414.34,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 3418.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ay\u00fadame lt a hacer la cuenta",
            "start": 3421.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de la yesca",
            "start": 3426.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "son los siete mil millones del avi\u00f3n",
            "start": 3429.85,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3433.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "70 a\u00f1os",
            "start": 3438.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de presupuesto del ayer",
            "start": 3443.05,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3446.83,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ya no hay esos lujos es decir ese avi\u00f3n",
            "start": 3448.91,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 vendi\u00e9ndose en california",
            "start": 3453.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n vendiendo 72 aviones y",
            "start": 3456.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros que se utilizaban para el",
            "start": 3459.62,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "traslado de los altos funcionarios",
            "start": 3462.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3464.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 3466.82,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "por eso vengo por tierra si vienen",
            "start": 3468.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero",
            "start": 3473.59,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuando me dar\u00eda cuenta de c\u00f3mo ser el",
            "start": 3475.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "camino nunca",
            "start": 3478.43,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya que estamos en esto pues si una vez",
            "start": 3486.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "les digo que",
            "start": 3489.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hice el compromiso como el gobernador",
            "start": 3492.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con antonio echeverr\u00eda de que antes de",
            "start": 3496.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que termine este a\u00f1o empezamos ya con la",
            "start": 3500.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de la obra para hacer el",
            "start": 3504.8,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "camino a la yesca",
            "start": 3507.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vamos a hacer el camino",
            "start": 3532.46,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "a la yesca ya guadalupe ocotl\u00e1n",
            "start": 3535.39,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "guadalupe o cortar",
            "start": 3545.4,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "y miren miren es el remedio y el trapito",
            "start": 3547.7,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3555.21,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "es como le vamos a hacer de d\u00f3nde va a",
            "start": 3557.41,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "salir dinero ya lo tenemos resuelto",
            "start": 3561.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "les voy a explicar",
            "start": 3564.27,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde va a salir el presupuesto",
            "start": 3566.599,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "si vamos a empezar con estos caminos y",
            "start": 3571.19,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar todo lo que se pueda",
            "start": 3575.869,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3578.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "antes todo lo que se confisca va a la",
            "start": 3582.76,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "delincuencia ya sea la llamada",
            "start": 3588.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada oa la",
            "start": 3590.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco si ustedes",
            "start": 3593.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "si ustedes se acuerdan se aparec\u00eda en la",
            "start": 3596.25,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n las casas las alhajas los",
            "start": 3600.13,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "carros y ya no se volvi\u00f3 a saber nada de",
            "start": 3603.85,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde iba ese dinero",
            "start": 3609.37,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3612.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya hay una nueva ley que impulsamos que",
            "start": 3614.07,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se llama de extinci\u00f3n de dominio",
            "start": 3618.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con frizz cambie",
            "start": 3623.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por delincuencia y el gobierno tiene la",
            "start": 3625.71,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "posibilidad de vender ese bien",
            "start": 3630.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 3635.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es decir no esperar a que termine el",
            "start": 3637.97,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 3640.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "porque puede llevarse el juicio 35 a\u00f1os",
            "start": 3642.119,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "y si se decomis\u00f3 un avi\u00f3n un yate",
            "start": 3645.63,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "una residencia un rancho ah\u00ed se queda",
            "start": 3651.43,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cuesta",
            "start": 3655.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hasta dinero mantenerlo",
            "start": 3657.56,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3660.44,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "no se utiliza",
            "start": 3661.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "s bien",
            "start": 3664.549,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "por eso ahora con esta ley en 15 d\u00edas",
            "start": 3666.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se",
            "start": 3670.92,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "en cauto est\u00e9 bien ya se puede",
            "start": 3674.43,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bender ya sea nada m\u00e1s un aval\u00fao si es",
            "start": 3681.27,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "un rancho",
            "start": 3686.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3689.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "una residencia cu\u00e1nto cuesta y al",
            "start": 3691.589,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "gobierno puede disponer y puede venderse",
            "start": 3697.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3701.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y si el que reclama",
            "start": 3703.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a los 3 a los 5 a\u00f1os ac\u00e1 en el juicio se",
            "start": 3707.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "le paga de acuerdo a ese aval\u00fao",
            "start": 3710.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se hizo",
            "start": 3713.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces esto facilita las cosas",
            "start": 3716.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y se hace transparente",
            "start": 3719.93,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que se sepa qu\u00e9 es lo que se obtiene se",
            "start": 3723.46,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "decomisa y ad\u00f3nde va a parar",
            "start": 3728.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ese bien",
            "start": 3732.549,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "con la ley",
            "start": 3735.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3",
            "start": 3739.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de extinci\u00f3n de dominio tambi\u00e9n se cre\u00f3",
            "start": 3741.76,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "un instituto",
            "start": 3744.31,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo se llama el instituto se",
            "start": 3746.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llama instituto para devolverle al",
            "start": 3749.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado",
            "start": 3752.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 3763.17,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3764.69,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "as\u00ed se han venido haciendo ventas",
            "start": 3766.309,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "subastas de residencias de ranchos",
            "start": 3768.939,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 3776.14,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "alhajas",
            "start": 3778.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se decomisan tambi\u00e9n d\u00f3lares le llaman",
            "start": 3780.71,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos numerario",
            "start": 3784.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3788.67,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3791.41,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "que antes era la procuradur\u00eda ahora se",
            "start": 3795.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "llama la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 3798.099,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica bueno me acaban de informar y",
            "start": 3799.839,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho al ciudadano fiscal",
            "start": 3805.21,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "general alejandro germ\u00e1n ero que nos va",
            "start": 3808.39,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "a entregar",
            "start": 3812.559,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "260 millones",
            "start": 3816.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en alhajas",
            "start": 3820.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que fueron confiscadas",
            "start": 3823.81,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "y esos 260 millones van a aumentar",
            "start": 3828.849,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "porque esas alhajas se van a poner en",
            "start": 3833.65,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "subasta en lo que eran los pinos que es",
            "start": 3837.46,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "una subasta es ver qui\u00e9n quiere comprar",
            "start": 3842.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y siempre dan m\u00e1s",
            "start": 3845.229,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3849.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "lo que se estima originalmente en el",
            "start": 3850.42,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aval\u00fao y como la gente quiere ayudar",
            "start": 3854.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cuando se trata de que el dinero va a",
            "start": 3857.23,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "utilizarse para una obra social estoy",
            "start": 3859.44,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "seguro que de esos 260 millones va a",
            "start": 3862.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aumentar y esa es la primera partida",
            "start": 3865.51,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para el camino de la yesca",
            "start": 3869.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estoy haciendo este compromiso con",
            "start": 3881.44,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ustedes y tambi\u00e9n decirles que vamos a",
            "start": 3883.96,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "continuar entregando apoyos",
            "start": 3890.74,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "va a seguir el programa de pensi\u00f3n",
            "start": 3894.57,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "adultos mayores ya est\u00e1 llegando a todos",
            "start": 3898.5,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3904.33,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas a partir de los 68 a\u00f1os",
            "start": 3905.93,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "todos aunque tengan pensi\u00f3n del listado",
            "start": 3912.31,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "del seguro tienen su apoyo dos mil 550",
            "start": 3915.16,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales en el caso d",
            "start": 3920.77,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "los miembros de comunidades ind\u00edgenas es",
            "start": 3925.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a partir de los 65 a\u00f1os que empiezan a",
            "start": 3927.47,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "recibir este apoyo lo mismo que aqu\u00ed en",
            "start": 3931.01,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la yesca ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con",
            "start": 3935.06,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "discapacidad su pensi\u00f3n",
            "start": 3939.23,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de dos mil quinientos cincuenta pesos",
            "start": 3943.39,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "las becas para los que estudian en",
            "start": 3946.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria",
            "start": 3951.339,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "los que estudian preparatoria en la",
            "start": 3954.319,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "yesca todos ah\u00ed es parejo 1600 pesos",
            "start": 3956.39,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "bimestrales los que est\u00e1n estudiando en",
            "start": 3961.66,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "la universidad de familias de escasos",
            "start": 3965.959,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos",
            "start": 3967.489,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "mensuales de beca los j\u00f3venes que",
            "start": 3971.059,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "no estudian y no tienen empleo se les",
            "start": 3975.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contratando en un programa que se",
            "start": 3978.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "llaman j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 3981.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que los j\u00f3venes",
            "start": 3985.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tengan garantizado el derecho al estudio",
            "start": 3987.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y al trabajo porque es mejor que est\u00e9n",
            "start": 3989.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes trabajando y estudiando que",
            "start": 3993.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en la calle no queremos que se los",
            "start": 3995.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "lleven no queremos que los enganchen",
            "start": 3999.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "queremos que los j\u00f3venes vayan por el",
            "start": 4002.53,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "camino del bien por eso este programa",
            "start": 4006.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se llama j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 4009.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "futuro si ustedes conocen de j\u00f3venes que",
            "start": 4012.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no tienen empleo que no est\u00e1n estudiando",
            "start": 4016.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que antes nada m\u00e1s le llamaban ninis se",
            "start": 4019.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "burlaban de ellos porque ni ni porque ni",
            "start": 4023.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estudia ni trabaja decir",
            "start": 4027.59,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4029.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que no se le d\u00e9 la",
            "start": 4031.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 4035.13,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que se atiende a los j\u00f3venes para que no",
            "start": 4037.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se vean obligados a tomar el camino de",
            "start": 4040.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales que tengan",
            "start": 4043.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener",
            "start": 4046.52,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "un trabajo",
            "start": 4049.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales",
            "start": 4051.69,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mientras se van capacitando lo mismo en",
            "start": 4055.68,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el caso del campo",
            "start": 4059.849,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "va a seguir el programa procampo ahora",
            "start": 4061.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 4065.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar van a",
            "start": 4067.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "seguir recibiendo su apoyo sean",
            "start": 4070.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comuneros ejidatarios o peque\u00f1os",
            "start": 4073.45,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 4075.58,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ya todos estos apoyos van a",
            "start": 4077.799,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "llegar de manera directa",
            "start": 4081.939,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "al beneficiario sin intermediarios",
            "start": 4085.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nada de quedo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 4089.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "campesina independiente emiliano zapata",
            "start": 4092.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y darme a m\u00ed el dinero yo lo voy a",
            "start": 4095.64,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "repartir no primo hermano ya eso ya se",
            "start": 4098.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 4102.07,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 4108.77,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4110.45,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "o no llega completo",
            "start": 4111.739,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "llega con noche con piquete de ojo",
            "start": 4114.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y queremos que le llegue completo el",
            "start": 4119.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "adulto mayor su tarjeta",
            "start": 4122.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 4125.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "discapacidad un familiar su tarjeta",
            "start": 4127.77,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "las becas tarjetas y tambi\u00e9n les",
            "start": 4132.18,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que van a ver sucursales del",
            "start": 4137.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "banco de bienestar en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 4140.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "grandes de m\u00e9xico va a haber sucursales",
            "start": 4144.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bancarias",
            "start": 4147.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque ahora ni siquiera en las",
            "start": 4149.31,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales hay sucursales",
            "start": 4152.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bancarias y en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4154.339,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "apartadas no existe entonces vamos a",
            "start": 4157.89,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "poner 13 mil sucursales bancarias en el",
            "start": 4161.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del banco de bienestar para que ah\u00ed",
            "start": 4165.569,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "puedan cobrar su dinero con la tarjeta y",
            "start": 4169.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed puedan hacer sus operaciones ya no",
            "start": 4173.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "queremos que se manejen dinero en",
            "start": 4176.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "efectivo que se pague con efectivo",
            "start": 4178.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque es una tentaci\u00f3n para la",
            "start": 4181.109,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y adem\u00e1s mucho riesgo",
            "start": 4183.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para los que entregan los apoyos los han",
            "start": 4186.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asaltado los han hasta asesinados",
            "start": 4189.93,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "queremos por eso que toda la operaci\u00f3n",
            "start": 4192.08,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "de entrega de dinero toda la dispersi\u00f3n",
            "start": 4198.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de recursos se haga de manera",
            "start": 4201.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica y que haya estas sucursales",
            "start": 4203.19,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "bancarias esto va a ir acompa\u00f1ado con un",
            "start": 4207.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "compromiso que estamos haciendo va a",
            "start": 4211.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "haber internet en todos los pueblos de",
            "start": 4214.26,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya se cre\u00f3 una empresa",
            "start": 4217.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 4223.09,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "porque ahora de todo el territorio",
            "start": 4225.179,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "nacional s\u00f3lo en el 25% se puede hablar",
            "start": 4228.239,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono",
            "start": 4233.82,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "por telefon\u00eda m\u00f3vil solo en el 25% del",
            "start": 4235.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "territorio nacional 75% no hay",
            "start": 4240.389,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4243.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hay que andar ah\u00ed subi\u00e9ndose a las lomas",
            "start": 4245.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a los cerros para agarrar la ansiada",
            "start": 4248.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se\u00f1al eso ya se va a terminar todos los",
            "start": 4251.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pueblos van a tener internet y en",
            "start": 4254.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escuelas en centros de salud o en plazas",
            "start": 4257.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y en las carreteras va a ser",
            "start": 4260.3,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gratuito el internet internet para todos",
            "start": 4262.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4270.89,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "aprovecho para plantearles dos cosas 3",
            "start": 4273.1,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "ya tengo que apresurarme terminar porque",
            "start": 4276.66,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "ya no hay les dec\u00eda avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4283.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tengo que regresar",
            "start": 4286.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a magdalena y luego me voy al aeropuerto",
            "start": 4290.739,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "guadalajara porque ma\u00f1ana tengo que",
            "start": 4295.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estar en mi acuerdo de todos los d\u00edas a",
            "start": 4298.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las 6 de la ma\u00f1ana con el gabinete de",
            "start": 4303.04,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "seguridad y a las 7",
            "start": 4305.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera donde inform\u00f3 de c\u00f3mo",
            "start": 4307.53,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el pa\u00eds entonces ya no puedo tardar",
            "start": 4312.3,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero tres cosas una que las escuelas",
            "start": 4316.02,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "van a recibir su presupuesto para el",
            "start": 4321.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las instalaciones",
            "start": 4325.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "educativas cada escuela va a tener su",
            "start": 4327.63,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "presupuesto ya no va a pasar el dinero",
            "start": 4331.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del mantenimiento de las escuelas para",
            "start": 4335.91,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "construir aulas",
            "start": 4338.43,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por muchas dependencias del gobierno",
            "start": 4340.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "federal del gobierno estatal",
            "start": 4343.39,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo se est\u00e1n haciendo",
            "start": 4346.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "asambleas de padres de familia en cada",
            "start": 4349.68,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "escuela y se est\u00e1n creando comit\u00e9s",
            "start": 4352.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de padres de familia en cada escuela",
            "start": 4357.33,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y se va a entregar desde la tesorer\u00eda de",
            "start": 4360.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n un cheque una orden de",
            "start": 4363.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pago a cada escuela para el",
            "start": 4367.04,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 4368.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para que los padres de familia en",
            "start": 4370.849,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "asamblea decidan qu\u00e9 van a hacer con lo",
            "start": 4373.099,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que les corresponde cada a\u00f1o cada ciclo",
            "start": 4375.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "escolar",
            "start": 4378.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "si lo van a utilizar para construir un",
            "start": 4379.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aula para pintar la escuela para mejorar",
            "start": 4382.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los techos para mejorar los ba\u00f1os para",
            "start": 4385.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tener el mobiliario escolar ah\u00ed lo",
            "start": 4389.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 4392.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto les va a corresponder si es una",
            "start": 4394.04,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "escuela peque\u00f1a de 5 a 50 alumnos en",
            "start": 4398.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "donde hay un maestro dos maestros que",
            "start": 4404.63,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "dan hasta los seis grados",
            "start": 4406.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "150 mil pesos eso es lo que le va a",
            "start": 4409.559,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "corresponder si es de 50 alumnos a 150",
            "start": 4412.659,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "alumnos 200 mil pesos si es de 150",
            "start": 4417.939,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "alumnos hacia adelante ya son 500 mil",
            "start": 4423.129,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4426.789,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cada ciclo escolar",
            "start": 4428.09,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "va a llegar el dinero al comit\u00e9 va a",
            "start": 4430.949,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "llegar el dinero a la sociedad de padres",
            "start": 4436.229,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de familia nada m\u00e1s estamos pidiendo que",
            "start": 4437.849,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el tesorero de la sociedad de padre de",
            "start": 4441.989,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "familia sea una mujer",
            "start": 4444.539,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "porque la mujer es m\u00e1s honrada que el",
            "start": 4447.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 4449.87,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y al que no le guste que se vaya a volar",
            "start": 4456.57,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4460.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya vamos a empezar a entregar estos",
            "start": 4465.67,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fondos todas las escuelas de nayarit van",
            "start": 4469.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a tener su presupuesto es un acuerdo que",
            "start": 4472.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya tengo con to\u00f1o con el gobernador",
            "start": 4475.39,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vamos a ir a la mitad",
            "start": 4478.77,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la mitad la generaci\u00f3n la mitad del",
            "start": 4482.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estado pero vamos a prestarle de la",
            "start": 4484.79,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n en tanto \u00e9l re\u00fane el recurso",
            "start": 4488.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y ya desde este a\u00f1o va a empezar a",
            "start": 4492.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entregarse a los apoyos a todas las",
            "start": 4495.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escuelas de nayarit ese es un compromiso",
            "start": 4497.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda tambi\u00e9n dejar de mariches",
            "start": 4499.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "otros compromisos que quiero expresar es",
            "start": 4505.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que hay un programa que se llama",
            "start": 4509.85,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 4511.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 aplicando en el sureste",
            "start": 4513.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya en durango ah\u00ed",
            "start": 4515.76,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "en donde estuvimos en mezquital ya se",
            "start": 4521.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando sembrando vida como es",
            "start": 4524.59,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "ese programa se entregan las plantas",
            "start": 4529.24,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "para sembrar \u00e1rboles maderables de",
            "start": 4533.989,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que se da en la regi\u00f3n",
            "start": 4537.829,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables y frutales",
            "start": 4541.35,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en algunos",
            "start": 4546.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "casos tambi\u00e9n para la amistad",
            "start": 4550.34,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "pero fundamentalmente es para",
            "start": 4555.659,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "y rehabilitar el bosque",
            "start": 4559.969,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "porque tenemos que cuidar",
            "start": 4564.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el bosque",
            "start": 4567.36,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "cuando es temporada de seca aqu\u00ed s\u00e9",
            "start": 4569.95,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "padece mucho de que m\u00e1s de incendios se",
            "start": 4576.17,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "destruye",
            "start": 4581.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas \u00e1reas boscosas",
            "start": 4582.739,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4585.58,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ya no queremos que esto suceda queremos",
            "start": 4587.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estar reforestando",
            "start": 4590.21,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entonces si alguien tiene su parcela sea",
            "start": 4593.71,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "comunero ejidatario peque\u00f1o propietario",
            "start": 4597.85,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "quiere sembrar se le dan las plantas que",
            "start": 4601.05,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n produciendo ya en viveros de la",
            "start": 4605.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y en viveros",
            "start": 4608.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comunitarios pero s\u00f3lo se da la planta",
            "start": 4610.93,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "si no se les paga el jornal",
            "start": 4613.59,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "para que siempre cinco mil pesos",
            "start": 4618.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 4621.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se cultive en su propia parcela",
            "start": 4625.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no es cr\u00e9dito es para que est\u00e9n",
            "start": 4629.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 4631.519,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "y que se apoye",
            "start": 4633.119,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4635.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de esta manera puedan dejar un",
            "start": 4638.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "patrimonio a sus hijos a las nuevas",
            "start": 4640.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 4643.25,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "este programa sembrando vida va a",
            "start": 4646.199,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "empezar a aplicarse desde enero aqu\u00ed en",
            "start": 4649.469,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "nayarit 12 mil 500 hect\u00e1reas",
            "start": 4653.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4658.0,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "con esas doce mil quinientas hect\u00e1reas",
            "start": 4659.46,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "se van a crear cinco mil empleos",
            "start": 4664.31,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "vamos a dividir 2.500 empleos",
            "start": 4669.0,
            "duration": 12.79
        },
        {
            "text": "para la yesca y 2.500 empleos para el",
            "start": 4675.55,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "nayar",
            "start": 4681.79,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4685.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed empezamos y vamos a ir",
            "start": 4688.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ampliando saben cu\u00e1ntas estar estamos",
            "start": 4692.14,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sembrando en el pa\u00eds",
            "start": 4694.93,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "500 mil hect\u00e1reas saben cu\u00e1ntos empleos",
            "start": 4698.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creando",
            "start": 4701.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "200.000 empleos el a\u00f1o pr\u00f3ximo van a ser",
            "start": 4703.98,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de hect\u00e1reas 400 mil empleos",
            "start": 4707.37,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "no temporales permanentes",
            "start": 4711.83,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "es decir mientras yo est\u00e9 en la",
            "start": 4717.429,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "presidencia no va a faltar el apoyo el",
            "start": 4720.34,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "pago del jornal los cinco mil pesos",
            "start": 4725.679,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mensuales se est\u00e1n dando 4500 est\u00e1n",
            "start": 4728.289,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "quedando 500 de ahorro para que si",
            "start": 4731.439,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "termino el 24 con ese ahorro cuando",
            "start": 4735.729,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "menos se pueda financiar un a\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 4740.229,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hasta el 2025 para que para que lo que",
            "start": 4743.909,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "se siembre ya est\u00e9 de buen tama\u00f1o y no",
            "start": 4747.999,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo echen abajo es decir lo cuiden y",
            "start": 4751.42,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "quede como un patrimonio para las nuevas",
            "start": 4754.449,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "generaciones ese es el plan que tenemos",
            "start": 4756.909,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y lo \u00faltimo ya para concluir decirles",
            "start": 4764.97,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que en el problema agrario aqu\u00ed en lay",
            "start": 4769.13,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "es que aunque esto tiene que ver m\u00e1s con",
            "start": 4773.19,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites de jalisco",
            "start": 4777.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por all\u00e1 por puente",
            "start": 4781.88,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4785.6,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4786.93,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "camotl\u00e1n esa regi\u00f3n tambi\u00e9n ya",
            "start": 4788.61,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "e informarles que se va a actuar de",
            "start": 4793.659,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "acuerdo a la justicia que si ya",
            "start": 4798.669,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se terminaron todas las instancias",
            "start": 4802.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "legales y ya se resolvi\u00f3 de qui\u00e9n es la",
            "start": 4804.87,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 4808.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al que resulte afectado",
            "start": 4809.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "le vamos a ayudar va a haber una",
            "start": 4812.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n no los vamos a dejar sin",
            "start": 4814.71,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "nada nada m\u00e1s eso",
            "start": 4817.47,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "lo que no queremos",
            "start": 4820.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es violencia",
            "start": 4823.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no queremos confrontaci\u00f3n nada por la",
            "start": 4825.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho me",
            "start": 4827.99,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 4831.98,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "mucho gusto no",
            "start": 4834.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "me despido porque voy a regresar",
            "start": 4838.77,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "voy a estar tambi\u00e9n all\u00e1 en guadalupe",
            "start": 4841.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y voy a estar de nuevo aqu\u00ed en la yesca",
            "start": 4852.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no va a haber divorcio",
            "start": 4859.449,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no es que ya ganamos y nosotros a",
            "start": 4862.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobernar y ustedes a sus quehaceres no",
            "start": 4865.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la democracia es gobierno del pueblo",
            "start": 4867.18,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 4870.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s me tienen que ayudar",
            "start": 4875.07,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4877.97,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "al elefante",
            "start": 4881.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nayarit no puedo decirte que fue",
            "start": 4884.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un elefante del gobierno porque nos",
            "start": 4888.06,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 4891.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siempre digo un elefante eso era el",
            "start": 4892.469,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4896.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un elefante echado",
            "start": 4898.5,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "neum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 4901.87,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed digo en nayarit que es un toro",
            "start": 4906.23,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "viejo",
            "start": 4908.51,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que hay que",
            "start": 4910.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ponerlo de pie y hay que empujarlo para",
            "start": 4913.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que camine me van a ayudar a empujar al",
            "start": 4916.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "toro viejo",
            "start": 4919.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "claro que va a caminar y van a cambiar",
            "start": 4921.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las cosas en bien de nosotros y bien de",
            "start": 4924.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones nuestros hijos",
            "start": 4928.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestros nietos para eso es esta lucha",
            "start": 4930.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya nosotros ya vamos de salir hasta",
            "start": 4932.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podemos decir gracias a la vida que nos",
            "start": 4936.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ha dado tanto pero que le vamos a dejar",
            "start": 4938.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a los que vienen atr\u00e1s de nosotros que",
            "start": 4941.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos quede el orgullo de haber sacado",
            "start": 4943.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adelante a nayarit y de haber sacado",
            "start": 4946.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "adelante a nuestro querido m\u00e9xico muchas",
            "start": 4949.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n que viva en la",
            "start": 4953.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "yesca",
            "start": 4956.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que viva en los pueblos originarios",
            "start": 4959.47,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que viva en los huicholes",
            "start": 4963.78,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que vivan los para",
            "start": 4966.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "d\u00edganlo ser\u00e1 bueno",
            "start": 4968.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y granero",
            "start": 4971.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que viva aquella",
            "start": 4973.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4976.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4977.77,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 4980.96,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4982.97,
            "duration": 10.749
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 4991.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un correcto juguete",
            "start": 4993.719,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "pepita n teor\u00eda dakar y tambi\u00e9n me ve",
            "start": 4995.84,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "tan nueva no abre una ventana winter",
            "start": 5001.54,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "burrero regi\u00f3n antes de morir",
            "start": 5006.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "invitamos respetuosamente a todos los",
            "start": 5010.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presentes descubrir su cabeza para",
            "start": 5013.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 5016.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cantado en lengua be radica por los",
            "start": 5018.77,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as de la escuela primaria",
            "start": 5022.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "biling\u00fce cuauht\u00e9moc de la comunidad",
            "start": 5024.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de guadalupe ocot\u00e1n municipio",
            "start": 5026.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la yesca nayarit",
            "start": 5029.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5036.14,
            "duration": 13.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5056.4,
            "duration": 53.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5118.07,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "no lo es",
            "start": 5126.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5129.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5133.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5135.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5137.82,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos a todos los",
            "start": 5141.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presentes su amable asistencia",
            "start": 5144.389,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 5146.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 5149.28,
            "duration": 2.419
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la ceremonia tradicional del pueblo villarica da mucho gusto que nos visite la yesca bogot\u00e1 hacerle un m\u00e1s limpio invitamos a los presentes ocupar sus lugares preside este evento [Aplausos] os indicamos respetuosamente tomar sus lugares preside este evento di\u00e1logo con el pueblo beat radical el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobernador constitucional del estado de nayarit licenciado en contadur\u00eda antonio echevarr\u00eda garc\u00eda el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes la representante del pueblo y radical georgina mu\u00f1oz galicia el representante del pueblo be radica tambi\u00e9n gonz\u00e1lez pacheco el presidente municipal de la yesca nayarit ignacio flores medina [Aplausos] la coordinadora nacional del programa becas para el bienestar benito ju\u00e1rez licenciada noem\u00ed letizia \u00e1nimas farkas asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales ind\u00edgenas y sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] el atleta mariana y barren y temen jeter verte me aterra aqu\u00ed acaricie dami\u00e1n gonz\u00e1lez pacheco billete a rachid \u00e1rea guitarra est\u00e1 en ah\u00ed receta a marieta a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la autoridad ind\u00edgena a cargo del ciudadano dami\u00e1n gonz\u00e1lez pacheco representante del pueblo vi radica [Aplausos] united nueva mar\u00eda pol\u00edtica repano nada que ni aire de esta serie tan night el juguete teor\u00eda y contractura deben estad\u00edsticamente un equipo m\u00e1s acabe taryn davis con esta rata de caricias con su ven\u00eda licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos estimado licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas respetado licenciado antonio echevarr\u00eda garc\u00eda gobernador constitucional del estado de nayarit distinguido hermano jos\u00e9 gil de la cruz mu\u00f1oz gobernador tradicional de nuestro pueblo voy a radica distinguida noemi letizia \u00e1nimas vargas coordinadora nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez distinguido presidente de municipal ignacio flores medina hermanas hermanos wixaritari gente en general que nos acompa\u00f1a autoridades sean todos ustedes bienvenidos es un honor para m\u00ed ser el portador de las voces de nuestros pueblos originarios del municipio de la iarc y ser abordados no solamente de las voces sino tambi\u00e9n de las causas justas y de los sentimientos del pueblo muy radical de la yesca se\u00f1or presidente recibe un cordial saludo de parte del pueblo muy radical de la comunidad ind\u00edgena de guadalupe cot\u00e1n y sus anexos chapalilla las cerro de los pinos colonia 22 de enero los encinos tempisque y tierra blanca y todas esas comunidades ind\u00edgenas del municipio de la yesca un nivel de nuestro estado de nayarit reunidos en la asamblea dentro del sal\u00f3n de bienes comunales muy bien imanaka e elaboramos en esta ocasi\u00f3n los documentos que junto con mis hermanos wixaritari recogen las principales carencias que tenemos y cuya satisfacci\u00f3n contribuir\u00e1n a felicitar a felicia a facilitarnos el acceso a mejores niveles de vida en lo que en este momento le pido a nuestra hermana hoy erradica georgina mu\u00f1oz galicia la entrega de estos documentos [Aplausos] se\u00f1or presidente el pueblo wirr\u00e1rika lo respalda en su inter\u00e9s por apoyar a los m\u00e1s olvidados y por justa raz\u00f3n y raz\u00f3n de justicia como bien lo ha dicho usted primero los ind\u00edgenas por esa raz\u00f3n a continuaci\u00f3n le damos a conocer nuestras inquietudes m\u00e1s urgentes de nuestro pueblo y de radica es importante para nosotros la atenci\u00f3n de la situaci\u00f3n de las mujeres de los ni\u00f1os de los j\u00f3venes de los adultos mayores y personas con discapacidad y por esta raz\u00f3n le planteamos que las personas con discapacidad sean tomadas en cuenta dentro de sus programas de apoyo ya que al ser de zonas ind\u00edgenas y principalmente de zonas m\u00e1s alejadas es muy dif\u00edcil ya que es muy dif\u00edcil su acceso y por eso y por esta raz\u00f3n un tanto invisibles que tambi\u00e9n no hay detenci\u00f3n m\u00e9dica para ellos que tambi\u00e9n consideremos la necesidad de que se apliquen terapias y simplemente miradas continuas a estas a esta poblaci\u00f3n que simplemente en talleres de atenci\u00f3n a las mujeres violentadas las que sufren de violencia intrafamiliar y que se d\u00e9 mayor participaci\u00f3n de la mujer la toma de las decisiones pol\u00edticas tanto las comunidades ind\u00edgenas como los municipios dentro de nuestro municipio de la yesca tambi\u00e9n comentarle que as\u00ed como los j\u00f3venes estudiantes los j\u00f3venes en escuelas tienen sus apoyos para las becas escolares que nos da mucho que nos da mucho gusto que las tengan y as\u00ed como los adultos mayores tambi\u00e9n tienen sus apoyos y los hombres tambi\u00e9n tienen acceso a los apoyos de proyectos productivos tambi\u00e9n las mujeres se exigen un programa de apoyo para ellas exigen programas de apoyos federales para ellas para que tambi\u00e9n se les tome en cuenta solicitamos tambi\u00e9n que se brinden mejores oportunidades para los j\u00f3venes en la educaci\u00f3n y que se promuevan los valores ancestrales con apoyo del gobierno sobre nuestras manifestaciones culturales pensamos necesario que se proh\u00edban la entrada a nuestros lugares sagrados de personas ajenas a nuestra cultura y se protejan estas mediante una ley que se protejan por una ley dentro de nuestra legislaci\u00f3n nacional y dentro de nuestra legislaci\u00f3n estatal que nuestro patrimonio sea cultural que nunca m\u00e1s se expropien y se privaticen dichos sitios en beneficio de aquellas personas ajenas a nuestra cultura es muy importante proteger nuestra lengua por esta raz\u00f3n pedimos que para preservarla y hablar la que las escuelas se garanticen su aprendizaje en todos los niveles educativos desde preescolar hasta universidad que se integren dentro de las curr\u00edculas d\u00e9cadas escuelas las materias de lengua ind\u00edgena y que se promueve el uso de nuestro traje t\u00edpico en las escuelas de forma obligatoria que se nos apoye para impulsar c\u00edrculos de ense\u00f1anza comunitarios sobre historias leyendas y toda nuestra cultura que sean paul en las que se apoyen las artes as\u00ed como la danza tradicional la m\u00fasica tradicional la elaboraci\u00f3n de instrumentos musicales fomentando talleres y creando espacios adecuados para su pr\u00e1ctica que se apoyen proyectos y se d\u00e9 capacitaci\u00f3n a personas de nuestra comunidad sobre huertos de plantas que fomenten la herbolaria tradicional otro tema importante es el respeto la defensa la protecci\u00f3n de nuestras tierras territorios y recursos naturales como nuestros bosques por esta raz\u00f3n pedimos se\u00f1or presidente que se hagan brigadas de protecci\u00f3n a los bosques que se respeten nuestras tierras y territorios que datan desde tiempos ancestrales por tener un significado espiritual y que por ende se atiendan las problem\u00e1ticas agrarias que existen que se atiendan y se resuelvan las invasiones a nuestros territorios por parte de grupos ganaderos que carecen de derechos sobre ellas por otro lado queremos decirle que la migraci\u00f3n es una realidad en nuestras comunidades pero estamos de acuerdo con usted en que la migraci\u00f3n no sea una necesidad ya pero ante todo esto se\u00f1or presidente pedimos que existan albergues o asilos para los migrantes ind\u00edgenas no solamente para los migrantes ind\u00edgenas numerosos migrantes en general con los servicios adecuados alimentaci\u00f3n salud educaci\u00f3n vivienda y trabajo digno y que los empleadores garanticen su seguridad y que no haya discriminaci\u00f3n que se les permita llevar a cabo sus fiestas tradicionales si as\u00ed lo desean pensamos que debemos mantener nuestras formas de organizar nuestras vidas en la comunidad y nuestros sistemas propios por esta raz\u00f3n pedimos que garanticen el reconocimiento de los usos y costumbres dentro de los tres \u00f3rganos de gobierno as\u00ed como la elecci\u00f3n de los mismos en nuestras comunidades y nuestros municipios adem\u00e1s de la creaci\u00f3n de un municipio ind\u00edgena con presupuesto directo de la federaci\u00f3n se\u00f1or presidente usted se ha dado cuenta que uno de los mayores problemas es la falta de v\u00edas de comunicaci\u00f3n de las v\u00edas de comunicaci\u00f3n adecuadas por lo que lo que le solicitamos haga justicia en los servicios p\u00fablicos de forma inmediata no sin antes decirle que para llegar hasta a verlo a usted desde nuestras comunidades actualmente sino transbordo yo a una camioneta entonces no alcanz\u00f3 a llegar para estar frente a usted y que justamente acaban de llegar unos compa\u00f1eros de tres camiones que vienen de las comunidades alejadas y que hicimos aproximadamente m\u00e1s de 18 a 20 horas para estar aqu\u00ed presente con usted [Aplausos] es por eso que tambi\u00e9n le comentamos que ninguna de las comunidades ind\u00edgenas que tenemos en la yesca tiene pavimentaci\u00f3n ninguna de sus caracteres est\u00e1 pavimentada al contrario que nuestro municipio hom\u00f3logo del nayar las comunidades que ahora s\u00ed tienen est\u00e9 pavimentada sus carreteras gran parte de ellas en el municipio de la huerta contamos con ninguna carretera para alimentar a las comunidades ind\u00edgenas y no solamente las comunidades ind\u00edgenas sino nuestra cabecera municipal que usted lo ha contratado solicitamos tambi\u00e9n entonces que se pavimente que se pavimente principalmente el camino que el camino que va a tepic a nuestra comunidad wirarika de guadalupe cuentan pasando por la sierra cuando grupo cortan a los cajones el entronca chapalilla el entronque a las palomas hacer de los pinos el roble y la comunidad ind\u00edgena del sauce que es por donde pasa la mayor parte de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena agua hidr\u00e1ulica solicitamos se construyan dos puentes sobre el r\u00edo m\u00e1s grande que tenemos que es el r\u00edo chapa la gana y el r\u00edo muerto que ya ha cobrado vida de muchos compa\u00f1eros ind\u00edgenas de nosotros entonces solicitamos que tambi\u00e9n se hagan puentes para ellos que se otorgue un financiamiento de autoempleo para hacer nuestras viviendas de acuerdo a nuestra cultura tambi\u00e9n comentarle que tenemos casi tres presas hidroel\u00e9ctricas en el municipio de la yesca y ninguna de \u00e9stas logra lograr que tengamos acceso a las comunidades ind\u00edgenas ninguna de las comunidades ind\u00edgenas est\u00e1 est\u00e1 adherida a estas tres presas hidroel\u00e9ctricas que tenemos y nosotros no se nos hace justo que teniendo las presas m\u00e1s grandes de latinoam\u00e9rica las comunidades ind\u00edgenas no tengamos acceso a la luz y en esto estoy en esta temporada de lluvias sean las que m\u00e1s que las que m\u00e1s nos tengamos sin luz pero m\u00e1s tiempo hasta dos o tres meses pues solicitamos que las comunidades ind\u00edgenas tengan acceso tambi\u00e9n a estas presas que est\u00e1n dentro de nuestro municipio pensamos tambi\u00e9n que es importante fortalecer nuestra econom\u00eda por eso tambi\u00e9n le planteamos que medida de todo lo que se nos apoy\u00f3 con proyectos productivos tanto en alfarer\u00eda carpinter\u00eda artesan\u00eda y costura que eso nos apoye con viveros para hortalizas y \u00e1rboles frutales y la construcci\u00f3n de nuestros acerca de los porque tenemos en las comunidades ind\u00edgenas en el municipio siendo el segundo municipio m\u00e1s grande tenemos gran cantidad de bosques nos gustar\u00eda aprovecharlas para el bien de nuestras comunidades otro asunto importante a considerar dentro de nuestras necesidades debe ser la educaci\u00f3n y la salud para nuestra gente por eso le proponemos se\u00f1or presidente que se la asignaci\u00f3n de claves al 100% de los planteles educativos de todos los niveles escolares dentro de nuestra zona necesitamos maestros biling\u00fces en todos los niveles educativos y que las comunidades ind\u00edgenas se fomenten nuestros usos y costumbres como nuestras formas de vestir los conocimientos historias tradiciones ceremonias y ceremonias de nuestro pueblo y por \u00faltimo se\u00f1or presidente antes de concluir sabemos que se realizaron consultas para el reconocimiento de los derechos de nuestros pueblos ind\u00edgenas por eso le pedimos que le d\u00e9 seguimiento a la reforma constitucional por parte de las autoridades e instituciones correspondientes y en su momento nos informe en los resultados antes de antes de terminar se\u00f1or presidente usted maneja tres premisas muy grandes por las cuales estamos en sinton\u00eda con usted que son las de no mentir las de no traicionar a nuestro pueblo y en medidas de que yo no quiero traicionar a mi pueblo wirr\u00e1rika tambi\u00e9n le quiero comentar ese sentimiento de tristeza ese sentimiento de inconformidad ese sentimiento de de no poder la medida verdad a usted destaca de que se nos hace un poco triste que este que este di\u00e1logo con usted que tiene por t\u00edtulo  el di\u00e1logo cuando el pueblo wirr\u00e1rika no se haya hecho en una comunidad verdaderamente ind\u00edgena no se haya hecho dentro de los territorios de los pueblos ind\u00edgenas como justamente lo queremos hacer ese sentimiento tambi\u00e9n me lo mandan mis allegados y por ser el portador de las voces de ellos como que los quiero tradicional no quiero traicionar a mi pueblo y quiero mostr\u00e1rselo ante usted ese sentimiento y por ende para terminar tambi\u00e9n lo invitamos a que en estos pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os que a\u00fan le quedan a usted de gobierno sabemos que es un presidente de pueblo que camina entre nosotros que nos visiten las comunidades verdaderamente ind\u00edgenas para que usted se d\u00e9 cuenta de esas causas justas de sus sentimientos que afloran con mayor intensidad en los pueblos ind\u00edgenas para que nos visiten en estos pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os que quedan estaremos muy agradecidos de obtenerlo en nuestras tierras muchas gracias a todos y bienvenido a nuestro estado gallardo y altivo [Aplausos] y cuota cita rata y licenciado adelfo regino montes de newman cabe jaime que carguen tucum\u00e1n es muy rey ya baj\u00e9 est\u00e1s est\u00e9n bien me ba\u00f1o mayo cali que manca quiere y contamos se te pita en miel hace uso de la palabra el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes [Aplausos] ep book del sketch y anda a grado con que dado que aqu\u00ed de nadie en el suelo en la yesca el llama con mayor concluy\u00f3 vamos viendo al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos les he hablado en mi lengua materna la lengua mixe que se habla en la sierra norte del estado de oaxaca y les he dado un profundo agradecimiento hay alegr\u00eda en nuestros corazones y en nuestros pensamientos por recibir el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en la cabecera municipal de la yesca a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] quiero en especial agradecer a las autoridades tradicionales a los representantes del pueblo wix\u00e1rika particularmente de guadalupe ocot\u00e1n que han venido a esta cabecera municipal para participar en este hist\u00f3rico encuentro y tambi\u00e9n agradecer a las ciudadanas y los ciudadanos de esta cabecera municipal de la yesca por recibirnos con los brazos abiertos por darnos la oportunidad de convivir este d\u00eda con nuestras autoridades y nuestros hermanos y s\u00e1dicas de modo que les damos pues muchas gracias por permitirnos estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con ustedes en este municipio de la yesca estamos terminando esta gira que ha tenido nuestro se\u00f1or presidente de la republica en los tres estados de la rep\u00fablica en durango jalisco y nayarit en donde hemos tenido la oportunidad de dialogar con los pueblos adam mexicaneros del sur con el pueblo villarica con el pueblo coral y con el pueblo mexica negro con agua venimos hemos estado en estos d\u00edas en esta gira para constatar las realidades para ver sus problem\u00e1ticas pero sobre todo para trazar una ruta de desarrollo de bienestar de esperanza para nuestros pueblos y nuestras comunidades y en este sentido quisiera agradecer a todas las autoridades wirr\u00e1rika que se han reunido el d\u00eda viernes 15 de noviembre la asamblea que se celebr\u00f3 en la comunidad de guadalupe de ocot\u00e1n y que hoy han sido presentado las conclusiones aqu\u00ed al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica de manos de nuestra hermana georgina mu\u00f1oz y de dami\u00e1n gonz\u00e1lez quienes han sido seleccionados para que vengan aqu\u00ed a participar en este encuentro y es importante es importante manifestar que nosotros estamos muy atentos a sus planteamientos ya sus preocupaciones en particular los que tienen que ver con la protecci\u00f3n y el respeto de sus tierras territorios y recursos naturales y el significado espiritual que esto tiene para cada uno de ustedes otro tema muy importante como lo expuesto aqu\u00ed tambi\u00e9n es lo que tiene que ver con el mantenimiento con la construcci\u00f3n con la pavimentaci\u00f3n de sus caminos y esta demanda tan sentida yo ya ha sido expuesta de comunicar con camino pavimentado a esta cabecera municipal de la yesca tambi\u00e9n el reconocimiento a sus usos y costumbres a sus formas de organizaci\u00f3n tradicional la protecci\u00f3n de sus sitios sagrados de su patrimonio cultural y la ense\u00f1anza en la lengua brit\u00e1nica en cada una de las instituciones educativas merece particular atenci\u00f3n que se apoye a nuestras comunidades como de hecho ya se ha venido haciendo en estos \u00faltimos meses en este primer a\u00f1o de gobierno que encabeza nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con los diversos apoyos que se est\u00e1n dando en particular con este programa conocido como producci\u00f3n para el bienestar en el que por primera vez se est\u00e1 apoyando a nuestros hermanos productores ind\u00edgenas que producen ma\u00edz y frijol de modo que vamos a aportar fortalecer la presencia de estos programas en cada una de las regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds particularmente aqu\u00ed en la regi\u00f3n bigott y finalmente el tema de la creaci\u00f3n de un municipio ind\u00edgena que esto es algo que hay que reflexionar que esto es algo que hay que platicar con las comunidades para que se haga bajo el acuerdo y el consenso de los pueblos yo quiero decirles hermanas y hermanos que particularmente en lo que se refiere al instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas nosotros vamos a acompa\u00f1ar por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica cada uno de estos planteamientos aqu\u00ed en la regi\u00f3n a trav\u00e9s de los dos centros coordinadores que tenemos tanto en tepic como en ruiz y bueno pues a trav\u00e9s de estas instancias vamos a mantenernos muy atentos para dar seguimiento a cada uno de sus planteamientos y quisiera finalmente aprovechar esta ocasi\u00f3n para dar nuestro agradecimiento hermanas y hermanos por acompa\u00f1arnos en esta gira tambi\u00e9n por mostrarnos la riqueza de su cultura de su patrimonio cultural la riqueza de su espiritualidad que hoy aqu\u00ed nos han manifestado esto es lo que hace grande a nuestros pueblos ya nuestras comunidades ind\u00edgenas y que bien de hoy todo esto es reconocido por el gobierno de la rep\u00fablica finalmente quisiera aprovechar esta ocasi\u00f3n para mandar un mensaje a nuestros hermanos ind\u00edgenas de bolivia a nuestras hermanas y hermanas que viven en el sur de nuestro continente que como todos sabemos est\u00e1n viviendo una situaci\u00f3n dif\u00edcil y que debe ser motivo de preocupaci\u00f3n para todos y para todos porque nos hemos enterado que lamentablemente en la ciudad del alto en la ciudad de cochabamba han habido muertos a ra\u00edz de la problem\u00e1tica que se vive en ese pa\u00eds queremos decirles a nuestras hermanas y hermanos que tenemos que buscar por la v\u00eda del di\u00e1logo por la v\u00eda del acuerdo y la resoluci\u00f3n de los problemas cotidianos que vivimos y en particular yo quisiera hacer una referencia a la situaci\u00f3n de nuestra hermana y marc a eugenia choque quispe que fue detenida el d\u00eda 10 de noviembre de este mes ella fue tuvo un cargo muy importante fue la presidenta del tribunal supremo electoral de bolivia la han detenido a ella y desde aqu\u00ed queremos pedir que se revise su situaci\u00f3n porque si de algo estamos convencidos los pueblos ind\u00edgenas y nuestras sociedades es que no vamos a resolver estos problemas por la v\u00eda de la represi\u00f3n por el uso de la violencia institucionalizada sino que esto se tiene que resolver la delicada situaci\u00f3n que hoy vive bolivia se tiene que resolver por la v\u00eda del di\u00e1logo y del acuerdo como lo ha dicho nuestro se\u00f1or presidente de la republica respetando los principios de libre determinaci\u00f3n de los pueblos respetando el acuerdo respetando la raz\u00f3n y el derecho que son la base para que podamos construir una convivencia democr\u00e1tica por eso hermanas y hermanos nosotros les damos un profundo agradecimiento por acompa\u00f1arnos en esta gira por su presencia y les deseamos un muy bueno un muy buen regreso a casa muchas gracias [Aplausos] aunque ya ahorita tambi\u00e9n est\u00e1 explicarme licenciado antonio echeverr\u00eda garc\u00eda new quinta ya estoy bien y que te pita nn invitamos al gobernador constitucional del estado de nayarit licenciado en contadur\u00eda antonio echevarr\u00eda garc\u00eda nos dirija su mensaje muy buenos d\u00edas ayer en mesa del nayar le dije se\u00f1or presidente y quiero hoy aqu\u00ed en la yesca reiterarlo usted es un hombre de gran calidad humana una persona aut\u00e9nticamente ocupado en sacar adelante al pa\u00eds y en hacer que los m\u00e1s pobres mejoren su calidad de vida bienvenidos de nueva cuenta a nayarit a este municipio de la yesca donde tiene lugar este encuentro ahora con el pueblo wirr\u00e1rika uno de nuestros cuatro pueblos originarios escuchar es inmejorable muestra de voluntad para atender la demanda hoy tambi\u00e9n viene el presidente de la republica nayarit a escuchar y desde luego a resolver es el renovado ejercicio del poder p\u00fablico en mexico saludo al director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas al licenciado adelfo regino montes a la coordinadora nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez la licenciada noem\u00ed letizia \u00e1nimas vargas le doy las gracias por darnos esta bienvenida a mi gran amigo al presidente municipal de la yesca ignacio flores medina saludo a dami\u00e1n gonz\u00e1lez pacheco autoridad ind\u00edgena de guadalupe ocot\u00e1n municipio de la yesca nayarit asimismo a la se\u00f1ora georgina mu\u00f1oz galicia y a las autoridades tradicionales aqu\u00ed presentes hoy cumple presidente de su s\u00e9ptima gira de trabajo por nayarit y desde la primera el 7 de diciembre de 2018 apenas seis d\u00edas despu\u00e9s de haber tomado posesi\u00f3n hasta esta gira usted genera esperanza y nos alienta porque siempre tiene voluntad para con los mayoristas en 15 d\u00edas cumplir\u00e1 un a\u00f1o al frente del gobierno de mexico un a\u00f1o apenas de una transformaci\u00f3n profunda que encuentra adversidad entre quienes no han entendido que el pueblo eligi\u00f3 un gobierno cercano un gobierno honesto y un gobierno con sensibilidad que el pueblo de m\u00e9xico eligi\u00f3 dejar atr\u00e1s el poder desp\u00f3tico para dar paso a un gobierno que enfrente con honestidad los problemas de los ciudadanos este encuentro como el de ayer en la mesa del nayar ilustran muy bien de qu\u00e9 trata la transformaci\u00f3n que usted ha comprometido trata de una relaci\u00f3n estrecha entre el gobierno y el ciudadano trata de hacer justicia a causas no debe existir tarea m\u00e1s importante para un gobierno que lograr que es lo fundamental lo b\u00e1sico las familias se encuentren mejor\u00eda nada puede suceder si no es primero la justicia social nada nuestra aspiraci\u00f3n tambi\u00e9n es trascender por impulsar las obras necesarias para el desarrollo y aqu\u00ed en estos municipios con alta marginaci\u00f3n su gobierno impulsa obras trascendentes todas con el fin de mejorar la vida de las personas siempre recordemos la esencia del servicio p\u00fablico nunca olvidemos la aspiraci\u00f3n del pueblo a que nos comprometimos y como queremos ser recordados ayer en mesa del nayar exprese que nos alentaban los resultados que hemos tenido en el combate a la pobreza extrema que no obstante a que tenemos en este momento la tasa m\u00e1s baja de la \u00faltima d\u00e9cada 5.9 por ciento debemos pensar siempre que nadie merece ni debe vivir en pobreza la meta no es uno dos o m\u00e1s d\u00edgitos la aspiraci\u00f3n siempre que todos encontremos dignidad en nuestras vidas por ello se construyen carreteras aqu\u00ed en la yesca el nayar en huajicori y en los 17 municipios restantes para cortar distancias en el traslado de personas de enfermos a los hospitales de mercanc\u00edas de medicinas el valor de una carretera estriba en ello nuestros pueblos originarios nayer y muy radical de peruano y mexicaneros tienen firme esperanza en su gobierno y en esta cruzada que usted impulsa le reitero que nos tiene en su equipo para cristalizar leg\u00edtimos sue\u00f1os aqu\u00ed en este jir\u00f3n de la patria donde lo m\u00e1s b\u00e1sico se vuelve imposible estamos construyendo un nuevo y mejor tiempo en nayarit estamos justo a la mitad del mandato que los ciudadanos nos confirieron he dedicado y lo seguir\u00e9 haciendo cada d\u00eda de este gobierno para sentar bases s\u00f3lidas para que la generaci\u00f3n de empleos sigue en la ruta que ya se encuentra con nayarit como el estado del pa\u00eds en donde m\u00e1s crecimiento de empleo hay de acuerdo al \u00faltimo reporte mensual del instituto mexicano del seguro social publicado apenas el martes de esta semana hagamos realidad igualdad sustantiva la que usted ha enarbolado presidente hagamos realidad los sue\u00f1os de estas mujeres y hombres que tienen esperanza en usted y en su gobierno se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador siempre ser\u00e1 un buen momento para expresarle gratitud en nombre del pueblo de nayarit y reconocerle personalmente las atenciones que usted ha tenido para con nosotros nayarit es un estado que he recibido todo el respaldo de su gobierno desde los 10 aquellos de enorme angustia por la devastaci\u00f3n del hurac\u00e1n huila y el desbordamiento de r\u00edos hasta esta cruzada por hacer justicia a nuestros pueblos originarios lo vamos a recibir siempre con un gran optimismo y afecto a quien haya herido usted tiene amigos presidentes tiene aliados para transformar este pa\u00eds desde lo b\u00e1sico bienvenido siempre se\u00f1or presidente muchas gracias [Aplausos] los invito atentamente tomar sus lugares por favor ciclo de vida del carmen im\u00e1genes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador no quitamos botella estoy bien y para que te ocurra tate porque yo en m\u00e9xico est\u00e1 aqu\u00ed acaricie en mu\u00f1eca receta mar\u00eda cash damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de la yesca comunidades pueblos municipios de esta regi\u00f3n de nayarit me da mucho gusto estar aqu\u00ed en la cabecera municipal del municipio de la yesca primero vengo a decirles que estamos buscando la unidad de nuestro pueblo la unidad entre todas las culturas la unidad entre todas las clases sociales la unidad entre todas las religiones la unidad entre creyentes y no creyentes la unidad de todo nuestro pueblo porque eso es importante a sacar a nuestro querido m\u00e9xico del atraso en que se encuentra y vamos avanzando en ese prop\u00f3sito y ustedes son un ejemplo de eso aqu\u00ed hay una convivencia en armon\u00eda / las comunidades ind\u00edgenas fundamentalmente huicholes y la poblaci\u00f3n mestiza y as\u00ed ha sucedido durante a\u00f1os por qu\u00e9 la yesca es de los pueblos m\u00e1s antiguos de m\u00e9xico as\u00ed apartado como se ve ahora se pensar\u00eda que es un pueblo nuevo con poca historia pero no es un pueblo muy antiguo aqu\u00ed donde estamos de los pueblos mineros de la \u00e9poca de la colonia de los pueblos m\u00e1s importantes de nayarit esta es la armon\u00eda que queremos que contin\u00fae que se mantenga no pelearnos no dividirnos sino caminar todos juntos y a\u00f1adir algo agregar algo el que podamos caminar parejos que nadie se quede atr\u00e1s y el que se quede atr\u00e1s le demos la mano para que se empareje y caminemos todos juntos eso es el humanismo eso es el amor al pr\u00f3jimo la doctrina que debemos de practicar todos los seres humanos vamos a cumplir todos nuestros compromisos vamos a atender a todos escuchar a todos a respetar a todos pero por lo que he dicho le vamos a dar preferencia a la gente humilde a quien m\u00e1s lo necesita por el bien de todos primero los pobres y por eso estamos haciendo esta gira por las regiones ind\u00edgenas de m\u00e9xico les puedo decir que he llevado a cabo dos giras completas por el pa\u00eds una a ir a visitar 80 hospitales de linz bienestar porque ya saben ustedes c\u00f3mo est\u00e1 el servicio m\u00e9dico por los suelos y quise y a visitar centros de salud hospitales constatar para ver lo que est\u00e1 sucediendo y remediar ese problema el garantizar el pueblo al pueblo el derecho a la salud bueno termine esa ida y ya se inici\u00f3 un plan y va a consistir en que haya atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas si llegan los refrescos embotellados y llega la cocacola si llegan las abritas porque no va a llegar la medicina por eso hice esa gira y que no falten los m\u00e9dicos y las enfermeras la segunda gira es esta que estoy llevando a cabo en las regiones ind\u00edgenas donde est\u00e1n las comunidades los pueblos originarios de m\u00e9xico por qu\u00e9 es la verdad m\u00e1s entra\u00f1able m\u00e1s \u00edntima de m\u00e9jico desde cuando est\u00e1n las culturas ind\u00edgenas desde antes de que llegaran los espa\u00f1oles son los mexicanos m\u00e1s antiguos por eso se habla de pueblos originarios y f\u00edjense lo que son las cosas las contradicciones las injusticias los verdaderos sue\u00f1os de m\u00e9xico son ahora los m\u00e1s pobres los m\u00e1s marginados los m\u00e1s ofendidos humillados porque todav\u00eda desgraciadamente sigue habiendo racismo se esconde por hipocres\u00eda no se expresa no se manifiesta pero si hay racismo en mexico por eso decid\u00ed recorrer las regiones ind\u00edgenas ya estuvimos en oaxaca visitando pueblos ind\u00edgenas hay 16 culturas aqu\u00ed nadie ha dicho son cuatro coras huicholes tepehuanes mexicaneros oaxaca 16 y estuvimos tambi\u00e9n en los pueblos ind\u00edgenas de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n ellas son los mayas qu\u00e9 est\u00e1n en campeche en yucat\u00e1n en quintana roo en chiapas en tablas en el sureste y ahora este fin de semana el viernes estuvimos en mezquital y es cabecera municipal del municipio de mezquital durango tambi\u00e9n nos reclamaron de que porque no \u00edbamos a las comunidades del mezquital y porque se visitaba la cabecera municipal fuimos ah\u00ed a mezquital porque es la cabecera municipal y ah\u00ed pod\u00edamos llevar a cabo este di\u00e1logo eso el viernes ayer s\u00e1bado estuvimos en mexquitic jalisco y por la tarde estuvimos en la mesa del nayar en el municipio del nayar y ahora estamos aqu\u00ed con ustedes en la yesca no estoy visitando las capitales de los estados con los municipios m\u00e1s grandes o las ciudades soy acerc\u00e1ndome lo m\u00e1s que puedo a las comunidades ind\u00edgenas y porque vengo a verles porque queremos que se atienda a la gente m\u00e1s olvidada aqu\u00ed en la yesca a\u00fan trat\u00e1ndose de la cabecera municipal como poblaci\u00f3n mestiza en su mayor\u00eda imag\u00ednense el abandono en que est\u00e1n para venir a la yesca ay qu\u00e9 transitar por un camino de terracer\u00eda que est\u00e1 en muy malas condiciones e intransitable as\u00ed est\u00e1 todo el territorio de la yesca porque yo vengo siendo presidente por muchas razones primero porque tengo convicciones tengo ideales tengo principios yo no luche por llegar a la presidencia para presumir el cargo yo lucho por mis ideales por mis principios llegu\u00e9 para transformar a m\u00e9xico con el apoyo del pueblo diego ya muchos a\u00f1os luchando descuento que mi primer trabajo despu\u00e9s de que sal\u00ed de la universidad fue director del instituto nacional indigenista en tabasco en mi tierra natal hace 42 a\u00f1os trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas all\u00e1 la cultura como les dec\u00eda es la maya chontal all\u00ed aprend\u00ed a trabajar para la gente humilde para la gente pobre de modo que no es nuevo adem\u00e1s siempre recorro el pa\u00eds no es para presumir pero no creo que haya ya no hablemos de un pol\u00edtico de un mexicano que conozca los 2.457 municipios que hay en el pa\u00eds y el que les est\u00e1 hablando los conoce todos y los he visitado m\u00e1s de una vez ya estoy acostumbrado a andar en camino de terracer\u00eda estoy aflojado en terracer\u00eda por eso vengo antes hasta ten\u00eda m\u00e1s posibilidades de trasladarme en avioneta era yo m\u00e1s importante como opositor porque iba yo puente como tram o a guadalupe bogot\u00e1 y vaya de nayarit de tepic en avioneta una avioneta me acuerdo del piloto guadalupe renter\u00eda de tepic y ahora vengo por tierra porque ya el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta all\u00e1 en eeuu y ya est\u00e1 prohibido andar en aviones y helic\u00f3pteros ya eso se acab\u00f3 no puede haber gobierno rico con pueblo pobre porque para qu\u00e9 les cuento si les digo porque deben saberlo no olvidarse de c\u00f3mo era antes ese avi\u00f3n presidencial iba a costar siete mil millones de pesos un avi\u00f3n para 280 pasajeros yo no lo tienen y donald trump en un autob\u00fas se trasladan 40-50 pasajeros y este avi\u00f3n es para 280 que no van apretados como se va en el autob\u00fas porque tiene el avi\u00f3n tiene restaurante tiene alcoba ba\u00f1o regadera si le pregunto aqu\u00ed el presidente municipal de leyes que a cu\u00e1nto tiene de presupuesto al a\u00f1o van a ver lo que significa tener un avi\u00f3n as\u00ed cu\u00e1nto tiene la yesca de presupuestos 114 entonces cu\u00e1nto tiene 114 millones tienen leyes y el avi\u00f3n presidencial 7 mil millones de pesos ay\u00fadame lt a hacer la cuenta cu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de la yesca son los siete mil millones del avi\u00f3n presidencial 70 a\u00f1os de presupuesto del ayer por eso ya no hay esos lujos es decir ese avi\u00f3n ya est\u00e1 vendi\u00e9ndose en california y se est\u00e1n vendiendo 72 aviones y helic\u00f3pteros que se utilizaban para el traslado de los altos funcionarios p\u00fablicos de modo que por eso vengo por tierra si vienen helic\u00f3ptero cuando me dar\u00eda cuenta de c\u00f3mo ser el camino nunca ya que estamos en esto pues si una vez les digo que hice el compromiso como el gobernador con antonio echeverr\u00eda de que antes de que termine este a\u00f1o empezamos ya con la contrataci\u00f3n de la obra para hacer el camino a la yesca vamos a hacer el camino a la yesca ya guadalupe ocotl\u00e1n guadalupe o cortar y miren miren es el remedio y el trapito por qu\u00e9 es como le vamos a hacer de d\u00f3nde va a salir dinero ya lo tenemos resuelto les voy a explicar de d\u00f3nde va a salir el presupuesto si vamos a empezar con estos caminos y vamos a avanzar todo lo que se pueda miren antes todo lo que se confisca va a la delincuencia ya sea la llamada delincuencia organizada oa la delincuencia de cuello blanco si ustedes si ustedes se acuerdan se aparec\u00eda en la televisi\u00f3n las casas las alhajas los carros y ya no se volvi\u00f3 a saber nada de d\u00f3nde iba ese dinero ahora ya hay una nueva ley que impulsamos que se llama de extinci\u00f3n de dominio con frizz cambie por delincuencia y el gobierno tiene la posibilidad de vender ese bien pronto es decir no esperar a que termine el juicio porque puede llevarse el juicio 35 a\u00f1os y si se decomis\u00f3 un avi\u00f3n un yate una residencia un rancho ah\u00ed se queda cuesta hasta dinero mantenerlo y no se utiliza s bien por eso ahora con esta ley en 15 d\u00edas despu\u00e9s de que se en cauto est\u00e9 bien ya se puede bender ya sea nada m\u00e1s un aval\u00fao si es un rancho es una residencia cu\u00e1nto cuesta y al gobierno puede disponer y puede venderse bien y si el que reclama a los 3 a los 5 a\u00f1os ac\u00e1 en el juicio se le paga de acuerdo a ese aval\u00fao qu\u00e9 se hizo entonces esto facilita las cosas y se hace transparente que se sepa qu\u00e9 es lo que se obtiene se decomisa y ad\u00f3nde va a parar ese bien con la ley que se aprob\u00f3 de extinci\u00f3n de dominio tambi\u00e9n se cre\u00f3 un instituto saben c\u00f3mo se llama el instituto se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado y entonces [Aplausos] as\u00ed se han venido haciendo ventas subastas de residencias de ranchos veh\u00edculos alhajas se decomisan tambi\u00e9n d\u00f3lares le llaman los t\u00e9cnicos numerario todo eso a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que antes era la procuradur\u00eda ahora se llama la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica bueno me acaban de informar y le agradezco mucho al ciudadano fiscal general alejandro germ\u00e1n ero que nos va a entregar 260 millones en alhajas que fueron confiscadas y esos 260 millones van a aumentar porque esas alhajas se van a poner en subasta en lo que eran los pinos que es una subasta es ver qui\u00e9n quiere comprar y siempre dan m\u00e1s d lo que se estima originalmente en el aval\u00fao y como la gente quiere ayudar cuando se trata de que el dinero va a utilizarse para una obra social estoy seguro que de esos 260 millones va a aumentar y esa es la primera partida para el camino de la yesca estoy haciendo este compromiso con ustedes y tambi\u00e9n decirles que vamos a continuar entregando apoyos va a seguir el programa de pensi\u00f3n adultos mayores ya est\u00e1 llegando a todos para los ind\u00edgenas a partir de los 68 a\u00f1os todos aunque tengan pensi\u00f3n del listado del seguro tienen su apoyo dos mil 550 pesos bimestrales en el caso d los miembros de comunidades ind\u00edgenas es a partir de los 65 a\u00f1os que empiezan a recibir este apoyo lo mismo que aqu\u00ed en la yesca ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad su pensi\u00f3n de dos mil quinientos cincuenta pesos las becas para los que estudian en preescolar primaria secundaria los que estudian preparatoria en la yesca todos ah\u00ed es parejo 1600 pesos bimestrales los que est\u00e1n estudiando en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos mensuales de beca los j\u00f3venes que no estudian y no tienen empleo se les est\u00e1 contratando en un programa que se llaman j\u00f3venes construyendo el futuro lo que queremos es que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y al trabajo porque es mejor que est\u00e9n los j\u00f3venes trabajando y estudiando que est\u00e9n en la calle no queremos que se los lleven no queremos que los enganchen queremos que los j\u00f3venes vayan por el camino del bien por eso este programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro si ustedes conocen de j\u00f3venes que no tienen empleo que no est\u00e1n estudiando que antes nada m\u00e1s le llamaban ninis se burlaban de ellos porque ni ni porque ni estudia ni trabaja decir ahora lo que queremos es que no se le d\u00e9 la espalda a los j\u00f3venes que se atiende a los j\u00f3venes para que no se vean obligados a tomar el camino de las conductas antisociales que tengan posibilidad de tener un trabajo se est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales mientras se van capacitando lo mismo en el caso del campo va a seguir el programa procampo ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar van a seguir recibiendo su apoyo sean comuneros ejidatarios o peque\u00f1os propietarios nada m\u00e1s que ya todos estos apoyos van a llegar de manera directa al beneficiario sin intermediarios nada de quedo soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente emiliano zapata y darme a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 porque as\u00ed no llega [Aplausos] o no llega completo llega con noche con piquete de ojo y queremos que le llegue completo el adulto mayor su tarjeta el d discapacidad un familiar su tarjeta las becas tarjetas y tambi\u00e9n les inform\u00f3 que van a ver sucursales del banco de bienestar en los pueblos m\u00e1s grandes de m\u00e9xico va a haber sucursales bancarias porque ahora ni siquiera en las cabeceras municipales hay sucursales bancarias y en las comunidades m\u00e1s apartadas no existe entonces vamos a poner 13 mil sucursales bancarias en el pa\u00eds del banco de bienestar para que ah\u00ed puedan cobrar su dinero con la tarjeta y ah\u00ed puedan hacer sus operaciones ya no queremos que se manejen dinero en efectivo que se pague con efectivo porque es una tentaci\u00f3n para la corrupci\u00f3n y adem\u00e1s mucho riesgo para los que entregan los apoyos los han asaltado los han hasta asesinados queremos por eso que toda la operaci\u00f3n de entrega de dinero toda la dispersi\u00f3n de recursos se haga de manera electr\u00f3nica y que haya estas sucursales bancarias esto va a ir acompa\u00f1ado con un compromiso que estamos haciendo va a haber internet en todos los pueblos de m\u00e9xico ya se cre\u00f3 una empresa para eso porque ahora de todo el territorio nacional s\u00f3lo en el 25% se puede hablar por tel\u00e9fono por telefon\u00eda m\u00f3vil solo en el 25% del territorio nacional 75% no hay comunicaci\u00f3n hay que andar ah\u00ed subi\u00e9ndose a las lomas a los cerros para agarrar la ansiada se\u00f1al eso ya se va a terminar todos los pueblos van a tener internet y en escuelas en centros de salud o en plazas p\u00fablicas y en las carreteras va a ser gratuito el internet internet para todos aqu\u00ed tambi\u00e9n aprovecho para plantearles dos cosas 3 ya tengo que apresurarme terminar porque ya no hay les dec\u00eda avi\u00f3n presidencial tengo que regresar a magdalena y luego me voy al aeropuerto guadalajara porque ma\u00f1ana tengo que estar en mi acuerdo de todos los d\u00edas a las 6 de la ma\u00f1ana con el gabinete de seguridad y a las 7 en la ma\u00f1anera donde inform\u00f3 de c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds entonces ya no puedo tardar m\u00e1s pero tres cosas una que las escuelas van a recibir su presupuesto para el mantenimiento de las instalaciones educativas cada escuela va a tener su presupuesto ya no va a pasar el dinero del mantenimiento de las escuelas para construir aulas por muchas dependencias del gobierno federal del gobierno estatal que se est\u00e1 haciendo se est\u00e1n haciendo asambleas de padres de familia en cada escuela y se est\u00e1n creando comit\u00e9s de padres de familia en cada escuela y se va a entregar desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n un cheque una orden de pago a cada escuela para el mantenimiento para que los padres de familia en asamblea decidan qu\u00e9 van a hacer con lo que les corresponde cada a\u00f1o cada ciclo escolar si lo van a utilizar para construir un aula para pintar la escuela para mejorar los techos para mejorar los ba\u00f1os para tener el mobiliario escolar ah\u00ed lo deciden cu\u00e1nto les va a corresponder si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50 alumnos en donde hay un maestro dos maestros que dan hasta los seis grados 150 mil pesos eso es lo que le va a corresponder si es de 50 alumnos a 150 alumnos 200 mil pesos si es de 150 alumnos hacia adelante ya son 500 mil pesos cada ciclo escolar va a llegar el dinero al comit\u00e9 va a llegar el dinero a la sociedad de padres de familia nada m\u00e1s estamos pidiendo que el tesorero de la sociedad de padre de familia sea una mujer porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial ya vamos a empezar a entregar estos fondos todas las escuelas de nayarit van a tener su presupuesto es un acuerdo que ya tengo con to\u00f1o con el gobernador vamos a ir a la mitad la mitad la generaci\u00f3n la mitad del estado pero vamos a prestarle de la federaci\u00f3n en tanto \u00e9l re\u00fane el recurso y ya desde este a\u00f1o va a empezar a entregarse a los apoyos a todas las escuelas de nayarit ese es un compromiso que quer\u00eda tambi\u00e9n dejar de mariches otros compromisos que quiero expresar es que hay un programa que se llama sembrando vida que se est\u00e1 aplicando en el sureste tambi\u00e9n ya en durango ah\u00ed en donde estuvimos en mezquital ya se est\u00e1 aplicando sembrando vida como es ese programa se entregan las plantas para sembrar \u00e1rboles maderables de acuerdo a lo que se da en la regi\u00f3n \u00e1rboles maderables y frutales en algunos casos tambi\u00e9n para la amistad pero fundamentalmente es para y rehabilitar el bosque porque tenemos que cuidar el bosque cuando es temporada de seca aqu\u00ed s\u00e9 padece mucho de que m\u00e1s de incendios se destruye muchas \u00e1reas boscosas y ya no queremos que esto suceda queremos estar reforestando entonces si alguien tiene su parcela sea comunero ejidatario peque\u00f1o propietario quiere sembrar se le dan las plantas que se est\u00e1n produciendo ya en viveros de la secretar\u00eda de la defensa y en viveros comunitarios pero s\u00f3lo se da la planta si no se les paga el jornal para que siempre cinco mil pesos mensuales que se cultive en su propia parcela no es cr\u00e9dito es para que est\u00e9n sembrando y que se apoye para qu\u00e9 de esta manera puedan dejar un patrimonio a sus hijos a las nuevas generaciones este programa sembrando vida va a empezar a aplicarse desde enero aqu\u00ed en nayarit 12 mil 500 hect\u00e1reas y con esas doce mil quinientas hect\u00e1reas se van a crear cinco mil empleos vamos a dividir 2.500 empleos para la yesca y 2.500 empleos para el nayar [Aplausos] pero as\u00ed empezamos y vamos a ir ampliando saben cu\u00e1ntas estar estamos sembrando en el pa\u00eds 500 mil hect\u00e1reas saben cu\u00e1ntos empleos est\u00e1n creando 200.000 empleos el a\u00f1o pr\u00f3ximo van a ser un mill\u00f3n de hect\u00e1reas 400 mil empleos no temporales permanentes es decir mientras yo est\u00e9 en la presidencia no va a faltar el apoyo el pago del jornal los cinco mil pesos mensuales se est\u00e1n dando 4500 est\u00e1n quedando 500 de ahorro para que si termino el 24 con ese ahorro cuando menos se pueda financiar un a\u00f1o m\u00e1s hasta el 2025 para que para que lo que se siembre ya est\u00e9 de buen tama\u00f1o y no lo echen abajo es decir lo cuiden y quede como un patrimonio para las nuevas generaciones ese es el plan que tenemos y lo \u00faltimo ya para concluir decirles que en el problema agrario aqu\u00ed en lay es que aunque esto tiene que ver m\u00e1s con los l\u00edmites de jalisco por all\u00e1 por puente s\u00ed pero camotl\u00e1n esa regi\u00f3n tambi\u00e9n ya e informarles que se va a actuar de acuerdo a la justicia que si ya se terminaron todas las instancias legales y ya se resolvi\u00f3 de qui\u00e9n es la tierra al que resulte afectado le vamos a ayudar va a haber una indemnizaci\u00f3n no los vamos a dejar sin nada nada m\u00e1s eso lo que no queremos es violencia no queremos confrontaci\u00f3n nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes mucho gusto no me despido porque voy a regresar voy a estar tambi\u00e9n all\u00e1 en guadalupe y voy a estar de nuevo aqu\u00ed en la yesca no va a haber divorcio no es que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres no la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo adem\u00e1s me tienen que ayudar [Aplausos] al elefante aqu\u00ed en nayarit no puedo decirte que fue un elefante del gobierno porque nos dejaron siempre digo un elefante eso era el gobierno un elefante echado neum\u00e1tico y ma\u00f1oso aqu\u00ed digo en nayarit que es un toro viejo echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que hay que ponerlo de pie y hay que empujarlo para que camine me van a ayudar a empujar al toro viejo claro que va a caminar y van a cambiar las cosas en bien de nosotros y bien de las nuevas generaciones nuestros hijos nuestros nietos para eso es esta lucha ya nosotros ya vamos de salir hasta podemos decir gracias a la vida que nos ha dado tanto pero que le vamos a dejar a los que vienen atr\u00e1s de nosotros que nos quede el orgullo de haber sacado adelante a nayarit y de haber sacado adelante a nuestro querido m\u00e9xico muchas gracias de todo coraz\u00f3n que viva en la yesca que viva en los pueblos originarios que viva en los huicholes que vivan los para d\u00edganlo ser\u00e1 bueno y granero que viva aquella m\u00e9xico [Aplausos] equipo [Aplausos] m un correcto juguete pepita n teor\u00eda dakar y tambi\u00e9n me ve tan nueva no abre una ventana winter burrero regi\u00f3n antes de morir invitamos respetuosamente a todos los presentes descubrir su cabeza para entonar nuestro himno nacional mexicano cantado en lengua be radica por los ni\u00f1os y ni\u00f1as de la escuela primaria biling\u00fce cuauht\u00e9moc de la comunidad ind\u00edgena de guadalupe ocot\u00e1n municipio de la yesca nayarit [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no lo es de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos los presentes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:26.079169"
}