{
    "video_id": "mH0ZpcRzatY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mH0ZpcRzatY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAG831mSsE7tGiEYOmKfWJ_IMkRrQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mH0ZpcRzatY",
    "video_title": "Firma de Acuerdo para garantizar el #DerechoALaSalud | GobiernoDeM\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 234,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos iniciando un sistema nacional de",
            "start": 0.0,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar de los mexicanos",
            "start": 5.46,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 11.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en un acuerdo con los gobernadores del",
            "start": 15.01,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "sur y del sureste de m\u00e9xico",
            "start": 21.28,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n con m\u00e1s recursos naturales con",
            "start": 25.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s riquezas",
            "start": 29.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo la regi\u00f3n con m\u00e1s",
            "start": 31.05,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "pobreza en m\u00e9xico quiero agradecer la",
            "start": 34.95,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n el apoyo el respaldo",
            "start": 40.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de los gobernadores",
            "start": 44.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del sur-sureste",
            "start": 47.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "lo que queremos es un sistema de salud",
            "start": 49.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 55.03,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 58.12,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y los medicamentos sean gratuitos",
            "start": 61.91,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho a la salud",
            "start": 65.95,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 68.85,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo cuarto pero es letra muerta",
            "start": 73.83,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 79.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de los mexicanos no",
            "start": 81.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social es para todos",
            "start": 86.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 89.64,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "el \u00e9nfasis",
            "start": 91.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es atender a los que no tienen seguridad",
            "start": 93.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "social a los m\u00e1s pobres",
            "start": 98.5,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "una queja constante es que no hay",
            "start": 101.98,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "medicinas en los centros de salud en los",
            "start": 105.99,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "hospitales que no hay equipo",
            "start": 110.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 115.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que se tenga una buena atenci\u00f3n en el",
            "start": 119.9,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 123.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y que empecemos aqu\u00ed en el sur sureste",
            "start": 126.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los",
            "start": 129.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos lo que nosotros",
            "start": 131.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo es federalizar todo",
            "start": 134.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el sistema de salud",
            "start": 138.27,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 141.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 146.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "una sola instancia el gobierno de la",
            "start": 149.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 152.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el que se encargue de la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 157.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del sistema de salud",
            "start": 160.57,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "necesitamos contar con el apoyo de",
            "start": 163.76,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de enfermeras de todos los",
            "start": 167.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud porque va",
            "start": 171.379,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "a implicar",
            "start": 174.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y llegar a un acuerdo",
            "start": 178.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para ir regularizando a miles de",
            "start": 180.49,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "trabajadores eventuales que se borre",
            "start": 185.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 190.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el llamado cuadro b\u00e1sico de medicamentos",
            "start": 194.83,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "es derecho a la salud derecho a todos",
            "start": 199.74,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "los medicamentos no al cuadro b\u00e1sico",
            "start": 203.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 209.29,
            "duration": 21.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 211.1,
            "duration": 19.819
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos iniciando un sistema nacional de salud para el bienestar de los mexicanos lo estamos haciendo en un acuerdo con los gobernadores del sur y del sureste de m\u00e9xico la regi\u00f3n con m\u00e1s recursos naturales con m\u00e1s riquezas y al mismo tiempo la regi\u00f3n con m\u00e1s pobreza en m\u00e9xico quiero agradecer la colaboraci\u00f3n el apoyo el respaldo de los gobernadores del sur-sureste lo que queremos es un sistema de salud de calidad que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean gratuitos que se garantice el derecho a la salud que est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n el art\u00edculo cuarto pero es letra muerta por qu\u00e9 m\u00e1s de la mitad de los mexicanos no tienen seguridad social es para todos pero el \u00e9nfasis es atender a los que no tienen seguridad social a los m\u00e1s pobres una queja constante es que no hay medicinas en los centros de salud en los hospitales que no hay equipo hace falta que se tenga una buena atenci\u00f3n en el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica y que empecemos aqu\u00ed en el sur sureste con la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos lo que nosotros estamos proponiendo es federalizar todo el sistema de salud es decir qu\u00e9 sea una sola instancia el gobierno de la rep\u00fablica el que se encargue de la atenci\u00f3n m\u00e9dica del sistema de salud necesitamos contar con el apoyo de m\u00e9dicos de enfermeras de todos los trabajadores del sector salud porque va a implicar y llegar a un acuerdo para ir regularizando a miles de trabajadores eventuales que se borre la palabra el llamado cuadro b\u00e1sico de medicamentos es derecho a la salud derecho a todos los medicamentos no al cuadro b\u00e1sico solamente [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:39.568504"
}