{
    "video_id": "Mhr43WLnQzw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Mhr43WLnQzw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCGy-bkWXa9cRW--GG5SK-TCgBcVA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Mhr43WLnQzw",
    "video_title": "Jornada Interreligiosa por la Paz | Estrategia de Lectura | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 591,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller nos",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dirigir\u00e1 un mensaje sobre la promoci\u00f3n",
            "start": 2.1,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de la lectura en la construcci\u00f3n de paz",
            "start": 4.319,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "muchas gracias bienvenidos todos al",
            "start": 8.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "museo de memoria y tolerancia gracias",
            "start": 11.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por su anfitrion\u00eda y hemos organizado",
            "start": 13.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta lectura que se inscribe dentro de",
            "start": 16.04,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de lectura",
            "start": 19.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "encabezada por la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 21.73,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de memoria hist\u00f3rica y el maestro",
            "start": 23.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "eduardo villegas aqu\u00ed presente",
            "start": 26.21,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y les agradecemos tambi\u00e9n a gobernaci\u00f3n",
            "start": 29.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y a la direcci\u00f3n de asuntos religiosos",
            "start": 32.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que con motivo del d\u00eda internacional de",
            "start": 33.77,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la paz que se celebra ma\u00f1ana podamos",
            "start": 36.69,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "tener una lectura diferente diferente en",
            "start": 39.78,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el sentido de que por lectura p\u00fablica",
            "start": 43.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hemos estado hablando acerca de textos",
            "start": 45.05,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "po\u00e9ticos literarios declamaciones y en",
            "start": 47.76,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n como ustedes lo pueden ver",
            "start": 50.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed est\u00e1n representadas muchas de",
            "start": 53.489,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "las personas que profesan credos",
            "start": 56.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "distintos en un pa\u00eds que garantiza",
            "start": 59.46,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "constitucionalmente la libertad de",
            "start": 61.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pensamiento y de doctrina entonces hemos",
            "start": 64.019,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "escogido textos que ir\u00e1n escuchando",
            "start": 67.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque queremos siempre remarcar la",
            "start": 69.75,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "importancia de la lectura en nuestras",
            "start": 73.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vidas no solamente la lectura de textos",
            "start": 74.759,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "en general sino tambi\u00e9n la formaci\u00f3n a",
            "start": 77.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los textos religiosos creo",
            "start": 80.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "firmemente que quiz\u00e1 el tema m\u00e1s es o",
            "start": 83.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre el cual m\u00e1s se ha escrito en la",
            "start": 87.18,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "historia de la humanidad es el tema de",
            "start": 88.95,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dios el tema de lo alto el tema de lo",
            "start": 90.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sagrado",
            "start": 94.469,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "creyentes o no creyentes librepensadores",
            "start": 95.91,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "gn\u00f3sticos todos todos ellos a lo largo",
            "start": 98.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de siglos se han preguntado que qui\u00e9n es",
            "start": 101.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dios como funciona en nuestras vidas",
            "start": 104.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo explicarlo c\u00f3mo demostrarlo incluso",
            "start": 107.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ese gran enigma llamado dios y en",
            "start": 110.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distintas religiones con otros nombres",
            "start": 113.44,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "como el ioba jehov\u00e1 jehov\u00e1 elohim a la",
            "start": 115.12,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 all\u00ed como una idea o como una obra",
            "start": 120.09,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "o como un ser actuante no lo vamos a",
            "start": 123.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "resolver hoy pero es una fuerza que",
            "start": 125.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lleva a muchas generaciones durante",
            "start": 128.11,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "siglos a moverse y a transitar hacia",
            "start": 130.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diferentes horizontes nuestras",
            "start": 133.74,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "religiones originarias en am\u00e9rica por",
            "start": 136.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ejemplo se encontraron en el siglo 15",
            "start": 138.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con la religi\u00f3n cristiana europea y hoy",
            "start": 141.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este es un pa\u00eds con una mezcla de",
            "start": 144.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cristianismo y culturas originarias",
            "start": 147.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cualquiera de ustedes que realiza un",
            "start": 149.7,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "viaje por estados altamente con",
            "start": 152.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presencia ind\u00edgena como oaxaca o",
            "start": 154.48,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 156.22,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "descubrir\u00e1n precisamente el sincretismo",
            "start": 157.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de las culturas originarias",
            "start": 159.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la doctrina como la entend\u00edan con el",
            "start": 162.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cristianismo cat\u00f3lico y en chiapas en",
            "start": 164.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde penetr\u00f3 tambi\u00e9n mucho el",
            "start": 167.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cristianismo evang\u00e9lico puede notarse",
            "start": 169.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso hay una presencia importante",
            "start": 172.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del mundo isl\u00e1mico en chiapas en",
            "start": 175.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "coahuila y hay muchos otros credos",
            "start": 177.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "avalados por la secretar\u00eda de",
            "start": 180.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s de las las",
            "start": 182.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "asociaciones religiosas disculpen pero",
            "start": 185.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n funcionando para dar paz las",
            "start": 188.14,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "religiones desde kant se dice son",
            "start": 191.38,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "liberadoras del alma humana conciertan",
            "start": 196.11,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "la conciencia nos dan quietud que en las",
            "start": 199.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que las lleva a cabo las leo las",
            "start": 202.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "practica y quien no tambi\u00e9n se pregunta",
            "start": 204.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobre ellas as\u00ed que es un honor para m\u00ed",
            "start": 207.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estar hoy en compa\u00f1\u00eda de todos ustedes y",
            "start": 209.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que nos compartan los textos que han",
            "start": 212.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "elegido para",
            "start": 215.53,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "para seguir fabricando en nuestra",
            "start": 217.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conciencia seguir construyendo seguir",
            "start": 220.349,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "concientizando sobre la importancia de",
            "start": 223.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la paz el siguiente texto titulado",
            "start": 225.719,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "confianza entre los hombres forma parte",
            "start": 228.17,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "del libro hacia una nueva solidaridad",
            "start": 231.209,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escrito por el hermano alois prior de la",
            "start": 233.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "comunidad confianza entre los hombres",
            "start": 236.639,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "abrir caminos de confianza responde a",
            "start": 239.9,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "una urgencia pese a que las",
            "start": 243.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "comunicaciones son cada vez m\u00e1s f\u00e1ciles",
            "start": 245.849,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nuestras sociedades humanas permanecen",
            "start": 248.48,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "compartimentadas y fragmentadas existen",
            "start": 252.139,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "muros no solo entre pueblos y",
            "start": 255.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "continentes sino tambi\u00e9n muy cerca de",
            "start": 258.389,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "nosotros e incluso dentro del coraz\u00f3n",
            "start": 261.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "humano pensemos en los prejuicios entre",
            "start": 265.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los diferentes pueblos",
            "start": 269.039,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "pensemos en los inmigrantes tan pr\u00f3ximos",
            "start": 272.169,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y sin embargo tan lejanos entre las",
            "start": 275.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "religiones subsiste una ignorancia",
            "start": 278.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rec\u00edproca y los cristianos mismos",
            "start": 281.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos separados en m\u00faltiples",
            "start": 283.81,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "confesiones la paz mundial comienza en",
            "start": 286.09,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "los corazones para iniciar una",
            "start": 290.86,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "solidaridad vayamos hacia el otro aunque",
            "start": 293.979,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "sea con las manos vac\u00edas escuchemos e",
            "start": 297.879,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "intentemos comprender al que no piensa",
            "start": 302.469,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "como nosotros y entonces una situaci\u00f3n",
            "start": 304.719,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "bloqueada puede transformarse busquemos",
            "start": 308.86,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "estar atentos a los m\u00e1s d\u00e9biles a los",
            "start": 312.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que no encuentran trabajo nuestra",
            "start": 315.849,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los m\u00e1s pobres puede",
            "start": 318.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "expresarse como compromiso social",
            "start": 321.4,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ella es en lo m\u00e1s profundo una actitud",
            "start": 324.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de apertura hacia todos los que est\u00e1n",
            "start": 328.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cerca de nosotros son tambi\u00e9n en",
            "start": 332.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cierto sentido los pobres que nos",
            "start": 335.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesitan frente a la pobreza o las",
            "start": 338.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "injusticias algunos ceden a la rebeli\u00f3n",
            "start": 342.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "o incluso son tentados por la violencia",
            "start": 345.84,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ciega la piel en la violencia no puede",
            "start": 349.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ser un medio para cambiar las sociedades",
            "start": 353.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero estemos a la escucha de los j\u00f3venes",
            "start": 355.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que expresan su indignaci\u00f3n para",
            "start": 358.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comprender sus razones esenciales el",
            "start": 361.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "impulso hacia una nueva solidaridad se",
            "start": 364.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nutre de algunas convicciones bien",
            "start": 368.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "enraizadas la necesidad de compartir es",
            "start": 370.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "una de ellas es un imperativo que puede",
            "start": 374.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "unir a creyentes de diferentes",
            "start": 378.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "religiones y tambi\u00e9n a creyentes y no",
            "start": 380.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "creyentes hasta aqu\u00ed este fragmento del",
            "start": 383.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "libro del padre",
            "start": 387.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alois franc\u00e9s que vive y que seguramente",
            "start": 389.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "como nosotros y en muchos otros lugares",
            "start": 393.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con otros m\u00e1s",
            "start": 395.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "clamando paz yo coincido con muchos",
            "start": 399.02,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "puntos de vista expresados aqu\u00ed desde",
            "start": 402.05,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los textos de sus religiones o textos",
            "start": 404.569,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sagrados sobre la necesidad de una paz",
            "start": 406.93,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que no es pasiva donde estamos todos",
            "start": 410.629,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "quietos tranquilitos es una paz activa",
            "start": 413.96,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "la paz en acci\u00f3n la acci\u00f3n",
            "start": 418.0,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "transformadora",
            "start": 421.009,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n no violenta y no por violencia",
            "start": 423.289,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se entiende el golpe necesariamente una",
            "start": 425.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de paz es una acci\u00f3n de respeto",
            "start": 428.029,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "y no dije tolerancia dije respeto la",
            "start": 431.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tolerancia implica de alguna forma",
            "start": 435.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "acceder que el otro pueda tener un error",
            "start": 436.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o est\u00e9 deschavetado el respeto implica",
            "start": 439.639,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reconocer que el otro lo expresa y lo",
            "start": 442.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dice de una manera quiz\u00e1 distinta a la",
            "start": 444.889,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "m\u00eda y aqu\u00ed yo hablo a t\u00edtulo personal",
            "start": 446.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque yo no represento a ninguna",
            "start": 449.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n esta es mi opini\u00f3n personal",
            "start": 451.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la paz en acci\u00f3n esa es la que",
            "start": 453.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "necesitamos en todos los rincones del",
            "start": 456.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mundo donde haya almas inquietas y",
            "start": 458.24,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "perturbadas o grupos sociales que no",
            "start": 460.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "encuentran soluciones a sus justas",
            "start": 463.009,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "demandas y a quienes est\u00e1n inquietos y",
            "start": 465.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inquietos y anhelan ya con desespero",
            "start": 467.72,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "pasar a una acci\u00f3n con una rebeld\u00eda que",
            "start": 470.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "implica la agresi\u00f3n a otra comunidad oa",
            "start": 473.449,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otro ser humano",
            "start": 476.12,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 477.849,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "paz en acci\u00f3n como dec\u00edamos al principio",
            "start": 479.529,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y hoy ha quedado de manifiesto y el",
            "start": 482.379,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "padre mondrag\u00f3n ha sido muy enf\u00e1tico en",
            "start": 485.259,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decirlo y me gusta la polifon\u00eda es la",
            "start": 487.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "voz de la humanidad no todos pensamos",
            "start": 489.699,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "igual tenemos que ir cada vez m\u00e1s",
            "start": 492.279,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aprendiendo a respetar el pensamiento de",
            "start": 494.919,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestro pr\u00f3jimo y por pr\u00f3jimo no es s\u00f3lo",
            "start": 498.129,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "el individuo al que tengo pr\u00f3ximo",
            "start": 500.829,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "me acord\u00e9 de benedetti y su libro",
            "start": 503.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo pr\u00f3jimo es nuestro pr\u00f3ximo que",
            "start": 505.979,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quiz\u00e1s muy lejos ese pr\u00f3ximo",
            "start": 509.55,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo que est\u00e1 tan cerca como nosotros",
            "start": 512.039,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "en nuestro interior queramos tenderle",
            "start": 515.969,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "una mano de paz y por \u00faltimo ya voy a",
            "start": 518.25,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "terminar como dice \u00e9l tambi\u00e9n no los",
            "start": 521.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quiero abrumar recordarles que en una",
            "start": 523.649,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n de paz tambi\u00e9n hay fiesta y",
            "start": 526.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "j\u00fabilo la paz cada d\u00eda que dura y existe",
            "start": 528.6,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda ganado ante la violencia y el",
            "start": 531.959,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "amor es el que va venciendo la entonces",
            "start": 535.709,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "hilando este festejo con esta jornada de",
            "start": 538.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lectura seguir recomend\u00e1ndoles a todos",
            "start": 541.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los que han asistido a los que est\u00e1n",
            "start": 544.47,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "viendo esta transmisi\u00f3n por alguna red",
            "start": 546.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "social que se acerquen a los libros que",
            "start": 548.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se acerquen a los libros incluso los",
            "start": 551.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "textos sagrados de las religiones en",
            "start": 555.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muchas religiones hay muchas respuestas",
            "start": 557.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a inquietudes humanas y as\u00ed como canta",
            "start": 559.44,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 hace algunos siglos que las",
            "start": 563.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "religiones son remansos para comprender",
            "start": 565.589,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "racionalmente a dios",
            "start": 567.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pues hoy podemos comprender quiz\u00e1 quien",
            "start": 570.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo decida acercarse a un texto",
            "start": 572.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "religioso y encontrar una respuesta el",
            "start": 574.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no acerque es otro texto ninguna",
            "start": 576.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lectura nos hace da\u00f1o y aqu\u00ed estamos",
            "start": 579.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "demostrando que leyendo estamos en paz",
            "start": 581.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a los organizadores",
            "start": 583.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda gobierno de mexico",
            "start": 585.93,
            "duration": 5.45
        }
    ],
    "transcription_text": "la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller nos dirigir\u00e1 un mensaje sobre la promoci\u00f3n de la lectura en la construcci\u00f3n de paz muchas gracias bienvenidos todos al museo de memoria y tolerancia gracias por su anfitrion\u00eda y hemos organizado esta lectura que se inscribe dentro de la estrategia nacional de lectura encabezada por la coordinaci\u00f3n nacional de memoria hist\u00f3rica y el maestro eduardo villegas aqu\u00ed presente y les agradecemos tambi\u00e9n a gobernaci\u00f3n y a la direcci\u00f3n de asuntos religiosos que con motivo del d\u00eda internacional de la paz que se celebra ma\u00f1ana podamos tener una lectura diferente diferente en el sentido de que por lectura p\u00fablica hemos estado hablando acerca de textos po\u00e9ticos literarios declamaciones y en esta ocasi\u00f3n como ustedes lo pueden ver pues aqu\u00ed est\u00e1n representadas muchas de las personas que profesan credos distintos en un pa\u00eds que garantiza constitucionalmente la libertad de pensamiento y de doctrina entonces hemos escogido textos que ir\u00e1n escuchando porque queremos siempre remarcar la importancia de la lectura en nuestras vidas no solamente la lectura de textos en general sino tambi\u00e9n la formaci\u00f3n a trav\u00e9s de los textos religiosos creo firmemente que quiz\u00e1 el tema m\u00e1s es o sobre el cual m\u00e1s se ha escrito en la historia de la humanidad es el tema de dios el tema de lo alto el tema de lo sagrado creyentes o no creyentes librepensadores gn\u00f3sticos todos todos ellos a lo largo de siglos se han preguntado que qui\u00e9n es dios como funciona en nuestras vidas c\u00f3mo explicarlo c\u00f3mo demostrarlo incluso ese gran enigma llamado dios y en distintas religiones con otros nombres como el ioba jehov\u00e1 jehov\u00e1 elohim a la est\u00e1 all\u00ed como una idea o como una obra o como un ser actuante no lo vamos a resolver hoy pero es una fuerza que lleva a muchas generaciones durante siglos a moverse y a transitar hacia diferentes horizontes nuestras religiones originarias en am\u00e9rica por ejemplo se encontraron en el siglo 15 con la religi\u00f3n cristiana europea y hoy este es un pa\u00eds con una mezcla de cristianismo y culturas originarias cualquiera de ustedes que realiza un viaje por estados altamente con presencia ind\u00edgena como oaxaca o michoac\u00e1n descubrir\u00e1n precisamente el sincretismo de las culturas originarias la doctrina como la entend\u00edan con el cristianismo cat\u00f3lico y en chiapas en donde penetr\u00f3 tambi\u00e9n mucho el cristianismo evang\u00e9lico puede notarse tambi\u00e9n eso hay una presencia importante del mundo isl\u00e1mico en chiapas en coahuila y hay muchos otros credos avalados por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a trav\u00e9s de las las asociaciones religiosas disculpen pero que est\u00e1n funcionando para dar paz las religiones desde kant se dice son liberadoras del alma humana conciertan la conciencia nos dan quietud que en las que las lleva a cabo las leo las practica y quien no tambi\u00e9n se pregunta sobre ellas as\u00ed que es un honor para m\u00ed estar hoy en compa\u00f1\u00eda de todos ustedes y que nos compartan los textos que han elegido para para seguir fabricando en nuestra conciencia seguir construyendo seguir concientizando sobre la importancia de la paz el siguiente texto titulado confianza entre los hombres forma parte del libro hacia una nueva solidaridad escrito por el hermano alois prior de la comunidad confianza entre los hombres abrir caminos de confianza responde a una urgencia pese a que las comunicaciones son cada vez m\u00e1s f\u00e1ciles nuestras sociedades humanas permanecen compartimentadas y fragmentadas existen muros no solo entre pueblos y continentes sino tambi\u00e9n muy cerca de nosotros e incluso dentro del coraz\u00f3n humano pensemos en los prejuicios entre los diferentes pueblos pensemos en los inmigrantes tan pr\u00f3ximos y sin embargo tan lejanos entre las religiones subsiste una ignorancia rec\u00edproca y los cristianos mismos estamos separados en m\u00faltiples confesiones la paz mundial comienza en los corazones para iniciar una solidaridad vayamos hacia el otro aunque sea con las manos vac\u00edas escuchemos e intentemos comprender al que no piensa como nosotros y entonces una situaci\u00f3n bloqueada puede transformarse busquemos estar atentos a los m\u00e1s d\u00e9biles a los que no encuentran trabajo nuestra atenci\u00f3n a los m\u00e1s pobres puede expresarse como compromiso social ella es en lo m\u00e1s profundo una actitud de apertura hacia todos los que est\u00e1n m\u00e1s cerca de nosotros son tambi\u00e9n en cierto sentido los pobres que nos necesitan frente a la pobreza o las injusticias algunos ceden a la rebeli\u00f3n o incluso son tentados por la violencia ciega la piel en la violencia no puede ser un medio para cambiar las sociedades pero estemos a la escucha de los j\u00f3venes que expresan su indignaci\u00f3n para comprender sus razones esenciales el impulso hacia una nueva solidaridad se nutre de algunas convicciones bien enraizadas la necesidad de compartir es una de ellas es un imperativo que puede unir a creyentes de diferentes religiones y tambi\u00e9n a creyentes y no creyentes hasta aqu\u00ed este fragmento del libro del padre alois franc\u00e9s que vive y que seguramente como nosotros y en muchos otros lugares est\u00e1 con otros m\u00e1s clamando paz yo coincido con muchos puntos de vista expresados aqu\u00ed desde los textos de sus religiones o textos sagrados sobre la necesidad de una paz que no es pasiva donde estamos todos quietos tranquilitos es una paz activa la paz en acci\u00f3n la acci\u00f3n transformadora la acci\u00f3n no violenta y no por violencia se entiende el golpe necesariamente una acci\u00f3n de paz es una acci\u00f3n de respeto y no dije tolerancia dije respeto la tolerancia implica de alguna forma acceder que el otro pueda tener un error o est\u00e9 deschavetado el respeto implica reconocer que el otro lo expresa y lo dice de una manera quiz\u00e1 distinta a la m\u00eda y aqu\u00ed yo hablo a t\u00edtulo personal porque yo no represento a ninguna instituci\u00f3n esta es mi opini\u00f3n personal la paz en acci\u00f3n esa es la que necesitamos en todos los rincones del mundo donde haya almas inquietas y perturbadas o grupos sociales que no encuentran soluciones a sus justas demandas y a quienes est\u00e1n inquietos y m\u00e1s inquietos y anhelan ya con desespero pasar a una acci\u00f3n con una rebeld\u00eda que implica la agresi\u00f3n a otra comunidad oa otro ser humano paz paz en acci\u00f3n como dec\u00edamos al principio y hoy ha quedado de manifiesto y el padre mondrag\u00f3n ha sido muy enf\u00e1tico en decirlo y me gusta la polifon\u00eda es la voz de la humanidad no todos pensamos igual tenemos que ir cada vez m\u00e1s aprendiendo a respetar el pensamiento de nuestro pr\u00f3jimo y por pr\u00f3jimo no es s\u00f3lo el individuo al que tengo pr\u00f3ximo me acord\u00e9 de benedetti y su libro pr\u00f3ximo pr\u00f3jimo es nuestro pr\u00f3ximo que est\u00e1 quiz\u00e1s muy lejos ese pr\u00f3ximo pr\u00f3jimo que est\u00e1 tan cerca como nosotros en nuestro interior queramos tenderle una mano de paz y por \u00faltimo ya voy a terminar como dice \u00e9l tambi\u00e9n no los quiero abrumar recordarles que en una celebraci\u00f3n de paz tambi\u00e9n hay fiesta y j\u00fabilo la paz cada d\u00eda que dura y existe es un d\u00eda ganado ante la violencia y el amor es el que va venciendo la entonces hilando este festejo con esta jornada de lectura seguir recomend\u00e1ndoles a todos los que han asistido a los que est\u00e1n viendo esta transmisi\u00f3n por alguna red social que se acerquen a los libros que se acerquen a los libros incluso los textos sagrados de las religiones en muchas religiones hay muchas respuestas a inquietudes humanas y as\u00ed como canta afirm\u00f3 hace algunos siglos que las religiones son remansos para comprender racionalmente a dios pues hoy podemos comprender quiz\u00e1 quien as\u00ed lo decida acercarse a un texto religioso y encontrar una respuesta el que no acerque es otro texto ninguna lectura nos hace da\u00f1o y aqu\u00ed estamos demostrando que leyendo estamos en paz much\u00edsimas gracias a los organizadores buen d\u00eda gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:38.100315"
}