{
    "video_id": "mLC096Tty-s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mLC096Tty-s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARh_IDgoTzAP&rs=AOn4CLDejdDAbec3rFD2Fe1qNtZF39Kb3g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mLC096Tty-s",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 18 de abril de 2024",
    "video_length_seconds": 12724,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE",
            "start": 1559.96,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1566.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1570.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1573.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1576.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1579.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1581.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1584.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1587.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1589.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1591.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1594.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1597.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1600.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1602.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1604.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1607.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1609.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1611.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Nacional electoral",
            "start": 1615.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1639.159,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1642.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bueno pues como siempre nos da mucho",
            "start": 1649.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 1651.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1653.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sobre los distintos asuntos de inter\u00e9s",
            "start": 1655.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en esta",
            "start": 1660.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n vamos a informar",
            "start": 1662.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1666.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "reformas que fueron aprobadas el d\u00eda de",
            "start": 1667.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ayer lo que qued\u00f3",
            "start": 1671.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pendiente lo que tiene que ver con la",
            "start": 1674.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "reforma para los Afores que ha causado",
            "start": 1678.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 1681.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "revuelo",
            "start": 1683.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1685.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 est de por medio dos",
            "start": 1687.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cosas primero reparar el da\u00f1o que",
            "start": 1690.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "causaron los",
            "start": 1695.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 1697.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "neoliberales que no",
            "start": 1700.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quieren que se hable del tema no no",
            "start": 1703.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "quieren que se diga que en el 2000",
            "start": 1706.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "1997",
            "start": 1714.519,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "1997 Cedillo En",
            "start": 1716.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "complicidad con el bloque",
            "start": 1721.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conservador reform\u00f3 la ley de",
            "start": 1725.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pensiones reform\u00f3 la",
            "start": 1728.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que se redujera el",
            "start": 1732.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "monto",
            "start": 1736.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 1739.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 1741.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que iban a recibir los trabajadores Al",
            "start": 1745.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "momento de su",
            "start": 1749.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n una gran",
            "start": 1751.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "injusticia que al",
            "start": 1754.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "final de 30 a\u00f1os de",
            "start": 1757.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "trabajo en vez de recibir el 100%",
            "start": 1761.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del salario",
            "start": 1764.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "iban a recibir",
            "start": 1768.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 1771.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "40% del",
            "start": 1773.159,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "salario se habl\u00f3 en aquel entonces que",
            "start": 1777.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "iban a recibir 3000",
            "start": 1781.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pesos en",
            "start": 1784.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "promedio nada m\u00e1s para tener una",
            "start": 1789.159,
            "duration": 13.52
        },
        {
            "text": "idea de lo in F esa Reforma apoyada por",
            "start": 1795.2,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "estos achichincles",
            "start": 1802.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 1806.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 1809.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actualmente los adultos",
            "start": 1811.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mayores despu\u00e9s de 65",
            "start": 1814.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os est\u00e1n recibiendo 3000 pesos",
            "start": 1817.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mensuales para nada m\u00e1s",
            "start": 1824.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tener la idea de lo que hicieron Y eso",
            "start": 1829.279,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "mismo lo",
            "start": 1835.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 en 2007",
            "start": 1838.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n para los Trabajadores al",
            "start": 1843.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Servicio del",
            "start": 1846.12,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Estado fueron dos reformas",
            "start": 1848.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "constitucionales por eso les molesta",
            "start": 1854.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1857.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el que se",
            "start": 1859.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hable de que se toma la decisi\u00f3n de",
            "start": 1861.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "crear un",
            "start": 1865.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fondo de pensiones para el",
            "start": 1868.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "bienestar con el prop\u00f3sito de compensar",
            "start": 1871.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1874.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajadores y que cuando se",
            "start": 1876.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "jubilen en vez de recibir el 30 el 40 el",
            "start": 1879.639,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "50% reciban el",
            "start": 1884.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "100% de su sueldo Ah pero qu\u00e9",
            "start": 1886.919,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "dicen nuestros adversarios conservadores",
            "start": 1891.96,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "corruptos y sus",
            "start": 1895.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Voceros que queremos",
            "start": 1898.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "expropiar las",
            "start": 1901.159,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Afores que nos queremos robar las",
            "start": 1904.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Afores ma\u00f1ana vamos a aclarar bien esto",
            "start": 1909.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque van a venir Todos los servidores",
            "start": 1913.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para explicar En qu\u00e9 consiste",
            "start": 1915.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la reforma lo otro que les molesta",
            "start": 1918.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mucho es",
            "start": 1926.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "porque las",
            "start": 1929.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Afores que son",
            "start": 1933.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1937.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "instituciones relacionadas con",
            "start": 1939.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bancos y con el mundo",
            "start": 1942.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Financiero administran",
            "start": 1945.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "todas estas",
            "start": 1949.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pensiones y hay una cantidad de recursos",
            "start": 1951.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1956.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "reclamados por los",
            "start": 1958.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "trabajadores que por ley deben",
            "start": 1961.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "entregar al seguro",
            "start": 1964.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "social Pero no lo",
            "start": 1967.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacen y se",
            "start": 1971.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "quedan con esos remanentes que son de",
            "start": 1973.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 1977.039,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de miles de millones",
            "start": 1980.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1983.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pesos qu\u00e9 se busca que esos",
            "start": 1984.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "excedentes",
            "start": 1990.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dejando garantizado el derecho del",
            "start": 1992.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 1995.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que no solicit\u00f3 en su",
            "start": 1996.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "momento lo que le correspond\u00eda de",
            "start": 1999.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Aunque pase el tiempo",
            "start": 2004.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueda hacer la solicitud y se les",
            "start": 2008.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "entrega sus",
            "start": 2011.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "recursos pero lo que ya no se",
            "start": 2013.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2018.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reclame que pase al fondo de pensiones",
            "start": 2020.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del bienestar al final de cuentas para",
            "start": 2025.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2029.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "trabajadores Pero eso no lo quieren",
            "start": 2031.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "entregar las Afores porque",
            "start": 2035.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "o quieren",
            "start": 2038.799,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entregarlo poco a",
            "start": 2043.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poco con t\u00e1cticas",
            "start": 2045.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "dilatorias para que",
            "start": 2048.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sude el",
            "start": 2051.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dinero y ellos tengan",
            "start": 2054.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "beneficios y",
            "start": 2060.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2062.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "son corporaciones financieras muy",
            "start": 2064.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fuertes que tienen control de la mayor\u00eda",
            "start": 2066.72,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de los medios de",
            "start": 2070.96,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pues entonces en en los",
            "start": 2075.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "medios hay una",
            "start": 2078.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a alerta alerta se van a",
            "start": 2081.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "robar a ladr\u00f3n a ladr\u00f3n a",
            "start": 2085.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n cuando este alguien se roba algo",
            "start": 2089.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y empieza a gritar a ladr\u00f3n a ladr\u00f3n a",
            "start": 2093.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n",
            "start": 2096.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entonces por eso es importante aclarar y",
            "start": 2099.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un buen",
            "start": 2104.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tema nada m\u00e1s para",
            "start": 2105.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh Recordar qu\u00e9 signific\u00f3 la pol\u00edtica de",
            "start": 2110.079,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "pillaje que se aplic\u00f3 durante el periodo",
            "start": 2114.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "neoliberal lo otro",
            "start": 2119.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se va a informar es todo lo",
            "start": 2123.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "relacionado con el rescate que estamos",
            "start": 2126.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "haciendo de",
            "start": 2129.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mineros que perdieron la vida",
            "start": 2131.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "quedaron e las minas y estamos haciendo",
            "start": 2134.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "un rescate desde que",
            "start": 2139.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "iniciamos sobre todo",
            "start": 2142.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "en dos Minas en Coahuila y se va a",
            "start": 2145.119,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "informar que avance se lleva en estos",
            "start": 2150.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 2154.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compromisos que tenemos con los",
            "start": 2157.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "familiares de los mineros ent si les",
            "start": 2159.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "parece empezamos con la secretaria de",
            "start": 2163.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n con Lua mar",
            "start": 2166.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Gracias muchas gracias presidente en",
            "start": 2170.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "efecto primero permitirnos informar",
            "start": 2173.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acerca de las reformas que se est\u00e1n",
            "start": 2176.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "discutiendo tanto en la c\u00e1mara de",
            "start": 2179.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "senadores como en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 2181.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer en el pleno del senado se",
            "start": 2183.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aprobaron dos reformas muy importantes",
            "start": 2187.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1n de pasar a su discusi\u00f3n a la",
            "start": 2189.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados la primera tiene que",
            "start": 2192.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ver con eh una reforma a la ley de",
            "start": 2194.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda esta eh reforma",
            "start": 2198.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "e es importante porque establece la",
            "start": 2203.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "posibilidad de otorgar amnist\u00eda a",
            "start": 2207.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "personas que aporten elementos \u00fatiles",
            "start": 2209.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para conocer la verdad sobre hechos de",
            "start": 2212.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "casos relevantes para el estado mexicano",
            "start": 2215.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh En ese sentido estamos hablando de",
            "start": 2218.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "casos particulares como el caso",
            "start": 2222.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa aqu\u00ed hemos se\u00f1alado aqu\u00ed",
            "start": 2224.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hemos informado eh que hay un pacto de",
            "start": 2227.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "silencio que queremos romper lo que",
            "start": 2229.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "queremos es encontrar a los j\u00f3venes la",
            "start": 2232.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de los j\u00f3venes y en es sentido",
            "start": 2235.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un esfuerzo may\u00fasculo",
            "start": 2238.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para que puedan aportar informaci\u00f3n",
            "start": 2241.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aquellos que conocen o que saben d\u00f3nde",
            "start": 2245.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh pudiesen estar y la idea es contar",
            "start": 2248.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "con un marco jur\u00eddico que nos permita eh",
            "start": 2252.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh avanzar en romper ese pacto de",
            "start": 2255.839,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "silencio y en poder eh llegar a eh",
            "start": 2259.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "encontrar a los j\u00f3venes la segunda",
            "start": 2264.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reforma tiene que ver con una reforma a",
            "start": 2267.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la ley de amparo tiene",
            "start": 2270.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 relacionada con esta eh facultad",
            "start": 2273.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "excedida por parte de jueces Y",
            "start": 2278.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "magistrados en donde Si una persona",
            "start": 2281.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presenta eh amparos o controversias",
            "start": 2284.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "constitucionales en contra de leyes",
            "start": 2287.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aprobadas por el congreso que no proceda",
            "start": 2289.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la suspensi\u00f3n con efectos generales",
            "start": 2293.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conocemos varios casos est\u00e1 el caso de",
            "start": 2297.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la ley el\u00e9ctrica est\u00e1 el caso de los",
            "start": 2299.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libros de texto recordar\u00e1n pero tambi\u00e9n",
            "start": 2302.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de las obras es decir si no no",
            "start": 2304.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos tren Maya no habr\u00eda",
            "start": 2307.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aeropuerto Eh no habr\u00eda ninguna obra de",
            "start": 2310.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "infraestructura precisamente porque hay",
            "start": 2314.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a que aqu\u00ed hemos denunciado",
            "start": 2317.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a Eh Pues digamos pol\u00edtica",
            "start": 2319.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "incluso por juzgadores que est\u00e1n en",
            "start": 2323.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contra de la transformaci\u00f3n y que han",
            "start": 2326.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "utilizado estos mecanismos para poder",
            "start": 2328.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "frenar las acciones del gobierno",
            "start": 2332.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entonces ambas iniciativas fueron",
            "start": 2335.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aprobadas en el senado de la Rep\u00fablica y",
            "start": 2338.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasan a su discusi\u00f3n a la c\u00e1mara de",
            "start": 2341.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diputados Y como aqu\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 el",
            "start": 2343.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente Est\u00e1 tambi\u00e9n esta reforma",
            "start": 2345.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fundamental En beneficio de las y los",
            "start": 2348.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajadores sobre todo eh de aquellos",
            "start": 2351.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que comenzaron a iniciaron a laborar",
            "start": 2354.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del 97 y del 2007 estas dos",
            "start": 2358.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reformas nefastas que cambiaron por",
            "start": 2361.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "completo el sistema de pensiones",
            "start": 2363.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hicieron un antes y un despu\u00e9s todos los",
            "start": 2365.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que empezamos a trabajar despu\u00e9s de eh",
            "start": 2368.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os Pues estamos condenados o",
            "start": 2371.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos condenados a una pensi\u00f3n eh",
            "start": 2374.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sumamente baja de entre 3000 y",
            "start": 2379.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "5000 pesos es decir un porcentaje",
            "start": 2382.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aproximado del 30% de los salarios que",
            "start": 2385.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n eh que est\u00e1bamos recibiendo cuando",
            "start": 2388.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en activo entonces La idea es",
            "start": 2391.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "poder revertir los efectos de estas dos",
            "start": 2395.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reformas y que los trabajadores puedan",
            "start": 2398.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "jubilarse con el 100% de su salario eh",
            "start": 2401.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hasta aquellos que ganen menos del",
            "start": 2405.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "salario promedio establecido en el",
            "start": 2407.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "seguro social y para ello pues la",
            "start": 2409.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de este fondo de pensiones para",
            "start": 2412.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el bienestar ma\u00f1ana vamos a dar detalles",
            "start": 2414.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "van a estar aqu\u00ed presentes todos los",
            "start": 2416.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "titulares pero solo informar porque se",
            "start": 2418.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hizo todo un esc\u00e1ndalo que el d\u00eda de",
            "start": 2421.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ayer hubo un error digamos de eh un",
            "start": 2423.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "documento que se mand\u00f3 por parte",
            "start": 2428.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entendemos de la comisi\u00f3n a la mesa de",
            "start": 2430.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "directiva se public\u00f3 en la gaceta",
            "start": 2432.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "oficial algunas diferencias de lo que se",
            "start": 2434.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hab\u00eda votado en la comisi\u00f3n y bueno Esto",
            "start": 2437.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 por supuesto todo un esc\u00e1ndalo",
            "start": 2440.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "decir que ya se determin\u00f3 por parte de",
            "start": 2442.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "diputados corregir se va a volver este a",
            "start": 2445.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tener la sesi\u00f3n en comisiones se va a",
            "start": 2449.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "volver a publicar en la gaceta y el",
            "start": 2451.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lunes se estar\u00e1 votando este esta",
            "start": 2454.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reforma fundamental en la c\u00e1mara de",
            "start": 2457.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "diputados para posteriormente sea",
            "start": 2459.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "discutida y en su caso esperemos",
            "start": 2462.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aprobada en eh la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 2464.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero reiterar sobre todo por la campa\u00f1a",
            "start": 2469.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tan intensa que han tenido durante las",
            "start": 2472.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas Pues que se trata de una",
            "start": 2474.64,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "eh reforma para reivindicar e el derecho",
            "start": 2478.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que tienen Pues todos los que han",
            "start": 2483.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajado durante todas su vida que esa",
            "start": 2485.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00faltima etapa la puedan vivir con",
            "start": 2488.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "dignidad con pensiones justas de eso",
            "start": 2490.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "trata la reforma eh de pensiones para el",
            "start": 2494.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bienestar y bueno agotado este este tema",
            "start": 2497.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que Seguiremos d\u00e1ndole por supuesto",
            "start": 2501.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguimiento vamos a informar ahora como",
            "start": 2503.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1alaba el presidente sobre los",
            "start": 2507.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "compromisos asumidos En dos rescates",
            "start": 2509.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "importantes en la zona carbon\u00edfera eh de",
            "start": 2511.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Coahuila el primero es pasta de de",
            "start": 2514.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Conchos y el segundo es pinabete",
            "start": 2517.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pinavete un accidente sucedi\u00f3 en",
            "start": 2520.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "2022 en agosto de 2022 donde este pues",
            "start": 2523.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se ha hecho todo un esfuerzo gigantesco",
            "start": 2527.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para encontrar y poder rescatar a los",
            "start": 2530.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mineros que quedaron atrapados me voy en",
            "start": 2533.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este momento a focalizar en el caso de",
            "start": 2536.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasta de concho solamente para dar un",
            "start": 2539.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contexto y todos recordemos De qu\u00e9 trata",
            "start": 2542.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este caso en 2019 en febrero de 2019 eh",
            "start": 2545.48,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "de 2006 se suscit\u00f3 un accidente en donde",
            "start": 2550.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quedaron atrapados",
            "start": 2555.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "65 mineros en la mina de Carb\u00f3n de pasta",
            "start": 2556.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de Conchos en la regi\u00f3n carbon\u00edfera de",
            "start": 2560.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Coahuila despu\u00e9s de iniciado el rescate",
            "start": 2562.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y de haber encontrado dos cuerpos en",
            "start": 2566.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "abril de 2007 cuando era presidente",
            "start": 2569.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n se suspendieron las",
            "start": 2572.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "acciones de rescate y se dejaron ah\u00ed",
            "start": 2575.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "atrapados los 63 mineros restantes esto",
            "start": 2578.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque en su momento se dijo que no",
            "start": 2584.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hab\u00eda condiciones para poder continuar",
            "start": 2586.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con estas acciones Entonces se",
            "start": 2589.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "suspendieron el primero de mayo de 2019",
            "start": 2591.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 13 a\u00f1os el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2595.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 acciones",
            "start": 2598.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para reiniciar las acciones de rescate",
            "start": 2601.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de los 63 mineros que eh los restos de",
            "start": 2604.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los 63 mineros que segu\u00edan enterrados en",
            "start": 2608.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la mina derivado hay que decirlo aqu\u00ed de",
            "start": 2612.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una lucha hist\u00f3rica por parte de las",
            "start": 2615.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "familias de los mineros que demandaban",
            "start": 2619.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justicia adelante a ra\u00edz de esta",
            "start": 2622.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n conformamos el comit\u00e9 para",
            "start": 2624.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la reparaci\u00f3n y Justicia de pasta de",
            "start": 2627.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Conchos se integr\u00f3 por parte de las",
            "start": 2629.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "familias por parte de diferentes",
            "start": 2631.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "dependencias y tambi\u00e9n de exper en la",
            "start": 2633.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "materia invitamos a los digamos en todo",
            "start": 2637.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds buscamos Qui\u00e9nes ten\u00edan mayor",
            "start": 2641.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "expertiz en minas de de Carb\u00f3n y por eso",
            "start": 2643.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "invitamos a Alemania Australia china",
            "start": 2646.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos adem\u00e1s de los mejores",
            "start": 2649.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "especialistas mexicanos para que",
            "start": 2652.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pudieran realizar un diagn\u00f3stico",
            "start": 2654.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "analizando la zona el expediente",
            "start": 2656.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "determinaron que s\u00ed era factible tanto",
            "start": 2658.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "te\u00f3rica como t\u00e9cnicamente el rescate",
            "start": 2662.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2665.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es as\u00ed que el 14 de septiembre del 2020",
            "start": 2667.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el presidente Precisamente en esta sala",
            "start": 2670.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3 con las viudas y los",
            "start": 2674.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "familiares y se acord\u00f3 un plan integral",
            "start": 2676.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de reparaci\u00f3n y Justicia que consisti\u00f3",
            "start": 2678.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en indemnizaciones en entrega de",
            "start": 2681.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viviendas en la construcci\u00f3n de un",
            "start": 2684.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "memoral",
            "start": 2686.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Memorial en acciones de mejoramiento",
            "start": 2688.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Urbano de De esta zona carbon\u00edfera y",
            "start": 2691.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sobre todo del rescate adelante",
            "start": 2694.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los avances es hemos concluido con la",
            "start": 2697.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "entrega de las indemnizaciones hemos",
            "start": 2700.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "concluido tambi\u00e9n con todas las acciones",
            "start": 2702.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de mejoramiento Urbano estamos muy",
            "start": 2705.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a concluir con el compromiso en",
            "start": 2707.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vivienda se concluy\u00f3 tambi\u00e9n adelante",
            "start": 2711.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con el Memorial es un Memorial precioso",
            "start": 2714.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "extraordinario en la entrada de la mina",
            "start": 2717.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero hemos acordado con las familias que",
            "start": 2720.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n formal se va a realizar",
            "start": 2723.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de concluir ido el rescate pero",
            "start": 2725.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver algunas im\u00e1genes y",
            "start": 2728.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "finalmente lo m\u00e1s importante el rescate",
            "start": 2731.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "el rescate por instrucciones del",
            "start": 2733.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente qued\u00f3 a cargo de la Comisi\u00f3n",
            "start": 2735.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad ambos rescates",
            "start": 2738.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tanto pasta de Conchos como pinabete y",
            "start": 2740.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se llevan avances muy importantes en",
            "start": 2744.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ambas lumbreras en una de las lumbreras",
            "start": 2746.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya se concluy\u00f3 en otras se ha avanzado",
            "start": 2748.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mucho y hemos avanzado en las rampas y",
            "start": 2750.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vamos a pasarle la palabra precisamente",
            "start": 2753.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a el director de la comisi\u00f3n y",
            "start": 2756.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "posteriormente al ingeniero C\u00e9sar que se",
            "start": 2759.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ha venido encargando de todas estas",
            "start": 2761.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "acciones fundamentales para poder lograr",
            "start": 2764.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el objetivo de la b\u00fasqueda as\u00ed que por",
            "start": 2767.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "favor licenciado",
            "start": 2771.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "adelante la la CFE le agradece al",
            "start": 2777.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 2783.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la confianza que ha tenido en",
            "start": 2784.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "esta empresa del Estado Para encargarle",
            "start": 2787.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el rescate de los cuerpos de los restos",
            "start": 2791.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que existen enterrados uno como ya se",
            "start": 2795.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 en la mina pasta de Conchos y",
            "start": 2799.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "otro grupo importante en el",
            "start": 2803.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pinavete otra Mina en la misma regi\u00f3n de",
            "start": 2806.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Sabinas",
            "start": 2810.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Coahuila recordemos que hace 18 a\u00f1os",
            "start": 2812.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuando estall\u00f3",
            "start": 2815.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh este accidente las explosiones en la",
            "start": 2818.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mina pasta de Conchos el grupo M\u00e9xico",
            "start": 2821.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "propietario de la",
            "start": 2825.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mina hizo muy tibios intentos para",
            "start": 2827.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "rescatar",
            "start": 2832.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intentos que no ten\u00edan gran profundidad",
            "start": 2834.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para intentar rescatar los restos de los",
            "start": 2838.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mineros",
            "start": 2841.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "atrapados Consider\u00f3 que era muy",
            "start": 2843.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "peligroso que eh significaban muchos",
            "start": 2845.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recursos una de las empresas m\u00e1s",
            "start": 2848.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poderosas y ricas del pa\u00eds no sigui\u00f3 en",
            "start": 2851.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este proceso",
            "start": 2855.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "humanitario desde entonces el presidente",
            "start": 2857.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica entonces",
            "start": 2861.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh atento a los fen\u00f3menos del pa\u00eds",
            "start": 2864.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 su indignaci\u00f3n por esta actitud",
            "start": 2867.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de una empresa de no hacer el esfuerzo",
            "start": 2871.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por grande que fuera para rescatar a las",
            "start": 2874.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de sus a sus trabajadores",
            "start": 2877.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "victimados",
            "start": 2879.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ya en la presidencia lo acaba de",
            "start": 2881.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "describir la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2883.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el presidente no se encarg\u00f3 el rescate",
            "start": 2885.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en pasta de",
            "start": 2891.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Conchos yo no quiero m\u00e1s que eh",
            "start": 2893.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "subrayar el tama\u00f1o de este compromiso",
            "start": 2897.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2902.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "rescatar encontrar",
            "start": 2904.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2907.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estas Minas",
            "start": 2907.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "colapsadas",
            "start": 2910.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inundadas en un Enjambre de de minas que",
            "start": 2911.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "existen en la en el lugar con",
            "start": 2916.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "explotaciones de cientos de a\u00f1os de",
            "start": 2918.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Minas en esos lugares ha sido un trabajo",
            "start": 2921.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "enorme de enormes magnitudes que ha",
            "start": 2924.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "requerido estudios geol\u00f3gicos no se",
            "start": 2928.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puede circular as\u00ed por",
            "start": 2930.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las los corredores estos colapsados",
            "start": 2934.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "era necesario llegar directamente a los",
            "start": 2937.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 2940.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "establecidos por",
            "start": 2941.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "las por los informes del trabajo que",
            "start": 2943.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1aban en ese momento y ha",
            "start": 2946.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "significado enormes",
            "start": 2949.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esfuerzos posteriormente nos encomend\u00f3 a",
            "start": 2951.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismo en la misma regi\u00f3n est\u00e1bamos",
            "start": 2955.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajando ya muy cercano al pi\u00f1an nos",
            "start": 2958.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a confiar esta tarea es",
            "start": 2961.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar el tama\u00f1o de la obra",
            "start": 2965.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la localizaci\u00f3n de estos cuerpos restos",
            "start": 2969.64,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "en ese Enjambre de de Galer\u00edas",
            "start": 2974.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "colapsadas con necesidades de an\u00e1lisis",
            "start": 2979.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "geol\u00f3gicos de an\u00e1lisis de las ciencias",
            "start": 2982.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de la tierra y el El contar con",
            "start": 2986.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maquinaria especializada para hacera",
            "start": 2989.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "estas estas b\u00fasquedas estamos cerca ya",
            "start": 2992.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en pasta de Conchos ya lo dijo la",
            "start": 2997.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "secretaria estamos ya se encontr\u00f3 en la",
            "start": 2999.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "boca de la Galer\u00eda en donde seguramente",
            "start": 3004.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n o sea estamos cerca despu\u00e9s de",
            "start": 3007.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "enormes",
            "start": 3010.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajos por lo que respecta al pi\u00f1arte",
            "start": 3012.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "otra tarea tambi\u00e9n de enorme magnitud",
            "start": 3015.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "verdad en esa zona que est\u00e1 minada por",
            "start": 3018.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos lados ya se encontraron cuatro",
            "start": 3021.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuerpos y se seguir\u00e1 adelantando en las",
            "start": 3024.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Galer\u00edas con",
            "start": 3027.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh cumpliendo las instrucciones del",
            "start": 3029.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica yo mencion\u00f3",
            "start": 3032.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este tama\u00f1o del rescate de lo complicado",
            "start": 3035.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que ha sido de los recursos que ha",
            "start": 3039.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "significado pu que no ha habido ninguna",
            "start": 3042.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n en el apoyo t\u00e9cnico en los",
            "start": 3045.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "recursos necesarios en el trabajo",
            "start": 3049.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "celebrado por el compromiso que expres\u00f3",
            "start": 3051.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica de siempre",
            "start": 3053.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tener una Clara solidaridad con los",
            "start": 3057.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "familiares y los deudos de estos mineros",
            "start": 3060.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se merecen todo el respeto y apoyo",
            "start": 3063.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir al ingeniero C\u00e9sar",
            "start": 3066.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Fuentes que nos escriba Cu\u00e1l ha sido",
            "start": 3068.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este trabajo enorme que est\u00e1 pronto a su",
            "start": 3070.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a su final y al encuentro de lo que",
            "start": 3075.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estamos buscando Muchas",
            "start": 3078.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3082.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 3085.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "bien buen d\u00eda a todos un saludo",
            "start": 3088.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "afectuoso primero creo que es importante",
            "start": 3090.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "destacar que en este en estos proyectos",
            "start": 3093.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de rescate de la mina pasta de Conchos y",
            "start": 3097.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la mina pinabete he sido una",
            "start": 3100.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "excelente oportunidad verdad que la CFE",
            "start": 3102.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este apoye el el desarrollo de estos",
            "start": 3106.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "proyectos atendiendo la gran la",
            "start": 3109.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "experiencia y la gran vocaci\u00f3n de",
            "start": 3112.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "servicio social que tiene esta empresa",
            "start": 3114.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para apoyar precisamente estos proyectos",
            "start": 3117.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y finalmente llegar a darle la",
            "start": 3119.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n moral a los familiares de",
            "start": 3122.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los de los mineros verdad de estar cerca",
            "start": 3124.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ya de sus seres queridos en este proceso",
            "start": 3128.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de rescate voy a referirme r\u00e1pidamente y",
            "start": 3130.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "voy a ir de lo de lo general a lo",
            "start": 3133.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "particular de manera ciertamente r\u00e1pida",
            "start": 3136.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para ilustrar el enorme esfuerzo que se",
            "start": 3138.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ha hecho ese es el terreno de de pasta",
            "start": 3140.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Conchos aqu\u00ed lo que quiero destacar",
            "start": 3143.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "verdad en donde est\u00e1 la nueva bocamina",
            "start": 3146.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ver que es donde empiezan los t\u00faneles de",
            "start": 3148.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acceso en la lumbrera uno en la lumbrera",
            "start": 3150.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dos que all\u00ed abajo a 170 m de",
            "start": 3153.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "profundidad hay",
            "start": 3157.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "24.5 km de Galer\u00edas en donde realmente",
            "start": 3158.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se explotaba Pues el carb\u00f3n donde se",
            "start": 3162.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estaban en donde estaban trabajando en",
            "start": 3165.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este caso los 65 veneros acaecidos Pues",
            "start": 3168.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en este proceso adelante por",
            "start": 3171.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed despu\u00e9s de escuchar ar la la",
            "start": 3173.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n como ya se mencion\u00f3 de los eh",
            "start": 3177.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh de los expertos internacionales y",
            "start": 3179.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacionales mineros la CFE a partir de",
            "start": 3183.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "septiembre del 2020 se hizo cargo del",
            "start": 3186.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proyecto de del proyecto de rescate",
            "start": 3188.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hicimos el an\u00e1lisis minucioso detallado",
            "start": 3191.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de las condiciones t\u00e9cnicas que se",
            "start": 3194.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hab\u00edan presentado en el en el proceso",
            "start": 3196.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues del accidente en el que se",
            "start": 3199.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desarrollaron violentamente de",
            "start": 3201.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n liberaciones de energ\u00eda",
            "start": 3203.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "extraordinaria con temperaturas entre",
            "start": 3205.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "700 y 1000 grad y 1000 gr Cent para eso",
            "start": 3208.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n de realmente no",
            "start": 3212.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "seguir las trayectorias verdad que ya",
            "start": 3215.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaban construidas porque realmente las",
            "start": 3217.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "distancias que tenemos de por medio para",
            "start": 3220.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poder llegar a los grupos m\u00e1s",
            "start": 3222.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "significativos de Mineros como est\u00e1n",
            "start": 3224.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed representados 13 19 20 ser\u00edan",
            "start": 3226.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "distancias muy largas y tener que",
            "start": 3230.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "abrirnos caminos en en galer\u00edas",
            "start": 3232.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "indudablemente colapsadas en las que",
            "start": 3235.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que hacer mucho trabajo",
            "start": 3238.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "f\u00edsico y rudimentario para poder llegar",
            "start": 3239.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "verdad con la mayor agilidad verdad y",
            "start": 3242.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "prontitud a los puntos realmente de",
            "start": 3245.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por eso fue que decidimos por",
            "start": 3247.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "favor la siguiente",
            "start": 3250.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decidimos ir por ir por conductos",
            "start": 3252.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diferentes y directamente donde est\u00e1n",
            "start": 3255.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los directamente donde est\u00e1n los mineros",
            "start": 3257.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con dos procedimientos los",
            "start": 3259.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "procedimientos de lumbreras uno y dos",
            "start": 3261.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que son excavaciones verticales con 8 m",
            "start": 3264.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de di\u00e1metro y a una profundidad entre",
            "start": 3267.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "145 Y 170 m de profundidad y dos t\u00faneles",
            "start": 3269.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "verdad dos t\u00faneles desde la bocamina",
            "start": 3274.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "actual que se les llamamos com\u00fanmente",
            "start": 3276.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "rampas del orden de los 1000 m de 1000 m",
            "start": 3278.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de distancia cada uno de ellos para",
            "start": 3281.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "poder llegar directamente a estos este",
            "start": 3283.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Son son proyectos como ya se mencion\u00f3",
            "start": 3286.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con una gran intensidad de maquinaria no",
            "start": 3288.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tanto de mano de obra es maquinaria La",
            "start": 3291.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que realmente estamos utilizando para",
            "start": 3294.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder enfrentar un reto tecnol\u00f3gico Pues",
            "start": 3296.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de este tipo en el que hubo muchos de",
            "start": 3299.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ellos y los hemos ido ciertamente",
            "start": 3301.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "venciendo a lo largo del tiempo adelante",
            "start": 3303.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "yendo tambi\u00e9n a lo particular en el",
            "start": 3307.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "video se van a dar cuenta ustedes del",
            "start": 3309.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ciclo de trabajo que se tiene que llevar",
            "start": 3312.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "verdad des escarbar utilizar explosivos",
            "start": 3314.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sacar la rezaga la gran cantidad de",
            "start": 3317.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "material que se va que se tiene que ir",
            "start": 3319.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sacando en la lumbrera uno Verdad que es",
            "start": 3321.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "donde estamos m\u00e1s avanzados a la fecha",
            "start": 3324.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "al 19 de enero ya estamos en el fondo de",
            "start": 3326.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "los Cent de los 146 m y estamos a",
            "start": 3329.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "escasos metros a 10 m de llegar a las",
            "start": 3332.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "galer\u00edas a las Galer\u00edas antiguas por",
            "start": 3335.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "medio de unas Galer\u00edas de acceso en la",
            "start": 3337.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lumbrera dos estamos verdad estamos a 14",
            "start": 3340.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m de llegar al fondo de la lumbrera y",
            "start": 3343.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estamos estimando que el d\u00eda 6 de mayo",
            "start": 3346.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente vamos a iniciar la",
            "start": 3349.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda estamos muy pr\u00f3ximos a iniciar",
            "start": 3350.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda verdad de los de los 13 y de",
            "start": 3353.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los 19 de los 20 mineros verdad que",
            "start": 3356.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ubicados en esos sitios",
            "start": 3358.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adelante hemos venido trabajando en lo",
            "start": 3361.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se llaman Galer\u00edas de acceso para",
            "start": 3363.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "poder acercarnos y conectar con las",
            "start": 3366.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Galer\u00edas antiguas pero para eso tenemos",
            "start": 3368.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que controlar dos variables muy",
            "start": 3370.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante el agua porque son Minas",
            "start": 3372.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inundadas que las estamos sacando y",
            "start": 3374.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bombeando permanentemente 24 por7 y la",
            "start": 3377.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "otra el otro el otro tema la otra",
            "start": 3380.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "variable eh ciertamente la m\u00e1s",
            "start": 3382.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "importante es controlar la calidad del",
            "start": 3385.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aire la concentraci\u00f3n de metano que debe",
            "start": 3387.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de existir verdad para poder que sea",
            "start": 3390.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ciertamente poder trabajar en un",
            "start": 3393.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ambiente seguro de respiraci\u00f3n tiene que",
            "start": 3395.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ser menor al 1% Y por supuesto que lo",
            "start": 3398.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estamos consiguiendo",
            "start": 3401.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "No aqu\u00ed en el caso de la lumbrera uno",
            "start": 3402.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "verdad Vamos a ingresar Vamos a ingresar",
            "start": 3405.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "iniciar la b\u00fasqueda el 12 de mayo en la",
            "start": 3407.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lumbrera 2 que estamos un poquito m\u00e1s",
            "start": 3410.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que nos faltan 14 m para llegar vamos a",
            "start": 3412.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "llegar a el inicio de la b\u00fasqueda el 18",
            "start": 3415.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de julio qu\u00e9 hemos qu\u00e9 hemos hecho aqu\u00ed",
            "start": 3418.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sacar 39,000 toneladas de material y eso",
            "start": 3421.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "equivale a utilizar del orden de 100",
            "start": 3424.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "volteos para poder sacar ese material",
            "start": 3427.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hasta un lugar que le estamos llamando",
            "start": 3430.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "escombrera y donde estamos depositando",
            "start": 3432.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "los materiales",
            "start": 3434.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adelante esa es una son ilustraciones de",
            "start": 3436.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "las Galer\u00edas de acceso verdad que",
            "start": 3439.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estamos construyendo verdad con todos",
            "start": 3441.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los con todos los este requisitos para",
            "start": 3443.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "poder para poder caminar y para poder",
            "start": 3446.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajar en cierta estrechez pero de una",
            "start": 3448.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manera segura paredes relativamente bien",
            "start": 3451.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fortalecidas con vigas de acero con",
            "start": 3454.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mallas de acero para evitar que nos",
            "start": 3456.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sorprenda cualquier ca\u00eddo de material",
            "start": 3458.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que pudiera ser que pudiera ser funesto",
            "start": 3460.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adelante Nos pasamos hacia las hacia las",
            "start": 3463.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rampas las fotos tambi\u00e9n los videos van",
            "start": 3466.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a demostrar ir demostrando C\u00f3mo se han",
            "start": 3469.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hecho las",
            "start": 3472.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "voladuras c\u00f3mo se c\u00f3mo se se se saca",
            "start": 3473.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "rezaga pr\u00e1cticamente son cada cada",
            "start": 3476.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "explosi\u00f3n sacamos 200 toneladas de",
            "start": 3479.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "material verdad entonces Y eso equivale",
            "start": 3482.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a que a la fecha hemos sacado 90,000",
            "start": 3484.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "toneladas y equivale a 2500 volteos de",
            "start": 3487.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "rezaga c\u00f3mo hemos avanzado desde la",
            "start": 3491.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde la desde la entrada de las",
            "start": 3494.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Galer\u00edas hasta donde estamos ahorita",
            "start": 3496.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "llevamos pr\u00e1cticamente 6 700 m nos",
            "start": 3498.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "faltan 320 m para llegar al Pilar seguro",
            "start": 3502.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a as\u00ed le llamamos en el argot el argot",
            "start": 3505.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "minero lo cual lo vamos a lo vamos a",
            "start": 3508.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lograr el inicio de la b\u00fasqueda va a ser",
            "start": 3510.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el 15 el 15 de agosto ha sido un trabajo",
            "start": 3512.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "intenso muy fuerte verdad en el que",
            "start": 3516.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "realmente se requiere de maquinaria",
            "start": 3518.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pesada y especializada pero sobre todo",
            "start": 3520.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "control del aire ah\u00ed ven ustedes un",
            "start": 3523.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "compresor en el que estamos inyectando",
            "start": 3525.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permanentemente aire hacia las Galer\u00edas",
            "start": 3527.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adelante pinabete Este es el otro",
            "start": 3530.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proyecto m\u00e1s reciente dond Solamente",
            "start": 3533.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pues afortunadamente quedaron atrapados",
            "start": 3535.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "10 mineros aqu\u00ed por las caracter\u00edsticas",
            "start": 3538.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "adelante por favor por las",
            "start": 3540.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas del proyecto que fue una",
            "start": 3542.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n s\u00fabita de agua de las minas de",
            "start": 3544.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "las minas m\u00ednimas Minas contiguas pero",
            "start": 3547.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que no tenemos referencia de por d\u00f3nde",
            "start": 3550.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 el agua y no se tienen referencias",
            "start": 3552.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la topograf\u00eda que existe en las",
            "start": 3554.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Galer\u00edas subterr\u00e1neas entonces aqu\u00ed se",
            "start": 3556.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 hacer un Tajo abierto no",
            "start": 3559.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos trabajar por conducto de por",
            "start": 3561.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "conducto de caler\u00eda se tuvo que hacer un",
            "start": 3564.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Tajo un Tajo abierto como lo ven ah\u00ed es",
            "start": 3566.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un gran una gran alberca una gran",
            "start": 3568.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n verdad desde el nivel de piso",
            "start": 3571.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hasta el orden de los 65 m de prof 65 m",
            "start": 3573.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de profundidad",
            "start": 3578.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed se ve un corte el piso el",
            "start": 3579.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "piso la parte superficial y all\u00ed abajo a",
            "start": 3583.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "65 m ah\u00ed est\u00e1n las Galer\u00edas en donde",
            "start": 3586.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "quedaron ciertamente retenidos Pues los",
            "start": 3589.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mineros que que tr\u00e1gicamente quedaron",
            "start": 3592.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues en esa parte las inyecciones de",
            "start": 3594.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "agua en la parte baja llegaron de minas",
            "start": 3596.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n desde los lados fue todo un",
            "start": 3599.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reto un reto t\u00e9cnico el poder",
            "start": 3602.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "controlarlas con tapones de concreto con",
            "start": 3604.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tapones de poliuretano hasta que",
            "start": 3607.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente sellamos que ya no entrar",
            "start": 3609.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "agua para poder seguir bajando en la",
            "start": 3611.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y llegar hasta las hasta",
            "start": 3613.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hasta las Galer\u00edas que se encuentran en",
            "start": 3616.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la profundidad de 65 m",
            "start": 3618.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "adelante en este caso lo que podemos",
            "start": 3621.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "comentar r\u00e1pidamente despu\u00e9s de un de un",
            "start": 3624.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo t\u00e9cnico verdad Y de y de y",
            "start": 3626.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de de infraestructura de tapones bombeo",
            "start": 3629.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "explosivos etc\u00e9tera aqu\u00ed hemos sacado",
            "start": 3633.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "5,300 1000 toneladas de material verdad",
            "start": 3638.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para poder para poder llegar para poder",
            "start": 3642.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "descubrir Pues el Tajo el Tajo abierto",
            "start": 3644.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hemos tenido mucho cuidado verdad con la",
            "start": 3646.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que exist que que vive hacia",
            "start": 3648.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hacia hacia hacia alrededor Y eso",
            "start": 3651.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "significa haber utilizado 150,000 viajes",
            "start": 3654.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3657.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "volteos pr\u00e1cticamente con 40 toneladas",
            "start": 3658.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cada uno de ellos adelante por favor",
            "start": 3661.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "verdad en este caso despu\u00e9s de controlar",
            "start": 3664.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las inyecciones del agua finalmente el 9",
            "start": 3667.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de diciembre del 23 alcanzamos la",
            "start": 3670.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "profundidad de los 62 m que es a donde",
            "start": 3673.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estaban las donde estaban las Galer\u00edas",
            "start": 3675.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "antiguas las pudimos descapotar y entre",
            "start": 3678.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el 27 de diciembre y el 16 de enero",
            "start": 3681.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "afortunadamente recuperamos ya ya cuatro",
            "start": 3684.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuerpos de los mineros que recientemente",
            "start": 3686.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fueron entregados ya a los a los a a los",
            "start": 3689.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 3691.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adelante desafortunadamente nos hacen",
            "start": 3694.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "falta todav\u00eda encontrar seis verad que",
            "start": 3696.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los vamos a que los vamos a localizar de",
            "start": 3699.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "acuerdo con los estudios que hemos",
            "start": 3701.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "realizado en las Galer\u00edas subterr\u00e1neas",
            "start": 3703.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n hacia la parte sur del talud",
            "start": 3706.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que ustedes est\u00e1n viendo en la foto",
            "start": 3708.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "afortunadamente solamente tenemos que",
            "start": 3710.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacer un recorrido del orden de los 250",
            "start": 3712.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m pero que tenemos que reforzar Galer\u00edas",
            "start": 3715.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tenemos que poner este eh mallas",
            "start": 3718.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "concreto etc\u00e9tera etc\u00e9tera para poder",
            "start": 3720.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hacer los trabajos con toda la seguridad",
            "start": 3722.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de agua ca\u00eddos y gas",
            "start": 3725.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "adelante Este es el pues su fotos del",
            "start": 3729.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tratamiento que le estamos dando a los",
            "start": 3732.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "taludes no hay que olvidar que la el el",
            "start": 3734.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo que utilizamos fue de excavaci\u00f3n",
            "start": 3736.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a base de explosivos para poder",
            "start": 3739.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fragmentar la tierra y poder levantarla",
            "start": 3741.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente de tal forma que la el talud",
            "start": 3743.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que tenemos ah\u00ed es un talud que puede",
            "start": 3746.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tener cierta inestabilidad entonces hay",
            "start": 3748.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que trabajarlo hay que trabajarlo para",
            "start": 3750.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "poder tener condiciones seguras de",
            "start": 3752.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "acceso",
            "start": 3754.92,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "adelante esas son las fotos de las",
            "start": 3757.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Galer\u00edas como se encuentran este como se",
            "start": 3760.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "encuentran actualmente por supuesto",
            "start": 3763.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "verdad que Esto indica que tenemos que",
            "start": 3765.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reforzarlas para poder caminar all\u00ed",
            "start": 3767.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "adentro y garantizar la garantizar la",
            "start": 3769.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "seguridad de todos los de todos los",
            "start": 3772.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trabajadores adelante",
            "start": 3774.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed eventualmente",
            "start": 3779.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en el \u00e1rea que est\u00e1",
            "start": 3781.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "marcada como B No encontramos los seis",
            "start": 3783.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trabajadores verdad que hacen falta",
            "start": 3786.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "localizar nos Tendremos que pasar nos",
            "start": 3788.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Tendremos que pasar al \u00e1rea C con una",
            "start": 3791.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con gran similitud con gran similitud",
            "start": 3793.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "verdad en los procedimientos que se",
            "start": 3796.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando para hacer la b\u00fasqueda",
            "start": 3798.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en las Galer\u00edas en las Galer\u00edas que se",
            "start": 3800.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "encuentran en la parte Norte",
            "start": 3802.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda el esfuerzo que mayormente",
            "start": 3806.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Tendremos que hacer much\u00edsimas gracias y",
            "start": 3808.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Estamos a sus \u00f3rdenes Gracias se\u00f1or",
            "start": 3810.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3811.92,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Gracias muchas gracias con su permiso",
            "start": 3818.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buen d\u00eda para todos",
            "start": 3820.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y para todas eh nos complace informar",
            "start": 3823.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "los avances del rescate de los mineros",
            "start": 3827.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en la mina El pinabete en Sabinas",
            "start": 3831.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 3833.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 3835.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "informo a ustedes a los medios de",
            "start": 3838.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y al pueblo de M\u00e9xico que",
            "start": 3840.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando que recientemente",
            "start": 3842.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "como ya se mencion\u00f3 aqu\u00ed eh hemos ya eh",
            "start": 3845.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "rescatado recuperado cuatro cuerpos que",
            "start": 3849.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "han sido entregados a sus familias pero",
            "start": 3852.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "si me lo permiten solamente para estar",
            "start": 3854.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el contexto voy a ser muy breve mi",
            "start": 3856.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n ya aqu\u00ed el ingeniero C\u00e9sar",
            "start": 3859.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Fuentes ha dado una exposici\u00f3n magistral",
            "start": 3861.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de lo que que ha significado este",
            "start": 3865.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "esfuerzo de ingenier\u00eda tan importante",
            "start": 3866.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que ha encabezado la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3869.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Electricidad sin embargo es importante",
            "start": 3871.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Resaltar que el d\u00eda 3 de agosto de 2022",
            "start": 3874.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se suscit\u00f3 este accidente en la mina de",
            "start": 3879.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Carb\u00f3n una mina ubicada en Sabinas",
            "start": 3882.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Coahuila en la zona carbon\u00edfera y que",
            "start": 3885.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "desde el primer momento la coordinaci\u00f3n",
            "start": 3889.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil estableci\u00f3",
            "start": 3892.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el puesto de",
            "start": 3894.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "y que se dirigieron todas las acciones",
            "start": 3896.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de de rescate se han llevado a cabo",
            "start": 3898.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos los esfuerzos para este rescate",
            "start": 3901.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desde el primer momento seguimos y vamos",
            "start": 3904.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a continuar se est\u00e1n sumando al d\u00eda de",
            "start": 3907.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 3911.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "624 d\u00edas",
            "start": 3913.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ininterrumpidos de trabajo la Comisi\u00f3n",
            "start": 3915.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad la Sedena y la",
            "start": 3918.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 3921.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Civil hemos estado entes estos d\u00edas para",
            "start": 3923.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estar en contacto directo con los",
            "start": 3928.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "familiares directos de los mineros",
            "start": 3930.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "atrapados y adem\u00e1s para ser testigos de",
            "start": 3933.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esta obra tan importante que encabeza la",
            "start": 3936.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad otro",
            "start": 3939.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Segundo momento que quisiera Resaltar es",
            "start": 3942.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando inicia la construcci\u00f3n de este",
            "start": 3945.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Tajo que como ya se mencion\u00f3 por",
            "start": 3948.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente de manera",
            "start": 3951.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "muy muy atinada se lo da como",
            "start": 3955.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "responsabilidad a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3958.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Electricidad el realizar este Tajo a",
            "start": 3960.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cielo abierto un Tajo que mide",
            "start": 3963.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 3966.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "377 m por",
            "start": 3967.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "325 ya lo dijo el ingeniero con una",
            "start": 3970.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "profundidad aproximada de 65 m no voy a",
            "start": 3972.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "dar m\u00e1s detalles ya se dieron aqu\u00ed Lo",
            "start": 3976.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que s\u00ed es importante Resaltar Es que",
            "start": 3978.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este tipo de de excavaciones esta",
            "start": 3981.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de un Tajo a cielo abierto es",
            "start": 3984.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "com\u00fan en la zona carbon\u00edfera pero",
            "start": 3988.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ninguno realizado para llegar al rescate",
            "start": 3991.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de 10 cuerpos de Mineros ninguno en",
            "start": 3995.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ninguna parte del mundo una obra que ha",
            "start": 3999.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sido se\u00f1alada como de las m\u00e1s",
            "start": 4002.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "importantes en esta zona se han eh",
            "start": 4005.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "invertido como ya lo mencion\u00e9 horas de",
            "start": 4009.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajo por parte del gobierno Federal",
            "start": 4012.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en tercer momento quisiera mencionarles",
            "start": 4016.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a ustedes informaci\u00f3n que hemos hecho",
            "start": 4019.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en su momento despu\u00e9s de darle a",
            "start": 4021.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conocer a las familias directas la eh",
            "start": 4024.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los resultados que se\u00f1alaron la fiscal\u00eda",
            "start": 4027.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "general del estado de de Coahuila",
            "start": 4031.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recientemente y que Me permito a",
            "start": 4034.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reforzar el d\u00eda de hoy eh Pero para esto",
            "start": 4037.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mencionar a ustedes que el 11 de",
            "start": 4040.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "diciembre de",
            "start": 4042.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2023 se inici\u00f3 esta primera etapa para",
            "start": 4044.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de los mineros ya con la",
            "start": 4048.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presencia de la fiscal\u00eda general del",
            "start": 4050.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estado el 27 de diciembre de 2023 se",
            "start": 4053.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "localizaron los dos primeros mineros que",
            "start": 4059.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "corresponden ahora lo sabemos a eh de",
            "start": 4062.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "los mineros Jorge Luis Mart\u00ednez Vald\u00e9s y",
            "start": 4066.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "de Jaime montelongo P\u00e9rez el 29 de",
            "start": 4070.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "diciembre de 2023 se localiz\u00f3 el tercer",
            "start": 4074.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "minero correspondiente a Hugo Tijerina",
            "start": 4078.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Amaya el 16 de enero de",
            "start": 4081.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2024 se localiz\u00f3 al cuarto minero Jos\u00e9",
            "start": 4085.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Rogelio Moreno",
            "start": 4088.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Morales concluy\u00f3 esta primera etapa de",
            "start": 4091.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y el pasado lunes 15 de",
            "start": 4095.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abril ya identificados los nombres de",
            "start": 4099.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estos mineros se dio a conocer a los",
            "start": 4102.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "familiares directos",
            "start": 4104.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes eran Asimismo el d\u00eda de ayer",
            "start": 4106.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 17 de abril fueron entregados",
            "start": 4109.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "los cuerpos de los mineros a sus",
            "start": 4113.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "familiares mencionar a ustedes que la",
            "start": 4117.199,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de cuerpos en esta segunda",
            "start": 4119.759,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "etapa o segunda fase se da a partir del",
            "start": 4122.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "10 de febrero del presente a\u00f1o y es como",
            "start": 4126.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ya se mencion\u00f3 aqu\u00ed el acceso ser\u00e1",
            "start": 4129.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neo ya no ser\u00e1 a trav\u00e9s del Tajo",
            "start": 4132.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la primera etapa consiste en los",
            "start": 4136.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabajos de eh asegurar de garantizar",
            "start": 4138.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que todos los eh trabajadores quienes",
            "start": 4142.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "van a hacer la recuperaci\u00f3n de los seis",
            "start": 4146.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cuerpos restantes tengan las garant\u00edas",
            "start": 4148.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de seguridad y que puedan realizar su",
            "start": 4150.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "trabajo como hemos venido realizando 24",
            "start": 4154.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "horas al d\u00eda los 7 d\u00edas de la semana la",
            "start": 4158.56,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "segunda etapa incorpora la",
            "start": 4163.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de las galer\u00edas y la",
            "start": 4165.759,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda subterr\u00e1nea que eh seguramente",
            "start": 4168.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 a partir del 15 de mayo yo concluyo",
            "start": 4172.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mi participaci\u00f3n mencionando que el",
            "start": 4176.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo eh martes 30 de abril se va a",
            "start": 4179.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una reuni\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 4182.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional que ese fue un",
            "start": 4185.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "compromiso del se\u00f1or presidente con eh",
            "start": 4187.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los familiares directos tanto de la mina",
            "start": 4190.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de pasta de Conchos como de la mina Pina",
            "start": 4192.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo una reuni\u00f3n aqu\u00ed con",
            "start": 4196.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ellos con ellas para eh que la Comisi\u00f3n",
            "start": 4198.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad de un eh",
            "start": 4201.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "detallado informe de los avances cierro",
            "start": 4204.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mi participaci\u00f3n mencionando que vamos a",
            "start": 4207.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "continuar trabajando cada 15 d\u00edas su",
            "start": 4210.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servidora est\u00e1 presente pero mis",
            "start": 4213.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la CFE de cedena y de la",
            "start": 4215.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 4218.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Civil est\u00e1n presentes y vamos a",
            "start": 4220.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "continuar ah\u00ed hasta rescatar la",
            "start": 4222.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "totalidad de los cuerpos de los mineros",
            "start": 4224.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 4226.88,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "gracias Pues vamos c\u00f3mo",
            "start": 4229.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quedamos los que estaban en la",
            "start": 4235.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "primera Vamos",
            "start": 4238.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pues Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 4243.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretarias director Buenos d\u00edas a todas",
            "start": 4245.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y a todos dieo el sistema informativo de",
            "start": 4248.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tabasco di presente se\u00f1or presidente",
            "start": 4251.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quiero destacar que ocurri\u00f3 ayer ahorita",
            "start": 4253.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que platicaban un poco de las reformas",
            "start": 4256.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constitucionales algo que ocurri\u00f3 ayer",
            "start": 4258.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en el senado de la",
            "start": 4261.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica vamos a ser muy puntuales la",
            "start": 4262.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "senadora Kenia L\u00f3pez rabad\u00e1n por parte",
            "start": 4264.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "del grupo parlamentario del",
            "start": 4266.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pan coment\u00f3 que iba a iniciar o que iba",
            "start": 4269.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a promover un juicio pol\u00edtico en contra",
            "start": 4271.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del exministro Arturo Sald\u00edvar en este",
            "start": 4274.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenor se\u00f1or presidente Pues usted en el",
            "start": 4277.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transcurso de estos d\u00edas destac\u00f3 su",
            "start": 4279.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "respaldo al ministro y Bueno aqu\u00ed hemos",
            "start": 4281.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visto muchas denuncias al al poder",
            "start": 4283.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "judicial y como usted en su momento",
            "start": 4285.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fung\u00eda como enlace para",
            "start": 4288.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "e crear un un v\u00ednculo entre el poder",
            "start": 4291.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "judicial y poder destrabar asuntos",
            "start": 4295.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos los cuales pues Ten\u00edan un",
            "start": 4298.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "retraso de sentencias no que no se",
            "start": 4300.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pod\u00edan liberar a las personas muy",
            "start": 4302.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "puntualmente entonces se\u00f1or presidente",
            "start": 4304.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntarle si reitera el respaldo al",
            "start": 4306.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ministro Sald\u00edvar y tambi\u00e9n pues esta",
            "start": 4309.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ri\u00f1a que existe entre el poder judicial",
            "start": 4312.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "y el poder ejecutivo que yo creo que no",
            "start": 4313.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ha habido en mucho tiempo no la ha",
            "start": 4315.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "habido en el M\u00e9xico contempor\u00e1neo desde",
            "start": 4316.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la \u00e9poca de Cedillo e preguntar",
            "start": 4318.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Pues si va a seguir",
            "start": 4321.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "esta este conflicto Cu\u00e1l es su opini\u00f3n",
            "start": 4324.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "al respecto ya que est\u00e9 tan tan",
            "start": 4326.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "divididas las opiniones Incluso se",
            "start": 4329.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comenta que su gobierno encabeza",
            "start": 4332.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "e una especie de de golpe a la autonom\u00eda",
            "start": 4334.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del poder judicial en vaya se Comenta en",
            "start": 4338.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "redes sociales preguntarle su opini\u00f3n al",
            "start": 4340.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respecto de ese tema y puntualmente",
            "start": 4343.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues lo que ocurri\u00f3 ayer en el senado de",
            "start": 4345.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica si va a haber un respaldo",
            "start": 4347.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por parte de su gobierno al ministro al",
            "start": 4349.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "exministro saldra",
            "start": 4351.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gracias Bueno es un",
            "start": 4352.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "asunto eminentemente",
            "start": 4358.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico por las",
            "start": 4362.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 4365.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "electorales y es tambi\u00e9n muy",
            "start": 4367.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "claro que eh",
            "start": 4370.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son dos",
            "start": 4376.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "posturas",
            "start": 4379.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque hay dos",
            "start": 4382.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "proyectos distintos y contrapuestos de",
            "start": 4385.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n eso no es ninguna",
            "start": 4389.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "novedad",
            "start": 4394.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros estamos en",
            "start": 4395.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "contra del modelo neoliberal o",
            "start": 4398.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4405.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n estamos en contra del",
            "start": 4406.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "clasismo del",
            "start": 4408.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 4412.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de que se haya convertido durante el",
            "start": 4414.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal de",
            "start": 4419.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "1983 al",
            "start": 4423.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2018 al gobierno de la Rep\u00fablica de la",
            "start": 4426.12,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "cosa p\u00fablica de la res p\u00fablica",
            "start": 4430.36,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 4435.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "rapaz que se dedic\u00f3 a saquear a M\u00e9xico",
            "start": 4440.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "como nunca en la historia de nuestro",
            "start": 4444.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso",
            "start": 4450.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "luchamos y se",
            "start": 4454.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 el cambio el inicio de una",
            "start": 4457.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4460.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y existe pues una reacci\u00f3n",
            "start": 4466.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "conservadora De d\u00f3nde viene la palabra",
            "start": 4471.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino el",
            "start": 4474.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "concepto",
            "start": 4476.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n o",
            "start": 4478.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conservador Empezando por esto",
            "start": 4481.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "\u00faltimo conservar es el que no quiere que",
            "start": 4484.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 4489.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cambios es el",
            "start": 4491.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que qui de mantener el estatus",
            "start": 4494.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "q",
            "start": 4500.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conservar",
            "start": 4502.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y la palabra",
            "start": 4504.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh reacci\u00f3n pues dio origen a lo que en",
            "start": 4506.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la lucha pol\u00edtica de",
            "start": 4512.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se le llam\u00f3 a los grupos",
            "start": 4515.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "conservadores reaccionarios",
            "start": 4520.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el presidente Ju\u00e1rez que",
            "start": 4525.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "buscaba el cambio la reforma dec\u00eda en su",
            "start": 4529.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "momento El Triunfo de la",
            "start": 4534.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 4536.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "imposible Y por qu\u00e9 bueno porque cuando",
            "start": 4541.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ya los",
            "start": 4547.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conservadores est\u00e1n",
            "start": 4549.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "derrotados acuden",
            "start": 4552.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "al extranjero a traer a un pr\u00edncipe a",
            "start": 4555.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Maximiliano y a la Emperatriz",
            "start": 4560.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Carlota moralmente",
            "start": 4565.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4570.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es pues un",
            "start": 4573.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "acto de",
            "start": 4575.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n y por eso dec\u00eda el presidente",
            "start": 4580.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 4583.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 4585.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "imposible el pueblo de M\u00e9xico no",
            "start": 4591.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 4596.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apoyar a sus",
            "start": 4598.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "verdugos a sus opresores Lo que pasa que",
            "start": 4601.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esta historia ya quer\u00edan los",
            "start": 4606.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 4609.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que la olvid\u00e1ramos",
            "start": 4611.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hablaban del fin de la",
            "start": 4615.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "historia llegaron a cambiar los",
            "start": 4618.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contenidos en los libros de",
            "start": 4622.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "texto quitaron el civismo la",
            "start": 4625.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "\u00e9tica la",
            "start": 4629.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "historia y conceptos como el de",
            "start": 4632.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda se consideraban obsoletos",
            "start": 4636.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nicos hab\u00eda que pensar hacia",
            "start": 4640.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4642.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 4645.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo abandonamos",
            "start": 4646.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros nuestra",
            "start": 4649.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "historia que es fecunda que es lo que",
            "start": 4652.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nos va",
            "start": 4656.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "indicando por",
            "start": 4659.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 4662.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transitar porque es la maestra de la",
            "start": 4664.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "historia y la la maestra de la vida y",
            "start": 4667.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la historia de M\u00e9xico particular",
            "start": 4670.76,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "es una historia llena de",
            "start": 4675.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas pues es la",
            "start": 4680.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "historia que nos ense\u00f1a que no debe",
            "start": 4684.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 4688.4,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "esclavitud Porque el padre de nuestra",
            "start": 4690.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "patria Miguel Hidalgo proclam\u00f3 La",
            "start": 4693.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud es la",
            "start": 4694.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "historia que nos",
            "start": 4698.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a de que no debe haber desigualdad",
            "start": 4699.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social Porque otro cura",
            "start": 4703.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Rebelde",
            "start": 4705.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 4708.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 que deb\u00eda moderarse la",
            "start": 4710.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "indigencia y la",
            "start": 4712.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "opulencia que deb\u00eda elevarse el salario",
            "start": 4714.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4717.36,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n que deb\u00eda educarse al hijo del",
            "start": 4720.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 4724.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacendado que deb\u00edan constituirse",
            "start": 4728.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tribunales para proteger al d\u00e9bil de los",
            "start": 4731.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "abusos que comete el",
            "start": 4734.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fuerte esa es nuestra",
            "start": 4736.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "historia y lo que nos dej\u00f3 Ju\u00e1rez de",
            "start": 4739.56,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza la inquebrantable",
            "start": 4746.639,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "fe en la causa que que defend\u00eda que no",
            "start": 4750.04,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "era entre otras cosas m\u00e1s que lograr la",
            "start": 4756.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "segunda independencia de M\u00e9xico y y",
            "start": 4761.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "luego lo que fue nuestra Revoluci\u00f3n la",
            "start": 4764.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "primera revoluci\u00f3n social en el",
            "start": 4767.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mundo con justicia",
            "start": 4771.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "social la entrega de los",
            "start": 4778.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "campesinos de las tierras la restituci\u00f3n",
            "start": 4780.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de las tierras que hab\u00edan sido",
            "start": 4784.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "acaparadas por",
            "start": 4787.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hacendados la jornada de 8 horas",
            "start": 4789.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4794.96,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "trabajo las prestaciones",
            "start": 4799.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sociales el rescate de los bienes de",
            "start": 4803.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que porfio D\u00edaz hab\u00eda entregado a",
            "start": 4807.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "extranjeros el rescate del petr\u00f3leo el",
            "start": 4810.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rescate de las",
            "start": 4813.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "minas el",
            "start": 4815.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rescate de los",
            "start": 4818.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de la electricidad",
            "start": 4821.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esa es nuestra",
            "start": 4825.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4827.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros defendemos ese",
            "start": 4829.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "proyecto que ya lo hab\u00edan hecho a un",
            "start": 4832.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 4837.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4839.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 4840.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ados en desaparecer",
            "start": 4842.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 4847.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4850.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "social democr\u00e1tico y de",
            "start": 4852.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "derecho lo que quer\u00edan",
            "start": 4856.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4859.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se privatizar",
            "start": 4862.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todo as\u00ed como privatizaron las pensiones",
            "start": 4866.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4869.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "privatizaron los bancos privatizaron las",
            "start": 4873.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "empresas privatizaron las minas",
            "start": 4876.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "privatizaron los",
            "start": 4878.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ferrocarriles todo hasta las c\u00e1rceles",
            "start": 4880.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces claro somos",
            "start": 4887.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "distintos y tambi\u00e9n todas esas",
            "start": 4890.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "privatizaciones",
            "start": 4893.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de una gran",
            "start": 4895.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque a quienes les dieron",
            "start": 4898.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "esas empresas que eran del pueblo que",
            "start": 4900.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eran de la naci\u00f3n a los",
            "start": 4903.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "allegados a los potentados",
            "start": 4905.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a los allegados a Salinas de",
            "start": 4908.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Gortari \u00e9 fue que cre\u00f3 el grupo",
            "start": 4912.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "compacto la nueva",
            "start": 4916.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 4925.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno inicia este proceso de",
            "start": 4928.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 4931.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eh empezamos a limpiar de corrupci\u00f3n el",
            "start": 4936.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gobierno desde luego lo que nos",
            "start": 4940.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4943.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejecutivo se avanza mucho en el poder",
            "start": 4946.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 4950.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pero la gran corrupci\u00f3n del poder",
            "start": 4953.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4957.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permanece porque como es un poder",
            "start": 4960.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "independiente y no somos",
            "start": 4963.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "autoritarios porque no luchamos para",
            "start": 4966.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "establecer una dictadura sino para hacer",
            "start": 4969.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "valer una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 4972.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "corresponde a los mismos integrantes del",
            "start": 4976.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "poder judicial llevar a cabo la reforma",
            "start": 4979.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y acabar con la",
            "start": 4982.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que prevalece en ese",
            "start": 4984.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "poder entonces hay",
            "start": 4990.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "resistencias y Qu\u00e9 hacen los corruptos",
            "start": 4995.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que dominaban antes que se sent\u00edan",
            "start": 4998.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de M\u00e9xico van y se refugian",
            "start": 5001.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 5004.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "judicial que desde antes estaba",
            "start": 5008.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tomado porque cuando empezaron a hacer",
            "start": 5012.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5016.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enjuagues los arreglos las",
            "start": 5017.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "componendas los que Aparentemente eran",
            "start": 5022.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 5024.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no y",
            "start": 5026.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "terminaron demostrando que son iguales",
            "start": 5030.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que se quitaron las",
            "start": 5034.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras enga\u00f1ando a mucha gente que",
            "start": 5037.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 5039.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distintos todav\u00eda nosotros dec\u00edamos son",
            "start": 5040.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "iguales ya no puedo",
            "start": 5043.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "repetirlo de no y pon\u00edan a la",
            "start": 5046.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "gente porque como controlaban todos los",
            "start": 5051.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 5054.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pon\u00edan a la gente en los",
            "start": 5056.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pueblos en los municipios en los Estados",
            "start": 5058.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a pelear entre partidos que eran igual",
            "start": 5061.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque a ellos no les",
            "start": 5066.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "interesaba qui\u00e9n pod\u00eda ser presidente",
            "start": 5067.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "municipal qu\u00e9 les pod\u00eda interesar",
            "start": 5071.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n llegaba a ser",
            "start": 5075.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 5079.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no lo que les interesaba era el control",
            "start": 5081.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 5085.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica el reparto del",
            "start": 5087.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bot\u00edn y en",
            "start": 5093.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eso se pusieron de acuerdo tampoco les",
            "start": 5096.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "interesaba el poder",
            "start": 5099.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "judicial un poder ap\u00e9ndice del",
            "start": 5101.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ejecutivo desde",
            "start": 5105.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "siempre porque la Constituci\u00f3n desde la",
            "start": 5110.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 5113.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de Porfirio D\u00edaz se respetaba en la",
            "start": 5115.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "forma pero se violaba en el",
            "start": 5119.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "fondo el poder de los poderes ser El",
            "start": 5122.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Ejecutivo del",
            "start": 5126.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente ten\u00eda",
            "start": 5128.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh un tel\u00e9fono",
            "start": 5131.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh Para darle instrucciones al",
            "start": 5135.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "presidente en turno de la suprema corte",
            "start": 5138.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Bueno yo lo",
            "start": 5142.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "padec\u00ed",
            "start": 5144.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fox con el presidente de la corte de ese",
            "start": 5147.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces Mariano Azuela",
            "start": 5151.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se pusieron de acuerdo para",
            "start": 5154.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "destituir para desafor",
            "start": 5158.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "arme Es",
            "start": 5162.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que hace falta refrescar un poco la",
            "start": 5164.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 5169.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5171.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando inician el proceso de desafuero",
            "start": 5174.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en mi contra yo siendo jefe de gobierno",
            "start": 5178.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de la ciudad saben ustedes",
            "start": 5180.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que todos los",
            "start": 5186.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ministros de la",
            "start": 5190.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "corte sacan un",
            "start": 5192.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "desplegado",
            "start": 5196.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "apoyando el",
            "start": 5198.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "desafuero en una postura Aba",
            "start": 5201.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "servil del",
            "start": 5207.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 5210.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero como ten\u00edan al poder judicial a su",
            "start": 5216.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 5224.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pues lo utilizaron al final para",
            "start": 5226.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 5230.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5232.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fusionarse como grupo",
            "start": 5236.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dominante y les entregaron",
            "start": 5239.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5244.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "judicial a una de las facciones del",
            "start": 5245.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 5249.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conservador jueces magistrados",
            "start": 5251.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ministros porque no les interesaba el",
            "start": 5255.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5258.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5259.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ni a los potentados a los jefes a",
            "start": 5262.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "la c\u00fapula les interesaba el poder",
            "start": 5267.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "judicial ni siquiera a los jueces a los",
            "start": 5271.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "magistrados a los ministros porque",
            "start": 5274.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estaban acostumbrados y siguen estando",
            "start": 5277.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acostumbrados a servir como empleados de",
            "start": 5281.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 5285.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "los ministros todav\u00eda",
            "start": 5291.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "algunos y jueces y magistrados con",
            "start": 5294.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "honrosas",
            "start": 5298.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "excepciones porque hay jueces me consta",
            "start": 5300.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y hay magistrados hay",
            "start": 5304.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 5306.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hacen la",
            "start": 5308.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n de la",
            "start": 5311.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "regla",
            "start": 5314.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pero la",
            "start": 5316.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda est\u00e1n al servicio de potentados",
            "start": 5319.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "no se acuerdan de que un ministro que",
            "start": 5323.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "fue presidente de la corte hasta hace",
            "start": 5327.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "poco guard\u00f3",
            "start": 5331.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el caj\u00f3n de su",
            "start": 5335.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "escritorio un",
            "start": 5338.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "expediente lo tuvo creo que 9 10",
            "start": 5341.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "meses para que",
            "start": 5344.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh pasar el tiempo y una empresa no",
            "start": 5348.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 5353.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "impuestos 22 24000 millones de",
            "start": 5354.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pesos si no lo denunciamos aqu\u00ed",
            "start": 5360.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5367.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "resuelven Claro que",
            "start": 5369.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 ese",
            "start": 5372.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 5375.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5376.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh juzgados en",
            "start": 5380.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tribunales Pero cuando",
            "start": 5385.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "menos ya",
            "start": 5388.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh sali\u00f3",
            "start": 5393.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 5395.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "archivo espero que ya los tribunales que",
            "start": 5399.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tienen estos expedientes tambi\u00e9n los",
            "start": 5403.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "resuelvan porque ni modo que les lleve",
            "start": 5406.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 5409.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tiempo o est\u00e1n esperando que yo me",
            "start": 5411.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vaya que ya",
            "start": 5422.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "resuelvan sobre este asunto entonces",
            "start": 5425.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Eh qu\u00e9 pasa en el poder judicial Bueno",
            "start": 5429.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5433.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 echado a perder much\u00edsima",
            "start": 5435.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y",
            "start": 5439.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "subrayo hay gente",
            "start": 5441.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "honesta jueces magistrados ministros",
            "start": 5445.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5449.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no Esa es la mayor\u00eda",
            "start": 5451.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es un problema",
            "start": 5456.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estructural porque tambi\u00e9n No es cosa",
            "start": 5458.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decir a ver",
            "start": 5462.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "10000 jueces hay",
            "start": 5463.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5466.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este quitarlos y hay que poner a",
            "start": 5469.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "otros a ver a ver a ver y d\u00f3nde se van a",
            "start": 5473.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "conseguir 2 nuevos abogados \u00edntegros",
            "start": 5478.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5487.719,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 5488.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5490.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente vocaci\u00f3n de justicia de",
            "start": 5493.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5496.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "justicia incorruptibles",
            "start": 5497.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "s\u00ed los",
            "start": 5500.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5502.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero hay",
            "start": 5504.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5507.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hacer un trabajo",
            "start": 5510.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuidadoso porque el modelo",
            "start": 5516.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5522.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3",
            "start": 5525.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo lo que se necesita",
            "start": 5526.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para ser",
            "start": 5532.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "profesional y sobre todo para ser",
            "start": 5533.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico el",
            "start": 5537.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "humanismo la honestidad",
            "start": 5540.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la austeridad",
            "start": 5544.199,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "republicana Entonces eso tiene que ver",
            "start": 5548.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con las universidades con las escuelas",
            "start": 5551.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de derecho con los",
            "start": 5553.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contenidos",
            "start": 5556.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de educativos con los planes de",
            "start": 5557.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 5566.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "cuando ve uno los",
            "start": 5568.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "requisitos para quien va a ocupar un",
            "start": 5572.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cargo y se trata de un abogado dice",
            "start": 5575.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 5579.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "abogado y se le agrega con 10 a\u00f1os",
            "start": 5581.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de experiencia",
            "start": 5586.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "No ya con 10 a\u00f1os de",
            "start": 5589.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "experiencia eso yo cada vez que puedo",
            "start": 5594.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recomiendo quiten eso porque cuando",
            "start": 5597.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo de la",
            "start": 5600.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escuela s\u00ed",
            "start": 5602.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quieren s\u00ed eh hacer justicia est\u00e1n",
            "start": 5606.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "entusiasmados no est\u00e1n echados a perder",
            "start": 5613.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n maleados pero",
            "start": 5616.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ya van este obteniendo",
            "start": 5618.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 5626.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh Por eso mi propuesta que no es",
            "start": 5629.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que debe de",
            "start": 5635.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacerse pero que s\u00ed puede",
            "start": 5637.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ayudar Es que el pueblo",
            "start": 5640.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "elija a los",
            "start": 5644.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "jueces a los magistrados a los ministros",
            "start": 5648.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya en una",
            "start": 5652.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n se hac\u00eda de esa",
            "start": 5654.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 5659.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9",
            "start": 5660.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "porque de esa forma el juez el",
            "start": 5664.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "magistrado el",
            "start": 5667.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ministro pues van a ser representantes",
            "start": 5670.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "del pueblo ellos llegaron ah\u00ed por el",
            "start": 5673.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5677.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5680.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por la decisi\u00f3n del presidente o de los",
            "start": 5682.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "legisladores o de los",
            "start": 5686.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "partidos que se",
            "start": 5689.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "repartieron s\u00ed dos",
            "start": 5692.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cargos eso va a ayudar mucho",
            "start": 5697.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Entonces es lo que est\u00e1",
            "start": 5701.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sucediendo ahora",
            "start": 5704.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este eh Hay",
            "start": 5708.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh Esta",
            "start": 5712.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n Es normal que se de qu\u00e9 bueno",
            "start": 5715.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n ventilando todas estas",
            "start": 5720.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 5723.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 5728.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "van a conocerse a saberse",
            "start": 5729.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "cosas este que se llevan a cabo en el",
            "start": 5733.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "poder judicial que antes era como el",
            "start": 5737.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "castillo de La",
            "start": 5740.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pureza era el poder de la",
            "start": 5743.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n porque tienen",
            "start": 5749.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Independencia y para eso un consejo de",
            "start": 5755.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5758.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "judicatura que es el",
            "start": 5759.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encargado de cuidar de que",
            "start": 5762.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 5765.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "rectitud honestidad al interior del",
            "start": 5767.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "poder judicial pero ese consejo de la",
            "start": 5771.32,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "judicatura est\u00e1 de adorno",
            "start": 5775.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5784.639,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "eh hac\u00edan lo que quer\u00edan Bueno lo siguen",
            "start": 5788.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haciendo violan la",
            "start": 5791.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n los",
            "start": 5794.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ministros se",
            "start": 5797.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "establece f\u00edjense si no es una",
            "start": 5799.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "chicanada est\u00e1 establecido en el",
            "start": 5803.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n que",
            "start": 5805.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nadie puede ganar",
            "start": 5809.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el",
            "start": 5812.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente y ellos ganan cuatro cinco",
            "start": 5815.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 5818.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el",
            "start": 5820.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "presidente Y c\u00f3mo le hacen Pues un",
            "start": 5824.32,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "Amparo este una interpretaci\u00f3n de la",
            "start": 5829.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 5835.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5837.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya le corrigen la plana hasta el poder",
            "start": 5840.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "legislativo por eso hicieron bien Ayer",
            "start": 5845.28,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "los legisladores en decir este hay este",
            "start": 5847.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "error",
            "start": 5854.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5856.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tiene Malas intenciones fue un",
            "start": 5859.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "error mejor",
            "start": 5862.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esperemos porque si no de",
            "start": 5864.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se",
            "start": 5867.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "agarran en el poder judicial y declar",
            "start": 5869.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "constitucional la",
            "start": 5873.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ley como lo han hecho con",
            "start": 5876.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "varias",
            "start": 5880.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "leyes no se cuid\u00f3 el procedimiento en el",
            "start": 5884.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5888.119,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "legislativo Aunque",
            "start": 5891.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh hayan votado todos los legisladores o",
            "start": 5893.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los legisladores en la",
            "start": 5897.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de",
            "start": 5899.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "senadores un ministro dos",
            "start": 5901.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ministros del supremo poder",
            "start": 5905.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conservador anulan una",
            "start": 5909.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ley y se ponen por encima del poder",
            "start": 5912.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "legislativo que",
            "start": 5918.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tiene mucho m\u00e1s representatividad",
            "start": 5922.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "soberana que poder judicial porque son",
            "start": 5925.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "electos por el pueblo los diputados y",
            "start": 5930.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los senadores lo que no pasa con los",
            "start": 5934.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "integrantes del poder",
            "start": 5937.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "judicial Entonces si est\u00e1 interesante lo",
            "start": 5941.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5945.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo y ojal\u00e1 y haya m\u00e1s",
            "start": 5945.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "debate yo estoy este ya inscrito en pago",
            "start": 5950.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5954.56,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "evento Quiero saber O sea quiero",
            "start": 5957.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "conocer todo",
            "start": 5960.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo todo todo la",
            "start": 5963.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5965.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este del poder judicial tiene muchas",
            "start": 5967.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cosas que decir",
            "start": 5970.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5973.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "exministro Sald\u00edvar",
            "start": 5975.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reitera su respaldo hacia presidente",
            "start": 5977.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Claro",
            "start": 5981.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que es otra",
            "start": 5985.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cosa no me parece este nada m\u00e1s que es",
            "start": 5990.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "un asunto tambi\u00e9n de",
            "start": 5994.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "abogados Ya ven",
            "start": 5996.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este no puedo mencionar",
            "start": 6000.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "nombres pero cu\u00e1ntas denuncias no una",
            "start": 6004.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tras otra denuncia sobre esto denuncia",
            "start": 6009.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 6011.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6014.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este eso es por la",
            "start": 6016.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "temporada eso",
            "start": 6019.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no no este",
            "start": 6021.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no lleva a nada estamos hablando de que",
            "start": 6024.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomado el poder",
            "start": 6028.239,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6033.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hay honrosas excepciones",
            "start": 6035.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Pero cuando me hicieron a m\u00ed el juicio",
            "start": 6041.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 6045.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desaforaron no hab\u00eda",
            "start": 6047.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pruebas nada m\u00e1s la Consigna del",
            "start": 6050.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6052.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y de el",
            "start": 6053.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte y desde",
            "start": 6056.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "luego la alianza",
            "start": 6060.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "conservadora de",
            "start": 6064.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "arriba y me desaforaron nada m\u00e1s",
            "start": 6070.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "que el pueblo es mucha",
            "start": 6075.599,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "pieza qui\u00e9n me sac\u00f3 adelante el pueblo",
            "start": 6079.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por eso no se puede transformar una",
            "start": 6086.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "realidad de injusticias de opresi\u00f3n de",
            "start": 6091.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sin el apoyo del",
            "start": 6094.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pueblo esa es la lecci\u00f3n para los",
            "start": 6098.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no",
            "start": 6104.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "s\u00e9 es uno de los operadores que est\u00e1n",
            "start": 6107.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "siendo acusados y esar de naci\u00f3n se",
            "start": 6110.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e1 en su cargo durante la",
            "start": 6113.8,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "sagat S\u00ed s\u00ed s\u00ed aunque se en curso la",
            "start": 6116.119,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n Pues s\u00ed porque si no se",
            "start": 6123.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que este retirar la se\u00f1ora pi\u00f1a",
            "start": 6126.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no O sea en tanto est\u00e9 en curso la",
            "start": 6130.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque ella es implicada y",
            "start": 6133.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 6136.04,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 6139.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Este pero es muy",
            "start": 6141.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "interesante lo que est\u00e1",
            "start": 6144.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh sucediendo vamos a ver en qu\u00e9 termino",
            "start": 6147.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Gracias presidente en estos mismos temas",
            "start": 6150.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer el tribunal electoral del",
            "start": 6153.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6157.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "judicial anul\u00f3 o ech\u00f3 abajo o",
            "start": 6158.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nulificar de exgobernador de",
            "start": 6166.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Tamaulipas cabeza de bac he sabido",
            "start": 6169.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "encias que hubo en el transcurso de su",
            "start": 6173.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gobierno con el exgobernador entiendo",
            "start": 6175.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que por el tema electoral y la veda es",
            "start": 6177.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "complicado tocar el asunto sin embargo",
            "start": 6179.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues si ya est\u00e1 anulada la candidatura",
            "start": 6181.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Pues yo no le veo mayor",
            "start": 6183.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "problema aqu\u00ed quiero si me corrige la",
            "start": 6185.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "abogada la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6188.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pero reitero creo que si ya est\u00e1 anulada",
            "start": 6190.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la candidatura nada m\u00e1s conocer su",
            "start": 6191.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "postura al respecto de esta esta",
            "start": 6193.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del tribunal electoral y a la",
            "start": 6196.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "par presidente pues es es incre\u00edble",
            "start": 6198.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "incluso surrealista que se anule la la",
            "start": 6200.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "candidatura de eh Cabeza de Vaca pero ya",
            "start": 6203.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "dieron luz verde para la candidatura al",
            "start": 6207.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "senado de Ricardo Anaya incluso sin",
            "start": 6210.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "haber estado en el pa\u00eds todo este tiempo",
            "start": 6214.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no entonces conocer al respecto si usted",
            "start": 6216.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "puede comentar algo gracias No nada no",
            "start": 6219.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "me meto en",
            "start": 6223.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eso no porque",
            "start": 6226.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este no nos corresponde",
            "start": 6229.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6233.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "va a pasar el proceso",
            "start": 6234.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electoral despu\u00e9s del 2 de junio",
            "start": 6237.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo vamos a",
            "start": 6240.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tener junio",
            "start": 6242.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Julio agosto y septiembre 4",
            "start": 6245.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 6249.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "este para hablar sin ya por \u00faltimo",
            "start": 6251.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "presidente en estos d\u00edas se dio a",
            "start": 6255.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conocer una entrevista del expresidente",
            "start": 6257.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto en el que ya sale",
            "start": 6259.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de pues este silencio que haya mantenido",
            "start": 6263.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el expresidente Pe\u00f1a coment\u00f3 que sostuvo",
            "start": 6267.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "incluso una llamada con usted el 15 de",
            "start": 6269.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "diciembre del 2023 eh conocer si este",
            "start": 6272.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dato pues es cierto presidente y tambi\u00e9n",
            "start": 6276.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "su punto de vista sobre Esta esta este",
            "start": 6278.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "silencio que ya rompi\u00f3 el expresidente",
            "start": 6282.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a platica en esta entrevista que ha",
            "start": 6285.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sostenido conversaciones con el",
            "start": 6288.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "expresidente Salinas de gortar y con el",
            "start": 6290.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "expresidente Cedillo conocer presidente",
            "start": 6291.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su punto de vista si esto es un tema",
            "start": 6294.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico obedece a los tiempos",
            "start": 6295.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electorales conocer al respecto su",
            "start": 6298.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n presidente gracias Bueno",
            "start": 6301.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed es importante porque tiene todo",
            "start": 6303.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el derecho de",
            "start": 6308.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "expresarse yo no habl\u00e9 con \u00e9l",
            "start": 6310.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6315.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta despu\u00e9s de la",
            "start": 6318.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n ya",
            "start": 6321.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6323.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fui presidente electo hablamos creo que",
            "start": 6325.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en dos o en tres",
            "start": 6330.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 6333.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "personalmente Estuve aqu\u00ed en dos",
            "start": 6335.679,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ocasiones y luego lo invit\u00e9 a eh la",
            "start": 6339.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "casa y",
            "start": 6346.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "comimos tres veces y por tel\u00e9fono en ese",
            "start": 6348.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed como dos o tres veces porque",
            "start": 6353.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos viendo lo del",
            "start": 6356.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tratado y lo de la",
            "start": 6359.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n eso es b\u00e1sicamente",
            "start": 6366.28,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "no y platicamos incluso aqu\u00ed lo",
            "start": 6370.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuento aqu\u00ed lo cuento",
            "start": 6379.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este pues en la elecci\u00f3n del",
            "start": 6387.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "18 este en la parte de c\u00f3mo estuvo la",
            "start": 6391.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del 18 y c\u00f3mo le agradec\u00eda",
            "start": 6394.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l que a",
            "start": 6400.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "diferencia de Fox y de",
            "start": 6403.0,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n no se metieron abiertamente",
            "start": 6408.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para influir",
            "start": 6413.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh en la elecci\u00f3n en contra",
            "start": 6416.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "m\u00eda Fox",
            "start": 6420.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hasta lo",
            "start": 6422.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "reconoce lo ha confesado",
            "start": 6428.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "c\u00ednicamente y adem\u00e1s se prob\u00f3 una vez y",
            "start": 6431.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6437.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 se present\u00f3 una denuncia porque",
            "start": 6440.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sal\u00edan de Los Pinos",
            "start": 6444.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mensajes y la autoridad competente en",
            "start": 6448.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 6451.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces asegur\u00f3 que",
            "start": 6453.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "s\u00ed se hab\u00eda demostrado que sal\u00edan esos",
            "start": 6455.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "mensajes en contra m\u00eda la guerra sucia",
            "start": 6459.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el L\u00f3pez Obrador o Andr\u00e9s Manuel un",
            "start": 6464.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "peligro para M\u00e9xico sal\u00edan de Los Pinos",
            "start": 6467.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "millones de mensajes",
            "start": 6469.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero que la",
            "start": 6474.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ley no establec\u00eda una",
            "start": 6476.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n",
            "start": 6481.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "precisa",
            "start": 6483.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que la ley establec\u00eda aqu\u00ed lo",
            "start": 6485.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "explico",
            "start": 6489.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6491.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este solo se",
            "start": 6493.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 6496.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "castigar si era En beneficio",
            "start": 6498.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de un candidato pero como no era En",
            "start": 6503.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "beneficio de ning\u00fan candidato",
            "start": 6506.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "supuestamente en",
            "start": 6509.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "abstracto pues no se",
            "start": 6513.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pod\u00eda castigar As\u00ed que aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 6516.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n",
            "start": 6519.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incluso y con Calder\u00f3n Pues lo",
            "start": 6520.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6524.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se present\u00f3 una denuncia",
            "start": 6529.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "por gastos excesivos de campa\u00f1a del",
            "start": 6534.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente Pe\u00f1a cuando fue",
            "start": 6537.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "candidato y \u00e9l ten\u00eda toda la",
            "start": 6541.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y",
            "start": 6547.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no entregaron la",
            "start": 6550.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y el Instituto electoral no",
            "start": 6553.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "s\u00e9 qui\u00e9n estaba entonces F los mismos",
            "start": 6556.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "resolviendo que quien se",
            "start": 6563.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda excedido en el",
            "start": 6566.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gasto hab\u00edamos sido",
            "start": 6569.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nosotros no el licenciado Pe\u00f1a pasa el",
            "start": 6573.92,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "tiempo y viene lo",
            "start": 6581.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "debre y el director de Pemex",
            "start": 6585.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues declara",
            "start": 6589.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan recibido dinero porque \u00e9l",
            "start": 6593.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estaba en la campa\u00f1a de licenciado",
            "start": 6596.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a de de",
            "start": 6601.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "brech pero",
            "start": 6606.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya eran",
            "start": 6609.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 6612.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consumados a diferencia de",
            "start": 6615.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso cuando est\u00e1 el presidente",
            "start": 6618.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "el Liceo Pe\u00f1a van a verlo los de la",
            "start": 6622.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mafia del",
            "start": 6627.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6629.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6630.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convencerlo para que se",
            "start": 6634.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "unan porque yo creo que esto si lo",
            "start": 6638.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 6641.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "decir cuando nos robaron la presidencia",
            "start": 6643.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6647.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "2006 se unieron dos partidos",
            "start": 6649.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y el partido que postul\u00f3 a",
            "start": 6659.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n fue apoyado por otro",
            "start": 6664.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "partido y as\u00ed se consum\u00f3 el",
            "start": 6671.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fraude 6 a\u00f1os despu\u00e9s en el",
            "start": 6676.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "12 el el partido que ayud\u00f3 en el",
            "start": 6681.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "seis fue",
            "start": 6684.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "apoyado por el",
            "start": 6686.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pan acu\u00e9rdense ustedes que",
            "start": 6689.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Fox No",
            "start": 6693.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 ni siquiera por la candidata de su",
            "start": 6696.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "partido que era la se\u00f1ora Josefina",
            "start": 6700.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez Mota llam\u00f3 a",
            "start": 6702.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "votar por el licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 6706.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Nieto Entonces como ya ven\u00edan haciendo",
            "start": 6710.239,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "es ese acuerdo esos",
            "start": 6715.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "enjuagues",
            "start": 6720.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuando viene la elecci\u00f3n del",
            "start": 6723.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "18 y empezamos nosotros a",
            "start": 6726.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "crecer pues ya",
            "start": 6730.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh estaban envalentonados Y adem\u00e1s ya",
            "start": 6733.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sab\u00edan cu\u00e1l",
            "start": 6738.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "era eh el camino no",
            "start": 6740.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "unirse entonces fueron a",
            "start": 6746.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ver a Licenciado Pe\u00f1a Aqu\u00ed est\u00e1 en el",
            "start": 6749.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "libro a decirle que de los dos que",
            "start": 6752.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hab\u00edan declinar",
            "start": 6756.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "uno y que se",
            "start": 6760.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "unieran",
            "start": 6766.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero no s\u00e9 si el licenciado Pe\u00f1a hable",
            "start": 6768.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 6771.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este grupo que",
            "start": 6773.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 6777.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6780.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6784.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "engallados muy",
            "start": 6788.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "empoderados se \u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 6790.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "naron a Licenciado",
            "start": 6805.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a siendo",
            "start": 6808.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6813.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque hubo la reforma",
            "start": 6815.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fiscal y no les",
            "start": 6818.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 porque perdieron privilegios sobre",
            "start": 6821.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todo esa reforma signific\u00f3",
            "start": 6825.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quitarles la posibilidad de no pagar",
            "start": 6830.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6832.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mediante un mecanismo",
            "start": 6834.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tramposo",
            "start": 6838.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llamado de consolidaci\u00f3n fiscal en donde",
            "start": 6839.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 6844.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grande tiene utilidades pero para no",
            "start": 6845.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 6849.079,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "impuestos constituye 5 o 10 empresas",
            "start": 6852.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "donde supuestamente",
            "start": 6856.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pierde entonces",
            "start": 6860.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6863.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "distribuirse o al contabilizarse",
            "start": 6865.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ganancias y",
            "start": 6868.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas termina en cero y ya no",
            "start": 6869.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pagan yo a eso",
            "start": 6877.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "atribuyo la molestia de este",
            "start": 6882.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "grupo entre otras",
            "start": 6886.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cosas y eh",
            "start": 6888.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Aunque les",
            "start": 6894.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos y les",
            "start": 6896.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "condon\u00f3 much\u00edsimos impuestos No pagaron",
            "start": 6901.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "impuestos los",
            "start": 6904.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grandes durante el",
            "start": 6907.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "periodo del presidente Pe\u00f1a y",
            "start": 6909.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "del presidente usurpador Felipe",
            "start": 6915.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n como se",
            "start": 6921.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 6924.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eh iniciaron una campa\u00f1a en contra de",
            "start": 6928.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "licenciado Pe\u00f1a y lo",
            "start": 6932.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "convirtieron en el payaso de las",
            "start": 6934.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cachetadas no s\u00e9 si se acuerdan o sea",
            "start": 6939.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "todo esto para los j\u00f3venes porque como",
            "start": 6942.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ya de esto no se",
            "start": 6946.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "habla ni modo que",
            "start": 6948.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "van a encontrar esta informaci\u00f3n en el",
            "start": 6953.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "reforma que fue uno de los peri\u00f3dicos",
            "start": 6956.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que usaron para",
            "start": 6958.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ningunear para golpear al presidente",
            "start": 6963.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a al grado que el presidente Pe\u00f1a",
            "start": 6965.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "termina con una",
            "start": 6968.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n creo que del 25 del 30%",
            "start": 6971.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6982.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "como son muy",
            "start": 6983.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas muy",
            "start": 6986.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "c\u00ednicos ante el peligro para M\u00e9xico como",
            "start": 6990.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6994.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "creciendo van a los",
            "start": 6995.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "pinos a implorarle al presidente",
            "start": 6999.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a despu\u00e9s de lo que le hab\u00edan",
            "start": 7006.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hecho que les ayudara",
            "start": 7010.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que se unieran en contra m\u00ed en",
            "start": 7013.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 7015.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nosotros y el presidente Pe\u00f1a dice pues",
            "start": 7018.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "yo no me puedo",
            "start": 7022.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "meter primero quer\u00edan que declinar",
            "start": 7024.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "uno y que quedara el m\u00e1s cercano a ellos",
            "start": 7028.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicamente porque",
            "start": 7033.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay",
            "start": 7036.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "matices no es lo mismo uno que otro",
            "start": 7039.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s en la",
            "start": 7046.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n por hechan andar tambi\u00e9n",
            "start": 7050.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 7053.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "sucia traen empresarios del",
            "start": 7058.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "extranjero se",
            "start": 7061.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "re\u00fanen para este ponerse de acuerdo",
            "start": 7064.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pasan la charola un mill\u00f3n de d\u00f3lares en",
            "start": 7068.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n lo tengo documentado aqu\u00ed",
            "start": 7072.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 5",
            "start": 7075.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "millones otro",
            "start": 7078.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "empresario para un documental del se\u00f1or",
            "start": 7082.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Quintero que estaba en",
            "start": 7085.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Televisa ahora debe andar por",
            "start": 7089.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Univisi\u00f3n",
            "start": 7093.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7095.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y pasan la charola",
            "start": 7099.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y y",
            "start": 7104.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "van y f\u00edjese",
            "start": 7107.119,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "en la desesperaci\u00f3n dice no no y van",
            "start": 7109.8,
            "duration": 13.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda y le Proponen a Eugenio Der",
            "start": 7117.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "herves",
            "start": 7123.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que quitaban a los",
            "start": 7125.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dos y mi garganta",
            "start": 7129.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "profunda me dice eso y digo lo voy a",
            "start": 7133.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 7136.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero este en el libro porque yo no este",
            "start": 7138.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 7143.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mentiras pero voy a",
            "start": 7146.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuidar de",
            "start": 7149.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no tengo",
            "start": 7151.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "elementos pero que se dice y resulta que",
            "start": 7155.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hace poco Eugenio dervez",
            "start": 7159.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dice que es cierto entonces estaba yo",
            "start": 7162.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contento porque lo mejor es la",
            "start": 7167.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "congruencia la",
            "start": 7169.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "honestidad y tambi\u00e9n la honestidad",
            "start": 7171.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "intelectual Pero lo que s\u00ed",
            "start": 7175.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "prov\u00e9 es que llegaron en la",
            "start": 7178.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n a",
            "start": 7182.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "plantearle a",
            "start": 7185.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Carlos que fuera el candidato",
            "start": 7187.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Y eso si lo afirmo porque le",
            "start": 7192.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 antes",
            "start": 7195.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de Oye es",
            "start": 7197.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cierto que te",
            "start": 7200.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "propusieron",
            "start": 7202.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no te puedo decir m\u00e1s no no no",
            "start": 7204.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no quiero m\u00e1s ya con esto",
            "start": 7207.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tengo entonces todo eso lo cuento",
            "start": 7210.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 le agradezco al presidente",
            "start": 7214.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a que a",
            "start": 7217.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "diferencia de Fox y de Calder\u00f3n que",
            "start": 7219.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "supuestamente significaban el",
            "start": 7223.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 7229.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "\u00e9l no se",
            "start": 7231.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "prest\u00f3",
            "start": 7236.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7238.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que se agrupar con un solo candidato de",
            "start": 7240.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 7244.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "maneras hubi\u00e9semos",
            "start": 7245.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ganado pero",
            "start": 7248.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no iba a ser tan",
            "start": 7252.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil no era lo mismo en ese Entonces",
            "start": 7261.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 7264.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos ning\u00fan",
            "start": 7266.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "gobierno ning\u00fan",
            "start": 7272.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobierno hab\u00edamos obtenido en la",
            "start": 7275.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n intermedia creo que 8% de",
            "start": 7278.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n fue a pulso puro",
            "start": 7284.32,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "pueblo puro pueblo por qu\u00e9 estamos aqu\u00ed",
            "start": 7289.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 7294.239,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 7298.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh pero de todas",
            "start": 7300.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "formas y vamos a ganar",
            "start": 7304.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero Unidos",
            "start": 7307.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "todos porque yo siempre",
            "start": 7310.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "digo f\u00f3rmense no uno por uno no sean",
            "start": 7313.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "montoneros",
            "start": 7318.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y a lo",
            "start": 7323.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "mejor no hubi\u00e9semos ganado",
            "start": 7326.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en el",
            "start": 7331.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "congreso y es",
            "start": 7335.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo tener la mayor\u00eda en el",
            "start": 7337.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 7340.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre todo la mayor\u00eda",
            "start": 7344.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "simple en el caso de la c\u00e1mara de",
            "start": 7346.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "diputados por",
            "start": 7350.119,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque es la c\u00e1mara de diputados la",
            "start": 7353.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que aprueba el",
            "start": 7356.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presupuesto es funci\u00f3n exclusiva de la",
            "start": 7360.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados aprobar el",
            "start": 7363.599,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "presupuesto y si se tiene el respaldo",
            "start": 7366.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "para la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 7373.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presupuesto Entonces se pueden destinar",
            "start": 7375.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los fondos del presupuesto que es dinero",
            "start": 7379.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "del pueblo al",
            "start": 7381.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo si",
            "start": 7383.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no era lo que suced\u00eda Antes qui\u00e9n se",
            "start": 7387.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "quedaba con el presupuesto los",
            "start": 7391.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mismos hab\u00edan",
            "start": 7394.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "moches tambi\u00e9n para los j\u00f3venes",
            "start": 7398.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7402.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "incre\u00edble los diputados que no tienen",
            "start": 7404.079,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n para ejecutar obras recib\u00edan",
            "start": 7408.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presupuesto si el diputado est\u00e1 para",
            "start": 7413.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "legislar pues les",
            "start": 7420.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "daban a los",
            "start": 7422.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "diputados sus oficios de",
            "start": 7424.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n manejaban presupuesto para",
            "start": 7429.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construir reparar calles",
            "start": 7432.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "banquetas unidades deportivas todo el",
            "start": 7435.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presupuesto de la",
            "start": 7438.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cultura iban los diputados que recib\u00edan",
            "start": 7441.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esos moches con presidentes municipales",
            "start": 7445.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "con gobernadores Aqu\u00ed tengo esto",
            "start": 7448.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "autorizado Aunque fuese un diputado de",
            "start": 7455.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico pod\u00eda ir con el",
            "start": 7459.079,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "gobernador o el presidente municipal",
            "start": 7463.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de cualquier municipio cualquier",
            "start": 7470.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estado nada m\u00e1s que le dec\u00eda el diputado",
            "start": 7474.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Necesito el",
            "start": 7478.599,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "10% el",
            "start": 7481.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "10 el",
            "start": 7484.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "moche si no me vas a dar el 10%",
            "start": 7487.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "No te preocupes",
            "start": 7494.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Eh no me des",
            "start": 7500.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nada Solo que yo te recomiendo a la",
            "start": 7503.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7508.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "constructora la que va a ser la",
            "start": 7511.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "obra as\u00ed",
            "start": 7515.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "era pero hace",
            "start": 7517.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 7522.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os al grado que esa",
            "start": 7523.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eminencia de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de la",
            "start": 7527.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tecnocracia que es el licenciado",
            "start": 7535.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "carstens",
            "start": 7542.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fue 3 a\u00f1os secretario de",
            "start": 7543.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Hacienda y 3 a\u00f1os cons",
            "start": 7548.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 por",
            "start": 7554.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "unanimidad el",
            "start": 7555.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presupuesto todos los diputados",
            "start": 7559.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "votaron 3 a\u00f1os",
            "start": 7563.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cons un",
            "start": 7567.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mago Pero bueno qu hab\u00eda en el fondo que",
            "start": 7573.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "se repart\u00edan ellos el dinero",
            "start": 7577.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y pues no le llegaba el presupuesto al",
            "start": 7582.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueblo no es como",
            "start": 7589.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ahora que el presupuesto le llega de",
            "start": 7593.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 7596.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "directa a los",
            "start": 7598.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "beneficiarios y se",
            "start": 7601.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reparte con",
            "start": 7605.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "justicia y llega a millones de familias",
            "start": 7607.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7613.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 7615.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7616.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "le llegaba algo a la gente o volteaban a",
            "start": 7618.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ver al",
            "start": 7622.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo cuando hab\u00eda elecciones en ese",
            "start": 7623.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempo empesaba la",
            "start": 7627.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "repartidera materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 7629.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo",
            "start": 7632.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "despensas pollos patos chivos borrego",
            "start": 7635.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "puercos cochinos",
            "start": 7639.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "marranos y dinero en",
            "start": 7644.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "efectivo Esa era la",
            "start": 7647.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "democracia la",
            "start": 7653.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "democracia de la",
            "start": 7657.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "apariencia porque lo que exist\u00eda",
            "start": 7660.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "realmente era una",
            "start": 7663.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda con apariencia de democracia",
            "start": 7667.239,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "era una minor\u00eda que",
            "start": 7673.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dominaba que ten\u00eda",
            "start": 7676.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "confiscados todos los poderes",
            "start": 7679.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Entonces es un proceso que se",
            "start": 7682.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiene que ir haciendo de",
            "start": 7685.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "limpieza ya comenz\u00f3 va a llevar m\u00e1s",
            "start": 7688.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiempo porque fueron 36",
            "start": 7695.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el porfiliato fueron",
            "start": 7698.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 7706.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cost\u00f3",
            "start": 7707.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desmantelarlo el asesinato de nuestro",
            "start": 7710.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la Democracia Francisco",
            "start": 7713.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "imadero",
            "start": 7715.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana un mill\u00f3n de",
            "start": 7716.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Vidas por violencia por pandemia por",
            "start": 7721.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "hambre nosotros tenemos que celebrar",
            "start": 7725.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "todos que esa transformaci\u00f3n estamos",
            "start": 7729.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "haciendo de manera",
            "start": 7731.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica sin",
            "start": 7733.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "violencia Claro que eh rechinan Y",
            "start": 7737.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n",
            "start": 7741.599,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "rechinando",
            "start": 7746.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 7748.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quisieran que se mantuviese el mismo",
            "start": 7750.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de",
            "start": 7753.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero la",
            "start": 7755.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gente la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 7757.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha dicho",
            "start": 7762.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "basta y est\u00e1",
            "start": 7763.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "contenta hoy me dieron a conocer una",
            "start": 7768.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "encuesta de",
            "start": 7774.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Inegi que hacen en",
            "start": 7778.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 7783.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sobre las autoridades C\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 7784.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "valoradas las autoridades en M\u00e9xico",
            "start": 7788.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no la tienes esa ya la dieron a conocer",
            "start": 7792.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate no vaya a ser que ya sali\u00f3",
            "start": 7795.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "Ah No nos vayan a",
            "start": 7800.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cepillar y es nada m\u00e1s en las",
            "start": 7804.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ciudades y no en",
            "start": 7808.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todas confianza social en",
            "start": 7812.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "autoridades a cargo de seguridad",
            "start": 7816.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica miren",
            "start": 7819.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Marina est\u00e1 en el 88",
            "start": 7823.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 7827.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 7829.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "83.9 es importante porque es el primer",
            "start": 7836.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trimestre de este a\u00f1o que han hecho una",
            "start": 7840.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a eh",
            "start": 7845.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sensacionalista en todo lo que tiene que",
            "start": 7852.639,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 7854.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "violencia por los prop\u00f3sitos",
            "start": 7855.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "electorales Guardia nacional",
            "start": 7861.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "76.6 polic\u00edas estatales",
            "start": 7864.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "58 polic\u00edas municipales",
            "start": 7867.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "53 y luego est\u00e1 la de presidente y de",
            "start": 7872.0,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "gobernadores a ver Ponla",
            "start": 7877.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 7882.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "esta confianza social en actores",
            "start": 7886.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "gubernamentales tambi\u00e9n es",
            "start": 7889.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ciudades promedio 6.7 para el presidente",
            "start": 7897.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "los gobernadores 5.6 presidente",
            "start": 7901.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "municipales 5.2",
            "start": 7903.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7912.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "confianza son 15.6 m\u00e1 53",
            "start": 7915.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7920.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "79 cu\u00e1nto da",
            "start": 7922.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "79 69",
            "start": 7925.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "79",
            "start": 7930.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inji",
            "start": 7931.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Hoy",
            "start": 7933.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del New York Times y del este",
            "start": 7937.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Premio",
            "start": 7942.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Nobel dos veces",
            "start": 7944.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "galardonado y de todos los informes de",
            "start": 7950.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7953.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "DEA y como Cu\u00e1ntos 300 millones de",
            "start": 7955.239,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "mensajes mensajes son m\u00e1s de 30",
            "start": 7962.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "millones presidente",
            "start": 7966.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "narcotraficante son m\u00e1s de 30 millones",
            "start": 7969.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mensajes 30 millones de mensajes y son",
            "start": 7971.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 500 millones de",
            "start": 7974.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "vistas despu\u00e9s de eso Por eso digo que",
            "start": 7976.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha",
            "start": 7981.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pieza ya no",
            "start": 7982.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "funciona la",
            "start": 7985.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 7993.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero no hablamos",
            "start": 7996.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de nada de elecciones nada sea si acaso",
            "start": 7998.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del mensaje es que lo",
            "start": 8003.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mejor es la",
            "start": 8005.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "democracia no qued\u00f3",
            "start": 8013.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed T\u00fa quedastes Ah bueno Buenos d\u00edas",
            "start": 8017.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "presidente soy C\u00e9sar Huerta de la",
            "start": 8022.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "revista polem\u00f3n Hace unos d\u00edas en",
            "start": 8024.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "nuestro sitio web publicamos un",
            "start": 8028.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reportaje de investigaci\u00f3n en el que",
            "start": 8030.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "revelamos que la se\u00f1ora x fue",
            "start": 8032.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "representante de la transnacional Danone",
            "start": 8035.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico una de las principales",
            "start": 8037.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "extractoras de agua en M\u00e9xico a trav\u00e9s",
            "start": 8040.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de la marca Bonafont y no solo eso",
            "start": 8042.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente tal y como hizo con sus",
            "start": 8046.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "empresas y service con la que obtuvo",
            "start": 8049.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millonarios contratos al Amparo del",
            "start": 8052.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "poder la candidata de la oposici\u00f3n no",
            "start": 8054.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rindi\u00f3 cuentas a la ciudadan\u00eda y ocult\u00f3",
            "start": 8056.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estaos inform aci\u00f3n en todas sus",
            "start": 8060.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "declaraciones patrimoniales tratando de",
            "start": 8062.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "borrar cualquier conflicto de inter\u00e9s",
            "start": 8065.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esto es realmente preocupante presidente",
            "start": 8067.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porque en M\u00e9xico hemos tenido amargas",
            "start": 8070.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "experiencias con pol\u00edticos que",
            "start": 8072.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "utilizaron las puertas giratorias y",
            "start": 8074.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "terminaron sirvi\u00e9ndole a las",
            "start": 8077.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corporaciones como en el caso de Ernesto",
            "start": 8079.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Cedillo que le vendi\u00f3 los ferrocarriles",
            "start": 8081.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mexicanos a la Kansas c y termin\u00f3 siendo",
            "start": 8084.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "su empleado y en el caso de Vicente Fox",
            "start": 8088.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 como gerente de la coca-cola y",
            "start": 8092.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ayud\u00e1ndole a la empresa femsa y",
            "start": 8094.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y a esas empresas y pues qu\u00e9 decir del",
            "start": 8097.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "caso de Felipe",
            "start": 8100.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que benefici\u00f3 a la empresa de",
            "start": 8102.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vrola durante su mandato y termin\u00f3",
            "start": 8105.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "siendo empleado de avan gris una de sus",
            "start": 8108.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "filiales presidente en este pa\u00eds donde",
            "start": 8110.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la transparencia y la integridad son",
            "start": 8114.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fundamentales Cu\u00e1l es su postura sobre",
            "start": 8116.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este tipo de entre los pol\u00edticos y las",
            "start": 8119.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empresas Qu\u00e9 medidas consideran",
            "start": 8123.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "necesarias para garantizar que la",
            "start": 8125.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no est\u00e9 influenciada por",
            "start": 8128.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "intereses particulares asegurando que",
            "start": 8129.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pues haya representantes Genuinos del",
            "start": 8133.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano y no no empleados de las",
            "start": 8135.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "corporaciones no puedo hablar de eso no",
            "start": 8140.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puedo hablar de eso",
            "start": 8143.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Este solo cuando haya este en lo",
            "start": 8146.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 8150.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nada y solo cuando haya",
            "start": 8151.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "este un se\u00f1alamiento",
            "start": 8156.88,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "como esto de que nos queremos robar los",
            "start": 8160.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Afores pues ah\u00ed s\u00ed tengo que responder",
            "start": 8167.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "verdad y explicar informar si tengo el",
            "start": 8170.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "derecho eso no tiene nada que ver con lo",
            "start": 8174.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "electoral eso otro",
            "start": 8177.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de historia de los procesos",
            "start": 8179.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de las elecciones en",
            "start": 8183.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8187.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues es m\u00e1s que nada",
            "start": 8190.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico yo llevaba una clase en la",
            "start": 8194.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Facultad de ciencia",
            "start": 8198.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que me daba mi maestro le mando",
            "start": 8200.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8203.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "saludo a Octavio Rodr\u00edguez",
            "start": 8204.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Araujo que se llamaba",
            "start": 8208.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos y grupos de",
            "start": 8212.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n y",
            "start": 8215.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todav\u00eda debe estar esta materia en la",
            "start": 8217.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Facultad de ciencia",
            "start": 8220.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica entonces",
            "start": 8222.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed aprende",
            "start": 8227.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "uno de la formaci\u00f3n de los partidos en",
            "start": 8229.76,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el partido antireeleccionista",
            "start": 8235.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los partidos cat\u00f3licos que se",
            "start": 8241.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "formaron",
            "start": 8244.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego la fundaci\u00f3n del partido",
            "start": 8248.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "comunista",
            "start": 8253.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1919 la",
            "start": 8259.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de lo que",
            "start": 8262.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 8267.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya ya es otro partido partido",
            "start": 8268.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero que se cre\u00f3 en",
            "start": 8271.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "1929 eso s\u00ed lo puedo decir",
            "start": 8275.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Partido Nacional",
            "start": 8278.439,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Revolucionario con",
            "start": 8280.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "eh el auspicio del presidente",
            "start": 8286.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "calles luego las transformaciones de los",
            "start": 8292.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "partidos otro partido que se",
            "start": 8298.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 8301.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 8307.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "1939 y otro",
            "start": 8310.16,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "partido que formalmente no se",
            "start": 8313.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 como tal pero que si en los",
            "start": 8316.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hechos dicen",
            "start": 8322.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8324.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "abogado abogados de hecho",
            "start": 8325.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 8331.16,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "jure se",
            "start": 8334.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 durante el gobierno de",
            "start": 8336.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Salinas en el",
            "start": 8340.24,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "88 partir del",
            "start": 8343.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "88 y as\u00ed no eso S se",
            "start": 8346.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "puede hablar",
            "start": 8350.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y la historia de los fraudes electorales",
            "start": 8353.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 8362.559,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "mentiras va a haber un",
            "start": 8365.0,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8366.98,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "cambio dec\u00eda Fox en el cierre de campa\u00f1a",
            "start": 8371.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el",
            "start": 8374.84,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo voy a",
            "start": 8377.639,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "investigar a todos los que se",
            "start": 8382.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "beneficiaron con",
            "start": 8384.519,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el a la fam",
            "start": 8388.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vean el",
            "start": 8394.64,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "discurso todos los asesinatos",
            "start": 8399.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cometidos en el sexenio de",
            "start": 8404.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 8409.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed ni no s\u00e9 cu\u00e1ntas otras",
            "start": 8412.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "cosas y termin\u00f3",
            "start": 8417.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Aliado a",
            "start": 8423.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "salines eso c\u00f3mo",
            "start": 8430.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no lo vamos a poder",
            "start": 8432.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 8439.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o muchas otras cosas C\u00f3mo no vamos a",
            "start": 8443.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 8446.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decir que Felipe cal pues del",
            "start": 8447.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fraude para",
            "start": 8453.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "legitimarse",
            "start": 8458.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o para quedar bien con Estados Unidos",
            "start": 8462.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados",
            "start": 8467.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Unidos desat\u00f3 la guerra del narcotr\u00e1fico",
            "start": 8469.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y le peg\u00f3 un garrotazo a lo tonto a",
            "start": 8474.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "avispero",
            "start": 8477.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8482.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como secretario de seguridad",
            "start": 8483.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a Garc\u00eda",
            "start": 8490.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Luna que ahora est\u00e1 detenido en Estados",
            "start": 8496.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Unidos pero que adem\u00e1s porque esto no lo",
            "start": 8502.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 8506.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nadie o muy pocos yo no lo sab\u00eda Hace 6",
            "start": 8507.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "meses de que Garc\u00eda Luna hab\u00eda ingresado",
            "start": 8511.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8514.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cisen al",
            "start": 8515.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "aparato de espionaje de Salinas",
            "start": 8518.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jovencito",
            "start": 8526.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1989 Y que cuando Asesinan al candidato",
            "start": 8530.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Colosio \u00e9l ya en calidad de",
            "start": 8537.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "subdirector va a",
            "start": 8541.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Tijuana a rescatar al segundo",
            "start": 8543.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tirador que pertenec\u00eda al",
            "start": 8549.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cisen y todo",
            "start": 8557.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8560.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "silencio los medios",
            "start": 8565.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no informando De",
            "start": 8571.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nada silencio c\u00f3mplice",
            "start": 8573.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pacto de",
            "start": 8576.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 8581.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8583.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tremendas",
            "start": 8589.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8591.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8594.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se supo bien lo del fpr",
            "start": 8595.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cuando decide Cedillo Convertir las",
            "start": 8600.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 8603.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 8604.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que",
            "start": 8611.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se tiene que seguir",
            "start": 8613.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pagando se han pagado 2 billones de",
            "start": 8617.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pesos y",
            "start": 8622.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "se debe todav\u00eda un bill\u00f3n",
            "start": 8625.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo se va a terminar de",
            "start": 8632.479,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pagar por qu\u00e9 no se rescat\u00f3 al",
            "start": 8638.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 se rescat\u00f3 a los de",
            "start": 8641.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "arriba o",
            "start": 8644.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antes qu\u00e9 se dijo no",
            "start": 8649.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aplaud\u00edan los medios la privatizaci\u00f3n de",
            "start": 8652.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Salinas cuando entreg\u00f3 todas las",
            "start": 8656.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas",
            "start": 8659.16,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8661.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bancos las",
            "start": 8662.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "minas por eso qu\u00e9 bueno que tenemos la",
            "start": 8670.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "posibilidad de hacer valer el derecho a",
            "start": 8676.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8679.0,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y",
            "start": 8683.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 se siga",
            "start": 8686.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ejerciendo este derecho entre",
            "start": 8690.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8694.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "porque ha sido una bendici\u00f3n lo de las",
            "start": 8697.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "redes sociales Por m\u00e1s que las",
            "start": 8701.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "manipulen es que",
            "start": 8704.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "permite a cada ciudadano convertirse en",
            "start": 8709.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un medio de",
            "start": 8713.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y antes",
            "start": 8714.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no los medios de",
            "start": 8719.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n nacional vamos a decir eran",
            "start": 8723.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 8728.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10 y si no aparec\u00edas en la televisi\u00f3n no",
            "start": 8733.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "exist\u00edas y ahora pues todos",
            "start": 8742.399,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "tienen internet",
            "start": 8747.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 saliendo una noticia falsa y ya",
            "start": 8755.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "hay respuesta en el internet hemos",
            "start": 8761.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "avanzado en ese sentido",
            "start": 8764.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bastante mucho entonces no es un asunto",
            "start": 8767.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya de los medios",
            "start": 8770.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 8774.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sino ha habido una socializaci\u00f3n",
            "start": 8775.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n que no",
            "start": 8781.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "exist\u00eda los grandes monopolios y siempre",
            "start": 8784.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de sus",
            "start": 8787.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "intereses econ\u00f3micos",
            "start": 8790.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y no era cuarto poder en",
            "start": 8793.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico llegaron a",
            "start": 8798.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ser el poder",
            "start": 8803.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "principal ellos",
            "start": 8808.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pod\u00edan con los medios hacer",
            "start": 8811.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8816.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "telenovela",
            "start": 8820.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y poner por las",
            "start": 8822.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nubes a cualquier",
            "start": 8825.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "personaje y no solo en M\u00e9xico en el",
            "start": 8832.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 8836.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desprestigiar",
            "start": 8844.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acabar a un dirigente",
            "start": 8846.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8851.51,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "opositor considerado",
            "start": 8853.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "enemigo de los intereses",
            "start": 8856.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dominantes y ahora con las redes",
            "start": 8860.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sociales hay m\u00e1s",
            "start": 8863.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ventaja nosotros no hemos",
            "start": 8867.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "resistir yo creo que siempre lo he dicho",
            "start": 8877.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como el presidente",
            "start": 8881.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Madero somos los m\u00e1s atacados en toda la",
            "start": 8882.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 8886.279,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y miren el",
            "start": 8889.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "resultado desde luego no es",
            "start": 8894.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed nada m\u00e1s por",
            "start": 8897.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que comunicamos",
            "start": 8900.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "informamos trabajamos En beneficio de la",
            "start": 8902.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8905.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8908.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "trabajamos como 30 a\u00f1os creando",
            "start": 8910.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "conciencia pueblo por",
            "start": 8914.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pueblo informando",
            "start": 8918.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "orientando no nos cost\u00f3 mucho trabajo al",
            "start": 8921.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "final porque El pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 8926.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiene un instinto",
            "start": 8931.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "certero y es muy",
            "start": 8933.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "inteligente sabe muy bien Qu\u00e9 conviene",
            "start": 8938.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que no conviene y adem\u00e1s nuestra",
            "start": 8942.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "historia eso este no no sucede en otros",
            "start": 8949.16,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "pa\u00edses no nos cost\u00f3 la verdad mucho",
            "start": 8955.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s pues se",
            "start": 8961.439,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 de fatigas y trabajo mucha",
            "start": 8964.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gente mucha gente",
            "start": 8970.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sacrificada millones de mexicanos nos",
            "start": 8972.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ayudaron son los protagonistas",
            "start": 8976.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "principales de esta",
            "start": 8979.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "historia este movimiento se hizo desde",
            "start": 8982.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abajo y entre",
            "start": 8984.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todos pero",
            "start": 8989.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed hay cosas que podemos hablar",
            "start": 8992.64,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s para que no haya",
            "start": 8997.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n que no se",
            "start": 9005.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "repitan la justicia no solo es",
            "start": 9009.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "castigar a los responsables de delitos",
            "start": 9013.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "la justicia es prevenir",
            "start": 9016.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9023.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no se repita el que los",
            "start": 9025.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corruptos sean aplaudidos y no pierdan",
            "start": 9031.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ni siquiera su respetabilidad",
            "start": 9034.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "como pasaba en nuestro",
            "start": 9036.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se les pon\u00eda de ejemplo estudia",
            "start": 9041.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "algunos llegaban a decir as\u00ed a sus hijos",
            "start": 9046.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos estudia para que cuando seas",
            "start": 9050.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "grande seas como Don",
            "start": 9053.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fulano un reverendo",
            "start": 9057.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ladr\u00f3n eran los ejemplos a",
            "start": 9061.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 9065.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "o estudia para que vayas ascendiendo en",
            "start": 9067.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica y de",
            "start": 9071.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "vivir pues una Colonia Popular o de",
            "start": 9074.68,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "clase media media te vayas a una zona",
            "start": 9079.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Residencial y aqu\u00ed aprovecho Porque",
            "start": 9085.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alguien dijo ayer de que yo hablo mal de",
            "start": 9088.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la clase media",
            "start": 9091.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "No si tenemos esa",
            "start": 9092.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n por el apoyo de la clase",
            "start": 9096.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "media son ciertos sectores",
            "start": 9098.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aspiracionista",
            "start": 9101.12,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s dice Ah no por qu\u00e9 no",
            "start": 9104.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "viene a",
            "start": 9112.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Polanco",
            "start": 9114.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y habla mal de los de las Lomas no las",
            "start": 9115.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lomas",
            "start": 9120.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bueno viv\u00eda mi maestro que me ayud\u00f3",
            "start": 9121.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "mucho mi formaci\u00f3n maestro Carlos",
            "start": 9126.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pellicer en Sierra",
            "start": 9129.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Nevada y tengo amigos",
            "start": 9131.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed No todo el que tiene es malvado",
            "start": 9135.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no voy a Polanco la delegaci\u00f3n",
            "start": 9140.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algo dec",
            "start": 9144.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alguien s ando con cuidado porque \u00ed hay",
            "start": 9146.92,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "algunos que o copela o",
            "start": 9151.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cuello",
            "start": 9160.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este si si hay agresividad peroo puedo",
            "start": 9164.399,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "ir a cualquier lugar y no odio a nadie y",
            "start": 9168.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "tengo adversarios no",
            "start": 9173.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "enemigos nada",
            "start": 9177.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s presidente el otro tema Es uno que",
            "start": 9179.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "le preocupa mucho a las y los",
            "start": 9182.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "jalicienses Hace unos d\u00edas el periodista",
            "start": 9183.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Sergio Hern\u00e1ndez revel\u00f3 en el portal de",
            "start": 9186.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "periodismo ambiental verde bandera que",
            "start": 9188.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la semarnat tienen su poder una",
            "start": 9191.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "solicitud para autorizar la construcci\u00f3n",
            "start": 9193.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de 22 Torres con m\u00e1s de 1800 de",
            "start": 9196.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apartamentos en la orilla de la Barranca",
            "start": 9199.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de wen ti\u00e1n uno de los pocos pulmones",
            "start": 9201.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que le quedan al \u00e1rea metropolitana de",
            "start": 9204.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Guadalajara el proyecto se llama",
            "start": 9206.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cosmopol en tit\u00e1n y se encuentra en",
            "start": 9209.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n desde diciembre por parte de la",
            "start": 9212.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "semarnat con el expediente 14 dional",
            "start": 9214.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ma",
            "start": 9218.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gu 131 dional 12 dial 23 y en caso de",
            "start": 9219.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 9224.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aprobado se har\u00eda el desmonte de 15",
            "start": 9226.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de Selva baja caduc folia en",
            "start": 9229.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un ecosistema que tiene Pumas serpientes",
            "start": 9232.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "iguanas guacamayas ar\u00e1cnidos y muchas",
            "start": 9235.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "especies m\u00e1s de animales y vegetales que",
            "start": 9239.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan en peligro la vida por la",
            "start": 9242.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida del h\u00e1bitat en los escuetos",
            "start": 9243.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estudios de flora y fauna que se indican",
            "start": 9246.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental",
            "start": 9249.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se detectaron la presencia de tacuaches",
            "start": 9251.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Armadillos coyotes zorros linches",
            "start": 9254.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mapaches coat\u00ed jabal\u00ed de ar venados de",
            "start": 9257.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cola blanca murci\u00e9lagos conejos loros",
            "start": 9261.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "\u00c1guilas de cola roja colibr\u00eds p\u00e1jaros",
            "start": 9264.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "carpinteros y",
            "start": 9266.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lechusas usted siempre ha apado por un",
            "start": 9268.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "equilibrio entre el desarrollo y la",
            "start": 9271.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ecolog\u00eda estar\u00eda su gobierno dispuesto a",
            "start": 9273.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rechazar la autorizaci\u00f3n de este",
            "start": 9277.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proyecto inmobiliario y tambi\u00e9n",
            "start": 9279.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si hay",
            "start": 9281.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "posibilidad de que antes de que termine",
            "start": 9283.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su seio pues apruebe una nueva \u00e1rea",
            "start": 9284.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "natural protegida para esta",
            "start": 9288.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "zona muy hermosa de la Barranca para as\u00ed",
            "start": 9290.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "acabar con todos los deseos voraces de",
            "start": 9293.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las inmobiliarias que pues han estado",
            "start": 9296.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "coludidas con varios gobiernos de todos",
            "start": 9299.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los colores gracias S\u00ed yo no ten\u00eda",
            "start": 9301.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre esa no tengo",
            "start": 9304.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre eso Este lo vamos a a",
            "start": 9306.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9310.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "investigar con Mar\u00eda Luisa",
            "start": 9312.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "arbores pero no sab\u00eda eh",
            "start": 9315.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil que se den permisos",
            "start": 9320.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya no ya es otro",
            "start": 9325.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiempo ya todos esos negocios",
            "start": 9331.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "inmobiliarios",
            "start": 9335.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 9338.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "es por lo general sin\u00f3nimo de",
            "start": 9340.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y no se aprueba",
            "start": 9345.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver de",
            "start": 9352.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que no s aprobaron ese tipo de de",
            "start": 9355.319,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "proyectos durante nuestro de nuestro",
            "start": 9360.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "gobierno hay que ver este qu\u00e9 nos este",
            "start": 9366.319,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "recomienda la secretar\u00eda de medio",
            "start": 9373.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ambiente pero",
            "start": 9375.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Luisa albores que eso tambi\u00e9n es muy",
            "start": 9379.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importante como Luisa Mar\u00eda alcalde como",
            "start": 9382.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "licenciado B como",
            "start": 9385.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los que nos acompa\u00f1an Laura",
            "start": 9387.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez el ingeniero C\u00e9sar Fuentes",
            "start": 9392.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pues son",
            "start": 9396.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gentes Con",
            "start": 9398.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "principios con",
            "start": 9400.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "integridad y este",
            "start": 9404.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda",
            "start": 9410.359,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "Luisa es",
            "start": 9413.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "incorruptible es Es el ejemplo que",
            "start": 9416.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "siempre pongo de rosa",
            "start": 9418.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yela con Garc\u00eda",
            "start": 9421.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Luna qu\u00e9 tiene que",
            "start": 9425.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ver rosela con",
            "start": 9427.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "garc que ese es otro tema que no se",
            "start": 9435.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 9438.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el de Garc\u00eda",
            "start": 9440.2,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Luna en los medios",
            "start": 9444.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "convencionales Pero bueno lo vamos a ver",
            "start": 9449.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y este y te",
            "start": 9451.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informamos gracias Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 9457.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "todos a todas Juan Hern\u00e1ndez de dio",
            "start": 9460.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy",
            "start": 9462.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Campeche hoy y quintanar hoy de grupo",
            "start": 9464.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n aunque ya usted ya",
            "start": 9467.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya ya se hab\u00eda referido y emiti\u00f3 su",
            "start": 9470.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre la lo que es este la",
            "start": 9472.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "suprema corte s\u00ed me gustar\u00eda hacerle",
            "start": 9474.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta pregunta eh con este enfoque y",
            "start": 9476.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bueno dice as\u00ed las decisiones de la",
            "start": 9478.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "suprema corte en contra de las reformas",
            "start": 9480.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "constitucionales la abierta intromisi\u00f3n",
            "start": 9482.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de los ministros en contra Pues de todo",
            "start": 9484.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lo que tenga que ser la 4t y ahora La",
            "start": 9487.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "amenaza de dejar libres de un plumazo a",
            "start": 9489.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 68,000 eh presuntos delincuentes",
            "start": 9492.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con la eliminaci\u00f3n de la prisi\u00f3n",
            "start": 9494.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "preventiva oficiosa como pues lo podemos",
            "start": 9496.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constatar aqu\u00ed en la portada de diaro",
            "start": 9498.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Basta aqu\u00ed la la",
            "start": 9500.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muestro todo esto pues parece indicar",
            "start": 9503.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que el otora \u00f3rgano de impartici\u00f3n de",
            "start": 9506.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Justicia pues quiere dinamitar al pa\u00eds y",
            "start": 9509.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en este caso pues dinamitar",
            "start": 9513.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh A la pr\u00f3xima",
            "start": 9516.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y endosar este desastre a",
            "start": 9519.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "usted c\u00f3mo usted se est\u00e1 preparando o",
            "start": 9525.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo el Gobierno Federal se se est\u00e1",
            "start": 9528.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "preparando ante bueno Esperemos que no",
            "start": 9529.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sea a un eventual escenario en donde se",
            "start": 9532.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "elimine la la presi\u00f3n oficiosa se se se",
            "start": 9536.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "se dejen a estos delincuentes eh",
            "start": 9541.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "libres Pues todo parece indicar que ya",
            "start": 9545.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la suprema corte Pues ya hay una abierta",
            "start": 9548.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n hay un hay una intenci\u00f3n",
            "start": 9552.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de precisamente como lo mencionaba de",
            "start": 9557.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dejarle un",
            "start": 9560.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desastre Por no querer que perder sus",
            "start": 9561.439,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "privilegios S\u00ed pero no pueden ya",
            "start": 9564.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh han cambiado mucho las cosas en",
            "start": 9571.439,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico precisamente porque",
            "start": 9575.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hay mucha",
            "start": 9580.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fuerza en la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 9582.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9592.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 muy",
            "start": 9593.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "consciente adem\u00e1s vienen las",
            "start": 9597.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 9600.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y van a ser como un plebiscito como un",
            "start": 9602.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "refer\u00e9ndum se le va a preguntar a la",
            "start": 9609.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "plebe eso es",
            "start": 9612.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "plebiscito se va a consultar al pueblo",
            "start": 9615.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Entonces yo no veo que eso",
            "start": 9624.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "funcione",
            "start": 9628.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en los hechos ellos ya est\u00e1n",
            "start": 9630.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 9634.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9636.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos",
            "start": 9637.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 9641.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuidando no darle",
            "start": 9643.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "libertad a a delincuentes",
            "start": 9647.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "confesos ante",
            "start": 9654.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh \u00f3rdenes",
            "start": 9657.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de libertad de",
            "start": 9661.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "jueces han llegado al extremo eso no",
            "start": 9664.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pasaba Esto es para los abogados los que",
            "start": 9668.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando derecho que hagan una",
            "start": 9672.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de las \u00f3rdenes",
            "start": 9676.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de los jueces en cuanto al t\u00e9rmino para",
            "start": 9681.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dejar en",
            "start": 9685.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "libertad a un",
            "start": 9686.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recluso han",
            "start": 9690.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "llegado a darnos 24 24",
            "start": 9692.16,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "horas Con qu\u00e9",
            "start": 9698.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 9701.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Bueno lo otro que tambi\u00e9n es un tema de",
            "start": 9703.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 9707.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es Cu\u00e1ntas",
            "start": 9709.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de libertad se otorgan los",
            "start": 9712.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "viernes por qu\u00e9 los",
            "start": 9719.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "viernes para aplicar el Sabadazo El",
            "start": 9721.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Sabadazo pero se puede",
            "start": 9725.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "constatar deben haber estad\u00edsticas datos",
            "start": 9730.2,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "esa es una y dos el tiempo",
            "start": 9735.12,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que nos dan para dejar en libertad a un",
            "start": 9740.24,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "reo hasta 24 horas y tenemos que estar",
            "start": 9744.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "velando para que se vea",
            "start": 9754.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido si no",
            "start": 9759.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hay otras \u00f3rdenes de",
            "start": 9761.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "prensi\u00f3n y como son delincuentes y por",
            "start": 9764.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lo general",
            "start": 9768.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 9770.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "peligrosos siempre",
            "start": 9771.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay otras \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 9773.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Entonces los est\u00e1n liberando por un",
            "start": 9780.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "delito y no pueden",
            "start": 9785.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "salir porque en",
            "start": 9788.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Guanajuato tienen una",
            "start": 9791.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n abierta por otro delito",
            "start": 9795.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "o en Veracruz o en cualquier parte pero",
            "start": 9800.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 9803.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estar preguntando esa es una labor de",
            "start": 9804.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rosaisela",
            "start": 9808.8,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3 cuando dejaron libre",
            "start": 9811.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a este se\u00f1or famoso Caro",
            "start": 9818.399,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Quintero fue un viernes o un s\u00e1bado",
            "start": 9822.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "viernes un viernes",
            "start": 9827.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuando se dan",
            "start": 9831.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 9833.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y viene la presi\u00f3n de Estados Unidos y",
            "start": 9836.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 los dejaron libre pues",
            "start": 9839.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya este el se\u00f1or Caro Quintero pues ya",
            "start": 9842.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya se fue ya es",
            "start": 9845.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3fugo",
            "start": 9850.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entonces a\u00fan cuando quieren legalizar",
            "start": 9852.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eso ya nosotros",
            "start": 9857.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hemos venido",
            "start": 9860.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enfrentando esta",
            "start": 9862.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de",
            "start": 9865.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n del poder",
            "start": 9867.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 9871.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque ni",
            "start": 9872.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "modo que solo se le eche la culpa al",
            "start": 9875.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 9878.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "judicial liberan a un delincuente",
            "start": 9880.399,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "famoso Y qui\u00e9n es el responsable",
            "start": 9885.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el de tepetit\u00e1n",
            "start": 9890.16,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque ellos mismos se",
            "start": 9900.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "encargan con sus medios de",
            "start": 9905.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de",
            "start": 9909.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sembrar esa",
            "start": 9912.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n entonces C\u00f3mo hacerle",
            "start": 9916.76,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "pues primero vamos a buscar que eso no",
            "start": 9920.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "prospere qui\u00e9n est\u00e1 impulsando",
            "start": 9928.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eso la",
            "start": 9931.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "oea nosotros no le tenemos",
            "start": 9935.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 9939.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a la agencia esa Interamericana de",
            "start": 9941.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos Porque esa es manejada",
            "start": 9945.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desde el gobierno de Estados",
            "start": 9949.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 9955.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 9958.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "entonces pues",
            "start": 9961.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fueron los que promovieron la",
            "start": 9963.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "libertad esgrimiendo de que hab\u00edan sido",
            "start": 9970.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "torturados de los este participaron en",
            "start": 9975.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de aos",
            "start": 9979.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "chinapa eso s\u00ed",
            "start": 9987.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "calienta",
            "start": 9990.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 9992.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ellos son los que est\u00e1n",
            "start": 9995.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "promoviendo",
            "start": 9998.16,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "esto nada m\u00e1s que tienen que asumir su",
            "start": 10001.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "responsab ahora",
            "start": 10005.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "legalmente t\u00fa tienes",
            "start": 10007.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elementos no qu Qu\u00e9 se hace en estos",
            "start": 10009.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "casos Porque adem\u00e1s es violatorio de la",
            "start": 10014.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n s\u00ed como plante\u00e1bamos la vez",
            "start": 10018.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pasada hay varios argumentos al respecto",
            "start": 10021.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lo primero es que la Corte",
            "start": 10024.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Interamericana cuando determina la",
            "start": 10027.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "responsabilidad lo hace al estado",
            "start": 10030.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicano y determina que es el estado",
            "start": 10032.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicano El que debe valorar las los",
            "start": 10034.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "posibles cambios en nuestra Norma tanto",
            "start": 10038.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en las leyes como en la Constituci\u00f3n una",
            "start": 10040.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cosa que hemos venido insistiendo es que",
            "start": 10043.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no puede el poder judicial asumirse como",
            "start": 10045.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estado mexicano atraer el caso y",
            "start": 10048.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "resolver sin considerar a los otros",
            "start": 10051.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poderes de la Uni\u00f3n de entrada al",
            "start": 10054.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejecutivo no que",
            "start": 10056.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh tiene toda una estrategia en materia",
            "start": 10059.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de seguridad y sobre todo el legislativo",
            "start": 10063.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que es a quien le toca la modificaci\u00f3n",
            "start": 10065.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de normas en el caso de las leyes y",
            "start": 10067.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre todo en el caso de la Constituci\u00f3n",
            "start": 10070.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a\u00fan con mayor rigor con dos terceras",
            "start": 10072.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "partes en ambas c\u00e1maras y luego la",
            "start": 10075.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n de todos los estados cierto",
            "start": 10077.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los estados Entonces",
            "start": 10080.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ese es un elemento importante el otro",
            "start": 10082.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "elemento que hemos venido Estableciendo",
            "start": 10085.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es no puede la suprema corte declarar la",
            "start": 10087.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nulidad de la Constituci\u00f3n la suprema",
            "start": 10091.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corte debe proteger la Constituci\u00f3n que",
            "start": 10094.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "es nuestra Norma m\u00e1xima Ellos est\u00e1n para",
            "start": 10097.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "proteger la Constituci\u00f3n incluso la",
            "start": 10100.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "propia corte en anteriores ocasiones lo",
            "start": 10103.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha dicho siempre eso es lo que",
            "start": 10107.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "interpretado no se puede eh modificar",
            "start": 10109.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nulificar nuestra Carta Magna no",
            "start": 10113.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Entonces ese es otro de los elementos",
            "start": 10117.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "otro de los elementos importantes es una",
            "start": 10119.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n como de la como el caso",
            "start": 10123.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "concreto de la corte Interamericana",
            "start": 10126.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "determinando modificar nuestra nuestra",
            "start": 10129.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n tambi\u00e9n nos parece",
            "start": 10132.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "incorrecto no puede un",
            "start": 10135.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tribunal internacional determinar exigir",
            "start": 10138.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que cambiemos nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 10142.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "entonces incluso hay normatividad que si",
            "start": 10145.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bien en la jerarqu\u00eda normativa est\u00e1n a",
            "start": 10148.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la par cuando uno cuando la Constituci\u00f3n",
            "start": 10151.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se contrapone con cualquier tratado",
            "start": 10155.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "internacional siempre tiene que",
            "start": 10157.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "prevalecer nuestra nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 10159.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque es nuestra soberan\u00eda es nuestra",
            "start": 10161.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n C\u00f3mo hemos decidido",
            "start": 10164.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre entre nosotros ponernos de acuerdo",
            "start": 10167.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y establecer nuestras normas b\u00e1sicas y",
            "start": 10170.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo otro eh que hemos que hemos dicho es",
            "start": 10173.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no se puede tomar una decisi\u00f3n de esa",
            "start": 10178.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "magnitud sin valorar los impactos que",
            "start": 10181.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "puede tener en el tema de seguridad y",
            "start": 10183.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin hacerse cargo de que hay",
            "start": 10187.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el poder judicial y que es",
            "start": 10191.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "darle entrada a jueces para que no dando",
            "start": 10193.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la prisi\u00f3n preventiva justificada pues",
            "start": 10197.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puedan dejar a este estos procesos a las",
            "start": 10199.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "personas en libertad entonces hay muchos",
            "start": 10203.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "elementos por eso hemos venido",
            "start": 10206.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "insistiendo que se valoren mandamos esta",
            "start": 10208.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "carta como lo dijimos todo el gabinete",
            "start": 10211.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de seguridad y nosotros Esperamos que se",
            "start": 10214.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueda hacer una valoraci\u00f3n que permita",
            "start": 10216.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh tener m\u00e1s elementos para tomar una",
            "start": 10219.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que puede tener un impacto",
            "start": 10222.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante en materia de seguridad y lo",
            "start": 10225.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "otro que es muy importante no es que",
            "start": 10227.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "nosotros digamos que est\u00e1 bien que los",
            "start": 10228.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "procesos duren mucho tiempo si alguien",
            "start": 10232.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ha denunciado",
            "start": 10234.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la injusticia que representa que una",
            "start": 10236.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "persona tarde",
            "start": 10240.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh incluso 2 a\u00f1os pero ya no decir dos",
            "start": 10241.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "10 15 hasta 20 a\u00f1os en un un proceso",
            "start": 10246.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos sido nosotros ha sido el",
            "start": 10249.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidente es eh una aberraci\u00f3n que los",
            "start": 10251.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asuntos tarden tanto tiempo para poder",
            "start": 10254.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh para que haya justicia Ah\u00ed es donde",
            "start": 10257.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos abocarnos y deber\u00eda abocarse",
            "start": 10262.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el poder judicial qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 10264.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sucediendo qu\u00e9 pasa con todos estos",
            "start": 10266.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recursos de amparos suspensiones",
            "start": 10268.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "volviendo al tema de suspensiones",
            "start": 10271.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "suspenden un proceso para determinar el",
            "start": 10273.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fondo pero se llevan 2 a\u00f1os 3 a\u00f1os",
            "start": 10275.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "suspendidos hasta determinar el fondo",
            "start": 10278.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Entonces es la enorme tardanza lo que ha",
            "start": 10280.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "venido afectando la presunci\u00f3n de",
            "start": 10283.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "inocencia creemos en la presunci\u00f3n de",
            "start": 10285.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inocencia Claro pero el asunto es que",
            "start": 10287.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "podamos ir reduciendo estos temas y que",
            "start": 10289.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no colapsos un sistema que de por s\u00ed ya",
            "start": 10292.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hoy tarda bastante se puede decir que la",
            "start": 10295.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "suprema corte ha abierto la puerta al",
            "start": 10299.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "injerencismo de alguna manera y tambi\u00e9n",
            "start": 10302.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por otra pretendiendo tapar su su C\u00f3mo",
            "start": 10305.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "llamarle su ineficiencia o su",
            "start": 10309.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "incapacidad",
            "start": 10313.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh Por eso est\u00e1 generando todo",
            "start": 10314.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este Pues digamos",
            "start": 10318.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "galimat\u00edas pues lo que no hemos",
            "start": 10320.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "planteado Es que defiendan la",
            "start": 10322.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que a la corte le toca",
            "start": 10324.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "defender la Constituci\u00f3n y ese es el",
            "start": 10327.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "llamado que se defienda nuestra Carta",
            "start": 10329.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Magna y que en todo caso si debe darse",
            "start": 10331.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una evaluaci\u00f3n y debe haber una",
            "start": 10334.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n de esa constituci\u00f3n pues le",
            "start": 10336.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "corresponde al legislativo lo que no se",
            "start": 10339.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vale No es por un lado siempre se habla",
            "start": 10341.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de la autonom\u00eda de los poderes no y y se",
            "start": 10344.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ha inventado esta idea de que se quiere",
            "start": 10348.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "afectar su su autonom\u00eda cuando en",
            "start": 10351.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "realidad lo que est\u00e1 sucediendo es que",
            "start": 10353.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 afectando la autonom\u00eda del",
            "start": 10354.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "legislativo las facultades expresas de",
            "start": 10356.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los legisladores diputados y senadores",
            "start": 10361.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces la propia",
            "start": 10364.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh digamos la propia le Establece que en",
            "start": 10366.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el caso de prisi\u00f3n preventiva oficiosa",
            "start": 10370.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se iba a hacer una evaluaci\u00f3n conjunta",
            "start": 10372.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "para valorar si deb\u00eda haber",
            "start": 10374.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "modificaciones qu\u00e9 es lo que creemos",
            "start": 10376.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "nosotros eso que debe haber un espacio",
            "start": 10378.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n con toda la informaci\u00f3n",
            "start": 10380.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que pudiesen tener todas las fiscal\u00edas",
            "start": 10383.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de los estados la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 10385.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 10388.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "P\u00fablica el gabinete de seguridad tiene",
            "start": 10390.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que haber un espacio para poder evaluar",
            "start": 10393.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los impactos y no tomar una",
            "start": 10396.239,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n",
            "start": 10397.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de un d\u00eda a otro eh sin medir las",
            "start": 10399.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consecuencias Ese es ese es el",
            "start": 10402.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "asunto la opini\u00f3n de los gobernadores Ah",
            "start": 10405.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso es importante se\u00f1alar no es",
            "start": 10409.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un asunto eh exclusivamente del gabinete",
            "start": 10411.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de seguridad una preocupaci\u00f3n del",
            "start": 10414.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico los gobernadores se",
            "start": 10416.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "han pronunciado ya al respecto los",
            "start": 10419.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "secretarios de seguridad que por cierto",
            "start": 10421.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hoy van a tener una reuni\u00f3n los fiscales",
            "start": 10423.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas todos con",
            "start": 10426.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la misma preocupaci\u00f3n porque la",
            "start": 10428.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n deriva de que dado que la",
            "start": 10431.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la tardanza en los procesos Pues el",
            "start": 10434.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "listado es amplio de personas que tienen",
            "start": 10437.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva oficiosa como ya lo",
            "start": 10440.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dijimos aqu\u00ed estamos hablando de cerca",
            "start": 10442.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de 68,000 personas que de cambiar este",
            "start": 10444.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "criterio de nulificar se el art\u00edculo van",
            "start": 10448.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a pedir de inmediato el cambio de medida",
            "start": 10451.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cautelar entonces imag\u00ednense ustedes el",
            "start": 10453.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico con m\u00e1s de 20,000 casos",
            "start": 10456.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde de repente va a llegar a los",
            "start": 10459.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "juzgados y eh se le exigir\u00e1 a todas las",
            "start": 10461.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas que lleven a cabo las",
            "start": 10464.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "audiencias para el cambio de medida",
            "start": 10466.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cautelar por eso el riesgo de que muchos",
            "start": 10468.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de ellos pues finalmente eh eh se",
            "start": 10470.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Determine su su libertad es todos los",
            "start": 10474.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobernadores o o solo algunos todos Hay",
            "start": 10478.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "una por ahora m\u00e1s de 23 gobernadores",
            "start": 10481.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sacaron un desplegado pero este hay una",
            "start": 10484.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de todas las fiscal\u00edas Y",
            "start": 10488.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de todos los gobernadores",
            "start": 10491.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en este en este sentido porque saben y",
            "start": 10493.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conocen Pues que por supuesto puede ser",
            "start": 10496.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh problem\u00e1tico para la gobernabilidad y",
            "start": 10498.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para la seguridad de sus entidades",
            "start": 10503.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federativas entonces eh el llamado es a",
            "start": 10504.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la prudencia es",
            "start": 10507.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Eh no tomar una determinaci\u00f3n de esa",
            "start": 10509.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "magnitud sin considerar que todos",
            "start": 10513.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenemos responsabilidad para que no",
            "start": 10517.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "exista impunidad en este pa\u00eds no es un",
            "start": 10519.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "asunto del ejecutivo no es nada m\u00e1s de",
            "start": 10521.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la de las fiscal\u00edas es tambi\u00e9n de los",
            "start": 10523.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "juzgadores que tienen que contemplar que",
            "start": 10527.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para hacer justicia hay que considerarlo",
            "start": 10529.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todo en un contexto y tomar las mejores",
            "start": 10531.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decisiones para que haya paz y seguridad",
            "start": 10534.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para todas y",
            "start": 10537.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todos bien y bueno como segundo tema",
            "start": 10540.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido pues recientemente han habido",
            "start": 10544.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "algunos accidentes y ha sido por ejemplo",
            "start": 10547.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en el tren Maya lo que pas\u00f3",
            "start": 10551.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "recientemente ahorita en el tren",
            "start": 10553.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "interurbano eh situaciones como lo del",
            "start": 10555.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 10557.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "contaminada Todo esto de alguna manera",
            "start": 10558.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lo lo han venido aprovechando",
            "start": 10561.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "precisamente para crear un panorama de",
            "start": 10563.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "miedo un panorama de de p\u00e1nico de que",
            "start": 10566.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 mal que todo se est\u00e1",
            "start": 10571.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "derrumbando Cu\u00e1l ser\u00e1 el llamado que",
            "start": 10572.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "usted le va a hacer a la poblaci\u00f3n",
            "start": 10574.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Primero este sobre est aciones que se",
            "start": 10576.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "han venido dando si se ha ordenado bueno",
            "start": 10578.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en el caso del TR ya se orden\u00f3",
            "start": 10581.319,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y ya se explic\u00f3 Pero",
            "start": 10582.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ahorita lo que ha ocurrido en el tren",
            "start": 10584.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este interurbano y lo que ha venido",
            "start": 10585.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndose pues tambi\u00e9n en otro sistema no",
            "start": 10588.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "como lo que es el metro pero",
            "start": 10590.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "curiosamente no se menciona lo que",
            "start": 10592.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ocurre en el metro de en el tren ligero",
            "start": 10593.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de Guadalajara no que tiene igual o peor",
            "start": 10595.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "n\u00famero de fallas que ocurrir\u00eda aqu\u00ed en",
            "start": 10598.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el tren de las en el metro de la Ciudad",
            "start": 10600.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico su su opini\u00f3n ferente a esto",
            "start": 10602.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por favor Pues que es",
            "start": 10605.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 10608.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de la temporada o sea Ese es el",
            "start": 10609.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "calor est\u00e1 subiendo la",
            "start": 10619.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "temperatura",
            "start": 10623.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 10625.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estamos Cu\u00e1nto falta para las",
            "start": 10628.239,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "elecciones 42 42 cu\u00e1nto 42 40 41 m\u00e1s",
            "start": 10632.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "si son el 2 de",
            "start": 10640.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "junio medio falta",
            "start": 10643.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 10649.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "consustancial a la temporada",
            "start": 10651.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Entonces todos tienen sacar",
            "start": 10656.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "raja",
            "start": 10659.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todos sea en",
            "start": 10661.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "general no es un partido no no todos",
            "start": 10663.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "es una contienda pol\u00edtica vean lo que",
            "start": 10668.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en Estados",
            "start": 10672.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Unidos y ah\u00ed se llevan",
            "start": 10675.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fuerte No",
            "start": 10681.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pura diplomacia",
            "start": 10684.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "afa S\u00ed s\u00ed",
            "start": 10687.68,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed aqu\u00ed no no no es igual no all\u00e1",
            "start": 10690.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es muy fuerte muy",
            "start": 10699.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "duro mucho muy",
            "start": 10702.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "duro los",
            "start": 10705.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "medios porque hay televisoras que est\u00e1n",
            "start": 10709.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a favor de un partido y otras",
            "start": 10712.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "televisoras a favor de otro y se",
            "start": 10714.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dicen de",
            "start": 10719.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo de",
            "start": 10721.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "todo y este no aqu\u00ed",
            "start": 10724.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "es como un d\u00eda de",
            "start": 10729.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "campo En comparaci\u00f3n con lo que sucede",
            "start": 10733.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "all\u00e1 estamos hablando",
            "start": 10740.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de eh juicios a los",
            "start": 10743.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 10751.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de jueces que est\u00e1n",
            "start": 10756.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10760.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "juzgando a",
            "start": 10763.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "candidatos expedientes abiertos sea",
            "start": 10767.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acusaciones una tras",
            "start": 10770.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "otra nada m\u00e1s que eso se ve",
            "start": 10775.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "normal pero hay mucho m\u00e1s civilidad",
            "start": 10781.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica con todo respeto en M\u00e9xico que",
            "start": 10784.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 10788.16,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 10791.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mucha m\u00e1s urbanidad",
            "start": 10793.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en M\u00e9xico que en Estados Unidos",
            "start": 10797.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 10801.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "respeto nosotros por eso siempre este lo",
            "start": 10806.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que decimos es no fabriquen",
            "start": 10810.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "delitos este",
            "start": 10815.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10818.239,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "quieran quitarle el derecho de",
            "start": 10820.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "participar a",
            "start": 10822.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nadie yo",
            "start": 10824.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "padec\u00ed de un",
            "start": 10829.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desafuero Y saben para qu\u00e9 quer\u00edan",
            "start": 10833.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desafor",
            "start": 10836.439,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "arme para que yo no participara como",
            "start": 10838.8,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "candidato o sea me quer\u00edan",
            "start": 10844.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eliminar a la",
            "start": 10848.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "mala por eso cuando hablan de desafuero",
            "start": 10853.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de un candidato no estoy de",
            "start": 10858.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "acuerdo qui\u00e9n es el que tiene que",
            "start": 10861.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desaforar el",
            "start": 10865.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo para eso es la",
            "start": 10868.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "democracia no es un asunto de polic\u00edas",
            "start": 10873.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no es un asunto de ministerios p\u00fablicos",
            "start": 10875.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no es un asunto de",
            "start": 10877.96,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "jueces la democracia es el poder del",
            "start": 10884.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo con el pueblo en",
            "start": 10887.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la democracia el soberano es el pueblo",
            "start": 10890.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es el que",
            "start": 10893.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "manda Entonces tenemos",
            "start": 10896.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diferencias hay posturas distintas",
            "start": 10901.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Porque as\u00ed es tambi\u00e9n la democracia Debe",
            "start": 10903.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de haber pluralidad no todos debemos",
            "start": 10906.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estar pensando igual no hay pensamiento",
            "start": 10908.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00fanico C\u00f3mo resolvemos nuestras",
            "start": 10912.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "discrepancias pregunt\u00e1ndole al pueblo",
            "start": 10915.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con el m\u00e9todo",
            "start": 10918.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 10925.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero digo esto",
            "start": 10927.6,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "porque lo que est\u00e1 pasando en",
            "start": 10931.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico yo les podr\u00eda decir como ha",
            "start": 10935.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estado en otras elecciones estas est\u00e1n",
            "start": 10939.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bastante bastante",
            "start": 10942.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tranquilas a\u00fan con la guerra sucia eh",
            "start": 10944.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00fan con la guerra sucia no es que la que",
            "start": 10947.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 10950.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "padec\u00ed no no no no no no no nada que ver",
            "start": 10951.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "No no",
            "start": 10955.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no no no no no aqu\u00ed ni a rasgu\u00f1o",
            "start": 10957.359,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "llega no no no no no no no no no no",
            "start": 10963.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no volaban",
            "start": 10968.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros hace 6 a\u00f1os sobre mi casa",
            "start": 10970.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en tralpan",
            "start": 10974.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "sal\u00eda",
            "start": 10976.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "yo y estaba tapizado de",
            "start": 10977.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pasquines crearon el",
            "start": 10983.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pelic investigaciones",
            "start": 10990.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh todas las escuchas telef\u00f3nicas",
            "start": 10994.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que puedan imaginar Bueno estoy hablando",
            "start": 10998.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se reunieron en",
            "start": 11002.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "puntamita all\u00e1 en la zona tur\u00edstica de",
            "start": 11005.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la Riviera",
            "start": 11007.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nayarita los potentados",
            "start": 11009.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tomaron la",
            "start": 11012.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de hacer una campa\u00f1a en contra",
            "start": 11015.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00eda",
            "start": 11019.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 11021.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "financiaron un documental",
            "start": 11024.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 11028.92,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "populismo entonces empezaban con Hitler",
            "start": 11031.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y con stalin pasaban",
            "start": 11034.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 11039.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "luego comandante Fidel Castro luego el",
            "start": 11042.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "finado Ch\u00e1vez y llegaban a",
            "start": 11046.8,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "m\u00ed como cu o c cap\u00edtulos",
            "start": 11051.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Y much\u00edsimas cosas Ah en el 2006 no no",
            "start": 11058.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11063.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11064.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 11070.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n peligro para M\u00e9xico peligro",
            "start": 11072.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico peligro para",
            "start": 11075.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este el consejo coordinador",
            "start": 11077.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "empresarial pagando en Televisa y en las",
            "start": 11082.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otras televisoras y en todos los medios",
            "start": 11085.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as en contra m\u00eda",
            "start": 11089.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Sabritas",
            "start": 11093.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "jugos no s\u00e9 si",
            "start": 11094.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "humex Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 que fue el",
            "start": 11099.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que le ense\u00f1\u00f3 al",
            "start": 11104.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hijo pero pues el pap\u00e1 era cosita",
            "start": 11106.2,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eh para estas cosas para estos asuntos",
            "start": 11112.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 11116.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo que",
            "start": 11118.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no no no no no no no pap\u00e1 fue a hablar",
            "start": 11119.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con Emilio azc\u00e1rraga",
            "start": 11124.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y le dijo necesitamos que se metan",
            "start": 11127.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Televisa y le contest\u00f3 Emilio es que",
            "start": 11130.52,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "vamos a perder credibilidad No hombre en",
            "start": 11135.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "un mes la",
            "start": 11140.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "recuperan ya les platiqu\u00e9 y aqu\u00ed",
            "start": 11142.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 un d\u00eda antes antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 11145.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 11148.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "2006 una comida con Emilio y los",
            "start": 11149.08,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "principales directivos de Televisa me",
            "start": 11154.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sacan un proyecto de",
            "start": 11159.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "decreto bien hecho con los considerandos",
            "start": 11166.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "como se hacen los",
            "start": 11170.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decretos s\u00ed de conformidad con el",
            "start": 11172.399,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tal fracci\u00f3n quinta de la",
            "start": 11175.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del c\u00f3digo",
            "start": 11180.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Federal penal",
            "start": 11183.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 11187.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "laboral y considerando lo",
            "start": 11191.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "siguiente en mi car\u00e1cter de titular del",
            "start": 11198.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 11202.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 11207.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta iniciativa de ley para",
            "start": 11209.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "expropiar las siguientes",
            "start": 11212.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "empresas de Televisa que yo ni siquiera",
            "start": 11215.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que",
            "start": 11220.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "exist\u00edan como 30 Pero todas",
            "start": 11221.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "exist\u00edan dado en Palacio Nacional del",
            "start": 11228.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "primero de diciembre del",
            "start": 11232.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2006 me qued\u00f3 a m el",
            "start": 11235.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "documento T\u00fa crees",
            "start": 11239.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "esto T\u00fa crees",
            "start": 11242.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "esto eso es lo que ando aqu\u00ed lo planteo",
            "start": 11247.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Emilio deber\u00eda de",
            "start": 11251.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "decir qui\u00e9n se lo dio desde luego tuvo",
            "start": 11253.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que ver con el cisen o tuvo que ver con",
            "start": 11258.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 11261.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "adentro este que estaban vinculados",
            "start": 11263.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con la campa\u00f1a de",
            "start": 11268.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Pero porque ah adem\u00e1s con mi",
            "start": 11272.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "lenguaje ahora se va a facilitar todo",
            "start": 11278.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora que ya hay la",
            "start": 11281.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Inteligencia",
            "start": 11285.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "artificial ya ven como canto yo y",
            "start": 11287.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo este nada m\u00e1s que cuando yo me",
            "start": 11290.68,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "jubile ya nada nada nada nada",
            "start": 11294.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este yo voy a publicar ni voy a dar a",
            "start": 11299.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conocer voy a cancelar todas mis cuentas",
            "start": 11303.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "o sea todo lo que salga",
            "start": 11306.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh va a ser",
            "start": 11308.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "falso voy a cuidar bien eso entonces",
            "start": 11311.76,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "este no es as\u00ed guerras",
            "start": 11316.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh sab\u00edas no O sea que si eh gana L\u00f3pez",
            "start": 11323.56,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "Obrador va a haber fuga de capital Va a",
            "start": 11332.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 11335.239,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n",
            "start": 11337.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y sal\u00edan en la televisi\u00f3n",
            "start": 11338.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh Como los negocios cerraban sus",
            "start": 11342.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cortinas se ca\u00edan las bicicletas se",
            "start": 11345.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ca\u00edan las",
            "start": 11348.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "bardas",
            "start": 11350.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh todo",
            "start": 11352.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eso fuert\u00edsimo y",
            "start": 11354.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nosotros en estado de indefensi\u00f3n Porque",
            "start": 11358.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "todav\u00eda Televisa nos",
            "start": 11361.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "suspendi\u00f3 nuestros",
            "start": 11365.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "mensajes todo en contra no un bombardeo",
            "start": 11369.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos unos",
            "start": 11374.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 11377.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11379.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este de repente la instrucci\u00f3n",
            "start": 11381.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh si no pagan por adelantado",
            "start": 11384.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no se les va a transmitir nada y nos",
            "start": 11390.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "dejaron como 15",
            "start": 11394.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas sin",
            "start": 11398.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mensajes en medio de toda esa guerra su",
            "start": 11401.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no no no no eso no es",
            "start": 11404.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nada no es nada y ojal\u00e1 y se sigan",
            "start": 11406.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comportando",
            "start": 11409.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "as\u00ed y est\u00e1n bien las denuncias",
            "start": 11412.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "estas ad m\u00e1s que este por",
            "start": 11416.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ejemplo fue buen\u00edsimo no porque les",
            "start": 11420.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contaba yo lo",
            "start": 11423.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11427.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 11429.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "actor",
            "start": 11431.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "derz me dio mucho gusto cuando \u00e9l dice s",
            "start": 11433.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "si es cierto porque independientemente",
            "start": 11437.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de mi funci\u00f3n como presidente de mi",
            "start": 11440.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "responsabilidad pues me gusta la",
            "start": 11444.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 11446.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo s\u00e9",
            "start": 11450.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que la historia no",
            "start": 11455.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "juzgar\u00e1 hay un",
            "start": 11459.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 11462.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico Entonces si",
            "start": 11464.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 11469.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "importante el",
            "start": 11472.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que se ventilen cosas",
            "start": 11475.16,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos que a lor de Mola lo",
            "start": 11480.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "financiaba",
            "start": 11483.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Madrazo y que todo el enojo de Madrazo y",
            "start": 11486.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11491.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "otros era por lo de la venta de",
            "start": 11492.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "medicinas que Ellos",
            "start": 11497.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edan como cliente principal al",
            "start": 11500.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 11504.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vend\u00edan miles de millones de pesos de",
            "start": 11507.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "medicinas y no ten\u00edan pues no tienen",
            "start": 11512.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "laboratorios ni",
            "start": 11516.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nada puro influyentismo",
            "start": 11518.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 11521.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "grupos le vend\u00edan 100000 millones de",
            "start": 11522.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o de medicinas al",
            "start": 11526.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierno entonces que por eso era no la",
            "start": 11528.92,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "fobia de l de Mola",
            "start": 11533.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este s pero sobre todo por el",
            "start": 11539.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "financiamiento que recib\u00edan de estas",
            "start": 11543.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "empresas pero no dejaba de",
            "start": 11546.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 11551.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues un rumor Aunque si hay",
            "start": 11553.6,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de financiamiento si hay",
            "start": 11558.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "papeles imag\u00ednense lo extraordinario",
            "start": 11562.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11567.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fue que ahora se",
            "start": 11569.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pelea Pedro",
            "start": 11572.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ferris",
            "start": 11575.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otra lind\u00edsima",
            "start": 11578.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "persona fin\u00edsima persona se pelea con",
            "start": 11580.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Loret Y por qu\u00e9 no pones",
            "start": 11588.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el elada hasta ah\u00ed nada m\u00e1 porque luego",
            "start": 11591.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hay una parte electoral",
            "start": 11595.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en donde dice de que este ya sabemos que",
            "start": 11597.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Madrazo te apoya",
            "start": 11601.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no pero es buen\u00edsimo el",
            "start": 11604.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "testimonio A ver por qu\u00e9 no lo pones",
            "start": 11610.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11616.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque no lo digo",
            "start": 11618.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "yo lo dice este Pedro ferr",
            "start": 11622.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ahora ahora y porque eso es importante O",
            "start": 11629.08,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "sea si no pues",
            "start": 11634.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este nos apabulla la calumnia cuando no",
            "start": 11643.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mancha tisna Entonces tenemos que est\u00e1",
            "start": 11648.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "replicando ejercer nuestro derecho de",
            "start": 11652.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 11654.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero es muy bueno el",
            "start": 11661.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "testimonio como el otro testimonio lo",
            "start": 11664.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que habl\u00e1bamos ayer de alari que",
            "start": 11667.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "dice hay que mentir mentir mentir",
            "start": 11672.399,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "mentir para enfrentar",
            "start": 11677.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "al los",
            "start": 11681.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "adversarios la receta es la f\u00f3rmula es",
            "start": 11684.399,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "mentir mentir mentir",
            "start": 11689.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mentir es una joya",
            "start": 11694.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 11702.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a dejar pasar esas",
            "start": 11703.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "cosas Si",
            "start": 11707.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estos son los",
            "start": 11712.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11715.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "adores de opini\u00f3n como se les llamaba",
            "start": 11717.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antes l\u00edderes de",
            "start": 11721.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n Entonces le hacemos un favor a",
            "start": 11724.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 11727.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "no dec Oye no le creas tanto",
            "start": 11728.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "eh este vac\u00fanate",
            "start": 11734.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 11741.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 11749.279,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 11752.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "manipular no te dejes",
            "start": 11753.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "manipular no lo",
            "start": 11756.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "tienes nada m\u00e1s la parte es porque tiene",
            "start": 11763.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n electoral que eso no nos",
            "start": 11766.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "metemos pero m\u00e1s es donde",
            "start": 11768.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dice ya sabemos",
            "start": 11771.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que te ayuda o no s\u00e9 qu\u00e9 palabra",
            "start": 11774.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "usa te gratifica",
            "start": 11779.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "te S\u00ed",
            "start": 11782.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 11785.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este defendernos",
            "start": 11786.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 11791.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez algo as\u00ed y lo has hecho muy bien",
            "start": 11794.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "si lo has hecho bien pero ya cuando no",
            "start": 11798.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 11802.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 ya viene el otro pero ya lo otro",
            "start": 11804.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no nos importa que lo imp lo que",
            "start": 11807.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "este vale",
            "start": 11811.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "destacar es esta",
            "start": 11815.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se\u00f1or presidente ya Recibi\u00f3 la",
            "start": 11822.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "carta que",
            "start": 11824.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "di",
            "start": 11827.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no visi\u00f3n tiene informaci\u00f3n eh desde",
            "start": 11829.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "glas desde la prisi\u00f3n eh",
            "start": 11833.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 tres cartas",
            "start": 11837.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a presidentes e a fines a uno de ellos",
            "start": 11839.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Gustavo Petro en Colombia el presidente",
            "start": 11844.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "brasile\u00f1o Lu Ignacio dula da Silva y",
            "start": 11847.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "usted me permite le\u00e9rsela que que puede",
            "start": 11850.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que Ernesto samper el expresidente de",
            "start": 11853.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Colombia Se la haga llegar as\u00ed la hizo",
            "start": 11855.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "llegar con Gustavo Petro y Luis Ignacio",
            "start": 11857.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "lul Silva S\u00ed s\u00ed es muy r\u00e1pido se\u00f1or",
            "start": 11860.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 fechada",
            "start": 11864.479,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya la tienes o todav\u00eda A ver esp\u00e9rate un",
            "start": 11867.399,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ratito vamos a par m\u00e1s para cerrar este",
            "start": 11871.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo dije esto",
            "start": 11877.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es un garban de",
            "start": 11880.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "libra Pues s\u00ed daba tiempo que leyera la",
            "start": 11893.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 11896.479,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "S\u00ed esp\u00e9rense a ver ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 11899.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sab\u00edamos que esta campa\u00f1a hacia la",
            "start": 11908.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica ser\u00eda",
            "start": 11911.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "complicada y en algunas ocasiones",
            "start": 11913.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "incluso muy dif\u00edcil de interpretar y",
            "start": 11915.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estoy hablando hasta ahora del debate",
            "start": 11918.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque estuve pensando muchos de los y",
            "start": 11920.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "analizando muchos de los an\u00e1lisis",
            "start": 11923.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "udos que hacen algunos de los",
            "start": 11926.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logos que en M\u00e9xico piensan",
            "start": 11928.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "saberle a todo y ah\u00ed quiero referirme a",
            "start": 11930.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "lo que hizo Carlos Loret de Mola Carlos",
            "start": 11934.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hace un art\u00edculo en donde habla de que",
            "start": 11936.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sochit se eclips y que se contagi\u00f3 del",
            "start": 11938.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eclipse Yo pienso que es un desprop\u00f3sito",
            "start": 11943.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que dices Carlos mira una cosa es ser",
            "start": 11945.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un comentarista que ha tenido el",
            "start": 11949.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "privilegio de encabezar un equipo que te",
            "start": 11952.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "paga Roberto Madrazo para",
            "start": 11954.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para hasta",
            "start": 11960.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hasta ah\u00ed Ahora s\u00ed la",
            "start": 11962.439,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "carta est\u00e1 fechada Gracias se\u00f1or",
            "start": 11966.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente Jessica cerme\u00f1o de Univisi\u00f3n",
            "start": 11969.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fechada el 15 de abril de 2024 dice",
            "start": 11971.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s",
            "start": 11975.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador se\u00f1or presidente",
            "start": 11977.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Soy Jorge glas Gracias por el asilo le",
            "start": 11979.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pido perd\u00f3n como ecuatoriano estoy en la",
            "start": 11983.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "peor de Ecuador y en huelga de hambre",
            "start": 11986.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ay\u00fademe Aqu\u00ed hay una persecuci\u00f3n brutal",
            "start": 11989.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contra todos los progresistas la ayuda",
            "start": 11992.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "internacional puede hacer algo Un abrazo",
            "start": 11995.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "firma Jorge glas Como le dec\u00eda se\u00f1or",
            "start": 11998.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente Univisi\u00f3n tiene informaci\u00f3n",
            "start": 12000.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de que glass",
            "start": 12002.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 una carta de Pu\u00f1o y letra con con",
            "start": 12004.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "l\u00e1piz a Gustavo Petro el presidente de",
            "start": 12008.439,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Colombia y a Luis Ignacio Lula da Silva",
            "start": 12011.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el presidente de Brasil v\u00eda San per el",
            "start": 12014.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "expresidente de Colombia eh eh ellos \u00e9l",
            "start": 12017.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "San per entreg\u00f3 la carta e a Petro y ya",
            "start": 12021.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se le entreg\u00f3 a Lula da Silva usted",
            "start": 12025.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento de esta carta le han",
            "start": 12028.399,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entregado esta carta que est\u00e1 enviado",
            "start": 12030.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usted no Por eso este me llam\u00f3 la",
            "start": 12032.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n pero",
            "start": 12035.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este vamos a ver si no no la",
            "start": 12038.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 este",
            "start": 12042.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Alicia barc la la secretaria de",
            "start": 12044.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "relaciones exter pero",
            "start": 12047.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "e a mi oficina no pero bueno Qu\u00e9 bien",
            "start": 12049.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que ya la das a conocer nosotros nos",
            "start": 12054.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reunimos",
            "start": 12056.8,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12059.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidentes primeros",
            "start": 12061.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ministros mujeres y hombres para tratar",
            "start": 12063.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 12066.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hace poco Antier",
            "start": 12069.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "No s\u00ed un",
            "start": 12072.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la videoconferencia y se trat\u00f3 el tema",
            "start": 12076.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ampliamente",
            "start": 12080.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "e esa es",
            "start": 12082.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nuestra postura",
            "start": 12085.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12087.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 12091.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 12093.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Lula",
            "start": 12095.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "retoma una propuesta",
            "start": 12097.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 12101.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 12103.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Bolivia Luis sars",
            "start": 12107.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "para cuidar la",
            "start": 12111.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "salud de el ex vicepresidente de",
            "start": 12114.479,
            "duration": 13.641
        },
        {
            "text": "Ecuador y se plantea El regreso al",
            "start": 12120.96,
            "duration": 12.239
        },
        {
            "text": "Estado anterior a la toma de nuestra",
            "start": 12128.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "embajada es decir que este se le",
            "start": 12133.199,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "regrese a nuestra embajada o que se les",
            "start": 12138.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "d\u00e9 el",
            "start": 12142.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "salvoconducto para regresar a para para",
            "start": 12143.72,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "venir a M\u00e9xico o a cualquier otro pa\u00eds",
            "start": 12149.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este eso se plante\u00f3 nosotros",
            "start": 12153.56,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "eh No nos oponemos a eso eh sin",
            "start": 12158.16,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "embargo no",
            "start": 12164.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es esa nuestra",
            "start": 12169.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "\u00fanica",
            "start": 12174.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "demanda nosotros lo que",
            "start": 12176.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queremos es que",
            "start": 12179.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "resuelva la Corte Internacional de",
            "start": 12182.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 12186.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque hubo una violaci\u00f3n flagrante a",
            "start": 12188.76,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda y al derecho internal",
            "start": 12193.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son dos cosas el derecho de asilo en",
            "start": 12200.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este caso para",
            "start": 12204.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 12207.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exvicepresidente",
            "start": 12210.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gl que",
            "start": 12213.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este estaba en nuestra embajada",
            "start": 12216.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y fue sacado por la",
            "start": 12220.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "fuerza de nuestra embajada",
            "start": 12224.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "violando eh normas internacionales y el",
            "start": 12228.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "derecho de asilo que M\u00e9xico siempre ha",
            "start": 12231.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "defendido pero",
            "start": 12236.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nosotros eh",
            "start": 12239.239,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "queremos un acto de desagravio",
            "start": 12242.439,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "e queremos que eh la Corte de Justicia",
            "start": 12246.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 12252.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eh suspenda los derechos",
            "start": 12253.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de Ecuador",
            "start": 12257.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh de Naciones Unidas en",
            "start": 12259.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tanto no",
            "start": 12264.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hay una disculpa p\u00fablica y un compromiso",
            "start": 12267.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de no",
            "start": 12271.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n primero",
            "start": 12273.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "segundo que tambi\u00e9n nos importa mucho es",
            "start": 12275.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que la Corte de Justicia",
            "start": 12279.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "internacional se pronuncie para que",
            "start": 12282.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si se repita se",
            "start": 12286.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "repite",
            "start": 12288.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este bochornoso",
            "start": 12290.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hecho esta violaci\u00f3n",
            "start": 12294.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "flagrante a la soberan\u00eda",
            "start": 12297.52,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds al asaltar su",
            "start": 12302.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "embajada",
            "start": 12307.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12310.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "intervenga el pleno de Naciones Unidas",
            "start": 12313.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "todos los estados",
            "start": 12317.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "miembros Y si la",
            "start": 12319.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del tribunal de Justicia",
            "start": 12322.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "internacional es la expulsi\u00f3n definitiva",
            "start": 12324.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de un estado miembro se vote en la",
            "start": 12328.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "asamblea general y que",
            "start": 12331.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh No se puede",
            "start": 12336.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ejercer el derecho de veto que",
            "start": 12340.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tienen cinco naciones algo que por",
            "start": 12343.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cierto es",
            "start": 12346.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obsoleto porque",
            "start": 12348.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh tiene que ser la asamblea general de",
            "start": 12351.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas la que resuelva sobre",
            "start": 12354.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estos casos Por qu\u00e9",
            "start": 12357.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "queremos que resuelva as\u00ed la",
            "start": 12360.239,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "Corte Internacional de Justicia porque",
            "start": 12365.72,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "si no pues ya no se podr\u00eda vivir en un",
            "start": 12369.68,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 12375.68,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "Regido por leyes por",
            "start": 12379.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "normas esto que sucedi\u00f3 en",
            "start": 12382.68,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "Ecuador no pasaba en Am\u00e9rica Latina ni",
            "start": 12388.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de",
            "start": 12394.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pinochet fueron a protegerse a nuestra",
            "start": 12400.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "embajada sient",
            "start": 12404.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de hermanos",
            "start": 12407.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "chilenos",
            "start": 12409.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12411.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si lograban llegar a la embajada se se",
            "start": 12413.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sent\u00edan a",
            "start": 12418.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salvo antes de",
            "start": 12419.319,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "llegar este",
            "start": 12422.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12425.19,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "hab\u00edan militares",
            "start": 12426.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la",
            "start": 12438.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la embajada la protecci\u00f3n",
            "start": 12440.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica y",
            "start": 12444.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pinochet con todo el da\u00f1o que",
            "start": 12447.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 con esa mancha que le",
            "start": 12450.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 al hermano",
            "start": 12454.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pueblo de chile que no se va a borrar ni",
            "start": 12458.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "con toda el agua de los oc\u00e9anos por el",
            "start": 12462.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 12465.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "al presidente ayende y a miles de",
            "start": 12467.0,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "chilenos no se atrevi\u00f3 Este dictador",
            "start": 12473.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "temible a invadir nuestra",
            "start": 12478.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "embajada como tampoco se atrevieron",
            "start": 12482.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "otros dictadores en",
            "start": 12485.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Argentina en",
            "start": 12489.199,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "Colombia en eh",
            "start": 12491.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12496.43,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "Bolivia Entonces no queremos eso eh",
            "start": 12499.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "yo Estoy totalmente de acuerdo en que",
            "start": 12508.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "nuestra Am\u00e9rica sea un continente de paz",
            "start": 12513.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que siga siendo un continente de",
            "start": 12516.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "paz despu\u00e9s de conocer esta petici\u00f3n de",
            "start": 12521.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayuda desesperada por parte",
            "start": 12524.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente hacia usted hacia Lula",
            "start": 12526.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "da Silva y hacia Gustavo Petro M\u00e9xico",
            "start": 12528.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dispuesto a tomar alguna otra",
            "start": 12531.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "medida personalmente para ayudar a glas",
            "start": 12533.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 pidiendo \u00e9l y este",
            "start": 12536.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "seguramente la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 12539.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exteriores va a establecer comunicaci\u00f3n",
            "start": 12542.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con la canciller\u00eda en",
            "start": 12545.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Brasil en Bolivia con otros pa\u00edses para",
            "start": 12548.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuidar la",
            "start": 12553.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salud de glas y",
            "start": 12555.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12560.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resolver su protecci\u00f3n y hacer su",
            "start": 12562.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "derecho de de de asilo",
            "start": 12565.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Pero eso no va a detener no est la",
            "start": 12568.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "denuncia claro o sea son por supuesto",
            "start": 12572.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cosas distintas o sea nosotros ya",
            "start": 12576.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acudimos",
            "start": 12579.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a el tribunal de Justicia internacional",
            "start": 12581.88,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "y vamos a pedir que se sancione",
            "start": 12586.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a a las autoridades al",
            "start": 12593.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "gobierno de Ecuador tambi\u00e9n decirle que",
            "start": 12598.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 12602.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es de ninguna manera en contra de los",
            "start": 12604.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hermanos Ecuatorianos Este es un asunto",
            "start": 12608.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de una irresponsabilidad",
            "start": 12612.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por decir lo",
            "start": 12616.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "menos del gobierno de ese pa\u00eds y har\u00eda",
            "start": 12620.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "usted una petici\u00f3n formal a\u00f3 a pesar de",
            "start": 12624.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la ruptura de relaciones diplom\u00e1ticas",
            "start": 12627.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entre ambos pa\u00edses para que la situaci\u00f3n",
            "start": 12629.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en la que est\u00e1",
            "start": 12631.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Yo le dejo este asunto a la secretar\u00eda",
            "start": 12633.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores Gracias se\u00f1or",
            "start": 12637.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de abril mies primero",
            "start": 12644.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "celebrar\u00e1 las audiencias p\u00fablicas en el",
            "start": 12646.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Palacio de la paz de la",
            "start": 12649.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aya eh justicia pronta y",
            "start": 12652.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "expedita que no vayan a seguir El mal",
            "start": 12655.199,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejemplo del poder judicial de",
            "start": 12657.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Bueno ya sin lista",
            "start": 12660.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no los",
            "start": 12666.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12669.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "cuatro no le hace que haya",
            "start": 12670.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mot\u00edn este ya porque es que necesitamos",
            "start": 12674.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cumplir el compromiso los compromisos se",
            "start": 12678.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cumplen y ya",
            "start": 12680.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s nos vamos S\u00ed est\u00e1 cerca",
            "start": 12682.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12691.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Puebla e",
            "start": 12704.84,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues como siempre nos da mucho gusto informar sobre los distintos asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico en esta ocasi\u00f3n vamos a informar sobre reformas que fueron aprobadas el d\u00eda de ayer lo que qued\u00f3 pendiente lo que tiene que ver con la reforma para los Afores que ha causado tanto revuelo porque est\u00e1 est de por medio dos cosas primero reparar el da\u00f1o que causaron los gobiernos neoliberales que no quieren que se hable del tema no no quieren que se diga que en el 2000 1997 1997 Cedillo En complicidad con el bloque conservador reform\u00f3 la ley de pensiones reform\u00f3 la Constituci\u00f3n para que se redujera el monto de las pensiones que iban a recibir los trabajadores Al momento de su jubilaci\u00f3n una gran injusticia que al final de 30 a\u00f1os de trabajo en vez de recibir el 100% del salario iban a recibir 30 40% del salario se habl\u00f3 en aquel entonces que iban a recibir 3000 pesos en promedio nada m\u00e1s para tener una idea de lo in F esa Reforma apoyada por estos achichincles del poder legislativo actualmente los adultos mayores despu\u00e9s de 65 a\u00f1os est\u00e1n recibiendo 3000 pesos mensuales para nada m\u00e1s tener la idea de lo que hicieron Y eso mismo lo aplic\u00f3 en 2007 Calder\u00f3n para los Trabajadores al Servicio del Estado fueron dos reformas constitucionales por eso les molesta mucho el que se hable de que se toma la decisi\u00f3n de crear un fondo de pensiones para el bienestar con el prop\u00f3sito de compensar a los trabajadores y que cuando se jubilen en vez de recibir el 30 el 40 el 50% reciban el 100% de su sueldo Ah pero qu\u00e9 dicen nuestros adversarios conservadores corruptos y sus Voceros que queremos expropiar las Afores que nos queremos robar las Afores ma\u00f1ana vamos a aclarar bien esto porque van a venir Todos los servidores p\u00fablicos para explicar En qu\u00e9 consiste la reforma lo otro que les molesta mucho es porque las Afores que son eh instituciones relacionadas con bancos y con el mundo Financiero administran todas estas pensiones y hay una cantidad de recursos no reclamados por los trabajadores que por ley deben entregar al seguro social Pero no lo hacen y se quedan con esos remanentes que son de los trabajadores y estamos hablando de miles de millones de pesos qu\u00e9 se busca que esos excedentes dejando garantizado el derecho del trabajador que no solicit\u00f3 en su momento lo que le correspond\u00eda de pensi\u00f3n Aunque pase el tiempo pueda hacer la solicitud y se les entrega sus recursos pero lo que ya no se eh reclame que pase al fondo de pensiones del bienestar al final de cuentas para los trabajadores Pero eso no lo quieren entregar las Afores porque o quieren entregarlo poco a poco con t\u00e1cticas dilatorias para que sude el dinero y ellos tengan beneficios y como son corporaciones financieras muy fuertes que tienen control de la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n pues entonces en en los medios hay una campa\u00f1a alerta alerta se van a robar a ladr\u00f3n a ladr\u00f3n a ladr\u00f3n cuando este alguien se roba algo y empieza a gritar a ladr\u00f3n a ladr\u00f3n a ladr\u00f3n entonces por eso es importante aclarar y es un buen tema nada m\u00e1s para eh Recordar qu\u00e9 signific\u00f3 la pol\u00edtica de pillaje que se aplic\u00f3 durante el periodo neoliberal lo otro que se va a informar es todo lo relacionado con el rescate que estamos haciendo de Mineros que perdieron la vida quedaron e las minas y estamos haciendo un rescate desde que iniciamos sobre todo en dos Minas en Coahuila y se va a informar que avance se lleva en estos este eh compromisos que tenemos con los familiares de los mineros ent si les parece empezamos con la secretaria de gobernaci\u00f3n con Lua mar Gracias muchas gracias presidente en efecto primero permitirnos informar acerca de las reformas que se est\u00e1n discutiendo tanto en la c\u00e1mara de senadores como en la c\u00e1mara de diputados el d\u00eda de ayer en el pleno del senado se aprobaron dos reformas muy importantes que habr\u00e1n de pasar a su discusi\u00f3n a la c\u00e1mara de diputados la primera tiene que ver con eh una reforma a la ley de amnist\u00eda esta eh reforma e es importante porque establece la posibilidad de otorgar amnist\u00eda a personas que aporten elementos \u00fatiles para conocer la verdad sobre hechos de casos relevantes para el estado mexicano eh En ese sentido estamos hablando de casos particulares como el caso Ayotzinapa aqu\u00ed hemos se\u00f1alado aqu\u00ed hemos informado eh que hay un pacto de silencio que queremos romper lo que queremos es encontrar a los j\u00f3venes la ubicaci\u00f3n de los j\u00f3venes y en es sentido estamos haciendo un esfuerzo may\u00fasculo para que puedan aportar informaci\u00f3n aquellos que conocen o que saben d\u00f3nde eh pudiesen estar y la idea es contar con un marco jur\u00eddico que nos permita eh eh avanzar en romper ese pacto de silencio y en poder eh llegar a eh encontrar a los j\u00f3venes la segunda reforma tiene que ver con una reforma a la ley de amparo tiene eh est\u00e1 relacionada con esta eh facultad excedida por parte de jueces Y magistrados en donde Si una persona presenta eh amparos o controversias constitucionales en contra de leyes aprobadas por el congreso que no proceda la suspensi\u00f3n con efectos generales conocemos varios casos est\u00e1 el caso de la ley el\u00e9ctrica est\u00e1 el caso de los libros de texto recordar\u00e1n pero tambi\u00e9n de las obras es decir si no no tuvi\u00e9ramos tren Maya no habr\u00eda aeropuerto Eh no habr\u00eda ninguna obra de infraestructura precisamente porque hay una campa\u00f1a que aqu\u00ed hemos denunciado una campa\u00f1a Eh Pues digamos pol\u00edtica incluso por juzgadores que est\u00e1n en contra de la transformaci\u00f3n y que han utilizado estos mecanismos para poder frenar las acciones del gobierno entonces ambas iniciativas fueron aprobadas en el senado de la Rep\u00fablica y pasan a su discusi\u00f3n a la c\u00e1mara de diputados Y como aqu\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 el presidente Est\u00e1 tambi\u00e9n esta reforma fundamental En beneficio de las y los trabajadores sobre todo eh de aquellos que comenzaron a iniciaron a laborar despu\u00e9s del 97 y del 2007 estas dos reformas nefastas que cambiaron por completo el sistema de pensiones hicieron un antes y un despu\u00e9s todos los que empezamos a trabajar despu\u00e9s de eh estos a\u00f1os Pues estamos condenados o est\u00e1bamos condenados a una pensi\u00f3n eh sumamente baja de entre 3000 y 5000 pesos es decir un porcentaje aproximado del 30% de los salarios que est\u00e1n eh que est\u00e1bamos recibiendo cuando est\u00e1bamos en activo entonces La idea es poder revertir los efectos de estas dos reformas y que los trabajadores puedan jubilarse con el 100% de su salario eh Hasta aquellos que ganen menos del salario promedio establecido en el seguro social y para ello pues la creaci\u00f3n de este fondo de pensiones para el bienestar ma\u00f1ana vamos a dar detalles van a estar aqu\u00ed presentes todos los titulares pero solo informar porque se hizo todo un esc\u00e1ndalo que el d\u00eda de ayer hubo un error digamos de eh un documento que se mand\u00f3 por parte entendemos de la comisi\u00f3n a la mesa de directiva se public\u00f3 en la gaceta oficial algunas diferencias de lo que se hab\u00eda votado en la comisi\u00f3n y bueno Esto gener\u00f3 por supuesto todo un esc\u00e1ndalo decir que ya se determin\u00f3 por parte de diputados corregir se va a volver este a tener la sesi\u00f3n en comisiones se va a volver a publicar en la gaceta y el lunes se estar\u00e1 votando este esta reforma fundamental en la c\u00e1mara de diputados para posteriormente sea discutida y en su caso esperemos aprobada en eh la c\u00e1mara de senadores pero reiterar sobre todo por la campa\u00f1a tan intensa que han tenido durante las \u00faltimas semanas Pues que se trata de una eh reforma para reivindicar e el derecho que tienen Pues todos los que han trabajado durante todas su vida que esa \u00faltima etapa la puedan vivir con dignidad con pensiones justas de eso trata la reforma eh de pensiones para el bienestar y bueno agotado este este tema que Seguiremos d\u00e1ndole por supuesto seguimiento vamos a informar ahora como lo se\u00f1alaba el presidente sobre los compromisos asumidos En dos rescates importantes en la zona carbon\u00edfera eh de Coahuila el primero es pasta de de Conchos y el segundo es pinabete pinavete un accidente sucedi\u00f3 en 2022 en agosto de 2022 donde este pues se ha hecho todo un esfuerzo gigantesco para encontrar y poder rescatar a los mineros que quedaron atrapados me voy en este momento a focalizar en el caso de pasta de concho solamente para dar un contexto y todos recordemos De qu\u00e9 trata este caso en 2019 en febrero de 2019 eh de 2006 se suscit\u00f3 un accidente en donde quedaron atrapados 65 mineros en la mina de Carb\u00f3n de pasta de Conchos en la regi\u00f3n carbon\u00edfera de Coahuila despu\u00e9s de iniciado el rescate y de haber encontrado dos cuerpos en abril de 2007 cuando era presidente Felipe Calder\u00f3n se suspendieron las acciones de rescate y se dejaron ah\u00ed atrapados los 63 mineros restantes esto porque en su momento se dijo que no hab\u00eda condiciones para poder continuar con estas acciones Entonces se suspendieron el primero de mayo de 2019 despu\u00e9s de 13 a\u00f1os el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 acciones para reiniciar las acciones de rescate de los 63 mineros que eh los restos de los 63 mineros que segu\u00edan enterrados en la mina derivado hay que decirlo aqu\u00ed de una lucha hist\u00f3rica por parte de las familias de los mineros que demandaban justicia adelante a ra\u00edz de esta instrucci\u00f3n conformamos el comit\u00e9 para la reparaci\u00f3n y Justicia de pasta de Conchos se integr\u00f3 por parte de las familias por parte de diferentes dependencias y tambi\u00e9n de exper en la materia invitamos a los digamos en todo el pa\u00eds buscamos Qui\u00e9nes ten\u00edan mayor expertiz en minas de de Carb\u00f3n y por eso invitamos a Alemania Australia china Estados Unidos adem\u00e1s de los mejores especialistas mexicanos para que pudieran realizar un diagn\u00f3stico analizando la zona el expediente determinaron que s\u00ed era factible tanto te\u00f3rica como t\u00e9cnicamente el rescate adelante es as\u00ed que el 14 de septiembre del 2020 el presidente Precisamente en esta sala se reuni\u00f3 con las viudas y los familiares y se acord\u00f3 un plan integral de reparaci\u00f3n y Justicia que consisti\u00f3 en indemnizaciones en entrega de viviendas en la construcci\u00f3n de un memoral Memorial en acciones de mejoramiento Urbano de De esta zona carbon\u00edfera y sobre todo del rescate adelante los avances es hemos concluido con la entrega de las indemnizaciones hemos concluido tambi\u00e9n con todas las acciones de mejoramiento Urbano estamos muy pr\u00f3ximos a concluir con el compromiso en vivienda se concluy\u00f3 tambi\u00e9n adelante con el Memorial es un Memorial precioso extraordinario en la entrada de la mina pero hemos acordado con las familias que la inauguraci\u00f3n formal se va a realizar despu\u00e9s de concluir ido el rescate pero aqu\u00ed podemos ver algunas im\u00e1genes y finalmente lo m\u00e1s importante el rescate el rescate por instrucciones del presidente qued\u00f3 a cargo de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ambos rescates tanto pasta de Conchos como pinabete y se llevan avances muy importantes en ambas lumbreras en una de las lumbreras ya se concluy\u00f3 en otras se ha avanzado mucho y hemos avanzado en las rampas y vamos a pasarle la palabra precisamente a el director de la comisi\u00f3n y posteriormente al ingeniero C\u00e9sar que se ha venido encargando de todas estas acciones fundamentales para poder lograr el objetivo de la b\u00fasqueda as\u00ed que por favor licenciado adelante la la CFE le agradece al presidente de la rep\u00fablica la confianza que ha tenido en esta empresa del Estado Para encargarle el rescate de los cuerpos de los restos que existen enterrados uno como ya se explic\u00f3 en la mina pasta de Conchos y otro grupo importante en el pinavete otra Mina en la misma regi\u00f3n de Sabinas Coahuila recordemos que hace 18 a\u00f1os cuando estall\u00f3 eh este accidente las explosiones en la mina pasta de Conchos el grupo M\u00e9xico propietario de la mina hizo muy tibios intentos para rescatar intentos que no ten\u00edan gran profundidad para intentar rescatar los restos de los mineros atrapados Consider\u00f3 que era muy peligroso que eh significaban muchos recursos una de las empresas m\u00e1s poderosas y ricas del pa\u00eds no sigui\u00f3 en este proceso humanitario desde entonces el presidente de la rep\u00fablica entonces eh atento a los fen\u00f3menos del pa\u00eds expres\u00f3 su indignaci\u00f3n por esta actitud de una empresa de no hacer el esfuerzo por grande que fuera para rescatar a las v\u00edctimas de sus a sus trabajadores victimados ya en la presidencia lo acaba de describir la secretaria de gobernaci\u00f3n el presidente no se encarg\u00f3 el rescate en pasta de Conchos yo no quiero m\u00e1s que eh subrayar el tama\u00f1o de este compromiso eh rescatar encontrar en estas Minas colapsadas inundadas en un Enjambre de de minas que existen en la en el lugar con explotaciones de cientos de a\u00f1os de Minas en esos lugares ha sido un trabajo enorme de enormes magnitudes que ha requerido estudios geol\u00f3gicos no se puede circular as\u00ed por las los corredores estos colapsados era necesario llegar directamente a los lugares establecidos por las por los informes del trabajo que desempe\u00f1aban en ese momento y ha significado enormes esfuerzos posteriormente nos encomend\u00f3 a s\u00ed mismo en la misma regi\u00f3n est\u00e1bamos trabajando ya muy cercano al pi\u00f1an nos volvi\u00f3 a confiar esta tarea es importante se\u00f1alar el tama\u00f1o de la obra la localizaci\u00f3n de estos cuerpos restos en ese Enjambre de de Galer\u00edas colapsadas con necesidades de an\u00e1lisis geol\u00f3gicos de an\u00e1lisis de las ciencias de la tierra y el El contar con maquinaria especializada para hacera estas estas b\u00fasquedas estamos cerca ya en pasta de Conchos ya lo dijo la secretaria estamos ya se encontr\u00f3 en la boca de la Galer\u00eda en donde seguramente est\u00e1n o sea estamos cerca despu\u00e9s de enormes trabajos por lo que respecta al pi\u00f1arte otra tarea tambi\u00e9n de enorme magnitud verdad en esa zona que est\u00e1 minada por todos lados ya se encontraron cuatro cuerpos y se seguir\u00e1 adelantando en las Galer\u00edas con eh cumpliendo las instrucciones del presidente de la rep\u00fablica yo mencion\u00f3 este tama\u00f1o del rescate de lo complicado que ha sido de los recursos que ha significado pu que no ha habido ninguna limitaci\u00f3n en el apoyo t\u00e9cnico en los recursos necesarios en el trabajo celebrado por el compromiso que expres\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica de siempre tener una Clara solidaridad con los familiares y los deudos de estos mineros que se merecen todo el respeto y apoyo le vamos a pedir al ingeniero C\u00e9sar Fuentes que nos escriba Cu\u00e1l ha sido este trabajo enorme que est\u00e1 pronto a su a su final y al encuentro de lo que estamos buscando Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muchas gracias bien buen d\u00eda a todos un saludo afectuoso primero creo que es importante destacar que en este en estos proyectos de rescate de la mina pasta de Conchos y en la mina pinabete he sido una excelente oportunidad verdad que la CFE este apoye el el desarrollo de estos proyectos atendiendo la gran la experiencia y la gran vocaci\u00f3n de servicio social que tiene esta empresa para apoyar precisamente estos proyectos y finalmente llegar a darle la satisfacci\u00f3n moral a los familiares de los de los mineros verdad de estar cerca ya de sus seres queridos en este proceso de rescate voy a referirme r\u00e1pidamente y voy a ir de lo de lo general a lo particular de manera ciertamente r\u00e1pida para ilustrar el enorme esfuerzo que se ha hecho ese es el terreno de de pasta de Conchos aqu\u00ed lo que quiero destacar verdad en donde est\u00e1 la nueva bocamina ver que es donde empiezan los t\u00faneles de acceso en la lumbrera uno en la lumbrera dos que all\u00ed abajo a 170 m de profundidad hay 24.5 km de Galer\u00edas en donde realmente se explotaba Pues el carb\u00f3n donde se estaban en donde estaban trabajando en este caso los 65 veneros acaecidos Pues en este proceso adelante por favor aqu\u00ed despu\u00e9s de escuchar ar la la la opini\u00f3n como ya se mencion\u00f3 de los eh eh de los expertos internacionales y nacionales mineros la CFE a partir de septiembre del 2020 se hizo cargo del proyecto de del proyecto de rescate hicimos el an\u00e1lisis minucioso detallado de las condiciones t\u00e9cnicas que se hab\u00edan presentado en el en el proceso pues del accidente en el que se desarrollaron violentamente de liberaci\u00f3n liberaciones de energ\u00eda extraordinaria con temperaturas entre 700 y 1000 grad y 1000 gr Cent para eso tomamos la decisi\u00f3n de realmente no seguir las trayectorias verdad que ya estaban construidas porque realmente las distancias que tenemos de por medio para poder llegar a los grupos m\u00e1s significativos de Mineros como est\u00e1n aqu\u00ed representados 13 19 20 ser\u00edan distancias muy largas y tener que abrirnos caminos en en galer\u00edas indudablemente colapsadas en las que tendr\u00edamos que hacer mucho trabajo f\u00edsico y rudimentario para poder llegar verdad con la mayor agilidad verdad y prontitud a los puntos realmente de inter\u00e9s por eso fue que decidimos por favor la siguiente decidimos ir por ir por conductos diferentes y directamente donde est\u00e1n los directamente donde est\u00e1n los mineros con dos procedimientos los procedimientos de lumbreras uno y dos que son excavaciones verticales con 8 m de di\u00e1metro y a una profundidad entre 145 Y 170 m de profundidad y dos t\u00faneles verdad dos t\u00faneles desde la bocamina actual que se les llamamos com\u00fanmente rampas del orden de los 1000 m de 1000 m de distancia cada uno de ellos para poder llegar directamente a estos este Son son proyectos como ya se mencion\u00f3 con una gran intensidad de maquinaria no tanto de mano de obra es maquinaria La que realmente estamos utilizando para poder enfrentar un reto tecnol\u00f3gico Pues de este tipo en el que hubo muchos de ellos y los hemos ido ciertamente venciendo a lo largo del tiempo adelante yendo tambi\u00e9n a lo particular en el video se van a dar cuenta ustedes del ciclo de trabajo que se tiene que llevar verdad des escarbar utilizar explosivos sacar la rezaga la gran cantidad de material que se va que se tiene que ir sacando en la lumbrera uno Verdad que es donde estamos m\u00e1s avanzados a la fecha al 19 de enero ya estamos en el fondo de los Cent de los 146 m y estamos a escasos metros a 10 m de llegar a las galer\u00edas a las Galer\u00edas antiguas por medio de unas Galer\u00edas de acceso en la lumbrera dos estamos verdad estamos a 14 m de llegar al fondo de la lumbrera y estamos estimando que el d\u00eda 6 de mayo pr\u00e1cticamente vamos a iniciar la b\u00fasqueda estamos muy pr\u00f3ximos a iniciar la b\u00fasqueda verdad de los de los 13 y de los 19 de los 20 mineros verdad que est\u00e1n ubicados en esos sitios adelante hemos venido trabajando en lo que se llaman Galer\u00edas de acceso para poder acercarnos y conectar con las Galer\u00edas antiguas pero para eso tenemos que controlar dos variables muy importante el agua porque son Minas inundadas que las estamos sacando y bombeando permanentemente 24 por7 y la otra el otro el otro tema la otra variable eh ciertamente la m\u00e1s importante es controlar la calidad del aire la concentraci\u00f3n de metano que debe de existir verdad para poder que sea ciertamente poder trabajar en un ambiente seguro de respiraci\u00f3n tiene que ser menor al 1% Y por supuesto que lo estamos consiguiendo No aqu\u00ed en el caso de la lumbrera uno verdad Vamos a ingresar Vamos a ingresar iniciar la b\u00fasqueda el 12 de mayo en la lumbrera 2 que estamos un poquito m\u00e1s que nos faltan 14 m para llegar vamos a llegar a el inicio de la b\u00fasqueda el 18 de julio qu\u00e9 hemos qu\u00e9 hemos hecho aqu\u00ed sacar 39,000 toneladas de material y eso equivale a utilizar del orden de 100 volteos para poder sacar ese material hasta un lugar que le estamos llamando escombrera y donde estamos depositando los materiales adelante esa es una son ilustraciones de las Galer\u00edas de acceso verdad que estamos construyendo verdad con todos los con todos los este requisitos para poder para poder caminar y para poder trabajar en cierta estrechez pero de una manera segura paredes relativamente bien fortalecidas con vigas de acero con mallas de acero para evitar que nos sorprenda cualquier ca\u00eddo de material que pudiera ser que pudiera ser funesto adelante Nos pasamos hacia las hacia las rampas las fotos tambi\u00e9n los videos van a demostrar ir demostrando C\u00f3mo se han hecho las voladuras c\u00f3mo se c\u00f3mo se se se saca rezaga pr\u00e1cticamente son cada cada explosi\u00f3n sacamos 200 toneladas de material verdad entonces Y eso equivale a que a la fecha hemos sacado 90,000 toneladas y equivale a 2500 volteos de rezaga c\u00f3mo hemos avanzado desde la desde la desde la entrada de las Galer\u00edas hasta donde estamos ahorita llevamos pr\u00e1cticamente 6 700 m nos faltan 320 m para llegar al Pilar seguro a as\u00ed le llamamos en el argot el argot minero lo cual lo vamos a lo vamos a lograr el inicio de la b\u00fasqueda va a ser el 15 el 15 de agosto ha sido un trabajo intenso muy fuerte verdad en el que realmente se requiere de maquinaria pesada y especializada pero sobre todo control del aire ah\u00ed ven ustedes un compresor en el que estamos inyectando permanentemente aire hacia las Galer\u00edas adelante pinabete Este es el otro proyecto m\u00e1s reciente dond Solamente pues afortunadamente quedaron atrapados 10 mineros aqu\u00ed por las caracter\u00edsticas adelante por favor por las caracter\u00edsticas del proyecto que fue una inyecci\u00f3n s\u00fabita de agua de las minas de las minas m\u00ednimas Minas contiguas pero que no tenemos referencia de por d\u00f3nde entr\u00f3 el agua y no se tienen referencias de la topograf\u00eda que existe en las Galer\u00edas subterr\u00e1neas entonces aqu\u00ed se decidi\u00f3 hacer un Tajo abierto no pod\u00edamos trabajar por conducto de por conducto de caler\u00eda se tuvo que hacer un Tajo un Tajo abierto como lo ven ah\u00ed es un gran una gran alberca una gran excavaci\u00f3n verdad desde el nivel de piso hasta el orden de los 65 m de prof 65 m de profundidad adelante Aqu\u00ed se ve un corte el piso el piso la parte superficial y all\u00ed abajo a 65 m ah\u00ed est\u00e1n las Galer\u00edas en donde quedaron ciertamente retenidos Pues los mineros que que tr\u00e1gicamente quedaron ah\u00ed pues en esa parte las inyecciones de agua en la parte baja llegaron de minas que est\u00e1n desde los lados fue todo un reto un reto t\u00e9cnico el poder controlarlas con tapones de concreto con tapones de poliuretano hasta que pr\u00e1cticamente sellamos que ya no entrar agua para poder seguir bajando en la excavaci\u00f3n y llegar hasta las hasta hasta las Galer\u00edas que se encuentran en la profundidad de 65 m adelante en este caso lo que podemos comentar r\u00e1pidamente despu\u00e9s de un de un gran esfuerzo t\u00e9cnico verdad Y de y de y de de infraestructura de tapones bombeo explosivos etc\u00e9tera aqu\u00ed hemos sacado 5,300 1000 toneladas de material verdad para poder para poder llegar para poder descubrir Pues el Tajo el Tajo abierto hemos tenido mucho cuidado verdad con la poblaci\u00f3n que exist que que vive hacia hacia hacia hacia alrededor Y eso significa haber utilizado 150,000 viajes de volteos pr\u00e1cticamente con 40 toneladas cada uno de ellos adelante por favor verdad en este caso despu\u00e9s de controlar las inyecciones del agua finalmente el 9 de diciembre del 23 alcanzamos la profundidad de los 62 m que es a donde estaban las donde estaban las Galer\u00edas antiguas las pudimos descapotar y entre el 27 de diciembre y el 16 de enero afortunadamente recuperamos ya ya cuatro cuerpos de los mineros que recientemente fueron entregados ya a los a los a a los familiares adelante desafortunadamente nos hacen falta todav\u00eda encontrar seis verad que los vamos a que los vamos a localizar de acuerdo con los estudios que hemos realizado en las Galer\u00edas subterr\u00e1neas que est\u00e1n hacia la parte sur del talud que ustedes est\u00e1n viendo en la foto afortunadamente solamente tenemos que hacer un recorrido del orden de los 250 m pero que tenemos que reforzar Galer\u00edas tenemos que poner este eh mallas concreto etc\u00e9tera etc\u00e9tera para poder hacer los trabajos con toda la seguridad de agua ca\u00eddos y gas adelante Este es el pues su fotos del tratamiento que le estamos dando a los taludes no hay que olvidar que la el el m\u00e9todo que utilizamos fue de excavaci\u00f3n a base de explosivos para poder fragmentar la tierra y poder levantarla r\u00e1pidamente de tal forma que la el talud que tenemos ah\u00ed es un talud que puede tener cierta inestabilidad entonces hay que trabajarlo hay que trabajarlo para poder tener condiciones seguras de acceso adelante esas son las fotos de las Galer\u00edas como se encuentran este como se encuentran actualmente por supuesto verdad que Esto indica que tenemos que reforzarlas para poder caminar all\u00ed adentro y garantizar la garantizar la seguridad de todos los de todos los trabajadores adelante s\u00ed eventualmente desafortunadamente en el \u00e1rea que est\u00e1 marcada como B No encontramos los seis trabajadores verdad que hacen falta localizar nos Tendremos que pasar nos Tendremos que pasar al \u00e1rea C con una con gran similitud con gran similitud verdad en los procedimientos que se est\u00e1n utilizando para hacer la b\u00fasqueda en las Galer\u00edas en las Galer\u00edas que se encuentran en la parte Norte ese ser\u00eda el esfuerzo que mayormente Tendremos que hacer much\u00edsimas gracias y Estamos a sus \u00f3rdenes Gracias se\u00f1or presidente Gracias muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buen d\u00eda para todos y para todas eh nos complace informar los avances del rescate de los mineros en la mina El pinabete en Sabinas Coahuila instrucciones del se\u00f1or presidente informo a ustedes a los medios de comunicaci\u00f3n y al pueblo de M\u00e9xico que seguimos trabajando que recientemente como ya se mencion\u00f3 aqu\u00ed eh hemos ya eh rescatado recuperado cuatro cuerpos que han sido entregados a sus familias pero si me lo permiten solamente para estar en el contexto voy a ser muy breve mi presentaci\u00f3n ya aqu\u00ed el ingeniero C\u00e9sar Fuentes ha dado una exposici\u00f3n magistral de lo que que ha significado este esfuerzo de ingenier\u00eda tan importante que ha encabezado la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad sin embargo es importante Resaltar que el d\u00eda 3 de agosto de 2022 se suscit\u00f3 este accidente en la mina de Carb\u00f3n una mina ubicada en Sabinas Coahuila en la zona carbon\u00edfera y que desde el primer momento la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil estableci\u00f3 el puesto de y que se dirigieron todas las acciones de de rescate se han llevado a cabo todos los esfuerzos para este rescate desde el primer momento seguimos y vamos a continuar se est\u00e1n sumando al d\u00eda de hoy 624 d\u00edas ininterrumpidos de trabajo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la Sedena y la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil hemos estado entes estos d\u00edas para estar en contacto directo con los familiares directos de los mineros atrapados y adem\u00e1s para ser testigos de esta obra tan importante que encabeza la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad otro Segundo momento que quisiera Resaltar es cuando inicia la construcci\u00f3n de este Tajo que como ya se mencion\u00f3 por instrucciones del presidente de manera muy muy atinada se lo da como responsabilidad a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el realizar este Tajo a cielo abierto un Tajo que mide aproximadamente 377 m por 325 ya lo dijo el ingeniero con una profundidad aproximada de 65 m no voy a dar m\u00e1s detalles ya se dieron aqu\u00ed Lo que s\u00ed es importante Resaltar Es que este tipo de de excavaciones esta ingenier\u00eda de un Tajo a cielo abierto es com\u00fan en la zona carbon\u00edfera pero ninguno realizado para llegar al rescate de 10 cuerpos de Mineros ninguno en ninguna parte del mundo una obra que ha sido se\u00f1alada como de las m\u00e1s importantes en esta zona se han eh invertido como ya lo mencion\u00e9 horas de trabajo por parte del gobierno Federal en tercer momento quisiera mencionarles a ustedes informaci\u00f3n que hemos hecho p\u00fablica en su momento despu\u00e9s de darle a conocer a las familias directas la eh los resultados que se\u00f1alaron la fiscal\u00eda general del estado de de Coahuila recientemente y que Me permito a reforzar el d\u00eda de hoy eh Pero para esto mencionar a ustedes que el 11 de diciembre de 2023 se inici\u00f3 esta primera etapa para la recuperaci\u00f3n de los mineros ya con la presencia de la fiscal\u00eda general del estado el 27 de diciembre de 2023 se localizaron los dos primeros mineros que corresponden ahora lo sabemos a eh de los mineros Jorge Luis Mart\u00ednez Vald\u00e9s y de Jaime montelongo P\u00e9rez el 29 de diciembre de 2023 se localiz\u00f3 el tercer minero correspondiente a Hugo Tijerina Amaya el 16 de enero de 2024 se localiz\u00f3 al cuarto minero Jos\u00e9 Rogelio Moreno Morales concluy\u00f3 esta primera etapa de de b\u00fasqueda y el pasado lunes 15 de abril ya identificados los nombres de estos mineros se dio a conocer a los familiares directos Qui\u00e9nes eran Asimismo el d\u00eda de ayer mi\u00e9rcoles 17 de abril fueron entregados los cuerpos de los mineros a sus familiares mencionar a ustedes que la recuperaci\u00f3n de cuerpos en esta segunda etapa o segunda fase se da a partir del 10 de febrero del presente a\u00f1o y es como ya se mencion\u00f3 aqu\u00ed el acceso ser\u00e1 subterr\u00e1neo ya no ser\u00e1 a trav\u00e9s del Tajo la primera etapa consiste en los trabajos de eh asegurar de garantizar que todos los eh trabajadores quienes van a hacer la recuperaci\u00f3n de los seis cuerpos restantes tengan las garant\u00edas de seguridad y que puedan realizar su trabajo como hemos venido realizando 24 horas al d\u00eda los 7 d\u00edas de la semana la segunda etapa incorpora la rehabilitaci\u00f3n de las galer\u00edas y la b\u00fasqueda subterr\u00e1nea que eh seguramente ser\u00e1 a partir del 15 de mayo yo concluyo mi participaci\u00f3n mencionando que el pr\u00f3ximo eh martes 30 de abril se va a llevar a cabo una reuni\u00f3n aqu\u00ed en Palacio Nacional que ese fue un compromiso del se\u00f1or presidente con eh los familiares directos tanto de la mina de pasta de Conchos como de la mina Pina para llevar a cabo una reuni\u00f3n aqu\u00ed con ellos con ellas para eh que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad de un eh detallado informe de los avances cierro mi participaci\u00f3n mencionando que vamos a continuar trabajando cada 15 d\u00edas su servidora est\u00e1 presente pero mis compa\u00f1eros de la CFE de cedena y de la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil est\u00e1n presentes y vamos a continuar ah\u00ed hasta rescatar la totalidad de los cuerpos de los mineros Muchas gracias Pues vamos c\u00f3mo quedamos los que estaban en la primera Vamos pues Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretarias director Buenos d\u00edas a todas y a todos dieo el sistema informativo de Tabasco di presente se\u00f1or presidente quiero destacar que ocurri\u00f3 ayer ahorita que platicaban un poco de las reformas constitucionales algo que ocurri\u00f3 ayer en el senado de la Rep\u00fablica vamos a ser muy puntuales la senadora Kenia L\u00f3pez rabad\u00e1n por parte del grupo parlamentario del pan coment\u00f3 que iba a iniciar o que iba a promover un juicio pol\u00edtico en contra del exministro Arturo Sald\u00edvar en este tenor se\u00f1or presidente Pues usted en el transcurso de estos d\u00edas destac\u00f3 su respaldo al ministro y Bueno aqu\u00ed hemos visto muchas denuncias al al poder judicial y como usted en su momento fung\u00eda como enlace para e crear un un v\u00ednculo entre el poder judicial y poder destrabar asuntos jur\u00eddicos los cuales pues Ten\u00edan un retraso de sentencias no que no se pod\u00edan liberar a las personas muy puntualmente entonces se\u00f1or presidente preguntarle si reitera el respaldo al ministro Sald\u00edvar y tambi\u00e9n pues esta ri\u00f1a que existe entre el poder judicial y el poder ejecutivo que yo creo que no ha habido en mucho tiempo no la ha habido en el M\u00e9xico contempor\u00e1neo desde all\u00e1 en la \u00e9poca de Cedillo e preguntar se\u00f1or presidente Pues si va a seguir esta este conflicto Cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto ya que est\u00e9 tan tan divididas las opiniones Incluso se comenta que su gobierno encabeza e una especie de de golpe a la autonom\u00eda del poder judicial en vaya se Comenta en redes sociales preguntarle su opini\u00f3n al respecto de ese tema y puntualmente pues lo que ocurri\u00f3 ayer en el senado de la Rep\u00fablica si va a haber un respaldo por parte de su gobierno al ministro al exministro saldra gracias Bueno es un asunto eminentemente pol\u00edtico por las circunstancias electorales y es tambi\u00e9n muy claro que eh son dos posturas porque hay dos proyectos distintos y contrapuestos de naci\u00f3n eso no es ninguna novedad nosotros estamos en contra del modelo neoliberal o la corrupci\u00f3n estamos en contra del clasismo del racismo de que se haya convertido durante el periodo neoliberal de 1983 al 2018 al gobierno de la Rep\u00fablica de la cosa p\u00fablica de la res p\u00fablica en un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz que se dedic\u00f3 a saquear a M\u00e9xico como nunca en la historia de nuestro pa\u00eds por eso luchamos y se logr\u00f3 el cambio el inicio de una transformaci\u00f3n y existe pues una reacci\u00f3n conservadora De d\u00f3nde viene la palabra el t\u00e9rmino el concepto reacci\u00f3n o conservador Empezando por esto \u00faltimo conservar es el que no quiere que haya cambios es el que qui de mantener el estatus q conservar y la palabra eh reacci\u00f3n pues dio origen a lo que en la lucha pol\u00edtica de M\u00e9xico se le llam\u00f3 a los grupos conservadores reaccionarios el presidente Ju\u00e1rez que buscaba el cambio la reforma dec\u00eda en su momento El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible Y por qu\u00e9 bueno porque cuando ya los conservadores est\u00e1n derrotados acuden al extranjero a traer a un pr\u00edncipe a Maximiliano y a la Emperatriz Carlota moralmente eso es pues un acto de traici\u00f3n y por eso dec\u00eda el presidente Ju\u00e1rez El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible el pueblo de M\u00e9xico no va a apoyar a sus verdugos a sus opresores Lo que pasa que esta historia ya quer\u00edan los neoliberales tambi\u00e9n que la olvid\u00e1ramos hablaban del fin de la historia llegaron a cambiar los contenidos en los libros de texto quitaron el civismo la \u00e9tica la historia y conceptos como el de soberan\u00eda se consideraban obsoletos anacr\u00f3nicos hab\u00eda que pensar hacia adelante Y c\u00f3mo abandonamos nosotros nuestra historia que es fecunda que es lo que nos va indicando por d\u00f3nde transitar porque es la maestra de la historia y la la maestra de la vida y adem\u00e1s la historia de M\u00e9xico particular es una historia llena de ense\u00f1anzas pues es la historia que nos ense\u00f1a que no debe haber esclavitud Porque el padre de nuestra patria Miguel Hidalgo proclam\u00f3 La abolici\u00f3n de la esclavitud es la historia que nos ense\u00f1a de que no debe haber desigualdad econ\u00f3mica social Porque otro cura Rebelde Morelos estableci\u00f3 que deb\u00eda moderarse la indigencia y la opulencia que deb\u00eda elevarse el salario del Pe\u00f3n que deb\u00eda educarse al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado que deb\u00edan constituirse tribunales para proteger al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte esa es nuestra historia y lo que nos dej\u00f3 Ju\u00e1rez de ense\u00f1anza la inquebrantable fe en la causa que que defend\u00eda que no era entre otras cosas m\u00e1s que lograr la segunda independencia de M\u00e9xico y y luego lo que fue nuestra Revoluci\u00f3n la primera revoluci\u00f3n social en el mundo con justicia social la entrega de los campesinos de las tierras la restituci\u00f3n de las tierras que hab\u00edan sido acaparadas por hacendados la jornada de 8 horas de trabajo las prestaciones sociales el rescate de los bienes de M\u00e9xico que porfio D\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjeros el rescate del petr\u00f3leo el rescate de las minas el rescate de los ferrocarriles de la electricidad esa es nuestra historia Entonces nosotros defendemos ese proyecto que ya lo hab\u00edan hecho a un lado y estaban empe\u00f1ados en desaparecer a el estado social democr\u00e1tico y de derecho lo que quer\u00edan era que se privatizar todo as\u00ed como privatizaron las pensiones el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica privatizaron los bancos privatizaron las empresas privatizaron las minas privatizaron los ferrocarriles todo hasta las c\u00e1rceles entonces claro somos distintos y tambi\u00e9n todas esas privatizaciones acompa\u00f1ada de una gran corrupci\u00f3n porque a quienes les dieron esas empresas que eran del pueblo que eran de la naci\u00f3n a los allegados a los potentados a los allegados a Salinas de Gortari \u00e9 fue que cre\u00f3 el grupo compacto la nueva oligarqu\u00eda bueno inicia este proceso de transformaci\u00f3n y eh empezamos a limpiar de corrupci\u00f3n el gobierno desde luego lo que nos corresponde ejecutivo se avanza mucho en el poder legislativo pero la gran corrupci\u00f3n del poder judicial permanece porque como es un poder independiente y no somos autoritarios porque no luchamos para establecer una dictadura sino para hacer valer una aut\u00e9ntica democracia corresponde a los mismos integrantes del poder judicial llevar a cabo la reforma y acabar con la corrupci\u00f3n que prevalece en ese poder entonces hay resistencias y Qu\u00e9 hacen los corruptos que dominaban antes que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico van y se refugian en el poder judicial que desde antes estaba tomado porque cuando empezaron a hacer los enjuagues los arreglos las componendas los que Aparentemente eran distintos no y terminaron demostrando que son iguales que se quitaron las m\u00e1scaras enga\u00f1ando a mucha gente que eran distintos todav\u00eda nosotros dec\u00edamos son iguales ya no puedo repetirlo de no y pon\u00edan a la gente porque como controlaban todos los medios de informaci\u00f3n pon\u00edan a la gente en los pueblos en los municipios en los Estados a pelear entre partidos que eran igual porque a ellos no les interesaba qui\u00e9n pod\u00eda ser presidente municipal qu\u00e9 les pod\u00eda interesar qui\u00e9n llegaba a ser gobernador no lo que les interesaba era el control de la pol\u00edtica econ\u00f3mica el reparto del bot\u00edn y en eso se pusieron de acuerdo tampoco les interesaba el poder judicial un poder ap\u00e9ndice del ejecutivo desde siempre porque la Constituci\u00f3n desde la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz se respetaba en la forma pero se violaba en el fondo el poder de los poderes ser El Ejecutivo del presidente ten\u00eda eh un tel\u00e9fono eh Para darle instrucciones al presidente en turno de la suprema corte Bueno yo lo padec\u00ed Fox con el presidente de la corte de ese entonces Mariano Azuela se pusieron de acuerdo para destituir para desafor arme Es que hace falta refrescar un poco la memoria porque cuando inician el proceso de desafuero en mi contra yo siendo jefe de gobierno de la ciudad saben ustedes que todos los ministros de la corte sacan un desplegado apoyando el desafuero en una postura Aba servil del poder judicial pero como ten\u00edan al poder judicial a su servicio pues lo utilizaron al final para terminar de fusionarse como grupo dominante y les entregaron el poder judicial a una de las facciones del bloque conservador jueces magistrados ministros porque no les interesaba el poder judicial adem\u00e1s ni a los potentados a los jefes a la c\u00fapula les interesaba el poder judicial ni siquiera a los jueces a los magistrados a los ministros porque estaban acostumbrados y siguen estando acostumbrados a servir como empleados de los potentados los ministros todav\u00eda algunos y jueces y magistrados con honrosas excepciones porque hay jueces me consta y hay magistrados hay ministros que hacen la excepci\u00f3n de la regla pero la mayor\u00eda est\u00e1n al servicio de potentados no se acuerdan de que un ministro que fue presidente de la corte hasta hace poco guard\u00f3 en el caj\u00f3n de su escritorio un expediente lo tuvo creo que 9 10 meses para que eh pasar el tiempo y una empresa no pagar impuestos 22 24000 millones de pesos si no lo denunciamos aqu\u00ed no resuelven Claro que todav\u00eda est\u00e1 ese expediente en eh juzgados en tribunales Pero cuando menos ya eh sali\u00f3 de del archivo espero que ya los tribunales que tienen estos expedientes tambi\u00e9n los resuelvan porque ni modo que les lleve tanto tiempo o est\u00e1n esperando que yo me vaya que ya resuelvan sobre este asunto entonces Eh qu\u00e9 pasa en el poder judicial Bueno pues est\u00e1 echado a perder much\u00edsima corrupci\u00f3n y subrayo hay gente honesta jueces magistrados ministros pero no Esa es la mayor\u00eda es un problema estructural porque tambi\u00e9n No es cosa decir a ver 10000 jueces hay que este quitarlos y hay que poner a otros a ver a ver a ver y d\u00f3nde se van a conseguir 2 nuevos abogados \u00edntegros que tengan a aut\u00e9nticamente vocaci\u00f3n de justicia de hacer justicia incorruptibles s\u00ed los hay pero hay que hacer un trabajo cuidadoso porque el modelo neoliberal abandon\u00f3 todo lo que se necesita para ser profesional y sobre todo para ser servidor p\u00fablico el humanismo la honestidad la austeridad republicana Entonces eso tiene que ver con las universidades con las escuelas de derecho con los contenidos de educativos con los planes de estudio cuando ve uno los requisitos para quien va a ocupar un cargo y se trata de un abogado dice tiene que ser abogado y se le agrega con 10 a\u00f1os m\u00ednimo de experiencia No ya con 10 a\u00f1os de experiencia eso yo cada vez que puedo recomiendo quiten eso porque cuando est\u00e1n saliendo de la escuela s\u00ed quieren s\u00ed eh hacer justicia est\u00e1n entusiasmados no est\u00e1n echados a perder no est\u00e1n maleados pero ya van este obteniendo experiencia eh Por eso mi propuesta que no es lo \u00fanico que debe de hacerse pero que s\u00ed puede ayudar Es que el pueblo elija a los jueces a los magistrados a los ministros ya en una ocasi\u00f3n se hac\u00eda de esa manera Entonces por qu\u00e9 porque de esa forma el juez el magistrado el ministro pues van a ser representantes del pueblo ellos llegaron ah\u00ed por el pueblo no por la decisi\u00f3n del presidente o de los legisladores o de los partidos que se repartieron s\u00ed dos cargos eso va a ayudar mucho much\u00edsimo Entonces es lo que est\u00e1 sucediendo ahora este eh Hay eh Esta divisi\u00f3n Es normal que se de qu\u00e9 bueno que se est\u00e1n ventilando todas estas cosas porque pues van a conocerse a saberse cosas este que se llevan a cabo en el poder judicial que antes era como el castillo de La pureza era el poder de la simulaci\u00f3n porque tienen Independencia y para eso un consejo de la judicatura que es el encargado de cuidar de que haya rectitud honestidad al interior del poder judicial pero ese consejo de la judicatura est\u00e1 de adorno y eh hac\u00edan lo que quer\u00edan Bueno lo siguen haciendo violan la Constituci\u00f3n los ministros se establece f\u00edjense si no es una chicanada est\u00e1 establecido en el art\u00edculo 127 de la Constituci\u00f3n que nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente y ellos ganan cuatro cinco veces m\u00e1s que el presidente Y c\u00f3mo le hacen Pues un Amparo este una interpretaci\u00f3n de la ley ahora ya le corrigen la plana hasta el poder legislativo por eso hicieron bien Ayer los legisladores en decir este hay este error que no tiene Malas intenciones fue un error mejor esperemos porque si no de ah\u00ed se agarran en el poder judicial y declar constitucional la ley como lo han hecho con varias leyes no se cuid\u00f3 el procedimiento en el poder legislativo Aunque eh hayan votado todos los legisladores o la mayor\u00eda de los legisladores en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de senadores un ministro dos ministros del supremo poder conservador anulan una ley y se ponen por encima del poder legislativo que tiene mucho m\u00e1s representatividad soberana que poder judicial porque son electos por el pueblo los diputados y los senadores lo que no pasa con los integrantes del poder judicial Entonces si est\u00e1 interesante lo que est\u00e1 sucediendo y ojal\u00e1 y haya m\u00e1s debate yo estoy este ya inscrito en pago por evento Quiero saber O sea quiero conocer todo todo todo todo la presidenta este del poder judicial tiene muchas cosas que decir el exministro Sald\u00edvar reitera su respaldo hacia presidente Claro que es otra cosa no me parece este nada m\u00e1s que es un asunto tambi\u00e9n de abogados Ya ven este no puedo mencionar nombres pero cu\u00e1ntas denuncias no una tras otra denuncia sobre esto denuncia sobre esto no este eso es por la temporada eso no no este no lleva a nada estamos hablando de que est\u00e1 tomado el poder judicial hay honrosas excepciones Pero cuando me hicieron a m\u00ed el juicio me desaforaron no hab\u00eda pruebas nada m\u00e1s la Consigna del presidente y de el presidente de la suprema corte y desde luego la alianza conservadora de arriba y me desaforaron nada m\u00e1s que el pueblo es mucha pieza qui\u00e9n me sac\u00f3 adelante el pueblo por eso no se puede transformar una realidad de injusticias de opresi\u00f3n de corrupci\u00f3n sin el apoyo del pueblo esa es la lecci\u00f3n para los j\u00f3venes no s\u00e9 es uno de los operadores que est\u00e1n siendo acusados y esar de naci\u00f3n se mantendr\u00e1 en su cargo durante la sagat S\u00ed s\u00ed s\u00ed aunque se en curso la investigaci\u00f3n Pues s\u00ed porque si no se tendr\u00eda que este retirar la se\u00f1ora pi\u00f1a no O sea en tanto est\u00e9 en curso la investigaci\u00f3n porque ella es implicada y todos los dem\u00e1s Este pero es muy interesante lo que est\u00e1 eh sucediendo vamos a ver en qu\u00e9 termino Gracias presidente en estos mismos temas el d\u00eda de ayer el tribunal electoral del poder judicial anul\u00f3 o ech\u00f3 abajo o nulificar de exgobernador de Tamaulipas cabeza de bac he sabido encias que hubo en el transcurso de su gobierno con el exgobernador entiendo que por el tema electoral y la veda es complicado tocar el asunto sin embargo pues si ya est\u00e1 anulada la candidatura Pues yo no le veo mayor problema aqu\u00ed quiero si me corrige la abogada la secretaria de gobernaci\u00f3n pero reitero creo que si ya est\u00e1 anulada la candidatura nada m\u00e1s conocer su postura al respecto de esta esta decisi\u00f3n del tribunal electoral y a la par presidente pues es es incre\u00edble incluso surrealista que se anule la la candidatura de eh Cabeza de Vaca pero ya dieron luz verde para la candidatura al senado de Ricardo Anaya incluso sin haber estado en el pa\u00eds todo este tiempo no entonces conocer al respecto si usted puede comentar algo gracias No nada no me meto en eso no porque este no nos corresponde ya va a pasar el proceso electoral despu\u00e9s del 2 de junio imag\u00ednense cu\u00e1nto tiempo vamos a tener junio Julio agosto y septiembre 4 meses este para hablar sin ya por \u00faltimo presidente en estos d\u00edas se dio a conocer una entrevista del expresidente Enrique Pe\u00f1a Nieto en el que ya sale de pues este silencio que haya mantenido el expresidente Pe\u00f1a coment\u00f3 que sostuvo incluso una llamada con usted el 15 de diciembre del 2023 eh conocer si este dato pues es cierto presidente y tambi\u00e9n su punto de vista sobre Esta esta este silencio que ya rompi\u00f3 el expresidente Pe\u00f1a platica en esta entrevista que ha sostenido conversaciones con el expresidente Salinas de gortar y con el expresidente Cedillo conocer presidente su punto de vista si esto es un tema pol\u00edtico obedece a los tiempos electorales conocer al respecto su opini\u00f3n presidente gracias Bueno eso s\u00ed es importante porque tiene todo el derecho de expresarse yo no habl\u00e9 con \u00e9l eh hasta despu\u00e9s de la elecci\u00f3n ya que fui presidente electo hablamos creo que en dos o en tres ocasiones personalmente Estuve aqu\u00ed en dos ocasiones y luego lo invit\u00e9 a eh la casa y comimos tres veces y por tel\u00e9fono en ese entonces s\u00ed como dos o tres veces porque est\u00e1bamos viendo lo del tratado y lo de la transici\u00f3n eso es b\u00e1sicamente no y platicamos incluso aqu\u00ed lo cuento aqu\u00ed lo cuento este pues en la elecci\u00f3n del 18 este en la parte de c\u00f3mo estuvo la elecci\u00f3n del 18 y c\u00f3mo le agradec\u00eda \u00e9l que a diferencia de Fox y de Calder\u00f3n no se metieron abiertamente para influir eh en la elecci\u00f3n en contra m\u00eda Fox hasta lo reconoce lo ha confesado c\u00ednicamente y adem\u00e1s se prob\u00f3 una vez y aqu\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 se present\u00f3 una denuncia porque sal\u00edan de Los Pinos mensajes y la autoridad competente en ese entonces asegur\u00f3 que s\u00ed se hab\u00eda demostrado que sal\u00edan esos mensajes en contra m\u00eda la guerra sucia el L\u00f3pez Obrador o Andr\u00e9s Manuel un peligro para M\u00e9xico sal\u00edan de Los Pinos millones de mensajes pero que la ley no establec\u00eda una sanci\u00f3n precisa que la ley establec\u00eda aqu\u00ed lo explico que este solo se pod\u00eda castigar si era En beneficio de un candidato pero como no era En beneficio de ning\u00fan candidato supuestamente en abstracto pues no se pod\u00eda castigar As\u00ed que aqu\u00ed est\u00e1 la resoluci\u00f3n incluso y con Calder\u00f3n Pues lo mismo porque se present\u00f3 una denuncia por gastos excesivos de campa\u00f1a del presidente Pe\u00f1a cuando fue candidato y \u00e9l ten\u00eda toda la informaci\u00f3n y no entregaron la informaci\u00f3n y el Instituto electoral no s\u00e9 qui\u00e9n estaba entonces F los mismos resolviendo que quien se hab\u00eda excedido en el gasto hab\u00edamos sido nosotros no el licenciado Pe\u00f1a pasa el tiempo y viene lo debre y el director de Pemex pues declara de que hab\u00edan recibido dinero porque \u00e9l estaba en la campa\u00f1a de licenciado Pe\u00f1a de de brech pero ya eran hechos consumados a diferencia de eso cuando est\u00e1 el presidente el Liceo Pe\u00f1a van a verlo los de la mafia del poder a convencerlo para que se unan porque yo creo que esto si lo podemos decir cuando nos robaron la presidencia en el 2006 se unieron dos partidos y el partido que postul\u00f3 a Calder\u00f3n fue apoyado por otro partido y as\u00ed se consum\u00f3 el fraude 6 a\u00f1os despu\u00e9s en el 12 el el partido que ayud\u00f3 en el seis fue apoyado por el pan acu\u00e9rdense ustedes que Fox No vot\u00f3 ni siquiera por la candidata de su partido que era la se\u00f1ora Josefina V\u00e1zquez Mota llam\u00f3 a votar por el licenciado Pe\u00f1a Nieto Entonces como ya ven\u00edan haciendo es ese acuerdo esos enjuagues cuando viene la elecci\u00f3n del 18 y empezamos nosotros a crecer pues ya eh estaban envalentonados Y adem\u00e1s ya sab\u00edan cu\u00e1l era eh el camino no unirse entonces fueron a ver a Licenciado Pe\u00f1a Aqu\u00ed est\u00e1 en el libro a decirle que de los dos que hab\u00edan declinar uno y que se unieran pero no s\u00e9 si el licenciado Pe\u00f1a hable de eso este grupo que estaban este muy engallados muy empoderados se \u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico naron a Licenciado Pe\u00f1a siendo presidente porque hubo la reforma fiscal y no les gust\u00f3 porque perdieron privilegios sobre todo esa reforma signific\u00f3 quitarles la posibilidad de no pagar impuestos mediante un mecanismo tramposo llamado de consolidaci\u00f3n fiscal en donde una empresa grande tiene utilidades pero para no pagar impuestos constituye 5 o 10 empresas donde supuestamente pierde entonces al distribuirse o al contabilizarse ganancias y p\u00e9rdidas termina en cero y ya no pagan yo a eso atribuyo la molestia de este grupo entre otras cosas y eh Aunque les dej\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos y les condon\u00f3 much\u00edsimos impuestos No pagaron impuestos los grandes durante el periodo del presidente Pe\u00f1a y del presidente usurpador Felipe Calder\u00f3n como se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico eh iniciaron una campa\u00f1a en contra de licenciado Pe\u00f1a y lo convirtieron en el payaso de las cachetadas no s\u00e9 si se acuerdan o sea todo esto para los j\u00f3venes porque como ya de esto no se habla ni modo que van a encontrar esta informaci\u00f3n en el reforma que fue uno de los peri\u00f3dicos que usaron para ningunear para golpear al presidente Pe\u00f1a al grado que el presidente Pe\u00f1a termina con una aceptaci\u00f3n creo que del 25 del 30% pero como son muy hip\u00f3critas muy c\u00ednicos ante el peligro para M\u00e9xico como vamos creciendo van a los pinos a implorarle al presidente Pe\u00f1a despu\u00e9s de lo que le hab\u00edan hecho que les ayudara para que se unieran en contra m\u00ed en contra de nosotros y el presidente Pe\u00f1a dice pues yo no me puedo meter primero quer\u00edan que declinar uno y que quedara el m\u00e1s cercano a ellos ideol\u00f3gicamente porque tambi\u00e9n hay matices no es lo mismo uno que otro y ya despu\u00e9s en la desesperaci\u00f3n por hechan andar tambi\u00e9n guerra sucia traen empresarios del extranjero se re\u00fanen para este ponerse de acuerdo pasan la charola un mill\u00f3n de d\u00f3lares en una reuni\u00f3n lo tengo documentado aqu\u00ed est\u00e1 5 millones otro empresario para un documental del se\u00f1or Quintero que estaba en Televisa ahora debe andar por Univisi\u00f3n no este y pasan la charola y y van y f\u00edjese en la desesperaci\u00f3n dice no no y van todav\u00eda y le Proponen a Eugenio Der herves que quitaban a los dos y mi garganta profunda me dice eso y digo lo voy a poner pero este en el libro porque yo no este puedo decir mentiras pero voy a cuidar de que no tengo elementos pero que se dice y resulta que hace poco Eugenio dervez dice que es cierto entonces estaba yo contento porque lo mejor es la congruencia la honestidad y tambi\u00e9n la honestidad intelectual Pero lo que s\u00ed prov\u00e9 es que llegaron en la desesperaci\u00f3n a plantearle a Carlos que fuera el candidato Y eso si lo afirmo porque le pregunt\u00e9 antes de Oye es cierto que te propusieron S\u00ed pero no te puedo decir m\u00e1s no no no no quiero m\u00e1s ya con esto tengo entonces todo eso lo cuento Entonces qu\u00e9 le agradezco al presidente Pe\u00f1a que a diferencia de Fox y de Calder\u00f3n que supuestamente significaban el cambio \u00e9l no se prest\u00f3 para que se agrupar con un solo candidato de todas maneras hubi\u00e9semos ganado pero no iba a ser tan f\u00e1cil no era lo mismo en ese Entonces nosotros no ten\u00edamos ning\u00fan gobierno ning\u00fan gobierno hab\u00edamos obtenido en la elecci\u00f3n intermedia creo que 8% de votaci\u00f3n fue a pulso puro pueblo puro pueblo por qu\u00e9 estamos aqu\u00ed por el pueblo y eh pero de todas formas y vamos a ganar pero Unidos todos porque yo siempre digo f\u00f3rmense no uno por uno no sean montoneros este y a lo mejor no hubi\u00e9semos ganado mayor\u00eda en el congreso y es important\u00edsimo tener la mayor\u00eda en el congreso sobre todo la mayor\u00eda simple en el caso de la c\u00e1mara de diputados por qu\u00e9 Porque es la c\u00e1mara de diputados la que aprueba el presupuesto es funci\u00f3n exclusiva de la c\u00e1mara de diputados aprobar el presupuesto y si se tiene el respaldo para la aprobaci\u00f3n del presupuesto Entonces se pueden destinar los fondos del presupuesto que es dinero del pueblo al pueblo si no era lo que suced\u00eda Antes qui\u00e9n se quedaba con el presupuesto los mismos hab\u00edan moches tambi\u00e9n para los j\u00f3venes algo incre\u00edble los diputados que no tienen funci\u00f3n para ejecutar obras recib\u00edan presupuesto si el diputado est\u00e1 para legislar pues les daban a los diputados sus oficios de inversi\u00f3n manejaban presupuesto para construir reparar calles banquetas unidades deportivas todo el presupuesto de la cultura iban los diputados que recib\u00edan esos moches con presidentes municipales con gobernadores Aqu\u00ed tengo esto autorizado Aunque fuese un diputado de la Ciudad de M\u00e9xico pod\u00eda ir con el gobernador o el presidente municipal de cualquier municipio cualquier estado nada m\u00e1s que le dec\u00eda el diputado Necesito el 10% el 10 el moche si no me vas a dar el 10% No te preocupes Eh no me des nada Solo que yo te recomiendo a la empresa constructora la que va a ser la obra as\u00ed era pero hace 6 a\u00f1os al grado que esa eminencia de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de la tecnocracia que es el licenciado carstens fue 3 a\u00f1os secretario de Hacienda y 3 a\u00f1os cons sac\u00f3 por unanimidad el presupuesto todos los diputados votaron 3 a\u00f1os cons un mago Pero bueno qu hab\u00eda en el fondo que se repart\u00edan ellos el dinero y pues no le llegaba el presupuesto al pueblo no es como ahora que el presupuesto le llega de manera directa a los beneficiarios y se reparte con justicia y llega a millones de familias eso no exist\u00eda cuando le llegaba algo a la gente o volteaban a ver al pueblo cuando hab\u00eda elecciones en ese tiempo empesaba la repartidera materiales de construcci\u00f3n frijol con gorgojo despensas pollos patos chivos borrego puercos cochinos marranos y dinero en efectivo Esa era la democracia la democracia de la apariencia porque lo que exist\u00eda realmente era una oligarqu\u00eda con apariencia de democracia era una minor\u00eda que dominaba que ten\u00eda confiscados todos los poderes p\u00fablicos Entonces es un proceso que se tiene que ir haciendo de limpieza ya comenz\u00f3 va a llevar m\u00e1s tiempo porque fueron 36 a\u00f1os el porfiliato fueron C\u00f3mo cost\u00f3 desmantelarlo el asesinato de nuestro ap\u00f3stol de la Democracia Francisco imadero la Revoluci\u00f3n Mexicana un mill\u00f3n de Vidas por violencia por pandemia por hambre nosotros tenemos que celebrar todos que esa transformaci\u00f3n estamos haciendo de manera pac\u00edfica sin violencia Claro que eh rechinan Y seguir\u00e1n rechinando porque pues quisieran que se mantuviese el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n pero la gente la mayor\u00eda de la gente ha dicho basta y est\u00e1 contenta hoy me dieron a conocer una encuesta de Inegi que hacen en ciudades sobre las autoridades C\u00f3mo est\u00e1n valoradas las autoridades en M\u00e9xico no la tienes esa ya la dieron a conocer esp\u00e9rate no vaya a ser que ya sali\u00f3 Ah No nos vayan a cepillar y es nada m\u00e1s en las ciudades y no en todas confianza social en autoridades a cargo de seguridad p\u00fablica miren Marina est\u00e1 en el 88 por el ej\u00e9rcito 83.9 es importante porque es el primer trimestre de este a\u00f1o que han hecho una campa\u00f1a eh sensacionalista en todo lo que tiene que ver con violencia por los prop\u00f3sitos electorales Guardia nacional 76.6 polic\u00edas estatales 58 polic\u00edas municipales 53 y luego est\u00e1 la de presidente y de gobernadores a ver Ponla la que sigue esta confianza social en actores gubernamentales tambi\u00e9n es ciudades promedio 6.7 para el presidente los gobernadores 5.6 presidente municipales 5.2 s\u00ed confianza son 15.6 m\u00e1 53 no 79 cu\u00e1nto da 79 69 79 inji Hoy despu\u00e9s del New York Times y del este Premio Nobel dos veces galardonado y de todos los informes de la DEA y como Cu\u00e1ntos 300 millones de mensajes mensajes son m\u00e1s de 30 millones presidente narcotraficante son m\u00e1s de 30 millones mensajes 30 millones de mensajes y son m\u00e1s de 500 millones de vistas despu\u00e9s de eso Por eso digo que el pueblo es mucha pieza ya no funciona la manipulaci\u00f3n pero no hablamos de nada de elecciones nada sea si acaso del mensaje es que lo mejor es la democracia no qued\u00f3 as\u00ed T\u00fa quedastes Ah bueno Buenos d\u00edas presidente soy C\u00e9sar Huerta de la revista polem\u00f3n Hace unos d\u00edas en nuestro sitio web publicamos un reportaje de investigaci\u00f3n en el que revelamos que la se\u00f1ora x fue representante de la transnacional Danone en M\u00e9xico una de las principales extractoras de agua en M\u00e9xico a trav\u00e9s de la marca Bonafont y no solo eso presidente tal y como hizo con sus empresas y service con la que obtuvo millonarios contratos al Amparo del poder la candidata de la oposici\u00f3n no rindi\u00f3 cuentas a la ciudadan\u00eda y ocult\u00f3 estaos inform aci\u00f3n en todas sus declaraciones patrimoniales tratando de borrar cualquier conflicto de inter\u00e9s esto es realmente preocupante presidente porque en M\u00e9xico hemos tenido amargas experiencias con pol\u00edticos que utilizaron las puertas giratorias y terminaron sirvi\u00e9ndole a las corporaciones como en el caso de Ernesto Cedillo que le vendi\u00f3 los ferrocarriles mexicanos a la Kansas c y termin\u00f3 siendo su empleado y en el caso de Vicente Fox que lleg\u00f3 como gerente de la coca-cola y termin\u00f3 ayud\u00e1ndole a la empresa femsa y y a esas empresas y pues qu\u00e9 decir del caso de Felipe Calder\u00f3n que benefici\u00f3 a la empresa de vrola durante su mandato y termin\u00f3 siendo empleado de avan gris una de sus filiales presidente en este pa\u00eds donde la transparencia y la integridad son fundamentales Cu\u00e1l es su postura sobre este tipo de entre los pol\u00edticos y las empresas Qu\u00e9 medidas consideran necesarias para garantizar que la pol\u00edtica no est\u00e9 influenciada por intereses particulares asegurando que pues haya representantes Genuinos del pueblo mexicano y no no empleados de las corporaciones no puedo hablar de eso no puedo hablar de eso Este solo cuando haya este en lo electoral nada y solo cuando haya este un se\u00f1alamiento como esto de que nos queremos robar los Afores pues ah\u00ed s\u00ed tengo que responder verdad y explicar informar si tengo el derecho eso no tiene nada que ver con lo electoral eso otro de historia de los procesos pol\u00edticos de las elecciones en M\u00e9xico pues es m\u00e1s que nada acad\u00e9mico yo llevaba una clase en la Facultad de ciencia pol\u00edtica que me daba mi maestro le mando un saludo a Octavio Rodr\u00edguez Araujo que se llamaba partidos pol\u00edticos y grupos de presi\u00f3n y todav\u00eda debe estar esta materia en la Facultad de ciencia pol\u00edtica entonces ah\u00ed aprende uno de la formaci\u00f3n de los partidos en M\u00e9xico el partido antireeleccionista los partidos cat\u00f3licos que se formaron luego la fundaci\u00f3n del partido comunista 1919 la formaci\u00f3n de lo que hoy ya ya es otro partido partido pero que se cre\u00f3 en 1929 eso s\u00ed lo puedo decir Partido Nacional Revolucionario con eh el auspicio del presidente calles luego las transformaciones de los partidos otro partido que se fund\u00f3 un a\u00f1o despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n petrolera 1939 y otro partido que formalmente no se constituy\u00f3 como tal pero que si en los hechos dicen los abogado abogados de hecho no de jure se constituy\u00f3 durante el gobierno de Salinas en el 88 partir del 88 y as\u00ed no eso S se puede hablar y la historia de los fraudes electorales de las mentiras va a haber un [M\u00fasica] cambio dec\u00eda Fox en el cierre de campa\u00f1a aqu\u00ed en el Z\u00f3calo voy a investigar a todos los que se beneficiaron con el a la fam vean el discurso todos los asesinatos cometidos en el sexenio de Salinas as\u00ed ni no s\u00e9 cu\u00e1ntas otras cosas y termin\u00f3 Aliado a salines eso c\u00f3mo no lo vamos a poder decir o muchas otras cosas C\u00f3mo no vamos a poder decir que Felipe cal pues del fraude para legitimarse o para quedar bien con Estados Unidos con el gobierno de Estados Unidos desat\u00f3 la guerra del narcotr\u00e1fico y le peg\u00f3 un garrotazo a lo tonto a avispero y ten\u00eda como secretario de seguridad p\u00fablica a Garc\u00eda Luna que ahora est\u00e1 detenido en Estados Unidos pero que adem\u00e1s porque esto no lo sab\u00eda nadie o muy pocos yo no lo sab\u00eda Hace 6 meses de que Garc\u00eda Luna hab\u00eda ingresado al cisen al aparato de espionaje de Salinas jovencito 1989 Y que cuando Asesinan al candidato Colosio \u00e9l ya en calidad de subdirector va a Tijuana a rescatar al segundo tirador que pertenec\u00eda al cisen y todo eso silencio los medios no informando De nada silencio c\u00f3mplice pacto de silencio cosas tremendas o cuando se supo bien lo del fpr cuando decide Cedillo Convertir las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica que todav\u00eda se tiene que seguir pagando se han pagado 2 billones de pesos y se debe todav\u00eda un bill\u00f3n cu\u00e1ndo se va a terminar de pagar por qu\u00e9 no se rescat\u00f3 al pueblo por qu\u00e9 se rescat\u00f3 a los de arriba o antes qu\u00e9 se dijo no aplaud\u00edan los medios la privatizaci\u00f3n de Salinas cuando entreg\u00f3 todas las empresas p\u00fablicas los bancos las minas por eso qu\u00e9 bueno que tenemos la posibilidad de hacer valer el derecho a la informaci\u00f3n y ojal\u00e1 se siga ejerciendo este derecho entre todos porque ha sido una bendici\u00f3n lo de las redes sociales Por m\u00e1s que las manipulen es que permite a cada ciudadano convertirse en un medio de comunicaci\u00f3n y antes no los medios de comunicaci\u00f3n nacional vamos a decir eran 10 10 y si no aparec\u00edas en la televisi\u00f3n no exist\u00edas y ahora pues todos tienen internet y est\u00e1 saliendo una noticia falsa y ya hay respuesta en el internet hemos avanzado en ese sentido bastante mucho entonces no es un asunto ya de los medios convencionales sino ha habido una socializaci\u00f3n de la informaci\u00f3n que no exist\u00eda los grandes monopolios y siempre en funci\u00f3n de sus intereses econ\u00f3micos pol\u00edticos y no era cuarto poder en M\u00e9xico llegaron a ser el poder principal ellos pod\u00edan con los medios hacer una telenovela y poner por las nubes a cualquier personaje y no solo en M\u00e9xico en el mundo y desprestigiar acabar a un dirigente [M\u00fasica] opositor considerado enemigo de los intereses dominantes y ahora con las redes sociales hay m\u00e1s ventaja nosotros no hemos resistir yo creo que siempre lo he dicho como el presidente Madero somos los m\u00e1s atacados en toda la historia de M\u00e9xico y miren el resultado desde luego no es as\u00ed nada m\u00e1s por que comunicamos informamos trabajamos En beneficio de la gente no trabajamos como 30 a\u00f1os creando conciencia pueblo por pueblo informando orientando no nos cost\u00f3 mucho trabajo al final porque El pueblo de M\u00e9xico tiene un instinto certero y es muy inteligente sabe muy bien Qu\u00e9 conviene que no conviene y adem\u00e1s nuestra historia eso este no no sucede en otros pa\u00edses no nos cost\u00f3 la verdad mucho s pues se padeci\u00f3 de fatigas y trabajo mucha gente mucha gente sacrificada millones de mexicanos nos ayudaron son los protagonistas principales de esta historia este movimiento se hizo desde abajo y entre todos pero Eh s\u00ed hay cosas que podemos hablar Adem\u00e1s para que no haya repetici\u00f3n que no se repitan la justicia no solo es castigar a los responsables de delitos la justicia es prevenir que no se repita el que los corruptos sean aplaudidos y no pierdan ni siquiera su respetabilidad como pasaba en nuestro pa\u00eds se les pon\u00eda de ejemplo estudia algunos llegaban a decir as\u00ed a sus hijos todos estudia para que cuando seas grande seas como Don fulano un reverendo ladr\u00f3n eran los ejemplos a seguir o estudia para que vayas ascendiendo en la pol\u00edtica y de vivir pues una Colonia Popular o de clase media media te vayas a una zona Residencial y aqu\u00ed aprovecho Porque alguien dijo ayer de que yo hablo mal de la clase media No si tenemos esa aprobaci\u00f3n por el apoyo de la clase media son ciertos sectores aspiracionista nada m\u00e1s dice Ah no por qu\u00e9 no viene a Polanco y habla mal de los de las Lomas no las lomas bueno viv\u00eda mi maestro que me ayud\u00f3 mucho mi formaci\u00f3n maestro Carlos pellicer en Sierra Nevada y tengo amigos ah\u00ed No todo el que tiene es malvado Y por qu\u00e9 no voy a Polanco la delegaci\u00f3n algo dec alguien s ando con cuidado porque \u00ed hay algunos que o copela o cuello este si si hay agresividad peroo puedo ir a cualquier lugar y no odio a nadie y tengo adversarios no enemigos nada m\u00e1s presidente el otro tema Es uno que le preocupa mucho a las y los jalicienses Hace unos d\u00edas el periodista Sergio Hern\u00e1ndez revel\u00f3 en el portal de periodismo ambiental verde bandera que la semarnat tienen su poder una solicitud para autorizar la construcci\u00f3n de 22 Torres con m\u00e1s de 1800 de apartamentos en la orilla de la Barranca de wen ti\u00e1n uno de los pocos pulmones que le quedan al \u00e1rea metropolitana de Guadalajara el proyecto se llama cosmopol en tit\u00e1n y se encuentra en revisi\u00f3n desde diciembre por parte de la semarnat con el expediente 14 dional ma gu 131 dional 12 dial 23 y en caso de ser aprobado se har\u00eda el desmonte de 15 hect\u00e1reas de Selva baja caduc folia en un ecosistema que tiene Pumas serpientes iguanas guacamayas ar\u00e1cnidos y muchas especies m\u00e1s de animales y vegetales que tendr\u00edan en peligro la vida por la p\u00e9rdida del h\u00e1bitat en los escuetos estudios de flora y fauna que se indican en la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental se detectaron la presencia de tacuaches Armadillos coyotes zorros linches mapaches coat\u00ed jabal\u00ed de ar venados de cola blanca murci\u00e9lagos conejos loros \u00c1guilas de cola roja colibr\u00eds p\u00e1jaros carpinteros y lechusas usted siempre ha apado por un equilibrio entre el desarrollo y la ecolog\u00eda estar\u00eda su gobierno dispuesto a rechazar la autorizaci\u00f3n de este proyecto inmobiliario y tambi\u00e9n preguntarle presidente si hay posibilidad de que antes de que termine su seio pues apruebe una nueva \u00e1rea natural protegida para esta zona muy hermosa de la Barranca para as\u00ed acabar con todos los deseos voraces de las inmobiliarias que pues han estado coludidas con varios gobiernos de todos los colores gracias S\u00ed yo no ten\u00eda informaci\u00f3n sobre esa no tengo informaci\u00f3n sobre eso Este lo vamos a a este investigar con Mar\u00eda Luisa arbores pero no sab\u00eda eh es muy dif\u00edcil que se den permisos as\u00ed ya no ya es otro tiempo ya todos esos negocios inmobiliarios ya eso es por lo general sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n y no se aprueba ustedes pueden ver de que no s aprobaron ese tipo de de proyectos durante nuestro de nuestro gobierno hay que ver este qu\u00e9 nos este recomienda la secretar\u00eda de medio ambiente pero Luisa albores que eso tambi\u00e9n es muy importante como Luisa Mar\u00eda alcalde como licenciado B como los que nos acompa\u00f1an Laura Vel\u00e1zquez el ingeniero C\u00e9sar Fuentes pues son gentes Con principios con integridad y este Mar\u00eda Luisa es incorruptible es Es el ejemplo que siempre pongo de rosa yela con Garc\u00eda Luna qu\u00e9 tiene que ver rosela con garc que ese es otro tema que no se trata el de Garc\u00eda Luna en los medios convencionales Pero bueno lo vamos a ver y este y te informamos gracias Muy buenos d\u00edas a todos a todas Juan Hern\u00e1ndez de dio basta de grupo cant\u00f3n Tabasco hoy Campeche hoy y quintanar hoy de grupo cant\u00f3n aunque ya usted ya ya ya se hab\u00eda referido y emiti\u00f3 su opini\u00f3n sobre la lo que es este la suprema corte s\u00ed me gustar\u00eda hacerle esta pregunta eh con este enfoque y bueno dice as\u00ed las decisiones de la suprema corte en contra de las reformas constitucionales la abierta intromisi\u00f3n de los ministros en contra Pues de todo lo que tenga que ser la 4t y ahora La amenaza de dejar libres de un plumazo a m\u00e1s de 68,000 eh presuntos delincuentes con la eliminaci\u00f3n de la prisi\u00f3n preventiva oficiosa como pues lo podemos constatar aqu\u00ed en la portada de diaro Basta aqu\u00ed la la muestro todo esto pues parece indicar que el otora \u00f3rgano de impartici\u00f3n de Justicia pues quiere dinamitar al pa\u00eds y en este caso pues dinamitar eh A la pr\u00f3xima administraci\u00f3n y endosar este desastre a usted c\u00f3mo usted se est\u00e1 preparando o c\u00f3mo el Gobierno Federal se se est\u00e1 preparando ante bueno Esperemos que no sea a un eventual escenario en donde se elimine la la presi\u00f3n oficiosa se se se se dejen a estos delincuentes eh libres Pues todo parece indicar que ya la suprema corte Pues ya hay una abierta confrontaci\u00f3n hay un hay una intenci\u00f3n de precisamente como lo mencionaba de dejarle un desastre Por no querer que perder sus privilegios S\u00ed pero no pueden ya eh han cambiado mucho las cosas en M\u00e9xico precisamente porque hay mucha fuerza en la opini\u00f3n p\u00fablica la gente est\u00e1 muy consciente adem\u00e1s vienen las elecciones y van a ser como un plebiscito como un refer\u00e9ndum se le va a preguntar a la plebe eso es plebiscito se va a consultar al pueblo Entonces yo no veo que eso funcione adem\u00e1s en los hechos ellos ya est\u00e1n actuando as\u00ed nosotros llevamos a\u00f1os cuidando no darle libertad a a delincuentes confesos ante eh \u00f3rdenes de libertad de jueces han llegado al extremo eso no pasaba Esto es para los abogados los que est\u00e1n estudiando derecho que hagan una investigaci\u00f3n de las \u00f3rdenes de los jueces en cuanto al t\u00e9rmino para dejar en libertad a un recluso han llegado a darnos 24 24 horas Con qu\u00e9 prop\u00f3sito Bueno lo otro que tambi\u00e9n es un tema de investigaci\u00f3n es Cu\u00e1ntas \u00f3rdenes de libertad se otorgan los viernes por qu\u00e9 los viernes para aplicar el Sabadazo El Sabadazo pero se puede constatar deben haber estad\u00edsticas datos esa es una y dos el tiempo que nos dan para dejar en libertad a un reo hasta 24 horas y tenemos que estar velando para que se vea r\u00e1pido si no hay otras \u00f3rdenes de prensi\u00f3n y como son delincuentes y por lo general delincuentes peligrosos siempre hay otras \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n Entonces los est\u00e1n liberando por un delito y no pueden salir porque en Guanajuato tienen una averiguaci\u00f3n abierta por otro delito o en Veracruz o en cualquier parte pero hay que estar preguntando esa es una labor de rosaisela Qu\u00e9 pas\u00f3 cuando dejaron libre a este se\u00f1or famoso Caro Quintero fue un viernes o un s\u00e1bado viernes un viernes cuando se dan cuenta y viene la presi\u00f3n de Estados Unidos y por qu\u00e9 los dejaron libre pues ya este el se\u00f1or Caro Quintero pues ya ya se fue ya es pr\u00f3fugo entonces a\u00fan cuando quieren legalizar eso ya nosotros hemos venido enfrentando esta situaci\u00f3n de corrupci\u00f3n del poder judicial porque ni modo que solo se le eche la culpa al poder judicial liberan a un delincuente famoso Y qui\u00e9n es el responsable el de tepetit\u00e1n S\u00ed porque ellos mismos se encargan con sus medios de manipulaci\u00f3n de sembrar esa versi\u00f3n entonces C\u00f3mo hacerle pues primero vamos a buscar que eso no prospere qui\u00e9n est\u00e1 impulsando eso la oea nosotros no le tenemos confianza a la agencia esa Interamericana de Derechos Humanos Porque esa es manejada desde el gobierno de Estados Unidos Eh entonces pues fueron los que promovieron la libertad esgrimiendo de que hab\u00edan sido torturados de los este participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de aos chinapa eso s\u00ed calienta Este Entonces ellos son los que est\u00e1n promoviendo esto nada m\u00e1s que tienen que asumir su responsab ahora legalmente t\u00fa tienes m\u00e1s elementos no qu Qu\u00e9 se hace en estos casos Porque adem\u00e1s es violatorio de la Constituci\u00f3n s\u00ed como plante\u00e1bamos la vez pasada hay varios argumentos al respecto lo primero es que la Corte Interamericana cuando determina la responsabilidad lo hace al estado mexicano y determina que es el estado mexicano El que debe valorar las los posibles cambios en nuestra Norma tanto en las leyes como en la Constituci\u00f3n una cosa que hemos venido insistiendo es que no puede el poder judicial asumirse como estado mexicano atraer el caso y resolver sin considerar a los otros poderes de la Uni\u00f3n de entrada al ejecutivo no que eh tiene toda una estrategia en materia de seguridad y sobre todo el legislativo que es a quien le toca la modificaci\u00f3n de normas en el caso de las leyes y sobre todo en el caso de la Constituci\u00f3n a\u00fan con mayor rigor con dos terceras partes en ambas c\u00e1maras y luego la ratificaci\u00f3n de todos los estados cierto de la mayor\u00eda de los estados Entonces ese es un elemento importante el otro elemento que hemos venido Estableciendo es no puede la suprema corte declarar la nulidad de la Constituci\u00f3n la suprema corte debe proteger la Constituci\u00f3n que es nuestra Norma m\u00e1xima Ellos est\u00e1n para proteger la Constituci\u00f3n incluso la propia corte en anteriores ocasiones lo ha dicho siempre eso es lo que interpretado no se puede eh modificar nulificar nuestra Carta Magna no Entonces ese es otro de los elementos otro de los elementos importantes es una resoluci\u00f3n como de la como el caso concreto de la corte Interamericana determinando modificar nuestra nuestra Constituci\u00f3n tambi\u00e9n nos parece incorrecto no puede un tribunal internacional determinar exigir que cambiemos nuestra Constituci\u00f3n entonces incluso hay normatividad que si bien en la jerarqu\u00eda normativa est\u00e1n a la par cuando uno cuando la Constituci\u00f3n se contrapone con cualquier tratado internacional siempre tiene que prevalecer nuestra nuestra Constituci\u00f3n porque es nuestra soberan\u00eda es nuestra autodeterminaci\u00f3n C\u00f3mo hemos decidido entre entre nosotros ponernos de acuerdo y establecer nuestras normas b\u00e1sicas y lo otro eh que hemos que hemos dicho es no se puede tomar una decisi\u00f3n de esa magnitud sin valorar los impactos que puede tener en el tema de seguridad y tambi\u00e9n sin hacerse cargo de que hay corrupci\u00f3n en el poder judicial y que es darle entrada a jueces para que no dando la prisi\u00f3n preventiva justificada pues puedan dejar a este estos procesos a las personas en libertad entonces hay muchos elementos por eso hemos venido insistiendo que se valoren mandamos esta carta como lo dijimos todo el gabinete de seguridad y nosotros Esperamos que se pueda hacer una valoraci\u00f3n que permita eh tener m\u00e1s elementos para tomar una decisi\u00f3n que puede tener un impacto importante en materia de seguridad y lo otro que es muy importante no es que nosotros digamos que est\u00e1 bien que los procesos duren mucho tiempo si alguien ha denunciado la injusticia que representa que una persona tarde eh incluso 2 a\u00f1os pero ya no decir dos 10 15 hasta 20 a\u00f1os en un un proceso hemos sido nosotros ha sido el presidente es eh una aberraci\u00f3n que los asuntos tarden tanto tiempo para poder eh para que haya justicia Ah\u00ed es donde deber\u00edamos abocarnos y deber\u00eda abocarse tambi\u00e9n el poder judicial qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo qu\u00e9 pasa con todos estos recursos de amparos suspensiones volviendo al tema de suspensiones suspenden un proceso para determinar el fondo pero se llevan 2 a\u00f1os 3 a\u00f1os suspendidos hasta determinar el fondo Entonces es la enorme tardanza lo que ha venido afectando la presunci\u00f3n de inocencia creemos en la presunci\u00f3n de inocencia Claro pero el asunto es que podamos ir reduciendo estos temas y que no colapsos un sistema que de por s\u00ed ya hoy tarda bastante se puede decir que la suprema corte ha abierto la puerta al injerencismo de alguna manera y tambi\u00e9n por otra pretendiendo tapar su su C\u00f3mo llamarle su ineficiencia o su incapacidad eh Por eso est\u00e1 generando todo este Pues digamos galimat\u00edas pues lo que no hemos planteado Es que defiendan la Constituci\u00f3n que a la corte le toca defender la Constituci\u00f3n y ese es el llamado que se defienda nuestra Carta Magna y que en todo caso si debe darse una evaluaci\u00f3n y debe haber una modificaci\u00f3n de esa constituci\u00f3n pues le corresponde al legislativo lo que no se vale No es por un lado siempre se habla de la autonom\u00eda de los poderes no y y se ha inventado esta idea de que se quiere afectar su su autonom\u00eda cuando en realidad lo que est\u00e1 sucediendo es que se est\u00e1 afectando la autonom\u00eda del legislativo las facultades expresas de los legisladores diputados y senadores entonces la propia eh digamos la propia le Establece que en el caso de prisi\u00f3n preventiva oficiosa se iba a hacer una evaluaci\u00f3n conjunta para valorar si deb\u00eda haber modificaciones qu\u00e9 es lo que creemos nosotros eso que debe haber un espacio de evaluaci\u00f3n con toda la informaci\u00f3n que pudiesen tener todas las fiscal\u00edas de los estados la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica el gabinete de seguridad tiene que haber un espacio para poder evaluar los impactos y no tomar una determinaci\u00f3n de un d\u00eda a otro eh sin medir las consecuencias Ese es ese es el asunto la opini\u00f3n de los gobernadores Ah tambi\u00e9n eso es importante se\u00f1alar no es un asunto eh exclusivamente del gabinete de seguridad una preocupaci\u00f3n del gobierno de M\u00e9xico los gobernadores se han pronunciado ya al respecto los secretarios de seguridad que por cierto hoy van a tener una reuni\u00f3n los fiscales de las entidades federativas todos con la misma preocupaci\u00f3n porque la preocupaci\u00f3n deriva de que dado que la la tardanza en los procesos Pues el listado es amplio de personas que tienen prisi\u00f3n preventiva oficiosa como ya lo dijimos aqu\u00ed estamos hablando de cerca de 68,000 personas que de cambiar este criterio de nulificar se el art\u00edculo van a pedir de inmediato el cambio de medida cautelar entonces imag\u00ednense ustedes el estado de M\u00e9xico con m\u00e1s de 20,000 casos donde de repente va a llegar a los juzgados y eh se le exigir\u00e1 a todas las fiscal\u00edas que lleven a cabo las audiencias para el cambio de medida cautelar por eso el riesgo de que muchos de ellos pues finalmente eh eh se Determine su su libertad es todos los gobernadores o o solo algunos todos Hay una por ahora m\u00e1s de 23 gobernadores sacaron un desplegado pero este hay una preocupaci\u00f3n de todas las fiscal\u00edas Y pr\u00e1cticamente de todos los gobernadores en este en este sentido porque saben y conocen Pues que por supuesto puede ser eh problem\u00e1tico para la gobernabilidad y para la seguridad de sus entidades federativas entonces eh el llamado es a la prudencia es Eh no tomar una determinaci\u00f3n de esa magnitud sin considerar que todos tenemos responsabilidad para que no exista impunidad en este pa\u00eds no es un asunto del ejecutivo no es nada m\u00e1s de la de las fiscal\u00edas es tambi\u00e9n de los juzgadores que tienen que contemplar que para hacer justicia hay que considerarlo todo en un contexto y tomar las mejores decisiones para que haya paz y seguridad para todas y todos bien y bueno como segundo tema r\u00e1pido pues recientemente han habido algunos accidentes y ha sido por ejemplo lo que pas\u00f3 en el tren Maya lo que pas\u00f3 recientemente ahorita en el tren interurbano eh situaciones como lo del agua contaminada Todo esto de alguna manera lo lo han venido aprovechando precisamente para crear un panorama de miedo un panorama de de p\u00e1nico de que todo est\u00e1 mal que todo se est\u00e1 derrumbando Cu\u00e1l ser\u00e1 el llamado que usted le va a hacer a la poblaci\u00f3n Primero este sobre est aciones que se han venido dando si se ha ordenado bueno en el caso del TR ya se orden\u00f3 investigaci\u00f3n y ya se explic\u00f3 Pero ahorita lo que ha ocurrido en el tren este interurbano y lo que ha venido d\u00e1ndose pues tambi\u00e9n en otro sistema no como lo que es el metro pero curiosamente no se menciona lo que ocurre en el metro de en el tren ligero de Guadalajara no que tiene igual o peor n\u00famero de fallas que ocurrir\u00eda aqu\u00ed en el tren de las en el metro de la Ciudad de M\u00e9xico su su opini\u00f3n ferente a esto por favor Pues que es parte de la temporada o sea Ese es el calor est\u00e1 subiendo la temperatura y pues estamos Cu\u00e1nto falta para las elecciones 42 42 cu\u00e1nto 42 40 41 m\u00e1s si son el 2 de junio medio falta Entonces es consustancial a la temporada Entonces todos tienen sacar raja todos sea en general no es un partido no no todos es una contienda pol\u00edtica vean lo que est\u00e1 sucediendo en Estados Unidos y ah\u00ed se llevan fuerte No aqu\u00ed pura diplomacia afa S\u00ed s\u00ed s\u00ed aqu\u00ed no no no es igual no all\u00e1 es muy fuerte muy duro mucho muy duro los medios porque hay televisoras que est\u00e1n a favor de un partido y otras televisoras a favor de otro y se dicen de todo de todo y este no aqu\u00ed es como un d\u00eda de campo En comparaci\u00f3n con lo que sucede all\u00e1 estamos hablando de eh juicios a los candidatos de jueces que est\u00e1n este juzgando a candidatos expedientes abiertos sea acusaciones una tras otra nada m\u00e1s que eso se ve normal pero hay mucho m\u00e1s civilidad pol\u00edtica con todo respeto en M\u00e9xico que en Estados Unidos mucha m\u00e1s urbanidad pol\u00edtica en M\u00e9xico que en Estados Unidos con todo respeto nosotros por eso siempre este lo que decimos es no fabriquen delitos este no quieran quitarle el derecho de participar a nadie yo padec\u00ed de un desafuero Y saben para qu\u00e9 quer\u00edan desafor arme para que yo no participara como candidato o sea me quer\u00edan eliminar a la mala por eso cuando hablan de desafuero de un candidato no estoy de acuerdo qui\u00e9n es el que tiene que desaforar el pueblo para eso es la democracia no es un asunto de polic\u00edas no es un asunto de ministerios p\u00fablicos no es un asunto de jueces la democracia es el poder del pueblo para el pueblo con el pueblo en la democracia el soberano es el pueblo es el que manda Entonces tenemos diferencias hay posturas distintas Porque as\u00ed es tambi\u00e9n la democracia Debe de haber pluralidad no todos debemos estar pensando igual no hay pensamiento \u00fanico C\u00f3mo resolvemos nuestras discrepancias pregunt\u00e1ndole al pueblo con el m\u00e9todo democr\u00e1tico as\u00ed pero digo esto porque lo que est\u00e1 pasando en M\u00e9xico yo les podr\u00eda decir como ha estado en otras elecciones estas est\u00e1n bastante bastante tranquilas a\u00fan con la guerra sucia eh a\u00fan con la guerra sucia no es que la que yo padec\u00ed no no no no no no no nada que ver No no no no no no no aqu\u00ed ni a rasgu\u00f1o llega no no no no no no no no no no no volaban helic\u00f3pteros hace 6 a\u00f1os sobre mi casa en tralpan sal\u00eda yo y estaba tapizado de pasquines crearon el pelic investigaciones eh todas las escuchas telef\u00f3nicas que puedan imaginar Bueno estoy hablando de c\u00f3mo se reunieron en puntamita all\u00e1 en la zona tur\u00edstica de la Riviera nayarita los potentados y ah\u00ed tomaron la decisi\u00f3n de hacer una campa\u00f1a en contra m\u00eda ah\u00ed financiaron un documental sobre el populismo entonces empezaban con Hitler y con stalin pasaban por luego comandante Fidel Castro luego el finado Ch\u00e1vez y llegaban a m\u00ed como cu o c cap\u00edtulos Y much\u00edsimas cosas Ah en el 2006 no no no no no la televisi\u00f3n peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico peligro para M\u00e9xico este el consejo coordinador empresarial pagando en Televisa y en las otras televisoras y en todos los medios campa\u00f1as en contra m\u00eda Sabritas jugos no s\u00e9 si humex Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 que fue el que le ense\u00f1\u00f3 al hijo pero pues el pap\u00e1 era cosita eh para estas cosas para estos asuntos este no se est\u00e1 viendo que no no no no no no no pap\u00e1 fue a hablar con Emilio azc\u00e1rraga y le dijo necesitamos que se metan m\u00e1s Televisa y le contest\u00f3 Emilio es que vamos a perder credibilidad No hombre en un mes la recuperan ya les platiqu\u00e9 y aqu\u00ed est\u00e1 un d\u00eda antes antes de la elecci\u00f3n del 2006 una comida con Emilio y los principales directivos de Televisa me sacan un proyecto de decreto bien hecho con los considerandos como se hacen los decretos s\u00ed de conformidad con el art\u00edculo tal fracci\u00f3n quinta de la constituci\u00f3n del c\u00f3digo Federal penal civil laboral y considerando lo siguiente en mi car\u00e1cter de titular del ejecutivo enviar esta iniciativa de ley para expropiar las siguientes empresas de Televisa que yo ni siquiera sab\u00eda que exist\u00edan como 30 Pero todas exist\u00edan dado en Palacio Nacional del primero de diciembre del 2006 me qued\u00f3 a m el documento T\u00fa crees esto T\u00fa crees esto eso es lo que ando aqu\u00ed lo planteo Emilio deber\u00eda de decir qui\u00e9n se lo dio desde luego tuvo que ver con el cisen o tuvo que ver con los de adentro este que estaban vinculados con la campa\u00f1a de Calder\u00f3n Pero porque ah adem\u00e1s con mi lenguaje ahora se va a facilitar todo ahora que ya hay la Inteligencia artificial ya ven como canto yo y todo este nada m\u00e1s que cuando yo me jubile ya nada nada nada nada este yo voy a publicar ni voy a dar a conocer voy a cancelar todas mis cuentas o sea todo lo que salga eh va a ser falso voy a cuidar bien eso entonces este no es as\u00ed guerras eh sab\u00edas no O sea que si eh gana L\u00f3pez Obrador va a haber fuga de capital Va a haber devaluaci\u00f3n y sal\u00edan en la televisi\u00f3n eh Como los negocios cerraban sus cortinas se ca\u00edan las bicicletas se ca\u00edan las bardas eh todo eso fuert\u00edsimo y nosotros en estado de indefensi\u00f3n Porque todav\u00eda Televisa nos suspendi\u00f3 nuestros mensajes todo en contra no un bombardeo y ten\u00edamos unos mensajes y este de repente la instrucci\u00f3n eh si no pagan por adelantado no se les va a transmitir nada y nos dejaron como 15 d\u00edas sin mensajes en medio de toda esa guerra su no no no no eso no es nada no es nada y ojal\u00e1 y se sigan comportando as\u00ed y est\u00e1n bien las denuncias estas ad m\u00e1s que este por ejemplo fue buen\u00edsimo no porque les contaba yo lo de de el actor derz me dio mucho gusto cuando \u00e9l dice s si es cierto porque independientemente de mi funci\u00f3n como presidente de mi responsabilidad pues me gusta la historia y yo s\u00e9 que la historia no juzgar\u00e1 hay un juicio hist\u00f3rico Entonces si es muy importante el que se ventilen cosas sab\u00edamos que a lor de Mola lo financiaba Madrazo y que todo el enojo de Madrazo y de otros era por lo de la venta de medicinas que Ellos ten\u00edan como cliente principal al gobierno vend\u00edan miles de millones de pesos de medicinas y no ten\u00edan pues no tienen laboratorios ni nada puro influyentismo 10 grupos le vend\u00edan 100000 millones de pesos al a\u00f1o de medicinas al gobierno entonces que por eso era no la fobia de l de Mola este s pero sobre todo por el financiamiento que recib\u00edan de estas empresas pero no dejaba de ser pues un rumor Aunque si hay informaci\u00f3n de financiamiento si hay papeles imag\u00ednense lo extraordinario que fue que ahora se pelea Pedro ferris otra lind\u00edsima persona fin\u00edsima persona se pelea con Loret Y por qu\u00e9 no pones el elada hasta ah\u00ed nada m\u00e1 porque luego hay una parte electoral en donde dice de que este ya sabemos que Madrazo te apoya no pero es buen\u00edsimo el testimonio A ver por qu\u00e9 no lo pones este porque no lo digo yo lo dice este Pedro ferr ahora ahora y porque eso es importante O sea si no pues este nos apabulla la calumnia cuando no mancha tisna Entonces tenemos que est\u00e1 replicando ejercer nuestro derecho de r\u00e9plica pero es muy bueno el testimonio como el otro testimonio lo que habl\u00e1bamos ayer de alari que dice hay que mentir mentir mentir mentir para enfrentar al los adversarios la receta es la f\u00f3rmula es mentir mentir mentir mentir es una joya eso c\u00f3mo vamos a dejar pasar esas cosas Si estos son los [M\u00fasica] adores de opini\u00f3n como se les llamaba antes l\u00edderes de opini\u00f3n Entonces le hacemos un favor a la gente no dec Oye no le creas tanto eh este vac\u00fanate porque pues te pueden manipular no te dejes manipular no lo tienes nada m\u00e1s la parte es porque tiene otra cuesti\u00f3n electoral que eso no nos metemos pero m\u00e1s es donde dice ya sabemos que te ayuda o no s\u00e9 qu\u00e9 palabra usa te gratifica te S\u00ed para este defendernos de de L\u00f3pez algo as\u00ed y lo has hecho muy bien si lo has hecho bien pero ya cuando no le gust\u00f3 ya viene el otro pero ya lo otro no nos importa que lo imp lo que este vale destacar es esta situaci\u00f3n se\u00f1or presidente ya Recibi\u00f3 la carta que di no visi\u00f3n tiene informaci\u00f3n eh desde glas desde la prisi\u00f3n eh envi\u00f3 tres cartas a presidentes e a fines a uno de ellos Gustavo Petro en Colombia el presidente brasile\u00f1o Lu Ignacio dula da Silva y usted me permite le\u00e9rsela que que puede que Ernesto samper el expresidente de Colombia Se la haga llegar as\u00ed la hizo llegar con Gustavo Petro y Luis Ignacio lul Silva S\u00ed s\u00ed es muy r\u00e1pido se\u00f1or presidente est\u00e1 fechada ya la tienes o todav\u00eda A ver esp\u00e9rate un ratito vamos a par m\u00e1s para cerrar este cap\u00edtulo dije esto es un garban de libra Pues s\u00ed daba tiempo que leyera la carta S\u00ed esp\u00e9rense a ver ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 sab\u00edamos que esta campa\u00f1a hacia la presidencia de la Rep\u00fablica ser\u00eda complicada y en algunas ocasiones incluso muy dif\u00edcil de interpretar y estoy hablando hasta ahora del debate porque estuve pensando muchos de los y analizando muchos de los an\u00e1lisis udos que hacen algunos de los polit\u00f3logos que en M\u00e9xico piensan saberle a todo y ah\u00ed quiero referirme a lo que hizo Carlos Loret de Mola Carlos hace un art\u00edculo en donde habla de que sochit se eclips y que se contagi\u00f3 del eclipse Yo pienso que es un desprop\u00f3sito lo que dices Carlos mira una cosa es ser un comentarista que ha tenido el privilegio de encabezar un equipo que te paga Roberto Madrazo para para hasta ah\u00ed hasta ah\u00ed Ahora s\u00ed la carta est\u00e1 fechada Gracias se\u00f1or presidente Jessica cerme\u00f1o de Univisi\u00f3n est\u00e1 fechada el 15 de abril de 2024 dice al se\u00f1or presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se\u00f1or presidente Soy Jorge glas Gracias por el asilo le pido perd\u00f3n como ecuatoriano estoy en la peor de Ecuador y en huelga de hambre ay\u00fademe Aqu\u00ed hay una persecuci\u00f3n brutal contra todos los progresistas la ayuda internacional puede hacer algo Un abrazo firma Jorge glas Como le dec\u00eda se\u00f1or presidente Univisi\u00f3n tiene informaci\u00f3n de que glass envi\u00f3 una carta de Pu\u00f1o y letra con con l\u00e1piz a Gustavo Petro el presidente de Colombia y a Luis Ignacio Lula da Silva el presidente de Brasil v\u00eda San per el expresidente de Colombia eh eh ellos \u00e9l San per entreg\u00f3 la carta e a Petro y ya se le entreg\u00f3 a Lula da Silva usted tiene conocimiento de esta carta le han entregado esta carta que est\u00e1 enviado usted no Por eso este me llam\u00f3 la atenci\u00f3n pero este vamos a ver si no no la recibi\u00f3 este Alicia barc la la secretaria de relaciones exter pero e a mi oficina no pero bueno Qu\u00e9 bien que ya la das a conocer nosotros nos reunimos este presidentes primeros ministros mujeres y hombres para tratar el tema hace poco Antier No s\u00ed un la videoconferencia y se trat\u00f3 el tema ampliamente e esa es nuestra postura eh ah\u00ed precisamente Lula retoma una propuesta de el presidente de Bolivia Luis sars para cuidar la salud de el ex vicepresidente de Ecuador y se plantea El regreso al Estado anterior a la toma de nuestra embajada es decir que este se le regrese a nuestra embajada o que se les d\u00e9 el salvoconducto para regresar a para para venir a M\u00e9xico o a cualquier otro pa\u00eds este eso se plante\u00f3 nosotros eh No nos oponemos a eso eh sin embargo no es esa nuestra \u00fanica demanda nosotros lo que queremos es que resuelva la Corte Internacional de Justicia porque hubo una violaci\u00f3n flagrante a nuestra soberan\u00eda y al derecho internal son dos cosas el derecho de asilo en este caso para el exvicepresidente gl que este estaba en nuestra embajada y fue sacado por la fuerza de nuestra embajada violando eh normas internacionales y el derecho de asilo que M\u00e9xico siempre ha defendido pero tambi\u00e9n nosotros eh queremos un acto de desagravio e queremos que eh la Corte de Justicia internacional eh suspenda los derechos de Ecuador eh de Naciones Unidas en tanto no hay una disculpa p\u00fablica y un compromiso de no repetici\u00f3n primero segundo que tambi\u00e9n nos importa mucho es que la Corte de Justicia internacional se pronuncie para que si se repita se repite este bochornoso hecho esta violaci\u00f3n flagrante a la soberan\u00eda de un pa\u00eds al asaltar su embajada que intervenga el pleno de Naciones Unidas todos los estados miembros Y si la decisi\u00f3n del tribunal de Justicia internacional es la expulsi\u00f3n definitiva de un estado miembro se vote en la asamblea general y que eh No se puede ejercer el derecho de veto que tienen cinco naciones algo que por cierto es obsoleto porque eh tiene que ser la asamblea general de Naciones Unidas la que resuelva sobre estos casos Por qu\u00e9 queremos que resuelva as\u00ed la Corte Internacional de Justicia porque si no pues ya no se podr\u00eda vivir en un mundo Regido por leyes por normas esto que sucedi\u00f3 en Ecuador no pasaba en Am\u00e9rica Latina ni en la \u00e9poca de pinochet fueron a protegerse a nuestra embajada sient de hermanos chilenos que si lograban llegar a la embajada se se sent\u00edan a salvo antes de llegar este [M\u00fasica] hab\u00edan militares ten\u00edan la protecci\u00f3n de la embajada la protecci\u00f3n diplom\u00e1tica y pinochet con todo el da\u00f1o que caus\u00f3 con esa mancha que le dej\u00f3 al hermano pueblo de chile que no se va a borrar ni con toda el agua de los oc\u00e9anos por el asesinato al presidente ayende y a miles de chilenos no se atrevi\u00f3 Este dictador temible a invadir nuestra embajada como tampoco se atrevieron otros dictadores en Argentina en Colombia en eh [M\u00fasica] Bolivia Entonces no queremos eso eh yo Estoy totalmente de acuerdo en que nuestra Am\u00e9rica sea un continente de paz que siga siendo un continente de paz despu\u00e9s de conocer esta petici\u00f3n de ayuda desesperada por parte espec\u00edficamente hacia usted hacia Lula da Silva y hacia Gustavo Petro M\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a tomar alguna otra medida personalmente para ayudar a glas lo que est\u00e1 pidiendo \u00e9l y este seguramente la secretar\u00eda de relaciones exteriores va a establecer comunicaci\u00f3n con la canciller\u00eda en Brasil en Bolivia con otros pa\u00edses para cuidar la salud de glas y eh resolver su protecci\u00f3n y hacer su derecho de de de asilo Pero eso no va a detener no est la denuncia claro o sea son por supuesto cosas distintas o sea nosotros ya acudimos a el tribunal de Justicia internacional y vamos a pedir que se sancione a a las autoridades al gobierno de Ecuador tambi\u00e9n decirle que esto no es de ninguna manera en contra de los hermanos Ecuatorianos Este es un asunto de una irresponsabilidad por decir lo menos del gobierno de ese pa\u00eds y har\u00eda usted una petici\u00f3n formal a\u00f3 a pesar de la ruptura de relaciones diplom\u00e1ticas entre ambos pa\u00edses para que la situaci\u00f3n en la que est\u00e1 Yo le dejo este asunto a la secretar\u00eda de relaciones exteriores Gracias se\u00f1or presidente de abril mies primero celebrar\u00e1 las audiencias p\u00fablicas en el Palacio de la paz de la aya eh justicia pronta y expedita que no vayan a seguir El mal ejemplo del poder judicial de M\u00e9xico Bueno ya sin lista no los [Aplausos] cuatro no le hace que haya mot\u00edn este ya porque es que necesitamos cumplir el compromiso los compromisos se cumplen y ya despu\u00e9s nos vamos S\u00ed est\u00e1 cerca [M\u00fasica] Puebla e",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:36.712656"
}