{
    "video_id": "mlt3_Hsl104",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mlt3_Hsl104/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCikGMz4sGgU7RpDoiwhCBGN-ExUg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mlt3_Hsl104",
    "video_title": "Presentaci\u00f3n #EstrategiaDeLectura | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1134,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n de la esposa del",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos doctora beatriz",
            "start": 4.02,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller",
            "start": 6.24,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10.33,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "se escucha",
            "start": 17.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a las autoridades a los asistentes a los",
            "start": 24.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 27.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la primera pregunta que deber\u00e1 venir a",
            "start": 29.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "su cabeza al presentar esta estrategia",
            "start": 32.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nacional de lectura es porque mocorito",
            "start": 35.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 39.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "algunos pensar\u00e1n hay lugares m\u00e1s remotos",
            "start": 41.18,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "otros recordar\u00e1n sabemos de sitios donde",
            "start": 45.37,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no hay bibliotecas o hay m\u00e1s all\u00e1 hay",
            "start": 49.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "\u00edndices de analfabetismo o podr\u00edan",
            "start": 52.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "afirmar en otras partes hay m\u00e1s",
            "start": 55.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "necesidades y de otro tipo me anticip\u00f3",
            "start": 57.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "incluso a los que aseveran hay cosas de",
            "start": 62.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mayor apremio en este pa\u00eds que programas",
            "start": 65.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de lectura algunos tendr\u00e1n raz\u00f3n siempre",
            "start": 67.34,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hay una persona siempre hay una",
            "start": 72.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n siempre hay un lugar que est\u00e1",
            "start": 75.05,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "peor o amerita una atenci\u00f3n s\u00fabita",
            "start": 78.29,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "o un lugar problema o persona que est\u00e1",
            "start": 82.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 85.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bien mirado seg\u00fan como la va pasando en",
            "start": 86.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 89.7,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "que estemos hoy aqu\u00ed tiene que ver con",
            "start": 90.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una historia transcurrida a principios",
            "start": 93.439,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "del siglo 20 y que he venido a mejorar",
            "start": 96.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "frente a todos ustedes",
            "start": 98.99,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en los mejores a\u00f1os del r\u00e9gimen de",
            "start": 101.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz y en buena parte gracias a",
            "start": 103.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la voluntad de justo sierra ministro de",
            "start": 106.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n p\u00fablica desde 1905 las artes",
            "start": 109.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en mexico brotaron de manera esplendente",
            "start": 113.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "desde finales del 19 m\u00e9xico era uno de",
            "start": 116.88,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "los lugares m\u00e1s acariciados para los",
            "start": 120.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "artistas hispanoamericanos en nuestra",
            "start": 123.19,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "capital nacional muy en concreto era",
            "start": 126.369,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "menos dif\u00edcil abrirse camino en el mundo",
            "start": 129.429,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "de las letras",
            "start": 132.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "si acaso madrid o barcelona buenos",
            "start": 133.3,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "aires- o lima era un sue\u00f1o hacer una",
            "start": 136.959,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "carrera en nuestra rep\u00fablica hab\u00eda",
            "start": 141.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos museos mecenazgos y p\u00fablico",
            "start": 143.64,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n colegios especializados",
            "start": 148.6,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "liceos como el liceo rosales de mazatl\u00e1n",
            "start": 152.25,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "obertura de la aut\u00f3noma de sinaloa y",
            "start": 156.51,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "aunque todas las actividades educativas",
            "start": 160.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien se concentraban en la c\u00e1pita",
            "start": 162.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a cada tanto kilometraje era posible",
            "start": 165.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hallar un sitio donde estudiar",
            "start": 168.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda derecho docencia medicina y",
            "start": 170.02,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "arte o ser letrado",
            "start": 174.22,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "a aquellos que so\u00f1aban con ser",
            "start": 177.59,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "escritores y que pod\u00edan desarrollar su",
            "start": 179.209,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carrera en rancher\u00edas o villas",
            "start": 181.519,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sin embargo deb\u00edan de emigrar y se",
            "start": 184.489,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "mudaban con raz\u00f3n fundada el esquema",
            "start": 187.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "centralista se reproduc\u00eda en estados y",
            "start": 190.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "territorios el que quiera avanzar debe",
            "start": 193.79,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "salir porque es verdad que a pesar de la",
            "start": 197.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de escuelas y normales en el",
            "start": 200.269,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "pa\u00eds apenas estaban en expansi\u00f3n la",
            "start": 203.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n primaria nacional se formaliz\u00f3",
            "start": 206.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds a principios del siglo",
            "start": 209.63,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 211.67,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "as\u00ed que analfabetismo era alto y digamos",
            "start": 212.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico conservaba para bien y para",
            "start": 216.019,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "mal una tradici\u00f3n oral milenaria",
            "start": 218.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esto quiere decir que el conocimiento",
            "start": 221.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las tradiciones la informaci\u00f3n se",
            "start": 224.53,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "transmit\u00eda de boca en boca por eso",
            "start": 228.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos y revistas de la \u00e9poca se",
            "start": 231.66,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "editaban casi de manera exclusiva para",
            "start": 234.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un p\u00fablico ilustrado hab\u00eda escasas",
            "start": 237.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "imprentas casi todas ellas eran",
            "start": 240.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "propiedad del gobierno y un c\u00edrculo",
            "start": 242.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o de lectores y cr\u00edticos que",
            "start": 244.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "terminaban por ser una c\u00fapula de",
            "start": 247.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enciclopedistas sabios varones pocas",
            "start": 249.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mujeres que circulaban ese conocimiento",
            "start": 253.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero he aqu\u00ed un hecho fundamental que",
            "start": 256.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "des monopolizaba esa informaci\u00f3n esa",
            "start": 259.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n o esas obras literarias la",
            "start": 262.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lectura p\u00fablica y su consecuente",
            "start": 266.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n memorizaci\u00f3n o interpretaci\u00f3n",
            "start": 269.05,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "esto explica por qu\u00e9 durante miles de",
            "start": 274.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se ha transmitido el conocimiento a",
            "start": 276.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la humanidad la lectura p\u00fablica o",
            "start": 279.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n hablando del drama o la",
            "start": 282.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comedia permitieron informar a las",
            "start": 284.53,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sociedades de los antiguos griegos",
            "start": 287.29,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "en la edad media haciendo un recuento",
            "start": 290.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muy veloz los trovadores o cantores de",
            "start": 292.229,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "gesta en el romanticismo y a principios",
            "start": 295.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 298.05,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "las veladas literarias o los c\u00edrculos de",
            "start": 299.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lectura era all\u00ed donde la palabra",
            "start": 301.229,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "escrita se convert\u00eda en voz y comenzaba",
            "start": 305.33,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a transmitirse de boca en boca para",
            "start": 308.58,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "llegar a todos los o\u00eddos sensibles",
            "start": 311.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "receptivos y cr\u00edticos cuando fuese el",
            "start": 313.729,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "caso un par\u00e9ntesis a principios de siglo",
            "start": 317.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fue cuando empezaron a hacerse los",
            "start": 321.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "meetings como este voz inglesa que",
            "start": 322.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "significa reuni\u00f3n y que hoy por hoy",
            "start": 325.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "significa reuni\u00f3n proselitista de",
            "start": 327.81,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "personajes afines a una causa",
            "start": 329.91,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "francisco y madero por ejemplo se hizo",
            "start": 332.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00e9lebre desde 1908 por organizar giras y",
            "start": 334.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00edtines por todo el pa\u00eds buscando",
            "start": 338.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "transmitir a trav\u00e9s de la palabra oral",
            "start": 340.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los principios del anti reeleccionismo",
            "start": 342.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "padeciendo el pa\u00eds de ese centralismo",
            "start": 346.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que durante siglos ha resultado tan",
            "start": 349.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pernicioso en todos los \u00f3rdenes de",
            "start": 351.99,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobierno hubo un m\u00e9dico de profesi\u00f3n",
            "start": 354.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inclinado a las letras que por su",
            "start": 357.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "trabajo se estableci\u00f3 en mocorito en la",
            "start": 359.64,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del \u00e9vora",
            "start": 362.4,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "este nombre es como se le conoci\u00f3 a la",
            "start": 364.21,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "zona por las primeras excursiones del",
            "start": 366.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conquistador sebasti\u00e1n de \u00e9vora en 1533",
            "start": 369.639,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "al mando de ni\u00f1o de guzm\u00e1n",
            "start": 373.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mocorito para 1900 contaba con 28 mil",
            "start": 375.419,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 379.21,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ese m\u00e9dico era enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez",
            "start": 380.92,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "oriundo de guadalajara ya hab\u00eda",
            "start": 386.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "publicado un poemario titulado preludios",
            "start": 388.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en mazatl\u00e1n ya tambi\u00e9n hab\u00eda chocado con",
            "start": 391.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la pared al querer desarrollar su",
            "start": 394.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "carrera literaria hacia 1905 en la gran",
            "start": 397.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 400.29,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hab\u00eda recibido un palmo de narices y",
            "start": 401.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "viendo como no era posible que autores",
            "start": 404.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n nor noroeste tuviesen forma",
            "start": 407.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de ser conocidos por su trabajo se le",
            "start": 410.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 invertir el modelo salir de la",
            "start": 413.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "periferia para llegar al centro adem\u00e1s",
            "start": 416.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de su trabajo como m\u00e9dico y como",
            "start": 420.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "prefecto pol\u00edtico a mediados de 1906 el",
            "start": 422.51,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico la voz del norte aqu\u00ed estaba a",
            "start": 426.44,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "media cuadra",
            "start": 429.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo vieron la placa le permiti\u00f3 publicar",
            "start": 431.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como suplemento gratuito un folleto de",
            "start": 434.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "16 p\u00e1ginas que llevaban por nombre arte",
            "start": 437.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo tuvo \u00e9xito y en una primera etapa",
            "start": 440.43,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los editores comprobaban que lectores",
            "start": 444.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda bastantes sin necesidad de",
            "start": 446.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recurrir a las revistas del centro esto",
            "start": 449.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es de la capital del estado a\u00fan del pa\u00eds",
            "start": 452.89,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "se arriesgaron a\u00fan m\u00e1s en julio de 1907",
            "start": 455.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 la circulaci\u00f3n de la revista",
            "start": 460.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "arte apoyada con el entusiasmo de jos\u00e9",
            "start": 462.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sabas de la mora y de sixto osuna",
            "start": 465.97,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un peso costaba el ejemplar",
            "start": 469.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "escuchen ustedes qui\u00e9nes ser\u00e1n los",
            "start": 472.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "colaboradores de este primer n\u00famero",
            "start": 475.25,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de saber de la mora director de",
            "start": 477.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la voz del norte y de gonz\u00e1lez mart\u00ednez",
            "start": 480.259,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aparecieron piezas literarias de",
            "start": 483.31,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "leopoldo lugones rafael l\u00f3pez y amado",
            "start": 485.419,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "nervo para el segundo n\u00famero de agosto y",
            "start": 488.449,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "los subsecuentes la gama de plumas se",
            "start": 492.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "ampliaba sixto osuna jos\u00e9 juan tablada",
            "start": 494.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "heriberto fr\u00edas efr\u00e9n rebolledo mariano",
            "start": 498.219,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "azuela y otros como los espa\u00f1oles",
            "start": 501.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "francisco villaespesa enrique",
            "start": 504.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00edez-canedo el nicarag\u00fcense rub\u00e9n dar\u00edo",
            "start": 507.439,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el guatemalteco enrique g\u00f3mez carrillo",
            "start": 509.84,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el cubano manuel s pichardo y m\u00e1s habr\u00eda",
            "start": 512.419,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que hablar tambi\u00e9n de las traducciones",
            "start": 516.979,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "como las de balbino d\u00e1valos de las",
            "start": 518.269,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "muchas que realiz\u00f3 o del propio gonz\u00e1lez",
            "start": 520.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez la mayor parte de autores que",
            "start": 523.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "estaban de moda por lo com\u00fan franceses",
            "start": 526.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hoy muchos de estos nombres pueden ser",
            "start": 528.589,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desconocidos pero en aquel tiempo todos",
            "start": 531.95,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "los que he mencionado eran devorados por",
            "start": 535.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "los lectores",
            "start": 537.949,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "relatos cortos cr\u00f3nicas y poes\u00eda",
            "start": 538.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ese esfuerzo de enrique",
            "start": 542.38,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez mart\u00ednez des de mocorito como",
            "start": 545.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda internet y el tel\u00e9fono apenas",
            "start": 548.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se usaba en las grandes ciudades todo",
            "start": 551.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "era a trav\u00e9s del servicio postal",
            "start": 554.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dirigir la revista arte sin duda implic\u00f3",
            "start": 557.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "un trabajo epistolar de mucha constancia",
            "start": 560.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la nada despreciable urdimbre",
            "start": 563.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de relaciones pol\u00edticos literarias",
            "start": 566.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque quien de las afamadas plumas como",
            "start": 568.48,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nervo enviar\u00eda hasta esta peque\u00f1a villa",
            "start": 571.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un poema o un cuento in\u00e9dito",
            "start": 574.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ellos confiaban en la direcci\u00f3n y",
            "start": 578.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "brillantez de gonz\u00e1lez mart\u00ednez en el",
            "start": 580.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "epistolario recuperado hay cartas con",
            "start": 584.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "miguel \u00e1ngel osorio jes\u00fas valenzuela y",
            "start": 586.19,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "otros escritores y editores de la \u00e9poca",
            "start": 589.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es preciso decirlo esta",
            "start": 591.529,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "valiosa revista de mocorito contaba con",
            "start": 595.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la subvenci\u00f3n del general francisco",
            "start": 598.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ca\u00f1edo su patrocinador y amigo y por",
            "start": 600.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta vinculaci\u00f3n cuando falleci\u00f3 el",
            "start": 604.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "general en 1909 arte dej\u00f3 de circular",
            "start": 606.56,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "obligado por las circunstancias",
            "start": 611.8,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez se estableci\u00f3",
            "start": 614.57,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "finalmente en la capital de la republica",
            "start": 616.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ef\u00edmero fue el apogeo de la revista y de",
            "start": 619.45,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "los entornos que gener\u00f3 pero duradero en",
            "start": 622.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la memoria de muchos sinaloenses que",
            "start": 625.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recuerdan con orgullo el trabajo",
            "start": 627.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "emprendido entonces por estos autores",
            "start": 629.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las clases del maestro sabas en la",
            "start": 631.99,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "escuela primaria su peri\u00f3dico la revista",
            "start": 635.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arte y el papel de enrique gonz\u00e1lez",
            "start": 638.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez lograron que mocorito dejase de",
            "start": 640.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ser un lugar",
            "start": 643.459,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "conocido en la geograf\u00eda",
            "start": 644.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hispanoamericana de mocorito para el",
            "start": 646.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 648.98,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 652.33,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 653.24,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 654.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como este lugar fue conocido como",
            "start": 656.529,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la atenas de sinaloa como en su tiempo",
            "start": 660.04,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "leo nicaragua la atenas de centroam\u00e9rica",
            "start": 662.499,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sin embargo honor a quien honor merece",
            "start": 665.819,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los esfuerzos de sabas de la mora y de",
            "start": 668.819,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez mart\u00ednez habr\u00edan sido vanos sin",
            "start": 671.649,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "antes haber abierto haber abierto brecha",
            "start": 675.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en mazatl\u00e1n",
            "start": 677.139,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "heriberto fr\u00edas este magn\u00edfico",
            "start": 678.73,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "periodista de los m\u00e1s valientes e",
            "start": 681.1,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "independientes plumas anti por turistas",
            "start": 683.499,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "editaba desde 1885 el correo de la tarde",
            "start": 685.829,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y cada domingo fr\u00edas ofrec\u00eda a sus",
            "start": 689.709,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "lectores en suplemento literario donde",
            "start": 693.129,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "autores de todas partes del mundo unos",
            "start": 695.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "conocidos otros no",
            "start": 698.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "colaboraban con cuentos poemas rese\u00f1as",
            "start": 701.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "semblanzas y novedades editoriales para",
            "start": 705.37,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "el injustamente olvidado autor de",
            "start": 708.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tom\u00f3chi publicar autores de la regi\u00f3n o",
            "start": 710.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dar la mano a los noveles letrados era",
            "start": 714.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "algo imprescindible",
            "start": 716.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tampoco la revista arte y todo lo que",
            "start": 718.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alrededor de ella aconteci\u00f3 habr\u00eda sido",
            "start": 721.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "significativo sin el terreno ganado por",
            "start": 723.95,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "sabas del amor a quien ya hab\u00eda sondeado",
            "start": 726.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a sus lectores con la edici\u00f3n que",
            "start": 728.899,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "algunos recuerdan letras de sinaloa",
            "start": 730.52,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "bohemia sinaloense y revista bohemia",
            "start": 732.459,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "este ensalzamiento del arte y la vida",
            "start": 736.089,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "creativa en mocorito anim\u00f3 a mucha gente",
            "start": 739.13,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a colaborar gestionar vivificar este",
            "start": 742.1,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "hermoso sitio hab\u00eda recitales tertulias",
            "start": 746.209,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "lecturas p\u00fablicas ejecuciones musicales",
            "start": 750.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y en general los lugare\u00f1os participaban",
            "start": 753.74,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de la cultura como hoy en mazatl\u00e1n o en",
            "start": 757.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n iniciaron construcciones se",
            "start": 760.279,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "terminaron otras",
            "start": 763.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en aquellos a\u00f1os del porfiriato ufanarse",
            "start": 765.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de ser oriundo de mocorito donde la",
            "start": 769.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "periferia demostraba el centro pol\u00edtico",
            "start": 772.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que pod\u00eda hacerse un buen trabajo",
            "start": 775.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "editorial con los autores m\u00e1s",
            "start": 777.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prestigiados en ese momento en verdad",
            "start": 779.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mocorito fue conocido m\u00e1s all\u00e1 de su",
            "start": 783.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "frontera por la revista arte de mocorito",
            "start": 785.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para el mundo",
            "start": 788.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 793.02,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez",
            "start": 803.62,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez tuvo una",
            "start": 806.579,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "brillante carrera literaria y sirvi\u00f3 al",
            "start": 808.529,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico en varios puestos",
            "start": 810.569,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista mi punto de",
            "start": 812.779,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "vista cometi\u00f3 el infame desdoro de",
            "start": 816.209,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "motivar la ca\u00edda de francisco y madero",
            "start": 819.48,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "desde otra revista que tuvo otras m\u00e1s",
            "start": 821.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que se llam\u00f3 argos o el peri\u00f3dico el",
            "start": 824.459,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "imparcial el remate de su mansilla fue",
            "start": 826.92,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "aceptar ser secretario de instrucci\u00f3n",
            "start": 830.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y bellas artes en el gobierno de",
            "start": 832.769,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "victoriano huerta y al a\u00f1o siguiente",
            "start": 834.72,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "fungir como secretario de gobierno en el",
            "start": 836.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estado de puebla",
            "start": 838.889,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "con el tiempo as\u00ed pasa",
            "start": 840.6,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "sus convicciones pol\u00edticas cambiaron",
            "start": 843.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es fama una conversaci\u00f3n que tuvo con",
            "start": 847.779,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 vasconcelos como es sabido pionero",
            "start": 850.54,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n de 1910 y amigo y",
            "start": 854.079,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "devoto de madero cuenta su nieto enrique",
            "start": 857.589,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez rojo arthur que enrique su",
            "start": 861.249,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "abuelo le dijo en alguna ocasi\u00f3n ya ha",
            "start": 864.459,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pasado dos a\u00f1os a don jos\u00e9 vasconcelos",
            "start": 867.069,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "mira pepe t\u00fa empezaste como",
            "start": 871.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "revolucionario y ahora eres un cochino",
            "start": 874.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "reaccionario",
            "start": 877.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en cambio yo empec\u00e9 al rev\u00e9s de cochino",
            "start": 879.62,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "reaccionario me convert\u00ed en",
            "start": 883.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 886.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mocorito mocorito mimo corto es tambi\u00e9n",
            "start": 894.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la tierra de eustaquio buelna abogado",
            "start": 898.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fil\u00f3logo e historiador que gobern\u00f3",
            "start": 900.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sinaloa en el \u00faltimo cuarto del siglo 19",
            "start": 903.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed naci\u00f3 el general de brigada rafael",
            "start": 906.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "buelna tenorio quien muri\u00f3 joven",
            "start": 909.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "participando activa y dignamente en la",
            "start": 911.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n maderista con villa tambi\u00e9n",
            "start": 913.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de este lugar tambi\u00e9n es agustina de",
            "start": 916.61,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez heredia quien la recuerda",
            "start": 919.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ella vario 13 13 hijos y cuando acaeci\u00f3",
            "start": 924.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n francesa",
            "start": 928.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en el siglo 19 cuentan que entreg\u00f3 a 12",
            "start": 931.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que combatieran defendiendo la",
            "start": 934.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de m\u00e9xico eustaquio buelna",
            "start": 936.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 de ellas es la hero\u00edna m\u00e1s grande",
            "start": 939.58,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e9xico estos tres nombres con",
            "start": 943.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sus monumentos",
            "start": 946.49,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recordados en la plaza de los tres",
            "start": 948.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "grandes aqu\u00ed en mocorito por esta",
            "start": 951.07,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "historia que ha abreviado mucho eligi\u00f3",
            "start": 954.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 957.579,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "obrador a mocorito como lugar de inicio",
            "start": 958.839,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de la estrategia nacional de lectura que",
            "start": 961.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enseguida se va a detallar",
            "start": 964.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 970.61,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 972.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las glorias pasadas pueden ser glorias",
            "start": 975.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presentes as\u00ed como hace 112 a\u00f1os esta",
            "start": 978.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de \u00e9vora puede volver a expender",
            "start": 981.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay un pasado deslumbrante y como",
            "start": 984.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vestigio de ello los edificios la",
            "start": 988.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "antigua misi\u00f3n jesuita la hacienda de",
            "start": 991.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuestra se\u00f1ora de las angustias o",
            "start": 993.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hacienda pericos como tambi\u00e9n se le",
            "start": 995.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conoce la casa de las diligencias la",
            "start": 997.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escuela benito ju\u00e1rez la parroquia de la",
            "start": 1000.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inmaculada concepci\u00f3n el pante\u00f3n reforma",
            "start": 1002.27,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y otros inmuebles los mexicanos",
            "start": 1004.9,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "unos m\u00e1s que otros de esos y tambi\u00e9n",
            "start": 1009.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n \u00e1vidos de conocer estoy segura de",
            "start": 1011.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que en mocorito hay cientos miles de",
            "start": 1014.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lectores que recobrando el orgullo por",
            "start": 1017.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "su lugar de origen querr\u00e1n saber m\u00e1s y",
            "start": 1019.64,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero tambi\u00e9n estoy segura de que hay",
            "start": 1023.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "miles de lectores que no tienen manera",
            "start": 1025.699,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de leer un libro porque no hay o porque",
            "start": 1027.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "son caros o no se consiguen f\u00e1cilmente",
            "start": 1030.47,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "yo quiero decirles",
            "start": 1032.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo que un libro puede ser un",
            "start": 1035.689,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "camino para ser mejores personas mejores",
            "start": 1038.0,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "mexicanos la lectura despierta la",
            "start": 1041.079,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "conciencia y la imaginaci\u00f3n nos invita a",
            "start": 1044.389,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "reflexionar a sentir nos hace gozar nos",
            "start": 1047.809,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "hace recordar o llorar la lectura puede",
            "start": 1052.129,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "darnos paz es un veh\u00edculo para la paz",
            "start": 1055.85,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "nadie que est\u00e1 leyendo est\u00e1 pegando",
            "start": 1060.07,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "pateando o agrediendo a alguien lean",
            "start": 1063.879,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "lean todo lo que puedan novela poes\u00eda",
            "start": 1068.179,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuento ensayo un peri\u00f3dico un libro de",
            "start": 1071.539,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 1074.149,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el libro que sea es un compa\u00f1ero es un",
            "start": 1074.96,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice vayan a las bibliotecas",
            "start": 1078.409,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aprendan cultiven su interior",
            "start": 1081.129,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "lean todo lo que puedan en su vida no",
            "start": 1083.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dejen de leer la suma de peque\u00f1as",
            "start": 1086.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acciones es la que construye a una",
            "start": 1088.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la nuestra ha sido grande",
            "start": 1090.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "gloriosa envidiada magnificente eso est\u00e1",
            "start": 1093.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 1098.12,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "somos lo que hemos vivido y los libros",
            "start": 1100.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "son las p\u00e1ginas que hemos escrito que",
            "start": 1102.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "viva mocorito y de nuevo de mocorito",
            "start": 1106.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para el mundo muchas gracias",
            "start": 1108.4,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1113.57,
            "duration": 11.759
        }
    ],
    "transcription_text": "la intervenci\u00f3n de la esposa del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos doctora beatriz guti\u00e9rrez muller [Aplausos] se escucha a las autoridades a los asistentes a los amigos la primera pregunta que deber\u00e1 venir a su cabeza al presentar esta estrategia nacional de lectura es porque mocorito sinaloa algunos pensar\u00e1n hay lugares m\u00e1s remotos otros recordar\u00e1n sabemos de sitios donde no hay bibliotecas o hay m\u00e1s all\u00e1 hay \u00edndices de analfabetismo o podr\u00edan afirmar en otras partes hay m\u00e1s necesidades y de otro tipo me anticip\u00f3 incluso a los que aseveran hay cosas de mayor apremio en este pa\u00eds que programas de lectura algunos tendr\u00e1n raz\u00f3n siempre hay una persona siempre hay una situaci\u00f3n siempre hay un lugar que est\u00e1 peor o amerita una atenci\u00f3n s\u00fabita o un lugar problema o persona que est\u00e1 mejor bien mirado seg\u00fan como la va pasando en la vida que estemos hoy aqu\u00ed tiene que ver con una historia transcurrida a principios del siglo 20 y que he venido a mejorar frente a todos ustedes en los mejores a\u00f1os del r\u00e9gimen de porfirio d\u00edaz y en buena parte gracias a la voluntad de justo sierra ministro de instrucci\u00f3n p\u00fablica desde 1905 las artes en mexico brotaron de manera esplendente desde finales del 19 m\u00e9xico era uno de los lugares m\u00e1s acariciados para los artistas hispanoamericanos en nuestra capital nacional muy en concreto era menos dif\u00edcil abrirse camino en el mundo de las letras si acaso madrid o barcelona buenos aires- o lima era un sue\u00f1o hacer una carrera en nuestra rep\u00fablica hab\u00eda peri\u00f3dicos museos mecenazgos y p\u00fablico pero tambi\u00e9n colegios especializados liceos como el liceo rosales de mazatl\u00e1n obertura de la aut\u00f3noma de sinaloa y aunque todas las actividades educativas m\u00e1s bien se concentraban en la c\u00e1pita a cada tanto kilometraje era posible hallar un sitio donde estudiar ingenier\u00eda derecho docencia medicina y arte o ser letrado a aquellos que so\u00f1aban con ser escritores y que pod\u00edan desarrollar su carrera en rancher\u00edas o villas sin embargo deb\u00edan de emigrar y se mudaban con raz\u00f3n fundada el esquema centralista se reproduc\u00eda en estados y territorios el que quiera avanzar debe salir porque es verdad que a pesar de la instalaci\u00f3n de escuelas y normales en el pa\u00eds apenas estaban en expansi\u00f3n la educaci\u00f3n primaria nacional se formaliz\u00f3 en todo el pa\u00eds a principios del siglo 20 as\u00ed que analfabetismo era alto y digamos que m\u00e9xico conservaba para bien y para mal una tradici\u00f3n oral milenaria esto quiere decir que el conocimiento las tradiciones la informaci\u00f3n se transmit\u00eda de boca en boca por eso peri\u00f3dicos y revistas de la \u00e9poca se editaban casi de manera exclusiva para un p\u00fablico ilustrado hab\u00eda escasas imprentas casi todas ellas eran propiedad del gobierno y un c\u00edrculo peque\u00f1o de lectores y cr\u00edticos que terminaban por ser una c\u00fapula de enciclopedistas sabios varones pocas mujeres que circulaban ese conocimiento pero he aqu\u00ed un hecho fundamental que des monopolizaba esa informaci\u00f3n esa reflexi\u00f3n o esas obras literarias la lectura p\u00fablica y su consecuente discusi\u00f3n memorizaci\u00f3n o interpretaci\u00f3n esto explica por qu\u00e9 durante miles de a\u00f1os se ha transmitido el conocimiento a la humanidad la lectura p\u00fablica o representaci\u00f3n hablando del drama o la comedia permitieron informar a las sociedades de los antiguos griegos en la edad media haciendo un recuento muy veloz los trovadores o cantores de gesta en el romanticismo y a principios del siglo las veladas literarias o los c\u00edrculos de lectura era all\u00ed donde la palabra escrita se convert\u00eda en voz y comenzaba a transmitirse de boca en boca para llegar a todos los o\u00eddos sensibles receptivos y cr\u00edticos cuando fuese el caso un par\u00e9ntesis a principios de siglo fue cuando empezaron a hacerse los meetings como este voz inglesa que significa reuni\u00f3n y que hoy por hoy significa reuni\u00f3n proselitista de personajes afines a una causa francisco y madero por ejemplo se hizo c\u00e9lebre desde 1908 por organizar giras y m\u00edtines por todo el pa\u00eds buscando transmitir a trav\u00e9s de la palabra oral los principios del anti reeleccionismo padeciendo el pa\u00eds de ese centralismo que durante siglos ha resultado tan pernicioso en todos los \u00f3rdenes de gobierno hubo un m\u00e9dico de profesi\u00f3n inclinado a las letras que por su trabajo se estableci\u00f3 en mocorito en la regi\u00f3n del \u00e9vora este nombre es como se le conoci\u00f3 a la zona por las primeras excursiones del conquistador sebasti\u00e1n de \u00e9vora en 1533 al mando de ni\u00f1o de guzm\u00e1n mocorito para 1900 contaba con 28 mil habitantes ese m\u00e9dico era enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez oriundo de guadalajara ya hab\u00eda publicado un poemario titulado preludios en mazatl\u00e1n ya tambi\u00e9n hab\u00eda chocado con la pared al querer desarrollar su carrera literaria hacia 1905 en la gran capital hab\u00eda recibido un palmo de narices y viendo como no era posible que autores de la regi\u00f3n nor noroeste tuviesen forma de ser conocidos por su trabajo se le ocurri\u00f3 invertir el modelo salir de la periferia para llegar al centro adem\u00e1s de su trabajo como m\u00e9dico y como prefecto pol\u00edtico a mediados de 1906 el peri\u00f3dico la voz del norte aqu\u00ed estaba a media cuadra lo vieron la placa le permiti\u00f3 publicar como suplemento gratuito un folleto de 16 p\u00e1ginas que llevaban por nombre arte y c\u00f3mo tuvo \u00e9xito y en una primera etapa los editores comprobaban que lectores hab\u00eda bastantes sin necesidad de recurrir a las revistas del centro esto es de la capital del estado a\u00fan del pa\u00eds se arriesgaron a\u00fan m\u00e1s en julio de 1907 comenz\u00f3 la circulaci\u00f3n de la revista arte apoyada con el entusiasmo de jos\u00e9 sabas de la mora y de sixto osuna un peso costaba el ejemplar escuchen ustedes qui\u00e9nes ser\u00e1n los colaboradores de este primer n\u00famero adem\u00e1s de saber de la mora director de la voz del norte y de gonz\u00e1lez mart\u00ednez aparecieron piezas literarias de leopoldo lugones rafael l\u00f3pez y amado nervo para el segundo n\u00famero de agosto y los subsecuentes la gama de plumas se ampliaba sixto osuna jos\u00e9 juan tablada heriberto fr\u00edas efr\u00e9n rebolledo mariano azuela y otros como los espa\u00f1oles francisco villaespesa enrique d\u00edez-canedo el nicarag\u00fcense rub\u00e9n dar\u00edo el guatemalteco enrique g\u00f3mez carrillo el cubano manuel s pichardo y m\u00e1s habr\u00eda que hablar tambi\u00e9n de las traducciones como las de balbino d\u00e1valos de las muchas que realiz\u00f3 o del propio gonz\u00e1lez mart\u00ednez la mayor parte de autores que estaban de moda por lo com\u00fan franceses hoy muchos de estos nombres pueden ser desconocidos pero en aquel tiempo todos los que he mencionado eran devorados por los lectores relatos cortos cr\u00f3nicas y poes\u00eda imag\u00ednense ese esfuerzo de enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez des de mocorito como no exist\u00eda internet y el tel\u00e9fono apenas se usaba en las grandes ciudades todo era a trav\u00e9s del servicio postal dirigir la revista arte sin duda implic\u00f3 un trabajo epistolar de mucha constancia adem\u00e1s de la nada despreciable urdimbre de relaciones pol\u00edticos literarias porque quien de las afamadas plumas como nervo enviar\u00eda hasta esta peque\u00f1a villa un poema o un cuento in\u00e9dito ellos confiaban en la direcci\u00f3n y brillantez de gonz\u00e1lez mart\u00ednez en el epistolario recuperado hay cartas con miguel \u00e1ngel osorio jes\u00fas valenzuela y otros escritores y editores de la \u00e9poca pero tambi\u00e9n es preciso decirlo esta valiosa revista de mocorito contaba con la subvenci\u00f3n del general francisco ca\u00f1edo su patrocinador y amigo y por esta vinculaci\u00f3n cuando falleci\u00f3 el general en 1909 arte dej\u00f3 de circular obligado por las circunstancias enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez se estableci\u00f3 finalmente en la capital de la republica ef\u00edmero fue el apogeo de la revista y de los entornos que gener\u00f3 pero duradero en la memoria de muchos sinaloenses que recuerdan con orgullo el trabajo emprendido entonces por estos autores las clases del maestro sabas en la escuela primaria su peri\u00f3dico la revista arte y el papel de enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez lograron que mocorito dejase de ser un lugar conocido en la geograf\u00eda hispanoamericana de mocorito para el mundo [Aplausos] [M\u00fasica] es as\u00ed es as\u00ed como este lugar fue conocido como la atenas de sinaloa como en su tiempo leo nicaragua la atenas de centroam\u00e9rica sin embargo honor a quien honor merece los esfuerzos de sabas de la mora y de gonz\u00e1lez mart\u00ednez habr\u00edan sido vanos sin antes haber abierto haber abierto brecha en mazatl\u00e1n heriberto fr\u00edas este magn\u00edfico periodista de los m\u00e1s valientes e independientes plumas anti por turistas editaba desde 1885 el correo de la tarde y cada domingo fr\u00edas ofrec\u00eda a sus lectores en suplemento literario donde autores de todas partes del mundo unos conocidos otros no colaboraban con cuentos poemas rese\u00f1as semblanzas y novedades editoriales para el injustamente olvidado autor de tom\u00f3chi publicar autores de la regi\u00f3n o dar la mano a los noveles letrados era algo imprescindible tampoco la revista arte y todo lo que alrededor de ella aconteci\u00f3 habr\u00eda sido significativo sin el terreno ganado por sabas del amor a quien ya hab\u00eda sondeado a sus lectores con la edici\u00f3n que algunos recuerdan letras de sinaloa bohemia sinaloense y revista bohemia este ensalzamiento del arte y la vida creativa en mocorito anim\u00f3 a mucha gente a colaborar gestionar vivificar este hermoso sitio hab\u00eda recitales tertulias lecturas p\u00fablicas ejecuciones musicales y en general los lugare\u00f1os participaban de la cultura como hoy en mazatl\u00e1n o en culiac\u00e1n iniciaron construcciones se terminaron otras en aquellos a\u00f1os del porfiriato ufanarse de ser oriundo de mocorito donde la periferia demostraba el centro pol\u00edtico que pod\u00eda hacerse un buen trabajo editorial con los autores m\u00e1s prestigiados en ese momento en verdad mocorito fue conocido m\u00e1s all\u00e1 de su frontera por la revista arte de mocorito para el mundo [Aplausos] enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez enrique gonz\u00e1lez mart\u00ednez tuvo una brillante carrera literaria y sirvi\u00f3 al gobierno de mexico en varios puestos desde mi punto de vista mi punto de vista cometi\u00f3 el infame desdoro de motivar la ca\u00edda de francisco y madero desde otra revista que tuvo otras m\u00e1s que se llam\u00f3 argos o el peri\u00f3dico el imparcial el remate de su mansilla fue aceptar ser secretario de instrucci\u00f3n p\u00fablica y bellas artes en el gobierno de victoriano huerta y al a\u00f1o siguiente fungir como secretario de gobierno en el estado de puebla con el tiempo as\u00ed pasa sus convicciones pol\u00edticas cambiaron es fama una conversaci\u00f3n que tuvo con jos\u00e9 vasconcelos como es sabido pionero de la revoluci\u00f3n de 1910 y amigo y devoto de madero cuenta su nieto enrique gonz\u00e1lez rojo arthur que enrique su abuelo le dijo en alguna ocasi\u00f3n ya ha pasado dos a\u00f1os a don jos\u00e9 vasconcelos mira pepe t\u00fa empezaste como revolucionario y ahora eres un cochino reaccionario en cambio yo empec\u00e9 al rev\u00e9s de cochino reaccionario me convert\u00ed en revolucionario mocorito mocorito mimo corto es tambi\u00e9n la tierra de eustaquio buelna abogado fil\u00f3logo e historiador que gobern\u00f3 sinaloa en el \u00faltimo cuarto del siglo 19 aqu\u00ed naci\u00f3 el general de brigada rafael buelna tenorio quien muri\u00f3 joven participando activa y dignamente en la revoluci\u00f3n maderista con villa tambi\u00e9n de este lugar tambi\u00e9n es agustina de jes\u00fas ram\u00edrez heredia quien la recuerda ella vario 13 13 hijos y cuando acaeci\u00f3 la intervenci\u00f3n francesa en el siglo 19 cuentan que entreg\u00f3 a 12 para que combatieran defendiendo la rep\u00fablica de m\u00e9xico eustaquio buelna afirm\u00f3 de ellas es la hero\u00edna m\u00e1s grande que tiene m\u00e9xico estos tres nombres con sus monumentos est\u00e1n recordados en la plaza de los tres grandes aqu\u00ed en mocorito por esta historia que ha abreviado mucho eligi\u00f3 el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a mocorito como lugar de inicio de la estrategia nacional de lectura que enseguida se va a detallar [M\u00fasica] [Aplausos] las glorias pasadas pueden ser glorias presentes as\u00ed como hace 112 a\u00f1os esta regi\u00f3n de \u00e9vora puede volver a expender aqu\u00ed hay un pasado deslumbrante y como vestigio de ello los edificios la antigua misi\u00f3n jesuita la hacienda de nuestra se\u00f1ora de las angustias o hacienda pericos como tambi\u00e9n se le conoce la casa de las diligencias la escuela benito ju\u00e1rez la parroquia de la inmaculada concepci\u00f3n el pante\u00f3n reforma y otros inmuebles los mexicanos unos m\u00e1s que otros de esos y tambi\u00e9n est\u00e1n \u00e1vidos de conocer estoy segura de que en mocorito hay cientos miles de lectores que recobrando el orgullo por su lugar de origen querr\u00e1n saber m\u00e1s y m\u00e1s pero tambi\u00e9n estoy segura de que hay miles de lectores que no tienen manera de leer un libro porque no hay o porque son caros o no se consiguen f\u00e1cilmente yo quiero decirles ya por \u00faltimo que un libro puede ser un camino para ser mejores personas mejores mexicanos la lectura despierta la conciencia y la imaginaci\u00f3n nos invita a reflexionar a sentir nos hace gozar nos hace recordar o llorar la lectura puede darnos paz es un veh\u00edculo para la paz nadie que est\u00e1 leyendo est\u00e1 pegando pateando o agrediendo a alguien lean lean todo lo que puedan novela poes\u00eda cuento ensayo un peri\u00f3dico un libro de texto el libro que sea es un compa\u00f1ero es un c\u00f3mplice vayan a las bibliotecas aprendan cultiven su interior lean todo lo que puedan en su vida no dejen de leer la suma de peque\u00f1as acciones es la que construye a una naci\u00f3n la nuestra ha sido grande gloriosa envidiada magnificente eso est\u00e1 escrito somos lo que hemos vivido y los libros son las p\u00e1ginas que hemos escrito que viva mocorito y de nuevo de mocorito para el mundo muchas gracias [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:11.249301"
}