{
    "video_id": "mmfbuYv5WJc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mmfbuYv5WJc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAHihWujbdLl-hA3dLhL10F99BeRg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mmfbuYv5WJc",
    "video_title": "Agravios contra periodistas y quienes ejercen la libertad de expresi\u00f3n",
    "video_length_seconds": 617,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y finalmente vamos a dar cuenta c\u00f3mo fue",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "el compromiso del presidente de la",
            "start": 2.1,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que guardan los homicidios y",
            "start": 3.929,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "agravios contra las personas periodistas",
            "start": 5.759,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y quienes ejercen el derecho de libertad",
            "start": 8.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 10.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lamentablemente en los \u00faltimos diez a\u00f1os",
            "start": 13.679,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hemos en una d\u00e9cada de enorme violencia",
            "start": 16.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contra el gremio period\u00edstico donde",
            "start": 18.439,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2010 a la fecha se han",
            "start": 21.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cometido 138 homicidios contra",
            "start": 24.15,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "periodistas en todo el pa\u00eds hay que",
            "start": 27.75,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que exactamente los tres \u00faltimos",
            "start": 30.269,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "a\u00f1os han tenido un repunte significativo",
            "start": 32.279,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "y reconocer que este a\u00f1o es",
            "start": 34.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lamentablemente el a\u00f1o cuando se han",
            "start": 37.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cometido el mayor n\u00famero de homicidios",
            "start": 40.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima d\u00e9cada alcanzando la cifra",
            "start": 41.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de 10 im\u00e1genes como lo podemos observar",
            "start": 44.61,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en la siguiente gr\u00e1fica a partir de",
            "start": 46.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inicios del gobierno se han registrado",
            "start": 50.129,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "38 homicidios 2 en el mes de diciembre",
            "start": 52.35,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "de 2018 17 en 2019 y 19 en el 2020",
            "start": 56.789,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hay que se\u00f1alar como lo vemos en la",
            "start": 63.03,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "siguiente gracia",
            "start": 64.559,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "que la mayor parte de estos homicidios",
            "start": 65.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se localizan fundamentalmente es en",
            "start": 68.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cantidades de la rep\u00fablica en veracruz",
            "start": 70.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "oaxaca guerrero tamaulipas y chihuahua",
            "start": 73.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que concentran m\u00e1s del 51 por ciento de",
            "start": 75.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los homicidios cometidos contra",
            "start": 80.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "periodistas en esta d\u00e9cada y",
            "start": 81.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lamentablemente esta violencia ha",
            "start": 84.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alcanzado tambi\u00e9n a los periodistas que",
            "start": 87.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incorporados al mecanismo de",
            "start": 89.85,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de defensores de derechos",
            "start": 91.979,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "humanos y de periodistas en el pa\u00eds y",
            "start": 93.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desde la creaci\u00f3n del mecanismo en el",
            "start": 96.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de 2017 a la fecha han sido",
            "start": 98.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asesinados seis periodistas incorporados",
            "start": 102.68,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "al mecanismo de los cuales solamente en",
            "start": 105.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tres casos ya hay presuntos responsables",
            "start": 108.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bajo proceso de car\u00e1cter penal sin",
            "start": 111.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "embargo el homicidio no es la \u00fanica",
            "start": 114.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n o violencia que enfrentan las",
            "start": 117.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas dedicadas al periodismo y al",
            "start": 119.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n en",
            "start": 122.1,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "lo que corresponde a los \u00faltimos cinco",
            "start": 124.59,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tenemos registradas mil 52",
            "start": 126.869,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "agresiones diversas contra per\u00fa",
            "start": 130.019,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "que van desde golpes lesiones amenazas",
            "start": 132.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "hasta ataques a sus oficinas y queremos",
            "start": 136.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "destacar de manera muy significativa que",
            "start": 139.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 40 por ciento de estas",
            "start": 142.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "agresiones han sido identificadas como",
            "start": 145.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "atribuibles a servidores p\u00fablicos el",
            "start": 148.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "espacio donde se da fundamentalmente",
            "start": 151.599,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "este tipo de violencias es",
            "start": 153.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lamentablemente en el \u00e1mbito municipal y",
            "start": 156.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con servidores p\u00fablicos en este \u00e1mbito",
            "start": 159.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de gobierno de esta manera en lo que va",
            "start": 161.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la actual administraci\u00f3n en estos 38",
            "start": 164.5,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "homicidios que se han cometido los",
            "start": 167.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "podemos ubicar el 42 por ciento en tres",
            "start": 170.799,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "entidades particularmente sonora",
            "start": 174.13,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "guerrero y veracruz y hay que se\u00f1alar",
            "start": 176.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como se va regionalizando el",
            "start": 179.079,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de fosas clandestinas cuerpos",
            "start": 181.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "exhumados desaparici\u00f3n de personas el",
            "start": 184.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "caso de violencia contra periodistas se",
            "start": 186.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "va ubicando en regiones espec\u00edficas del",
            "start": 188.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pongo el ejemplo del caso de sonora",
            "start": 191.29,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en el corredor de cajeme y ciudad",
            "start": 194.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n guaymas y empalme y hermosillo",
            "start": 197.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 convirtiendo en uno de los",
            "start": 199.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "corredores m\u00e1s violentos como sucedi\u00f3",
            "start": 201.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el municipio de iguala en el",
            "start": 203.859,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "estado de guerrero cu\u00e1l es el perfil de",
            "start": 206.62,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas y de los victimarios pero",
            "start": 209.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que esto es importante destacarlo el el",
            "start": 212.769,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el 13 por ciento de los homicidios",
            "start": 216.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cometidos este en esta administraci\u00f3n",
            "start": 219.31,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "han sido contra mujeres que representan",
            "start": 221.73,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el 13 por ciento y el 87 por ciento",
            "start": 225.639,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "restante a hombres y periodistas que se",
            "start": 228.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dedican fundamentalmente a cubrir notas",
            "start": 231.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "polic\u00edacas en otras rojas de manera",
            "start": 234.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n la nota de car\u00e1cter",
            "start": 236.799,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y curiosamente de quienes est\u00e1n",
            "start": 239.29,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "dedicados a las actividades deportivas y",
            "start": 243.459,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 245.709,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "este s\u00edntoma al periodismo de",
            "start": 247.51,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n solamente tenemos",
            "start": 249.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acreditado el homicidio de las personas",
            "start": 251.439,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que realizan este tipo de actividad",
            "start": 254.47,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "el perfil del agresor hay que se\u00f1alar el",
            "start": 257.169,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "73 por ciento de los responsables",
            "start": 259.959,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "identificados est\u00e1n vinculados con la",
            "start": 262.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "actividad delictivas 26 por ciento a la",
            "start": 264.61,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y el 47 por",
            "start": 267.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ciento a la delincuencia com\u00fan y tambi\u00e9n",
            "start": 269.949,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "hay que subrayarlo el 9 por ciento est\u00e1",
            "start": 272.919,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "vinculado con servidores p\u00fablicos en",
            "start": 276.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds ah\u00ed vienen fundamentalmente",
            "start": 279.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la forma del domicilio es partir de",
            "start": 282.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "atentados con armas de fuego y lo",
            "start": 285.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lamentable del asunto es que no avanzan",
            "start": 288.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los procesos judiciales y hay un",
            "start": 291.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porcentaje muy alto de impunidad porque",
            "start": 294.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "solamente el 5 por ciento de los 38",
            "start": 297.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "homicidios cometidos en esta",
            "start": 301.15,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tienen sentencia aunque",
            "start": 302.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en este caso porque se ha hecho un",
            "start": 305.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajo de coordinaci\u00f3n seguimiento",
            "start": 308.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "social con las fiscal\u00edas",
            "start": 310.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en carpetas de investigaci\u00f3n que se",
            "start": 312.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encuentran bajo proceso pero la mayor",
            "start": 314.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "parte de los homicidios cometidos en los",
            "start": 316.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "a\u00f1os anteriores pr\u00e1cticamente est\u00e1n en",
            "start": 318.9,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "la impunidad y esto por supuesto para",
            "start": 322.319,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo cambios en el comportamiento del",
            "start": 325.919,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n a los defensores",
            "start": 328.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de derechos humanos y periodistas donde",
            "start": 330.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por ejemplo hemos tenido un crecimiento",
            "start": 333.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muy importante del sistema",
            "start": 336.59,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "en donde tenemos a 1.313 personas",
            "start": 340.08,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "incorporadas que est\u00e1n concentradas",
            "start": 344.699,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es encuestados de la",
            "start": 347.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en la ciudad de m\u00e9xico oaxaca",
            "start": 349.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n chiapas y guerrero aunque por",
            "start": 351.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "supuesto hay que se\u00f1alar que los",
            "start": 354.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "periodistas residentes en la ciudad de",
            "start": 355.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico han sido desplazados de su lugar",
            "start": 358.11,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de origen la mayor\u00eda por situaciones de",
            "start": 360.93,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "violencia de esta manera",
            "start": 364.379,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pero nos podemos se\u00f1alar",
            "start": 367.319,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "como regresamos al anterior si para que",
            "start": 369.729,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quede claro al inicio de esta",
            "start": 372.43,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 374.409,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos incorporados al mecanismo 798",
            "start": 375.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "personas en este casi 2 a\u00f1os de gobierno",
            "start": 378.639,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se han incorporado 516 personas m\u00e1s un",
            "start": 382.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "60 por ciento de incremento",
            "start": 385.689,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de beneficiarios de los cuales",
            "start": 388.71,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "426 son periodistas los 887 defensores",
            "start": 391.46,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de derechos humanos aqu\u00ed tambi\u00e9n hay que",
            "start": 396.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "destacar que el incremento m\u00e1s",
            "start": 398.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "significativo ha sido de mujeres tenemos",
            "start": 400.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "incorporadas a 114 mujeres el mecanismo",
            "start": 403.16,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y el n\u00famero mayor de personas defensores",
            "start": 406.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de derechos humanos vinculadas al",
            "start": 409.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n son mujeres 468",
            "start": 411.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mujeres que no solamente est\u00e1n en la",
            "start": 415.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "defensa de las causas de igualdad y",
            "start": 418.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero sino tambi\u00e9n en la",
            "start": 420.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lucha por la defensa del territorio de",
            "start": 423.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los recursos naturales y para crear es",
            "start": 425.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy diversas de esta manera de las que",
            "start": 428.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hemos planteado pasamos al ac a la",
            "start": 432.15,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n pasamos a la siguiente",
            "start": 434.49,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y en la ruta que estamos planteando para",
            "start": 437.569,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "enfrentar esta situaci\u00f3n por supuesto",
            "start": 439.909,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tenemos que consolidar un sistema",
            "start": 443.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n integral que",
            "start": 444.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "garantice la consolidaci\u00f3n de una",
            "start": 446.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de estado para la protecci\u00f3n de",
            "start": 449.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las personas defensoras de derechos",
            "start": 452.33,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "humanos y periodistas pero que garantice",
            "start": 454.099,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fundamentalmente un derecho fundamental",
            "start": 456.699,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que es el derecho a la libre expresi\u00f3n",
            "start": 458.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esto va a implicar fortalecer la",
            "start": 461.889,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que estamos estableciendo lo",
            "start": 464.389,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que hemos venido construyendo con los",
            "start": 466.159,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados una mesa de",
            "start": 468.05,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "trabajo con las 32 secretar\u00edas generales",
            "start": 469.759,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de gobierno en las entidades donde no",
            "start": 472.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "solamente estaremos impulsando una",
            "start": 475.339,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a nacional estrat\u00e9gica para el",
            "start": 477.319,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la labor de las",
            "start": 480.139,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "personas defensoras de derechos humanos",
            "start": 482.27,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y de periodistas sino tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 483.619,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "revisar el marco normativo y vamos a",
            "start": 486.169,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fortalecer las capacidades locales",
            "start": 489.469,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pasamos a la gr\u00e1fica y regresamos estas",
            "start": 491.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "capacidades locales van a estar est\u00e1n",
            "start": 494.479,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "asociadas",
            "start": 496.58,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n de las unidades",
            "start": 498.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estatales de protecci\u00f3n para que tengan",
            "start": 500.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los estados capacidad de reacci\u00f3n r\u00e1pida",
            "start": 502.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tengan claridad en las medidas que se",
            "start": 505.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estableciendo por el mecanismo",
            "start": 507.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "federal y tengan capacidad para",
            "start": 509.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfrentar las medidas de prevenci\u00f3n esto",
            "start": 512.14,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "requiere fortalecer los mecanismos",
            "start": 515.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "locales especializados para la atenci\u00f3n",
            "start": 516.729,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de periodistas en cada estado y en los",
            "start": 519.01,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "municipios porque esto es una labor que",
            "start": 521.289,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tiene que hacerse extensiva a los",
            "start": 523.599,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "municipios estableciendo enlaces de",
            "start": 525.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y enlaces externos para poder",
            "start": 528.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tener una comunicaci\u00f3n fluida tanto con",
            "start": 531.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los periodistas como con las personas",
            "start": 534.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "defensoras de derechos humanos",
            "start": 536.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "realizamos el anterior",
            "start": 537.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y esto va a implicar establecer algunos",
            "start": 540.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programas de medidas estrat\u00e9gicas",
            "start": 543.72,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 545.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ya tenemos experiencias como las que se",
            "start": 547.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "han hecho en chihuahua pero tambi\u00e9n las",
            "start": 550.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que hemos venido construyendo",
            "start": 553.33,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "recientemente a ra\u00edz de planteamientos",
            "start": 554.37,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "que se han hecho aqu\u00ed en esa conferencia",
            "start": 556.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de prensa con la mesa de trabajo que",
            "start": 557.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hizo se hizo en el municipio de iguala",
            "start": 560.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en guerrero y recientemente el acuerdo",
            "start": 562.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se ha establecido con el municipio",
            "start": 564.94,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de benito ju\u00e1rez de canc\u00fan en quintana",
            "start": 566.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "roo en donde participa tambi\u00e9n el",
            "start": 568.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y el reto",
            "start": 571.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fundamental que es que tenemos que",
            "start": 573.73,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impulsar que las fiscal\u00edas estatales y",
            "start": 576.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda especializada en atenci\u00f3n de",
            "start": 579.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los delitos contra la libertad de",
            "start": 582.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n cumplan con sus obligaciones",
            "start": 583.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en materia de justicia para revertir la",
            "start": 585.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "impunidad que prevalece lamentablemente",
            "start": 589.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n este es el informe que",
            "start": 591.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos el presidente aqu\u00ed est\u00e1n algunos",
            "start": 595.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ejemplos de iguala y de benito ju\u00e1rez en",
            "start": 598.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quintana roo y esperemos que esto vaya",
            "start": 601.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dando resultados m\u00e1s puntuales para",
            "start": 603.7,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "organizar esta libertad y este derecho y",
            "start": 605.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "irrenunciable de todas las personas en",
            "start": 609.21,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 611.47,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico",
            "start": 613.15,
            "duration": 3.65
        }
    ],
    "transcription_text": "y finalmente vamos a dar cuenta c\u00f3mo fue el compromiso del presidente de la situaci\u00f3n que guardan los homicidios y agravios contra las personas periodistas y quienes ejercen el derecho de libertad de expresi\u00f3n en nuestro pa\u00eds y lamentablemente en los \u00faltimos diez a\u00f1os hemos en una d\u00e9cada de enorme violencia contra el gremio period\u00edstico donde desde el a\u00f1o 2010 a la fecha se han cometido 138 homicidios contra periodistas en todo el pa\u00eds hay que se\u00f1alar que exactamente los tres \u00faltimos a\u00f1os han tenido un repunte significativo y reconocer que este a\u00f1o es lamentablemente el a\u00f1o cuando se han cometido el mayor n\u00famero de homicidios en la \u00faltima d\u00e9cada alcanzando la cifra de 10 im\u00e1genes como lo podemos observar en la siguiente gr\u00e1fica a partir de inicios del gobierno se han registrado 38 homicidios 2 en el mes de diciembre de 2018 17 en 2019 y 19 en el 2020 hay que se\u00f1alar como lo vemos en la siguiente gracia que la mayor parte de estos homicidios se localizan fundamentalmente es en cantidades de la rep\u00fablica en veracruz oaxaca guerrero tamaulipas y chihuahua que concentran m\u00e1s del 51 por ciento de los homicidios cometidos contra periodistas en esta d\u00e9cada y lamentablemente esta violencia ha alcanzado tambi\u00e9n a los periodistas que est\u00e1n incorporados al mecanismo de protecci\u00f3n de defensores de derechos humanos y de periodistas en el pa\u00eds y desde la creaci\u00f3n del mecanismo en el a\u00f1o de 2017 a la fecha han sido asesinados seis periodistas incorporados al mecanismo de los cuales solamente en tres casos ya hay presuntos responsables bajo proceso de car\u00e1cter penal sin embargo el homicidio no es la \u00fanica agresi\u00f3n o violencia que enfrentan las personas dedicadas al periodismo y al ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n en lo que corresponde a los \u00faltimos cinco a\u00f1os tenemos registradas mil 52 agresiones diversas contra per\u00fa que van desde golpes lesiones amenazas hasta ataques a sus oficinas y queremos destacar de manera muy significativa que m\u00e1s del 40 por ciento de estas agresiones han sido identificadas como atribuibles a servidores p\u00fablicos el espacio donde se da fundamentalmente este tipo de violencias es lamentablemente en el \u00e1mbito municipal y con servidores p\u00fablicos en este \u00e1mbito de gobierno de esta manera en lo que va de la actual administraci\u00f3n en estos 38 homicidios que se han cometido los podemos ubicar el 42 por ciento en tres entidades particularmente sonora guerrero y veracruz y hay que se\u00f1alar que as\u00ed como se va regionalizando el fen\u00f3meno de fosas clandestinas cuerpos exhumados desaparici\u00f3n de personas el caso de violencia contra periodistas se va ubicando en regiones espec\u00edficas del pa\u00eds pongo el ejemplo del caso de sonora en el corredor de cajeme y ciudad obreg\u00f3n guaymas y empalme y hermosillo se est\u00e1 convirtiendo en uno de los corredores m\u00e1s violentos como sucedi\u00f3 tambi\u00e9n el municipio de iguala en el estado de guerrero cu\u00e1l es el perfil de las v\u00edctimas y de los victimarios pero que esto es importante destacarlo el el el 13 por ciento de los homicidios cometidos este en esta administraci\u00f3n han sido contra mujeres que representan el 13 por ciento y el 87 por ciento restante a hombres y periodistas que se dedican fundamentalmente a cubrir notas polic\u00edacas en otras rojas de manera importante tambi\u00e9n la nota de car\u00e1cter pol\u00edtico y curiosamente de quienes est\u00e1n dedicados a las actividades deportivas y culturales este s\u00edntoma al periodismo de investigaci\u00f3n solamente tenemos acreditado el homicidio de las personas que realizan este tipo de actividad el perfil del agresor hay que se\u00f1alar el 73 por ciento de los responsables identificados est\u00e1n vinculados con la actividad delictivas 26 por ciento a la delincuencia organizada y el 47 por ciento a la delincuencia com\u00fan y tambi\u00e9n hay que subrayarlo el 9 por ciento est\u00e1 vinculado con servidores p\u00fablicos en todo el pa\u00eds ah\u00ed vienen fundamentalmente la forma del domicilio es partir de atentados con armas de fuego y lo lamentable del asunto es que no avanzan los procesos judiciales y hay un porcentaje muy alto de impunidad porque solamente el 5 por ciento de los 38 homicidios cometidos en esta administraci\u00f3n tienen sentencia aunque en este caso porque se ha hecho un trabajo de coordinaci\u00f3n seguimiento social con las fiscal\u00edas en carpetas de investigaci\u00f3n que se encuentran bajo proceso pero la mayor parte de los homicidios cometidos en los a\u00f1os anteriores pr\u00e1cticamente est\u00e1n en la impunidad y esto por supuesto para tra\u00eddo cambios en el comportamiento del mecanismo de protecci\u00f3n a los defensores de derechos humanos y periodistas donde por ejemplo hemos tenido un crecimiento muy importante del sistema en donde tenemos a 1.313 personas incorporadas que est\u00e1n concentradas b\u00e1sicamente es encuestados de la rep\u00fablica en la ciudad de m\u00e9xico oaxaca michoac\u00e1n chiapas y guerrero aunque por supuesto hay que se\u00f1alar que los periodistas residentes en la ciudad de m\u00e9xico han sido desplazados de su lugar de origen la mayor\u00eda por situaciones de violencia de esta manera pero nos podemos se\u00f1alar como regresamos al anterior si para que quede claro al inicio de esta administraci\u00f3n tenemos incorporados al mecanismo 798 personas en este casi 2 a\u00f1os de gobierno se han incorporado 516 personas m\u00e1s un 60 por ciento de incremento el n\u00famero de beneficiarios de los cuales 426 son periodistas los 887 defensores de derechos humanos aqu\u00ed tambi\u00e9n hay que destacar que el incremento m\u00e1s significativo ha sido de mujeres tenemos incorporadas a 114 mujeres el mecanismo y el n\u00famero mayor de personas defensores de derechos humanos vinculadas al mecanismo de protecci\u00f3n son mujeres 468 mujeres que no solamente est\u00e1n en la defensa de las causas de igualdad y equidad de g\u00e9nero sino tambi\u00e9n en la lucha por la defensa del territorio de los recursos naturales y para crear es muy diversas de esta manera de las que hemos planteado pasamos al ac a la siguiente tambi\u00e9n pasamos a la siguiente y en la ruta que estamos planteando para enfrentar esta situaci\u00f3n por supuesto que tenemos que consolidar un sistema nacional de protecci\u00f3n integral que garantice la consolidaci\u00f3n de una pol\u00edtica de estado para la protecci\u00f3n de las personas defensoras de derechos humanos y periodistas pero que garantice fundamentalmente un derecho fundamental que es el derecho a la libre expresi\u00f3n esto va a implicar fortalecer la relaci\u00f3n que estamos estableciendo lo que hemos venido construyendo con los gobiernos de los estados una mesa de trabajo con las 32 secretar\u00edas generales de gobierno en las entidades donde no solamente estaremos impulsando una campa\u00f1a nacional estrat\u00e9gica para el reconocimiento de la labor de las personas defensoras de derechos humanos y de periodistas sino tambi\u00e9n vamos a revisar el marco normativo y vamos a fortalecer las capacidades locales pasamos a la gr\u00e1fica y regresamos estas capacidades locales van a estar est\u00e1n asociadas a la construcci\u00f3n de las unidades estatales de protecci\u00f3n para que tengan los estados capacidad de reacci\u00f3n r\u00e1pida tengan claridad en las medidas que se est\u00e1n estableciendo por el mecanismo federal y tengan capacidad para enfrentar las medidas de prevenci\u00f3n esto requiere fortalecer los mecanismos locales especializados para la atenci\u00f3n de periodistas en cada estado y en los municipios porque esto es una labor que tiene que hacerse extensiva a los municipios estableciendo enlaces de atenci\u00f3n y enlaces externos para poder tener una comunicaci\u00f3n fluida tanto con los periodistas como con las personas defensoras de derechos humanos realizamos el anterior y esto va a implicar establecer algunos programas de medidas estrat\u00e9gicas fundamentales ya tenemos experiencias como las que se han hecho en chihuahua pero tambi\u00e9n las que hemos venido construyendo recientemente a ra\u00edz de planteamientos que se han hecho aqu\u00ed en esa conferencia de prensa con la mesa de trabajo que hizo se hizo en el municipio de iguala en guerrero y recientemente el acuerdo que se ha establecido con el municipio de benito ju\u00e1rez de canc\u00fan en quintana roo en donde participa tambi\u00e9n el gobierno del estado y el reto fundamental que es que tenemos que impulsar que las fiscal\u00edas estatales y la fiscal\u00eda especializada en atenci\u00f3n de los delitos contra la libertad de expresi\u00f3n cumplan con sus obligaciones en materia de justicia para revertir la impunidad que prevalece lamentablemente en esta situaci\u00f3n este es el informe que tenemos el presidente aqu\u00ed est\u00e1n algunos ejemplos de iguala y de benito ju\u00e1rez en quintana roo y esperemos que esto vaya dando resultados m\u00e1s puntuales para organizar esta libertad y este derecho y irrenunciable de todas las personas en nuestro pa\u00eds el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:47.678093"
}