{
    "video_id": "MMl8q4HBXqU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MMl8q4HBXqU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDnO8MGfn-1emGqIZYlALTx4tFFHA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MMl8q4HBXqU",
    "video_title": "D\u00eda del Compositor | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2364,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1a",
            "start": 2.52,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "su esposa doctora beatriz guti\u00e9rrez",
            "start": 7.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muller",
            "start": 10.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 78.16,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "por ende damos la bienvenida al",
            "start": 93.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 95.869,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 97.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1a su",
            "start": 100.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esposa la doctora beatriz guti\u00e9rrez",
            "start": 103.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muller d\u00e1ndole la bienvenida se",
            "start": 105.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "encuentra el maestro armando manzanero",
            "start": 108.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "canch\u00e9 presidente la sociedad de autores",
            "start": 110.21,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y compositores de m\u00e9xico y el ciudadano",
            "start": 112.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "roberto cantoral zucchi director general",
            "start": 114.799,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de la sacm",
            "start": 117.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 145.41,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 170.75,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 177.19,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 184.0,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 189.08,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 228.75,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 234.06,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 246.25,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "les pedimos a todos ser amables de",
            "start": 295.169,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares para dar inicio a la",
            "start": 297.539,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 299.969,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a todos",
            "start": 302.009,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "compositores familia amigos medios nos",
            "start": 307.06,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "vivimos a todos ocupen sus lugares",
            "start": 311.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "damas y caballeros despedimos",
            "start": 382.729,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "atentamente ocupar sus lugares",
            "start": 385.789,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores con la finalidad de",
            "start": 400.689,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "iniciar la ceremonia",
            "start": 404.469,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "les pedimos ocupen sus lugares",
            "start": 406.389,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nuevamente damas y caballeros",
            "start": 454.44,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "les pedimos tengan la atenci\u00f3n de tomar",
            "start": 457.6,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sus lugares",
            "start": 459.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 462.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 466.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ocupen sus lugares",
            "start": 470.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "damas y caballeros les reiteramos",
            "start": 473.27,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "nuevamente ocupan sus lugares",
            "start": 477.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "damas y caballeros y nuevamente les",
            "start": 505.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pedimos que ocupen sus lugares",
            "start": 507.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para poder dar inicio a la ceremonia",
            "start": 534.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "necesitamos que todos quienes est\u00e1n de",
            "start": 537.889,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "pie ocupen sus lugares",
            "start": 541.11,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pedimos su comprensi\u00f3n",
            "start": 544.889,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "damas y caballeros",
            "start": 556.55,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "les pedimos ocupen sus lugares",
            "start": 563.11,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "o sea pensar necesitamos que se siente",
            "start": 573.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 576.62,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "damas y caballeros quienes a\u00fan se",
            "start": 588.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encuentran de pie",
            "start": 591.459,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "les pedimos tomen su lugar para poder",
            "start": 592.93,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "dar inicio y no se retrase la agenda de",
            "start": 595.81,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la ceremonia les pedimos encarecidamente",
            "start": 599.139,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que ocupen sus lugares",
            "start": 602.129,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "nuevamente les pedimos ocupen su lugar",
            "start": 626.08,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nuevamente les pedimos que ocupen su",
            "start": 670.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lugar a quien todav\u00eda se encuentra de",
            "start": 672.46,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "pie",
            "start": 674.5,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "damas y caballeros les solicitamos",
            "start": 676.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ocupen su lugar",
            "start": 678.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "caballeros sean todos bienvenidos a esta",
            "start": 717.56,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ceremonia en el marco de la",
            "start": 720.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda del compositor en",
            "start": 722.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sus 75 aniversario se encuentra con",
            "start": 725.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 728.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 731.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1a",
            "start": 734.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "su esposa doctora beatriz guti\u00e9rrez",
            "start": 737.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "google",
            "start": 740.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 745.11,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo del 75",
            "start": 747.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aniversario de la sociedad de autores y",
            "start": 750.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "compositores de m\u00e9xico",
            "start": 754.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica es un hermoso y sublime",
            "start": 770.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lenguaje universal en el que habitan los",
            "start": 772.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sonidos m\u00e1s arraigados y perdurables de",
            "start": 775.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra identidad la mexicana es musa",
            "start": 778.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "divina mantra de luces bravura fina",
            "start": 781.18,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00edtica dama del gran concierto brebaje",
            "start": 785.04,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "dulce flor del misterio tour del",
            "start": 788.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desierto que abre la puerta directo al",
            "start": 791.83,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 794.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quien escribe m\u00fasica crea atm\u00f3sferas",
            "start": 795.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recorre la geograf\u00eda y la historia",
            "start": 798.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "emocional de su pa\u00eds perpetuando el",
            "start": 800.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "temperamento de las pasiones y la raz\u00f3n",
            "start": 804.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "denuncia el deseo quemante de la piel",
            "start": 807.55,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tocada o las ideas incorruptibles sobre",
            "start": 809.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la libertad y la justicia evoca el",
            "start": 812.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o a la casa en donde nacimos y de",
            "start": 814.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la que nos alejamos en algunos casos",
            "start": 817.31,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "migrantes por necesidad",
            "start": 819.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el compositor reescribe un repertorio",
            "start": 821.83,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "vital resume la tristeza rese\u00f1a la",
            "start": 825.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nostalgia conjura el olvido realza la",
            "start": 828.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda exalta el amor comparte la",
            "start": 832.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "devastaci\u00f3n del desamor exhibe el filo",
            "start": 835.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cortante de los celos o la mordedura",
            "start": 838.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "venenosa del dolor expresa sentimientos",
            "start": 840.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cristalizados en bellas melod\u00edas nacidas",
            "start": 844.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de la creatividad e inspiraci\u00f3n de un",
            "start": 847.76,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "don divino",
            "start": 850.46,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "este ser privilegiado que nos envuelve",
            "start": 851.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la imaginaci\u00f3n revela su alma",
            "start": 854.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sensible y su identidad esa que en",
            "start": 856.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "algunas ocasiones hab\u00eda permanecido en",
            "start": 858.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el anonimato pero que gracias al empe\u00f1o",
            "start": 860.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y visi\u00f3n de su casa s\u00e1quenle se muestra",
            "start": 863.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de exposiciones itinerantes y",
            "start": 866.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "permanentes organizadas con el objetivo",
            "start": 868.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de que el p\u00fablico reconozca los rostros",
            "start": 870.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de quienes con sus historias los han",
            "start": 872.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado a lo largo de su vida con",
            "start": 875.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "art\u00edculos personales y art\u00edsticos se",
            "start": 878.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presenta el lado humano y creativo de",
            "start": 881.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los compositores y compositoras en",
            "start": 883.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "importantes espacios de la ciudad de",
            "start": 886.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mexico como el paseo de los compositores",
            "start": 888.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n divisi\u00f3n en el norte",
            "start": 891.11,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica de los autores y",
            "start": 894.26,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "compositores de m\u00e9xico la plaza de los",
            "start": 896.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "compositores actividades que dignifican",
            "start": 898.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el legado musical de nuestro pa\u00eds dar a",
            "start": 901.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "conocer la identidad de los autores no",
            "start": 905.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es tarea f\u00e1cil es una labor noble que",
            "start": 907.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "requiere de convicci\u00f3n gratitud",
            "start": 909.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y justicia es un acto de amor y",
            "start": 911.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la creaci\u00f3n musical es",
            "start": 914.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por ello que la saquen con el \u00e1nimo de",
            "start": 917.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mantener vigente la imagen de los",
            "start": 920.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autores y compositores en el pueblo de",
            "start": 922.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mexico sigue revelando sus rostros a",
            "start": 925.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de elementos de la cultura",
            "start": 928.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "popular como son los boletos del metro y",
            "start": 930.05,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los billetes de la loter\u00eda nacional",
            "start": 933.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "posicionando los as\u00ed en el lugar que",
            "start": 935.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 938.33,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "a lo largo de siete d\u00e9cadas y media nos",
            "start": 939.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hemos dado a la tarea de proteger y",
            "start": 942.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "enaltecer la labor de los autores",
            "start": 944.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quienes con su obra conforman la materia",
            "start": 946.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prima la esencia el alma la raz\u00f3n de ser",
            "start": 949.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de esta sociedad",
            "start": 953.67,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 955.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la entrega anual de",
            "start": 956.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "distinciones trayectoria exitosa que",
            "start": 958.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reconocemos su trabajo esmero y pasi\u00f3n",
            "start": 961.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "para abrir los caminos del triunfo en",
            "start": 965.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los diferentes g\u00e9neros musicales y con",
            "start": 968.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos a la creaci\u00f3n como la beca",
            "start": 970.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mar\u00eda grever y el concurso de",
            "start": 972.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n arturo m\u00e1rquez para orquesta",
            "start": 974.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de c\u00e1mara los motivamos para que su",
            "start": 977.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fuente de inspiraci\u00f3n siga viva y de",
            "start": 979.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ella contin\u00faan brotando bellas notas",
            "start": 982.47,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "musicales",
            "start": 984.93,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como parte de los apoyos para fortalecer",
            "start": 986.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la creatividad lasa que brinda clases",
            "start": 989.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "maestras con creadores de reconocida",
            "start": 992.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trayectoria dirigidas a j\u00f3venes que",
            "start": 995.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inician una carrera musical y pone a",
            "start": 998.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de los autores dos estudios",
            "start": 1001.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de grabaci\u00f3n acondicionados con",
            "start": 1003.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de punta as\u00ed como un taller",
            "start": 1005.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de composici\u00f3n hoy consolidado como",
            "start": 1008.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "semillero de talentos del centro",
            "start": 1010.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cultural roberto cantoral fue concebido",
            "start": 1013.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para cobijar el trabajo creativo de",
            "start": 1016.33,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "autores de todos los g\u00e9neros musicales",
            "start": 1018.37,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "el cual ha traspasado los l\u00edmites",
            "start": 1020.61,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "terrenales y se ha posicionado en el",
            "start": 1023.699,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "espacio virtual para brindar la",
            "start": 1026.74,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "maravillosa oportunidad de multiplicar",
            "start": 1029.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "experiencias entre la fraternidad",
            "start": 1031.079,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "autoral alrededor del mundo",
            "start": 1033.31,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica no entiende de estereotipos ni",
            "start": 1036.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de fronteras no se limita a ideolog\u00eda",
            "start": 1039.9,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "alguna no renuncia a sus convicciones al",
            "start": 1042.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contrario es diversa plural incluyente",
            "start": 1045.329,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es un proceso aut\u00e9ntico de democracia",
            "start": 1047.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que mueve a las multitudes de forma",
            "start": 1051.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "voluntaria con el \u00fanico objetivo de",
            "start": 1053.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "disfrutarla y compartirla para la ssa",
            "start": 1055.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que es motivo de orgullo y un gran",
            "start": 1058.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compromiso ser parte de esta riqueza",
            "start": 1060.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "musical y conscientes de ello promovemos",
            "start": 1063.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica en todas sus expresiones el",
            "start": 1066.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "festival art\u00edstico de oto\u00f1o y las",
            "start": 1070.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "jornadas en balsa que abre sus puertas",
            "start": 1072.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o a los creadores de todas las",
            "start": 1075.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tendencias y estilos de m\u00fasica mexicana",
            "start": 1078.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de concierto con el prop\u00f3sito de",
            "start": 1079.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mantener el estimula la producci\u00f3n y",
            "start": 1082.35,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n del arte de la composici\u00f3n",
            "start": 1084.69,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "las bohemias son la forma m\u00e1s \u00edntima de",
            "start": 1087.789,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "revelar la personalidad de quienes",
            "start": 1091.179,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dedican su vida en la m\u00fasica ese",
            "start": 1093.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "encuentro en el que los autores se",
            "start": 1095.769,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muestran tal y como son desnudan sus",
            "start": 1097.69,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "almas y reviven sus obras el canto oral",
            "start": 1100.629,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es el espacio que arropa a compositores",
            "start": 1103.929,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y compositores de distintos g\u00e9neros",
            "start": 1106.659,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "musicales para que compartan su magia",
            "start": 1108.85,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "con el p\u00fablico a trav\u00e9s de el rostro del",
            "start": 1111.729,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "autor",
            "start": 1115.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la grandeza de nuestra m\u00fasica est\u00e1",
            "start": 1117.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presente en cada rinc\u00f3n del mundo habita",
            "start": 1119.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en cada coraz\u00f3n bohemio nos recibe y nos",
            "start": 1122.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hace sentir en casa sin importar la",
            "start": 1126.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "distancia a trav\u00e9s de ella nos",
            "start": 1128.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reconocemos al traspasar fronteras",
            "start": 1130.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hoy nos pensamos nos reinventamos nos",
            "start": 1132.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "constatamos",
            "start": 1136.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no hay palabras para expresar el",
            "start": 1139.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "profundo agradecimiento que sentimos",
            "start": 1142.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hacia los compositores incluidos",
            "start": 1144.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aquellos que han trascendido el plano",
            "start": 1146.01,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "terrenal pero permanecen en el tiempo",
            "start": 1148.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "manteniendo viva su esencia gracias a su",
            "start": 1151.34,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "obra su legado forma parte del",
            "start": 1154.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 1156.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del mundo como tal debe ser resguardado",
            "start": 1159.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y difundido dignamente gracias autores y",
            "start": 1162.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "compositores por hacer posible esta",
            "start": 1166.56,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "traves\u00eda llamada m\u00fasica",
            "start": 1169.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1172.39,
            "duration": 14.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1175.3,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "para continuar con esta ceremonia les",
            "start": 1195.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pedimos ocupen su lugar",
            "start": 1197.61,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se mantienen sentados despedimos ahora",
            "start": 1199.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "toda su atenci\u00f3n para escuchar el",
            "start": 1204.169,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mensaje de bienvenida a cargo del",
            "start": 1207.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "maestro armando manzanero canch\u00e9",
            "start": 1209.33,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presidente de la sociedad de autores y",
            "start": 1211.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "compositores de m\u00e9xico maestro armando",
            "start": 1214.429,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "manzanero",
            "start": 1217.82,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1218.8,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "tarde llegar porque para m\u00ed son muchos",
            "start": 1245.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los pasos que hay de la mesa a este",
            "start": 1249.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1252.39,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "pero estoy inmensamente feliz que me",
            "start": 1254.08,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "hayan dado la oportunidad de poder decir",
            "start": 1257.799,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "cosas muy bonitas para tantos amigos y",
            "start": 1261.75,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "tanta gente que yo con nosotros los",
            "start": 1266.5,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "compositores amamos y quiero decirles a",
            "start": 1270.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ustedes que hoy es un d\u00eda de fiesta",
            "start": 1274.029,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "enorme de un j\u00fabilo enorme y lo que se",
            "start": 1276.96,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "ve no se juzga",
            "start": 1281.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la presencia",
            "start": 1284.269,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "constitucional de los eeuu del",
            "start": 1287.62,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 1290.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1292.97,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1295.85,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "esposa del presidente de los estados",
            "start": 1302.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos doctora beatriz",
            "start": 1305.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller",
            "start": 1308.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dit \u00e1rea de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1314.82,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 1318.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 1324.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "alejandra licenciada alejandra browser",
            "start": 1328.42,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "muchas gracias por arropar los el d\u00eda",
            "start": 1332.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tan importante",
            "start": 1336.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hoy estamos cumpliendo 75 a\u00f1os de",
            "start": 1339.03,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pertenecer a esa instituci\u00f3n que da",
            "start": 1344.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tanto placer trabajar en ella y para",
            "start": 1347.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ella esa instituci\u00f3n que nos da m\u00fasica",
            "start": 1351.78,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que da canciones a trav\u00e9s de todos los",
            "start": 1356.46,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "compositores que han puesto en el mundo",
            "start": 1360.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "las canciones de mexico",
            "start": 1364.29,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nada existe m\u00e1s paliativo para el",
            "start": 1367.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y para el alma que una buena",
            "start": 1371.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n con una buena canci\u00f3n podemos",
            "start": 1374.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ir a esta guerra que es la",
            "start": 1378.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil que hay que es la guerra del",
            "start": 1381.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 1383.54,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y los compositores mexicanos tenemos las",
            "start": 1384.37,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "mejores de aqu\u00ed sale la m\u00fasica m\u00e1s bella",
            "start": 1388.39,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "del mundo cuando un se\u00f1or comienza con",
            "start": 1392.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un vals sobre las olas se\u00f1or juventino",
            "start": 1396.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rosas que era tan perfecto en la \u00e9poca",
            "start": 1399.43,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "del vals que pensaban que el vals era",
            "start": 1402.94,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "no ha sido f\u00e1cil llegar a los 75 a\u00f1os",
            "start": 1407.26,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "porque yo soy consciente y sois testigos",
            "start": 1411.36,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de la lucha tan dif\u00edcil que han tenido",
            "start": 1415.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los compositores la m\u00fasica es algo",
            "start": 1418.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "intangible no es algo que voy a buscar",
            "start": 1423.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una cocacola y la pag\u00f3 que voy a buscar",
            "start": 1426.19,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "un autom\u00f3vil y me lo llevo y lo pag\u00f3 en",
            "start": 1429.46,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "este mismo momento existen instituciones",
            "start": 1434.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "grandiosas con todo el saber del mundo",
            "start": 1437.37,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero que sencillamente se niegan a pagar",
            "start": 1440.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el derecho de autor pues esa ha sido la",
            "start": 1443.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lucha enorme y grande que hemos tenido",
            "start": 1447.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los compositores y que hoy siento",
            "start": 1450.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "consolidado el d\u00eda del compositor el d\u00eda",
            "start": 1453.75,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de ese se\u00f1or que hace canciones para los",
            "start": 1457.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "momentos tristes para los momentos",
            "start": 1460.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alegres para los momentos bonitos",
            "start": 1462.55,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or compositor",
            "start": 1465.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mexicano es tan vasto nuestro pa\u00eds de",
            "start": 1468.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o que tenemos m\u00fasica de todos los",
            "start": 1471.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estilos y en todos los estilos tenemos",
            "start": 1474.39,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "las mejores",
            "start": 1477.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hablamos un poco de enfrentar toda esa",
            "start": 1480.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "llegada la importancia de que nos",
            "start": 1485.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e hoy el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1488.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en este d\u00eda tan significativo",
            "start": 1492.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para los autores y que nos motiva a",
            "start": 1495.03,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "seguir luchando por el bienestar de",
            "start": 1499.33,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "todos nos est\u00e1 haciendo grandes",
            "start": 1502.48,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "inclusive a m\u00ed nos est\u00e1 avalando nos",
            "start": 1505.92,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 usted dando la n\u00f3mina del saber y",
            "start": 1510.79,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "la n\u00f3mina de la credibilidad muchas",
            "start": 1515.35,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "gracias porque todos est\u00e1n con nosotros",
            "start": 1519.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la sociedad de compositores en este",
            "start": 1522.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "momento sin presumir ocupamos el primer",
            "start": 1524.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "lugar y vamos a la cabeza en todo eso",
            "start": 1529.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tan dif\u00edcil que es de rap repartir el",
            "start": 1532.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dinero que viene de las plataformas y de",
            "start": 1535.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las todo lo que tenga que ver con lo",
            "start": 1539.29,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "digital",
            "start": 1541.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no es lo mismo repartir regal\u00edas para",
            "start": 1542.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cien de cien mil discos para un",
            "start": 1545.65,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "compositor que repartir cien mil",
            "start": 1548.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "millones de visitas como se ha se",
            "start": 1551.429,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acostumbra en la actualidad quiero",
            "start": 1555.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "decirles que felicitar a todos esos",
            "start": 1558.309,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores que nos ayudan d\u00eda con d\u00eda a dar",
            "start": 1562.51,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la lucha m\u00e9xico siempre ha sido un",
            "start": 1565.929,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "exportador de grandes canciones y de",
            "start": 1569.409,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "m\u00fasica y con la ayuda la fuerza de todas",
            "start": 1572.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones de esa gente",
            "start": 1576.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "grande y bonita que hace canciones",
            "start": 1579.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lindas vamos seguir siendo la pauta y",
            "start": 1581.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vamos a seguir estando en la punta de lo",
            "start": 1585.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "mejor que puede existir en la m\u00fasica",
            "start": 1588.34,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "el mundo solo les puedo decir con todo",
            "start": 1592.22,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "esto que quiero caer en la brevedad en",
            "start": 1595.669,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la magia bella de la brevedad nada m\u00e1s",
            "start": 1598.909,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "quiero decirles muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1601.789,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias se\u00f1ora por",
            "start": 1604.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con nosotros muchas gracias a",
            "start": 1607.58,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "todos los que tienen que ver con ese",
            "start": 1610.49,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "apoyo siempre ha sido la sociedad de",
            "start": 1612.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "compositores una sociedad que ha vivido",
            "start": 1615.049,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la ropa de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1617.57,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de la ropa de las autoridades cuando nos",
            "start": 1621.169,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "apoyan para lograr una ley muchas",
            "start": 1624.049,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gracias por estar aqu\u00ed y no me queda m\u00e1s",
            "start": 1627.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que decir dios bendiga a la sociedad de",
            "start": 1630.169,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "autores",
            "start": 1633.98,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de compositores de m\u00e9xico dios bendiga a",
            "start": 1635.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los compositores y dios bendiga a m\u00e9xico",
            "start": 1638.919,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "se\u00f1or muchas gracias",
            "start": 1642.1,
            "duration": 24.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1643.79,
            "duration": 22.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1669.87,
            "duration": 14.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje",
            "start": 1681.309,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1684.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1687.429,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1689.559,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1693.879,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1696.62,
            "duration": 13.02
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1713.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 1716.509,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 1719.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en este acto de conmemoraci\u00f3n",
            "start": 1720.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sociedad de autores de compositores de",
            "start": 1727.57,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1733.12,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 1735.149,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aniversario",
            "start": 1737.91,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "75 a\u00f1os de esta importante asociaci\u00f3n",
            "start": 1740.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1746.49,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "fundamental lo que ustedes",
            "start": 1749.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y los que se nos adelantaron",
            "start": 1752.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "han hecho",
            "start": 1756.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1759.47,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "la cultura",
            "start": 1762.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por la creaci\u00f3n art\u00edstica",
            "start": 1764.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por la m\u00fasica",
            "start": 1768.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1771.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "trasciende fronteras que va m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1776.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1782.0,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "si hay algo que",
            "start": 1784.24,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "identifica",
            "start": 1786.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1789.23,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 1791.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es su m\u00fasica",
            "start": 1793.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "puede tratarse",
            "start": 1799.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "bolivia",
            "start": 1803.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1806.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tratase",
            "start": 1808.12,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de algo m\u00e1s cercano de cuba'",
            "start": 1811.14,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los recuerdos",
            "start": 1820.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 1822.669,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "en lo fundamental tienen que ver",
            "start": 1825.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con la m\u00fasica que nos hermana",
            "start": 1828.33,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1832.97,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en otros continentes",
            "start": 1835.309,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante",
            "start": 1838.35,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "apoyar en todo",
            "start": 1842.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a los compositores mujeres hombres con",
            "start": 1845.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n",
            "start": 1850.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con talento",
            "start": 1852.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "llenos de sentimiento",
            "start": 1855.37,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1859.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con convicciones",
            "start": 1861.17,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo recuerdo",
            "start": 1864.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "le\u00ed",
            "start": 1867.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una entrevista hace",
            "start": 1869.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os",
            "start": 1872.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que le hicieron al maestro armando",
            "start": 1876.83,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "manzanero",
            "start": 1879.919,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "sobre una fiesta",
            "start": 1882.909,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en la que",
            "start": 1887.399,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "\u00e9l particip\u00f3",
            "start": 1889.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "toco el piano y canto",
            "start": 1893.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en la boda",
            "start": 1895.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de un presidente",
            "start": 1898.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds",
            "start": 1901.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 1909.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1911.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derroch\u00f3",
            "start": 1913.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 1918.29,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "fue notoria la extravagancia",
            "start": 1921.17,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y ese presidente",
            "start": 1925.18,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "gobernaba un pa\u00eds muy pobre",
            "start": 1929.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1935.66,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "muy necesitada",
            "start": 1937.389,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y esto lo explic\u00f3 en la entrevista",
            "start": 1942.25,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "el maestro masaje",
            "start": 1948.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1951.77,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "sali\u00f3",
            "start": 1957.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "al cantar",
            "start": 1958.899,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1960.82,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ustedes como compositores",
            "start": 1962.94,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "lo hacen tambi\u00e9n los escritores",
            "start": 1966.71,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 1970.97,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para obtener ingresos muchos",
            "start": 1972.64,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "pues este componen y escriben",
            "start": 1977.149,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1983.59,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 1988.84,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "tiene un t\u00e9rmino que estoy buscando",
            "start": 1991.97,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una palabra",
            "start": 1995.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por encargo",
            "start": 2000.74,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "por encargo",
            "start": 2002.95,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se contrata a un artista y",
            "start": 2005.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entonces muy profesionalmente don",
            "start": 2011.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "armando sale",
            "start": 2015.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y canta",
            "start": 2016.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no estoy seguro qu\u00e9",
            "start": 2018.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no con mucha emoci\u00f3n",
            "start": 2021.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para cumplir con el contrato",
            "start": 2026.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2031.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "explica lo que ustedes",
            "start": 2035.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2038.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo gente",
            "start": 2042.169,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "inteligente creativa",
            "start": 2046.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "si no tambi\u00e9n",
            "start": 2050.58,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 2052.81,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "con mucho coraz\u00f3n",
            "start": 2054.649,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2057.659,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "mucho humanismo",
            "start": 2059.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "alma y coraz\u00f3n",
            "start": 2062.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2065.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil para m\u00ed",
            "start": 2070.909,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "elaborar o ser un planteamiento ante",
            "start": 2076.6,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "compositores",
            "start": 2081.06,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "mis discursos son",
            "start": 2083.25,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de otro tipo",
            "start": 2085.639,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2089.29,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "como les hablo con franqueza pues puedo",
            "start": 2091.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "expresar estas palabras y decirles",
            "start": 2095.84,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "decirles que el gobierno",
            "start": 2099.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "es de ustedes",
            "start": 2105.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el gobierno que yo represento es del",
            "start": 2107.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pueblo es de todos los mexicanos",
            "start": 2110.25,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "independientemente de la corriente de",
            "start": 2113.0,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 2118.619,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "que se tenga de la religi\u00f3n si son",
            "start": 2120.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "creyentes o no creyentes",
            "start": 2124.31,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "independientemente de la clase social a",
            "start": 2127.96,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "la que se pertenece yo represento y",
            "start": 2131.05,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "y lo hago con mucho gusto a todos los",
            "start": 2137.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2141.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y de manera muy especial",
            "start": 2143.11,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "es un honor poder representarles a",
            "start": 2146.29,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2151.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la mano abierta franca para ayudar",
            "start": 2154.51,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 2159.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2161.79,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se necesite",
            "start": 2163.85,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que se respeten sus derechos",
            "start": 2168.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2178.99,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para impulsar",
            "start": 2182.27,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el arte la cultura",
            "start": 2184.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "esto es fundamental sobre todo",
            "start": 2189.11,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de crisis",
            "start": 2193.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a salir adelante",
            "start": 2199.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2203.17,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2205.339,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds con mucha grandeza cultural",
            "start": 2207.53,
            "duration": 14.449
        },
        {
            "text": "vamos a salir adelante y se va",
            "start": 2215.269,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a tener cada vez m\u00e1s bienestar material",
            "start": 2222.22,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n cada vez m\u00e1s vamos",
            "start": 2227.25,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tener todos los mexicanos",
            "start": 2233.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2236.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del alma",
            "start": 2238.45,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bienestar espiritual y esto tiene que",
            "start": 2241.78,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ver con la cultura y tiene que ver con",
            "start": 2245.29,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "el arte y tiene que ver con las",
            "start": 2249.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "composiciones con la m\u00fasica",
            "start": 2252.6,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 2256.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica",
            "start": 2259.599,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que vive el arte",
            "start": 2266.55,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2268.44,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "que vivan las culturas",
            "start": 2270.119,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que vivan los compositores mujeres y",
            "start": 2274.69,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 2277.42,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "talentosos",
            "start": 2278.99,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "creativos de mexico",
            "start": 2280.989,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "vida m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 2283.89,
            "duration": 20.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2290.54,
            "duration": 13.96
        },
        {
            "text": "siento amables de ocupar sus lugares",
            "start": 2308.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "damas y caballeros les deseamos que",
            "start": 2309.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "disfruten de sus alimentos muchas",
            "start": 2312.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2314.43,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2319.27,
            "duration": 3.07
        }
    ],
    "transcription_text": "los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1a su esposa doctora beatriz guti\u00e9rrez muller [Aplausos] por ende damos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1a su esposa la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller d\u00e1ndole la bienvenida se encuentra el maestro armando manzanero canch\u00e9 presidente la sociedad de autores y compositores de m\u00e9xico y el ciudadano roberto cantoral zucchi director general de la sacm [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] les pedimos a todos ser amables de ocupar sus lugares para dar inicio a la ceremonia much\u00edsimas gracias a todos compositores familia amigos medios nos vivimos a todos ocupen sus lugares damas y caballeros despedimos atentamente ocupar sus lugares se\u00f1oras y se\u00f1ores con la finalidad de iniciar la ceremonia les pedimos ocupen sus lugares nuevamente damas y caballeros les pedimos tengan la atenci\u00f3n de tomar sus lugares se\u00f1oras y se\u00f1ores por favor ocupen sus lugares damas y caballeros les reiteramos nuevamente ocupan sus lugares damas y caballeros y nuevamente les pedimos que ocupen sus lugares para poder dar inicio a la ceremonia necesitamos que todos quienes est\u00e1n de pie ocupen sus lugares pedimos su comprensi\u00f3n damas y caballeros les pedimos ocupen sus lugares o sea pensar necesitamos que se siente por favor damas y caballeros quienes a\u00fan se encuentran de pie les pedimos tomen su lugar para poder dar inicio y no se retrase la agenda de la ceremonia les pedimos encarecidamente que ocupen sus lugares nuevamente les pedimos ocupen su lugar nuevamente les pedimos que ocupen su lugar a quien todav\u00eda se encuentra de pie damas y caballeros les solicitamos ocupen su lugar caballeros sean todos bienvenidos a esta ceremonia en el marco de la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda del compositor en sus 75 aniversario se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1a su esposa doctora beatriz guti\u00e9rrez google a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo del 75 aniversario de la sociedad de autores y compositores de m\u00e9xico la m\u00fasica es un hermoso y sublime lenguaje universal en el que habitan los sonidos m\u00e1s arraigados y perdurables de nuestra identidad la mexicana es musa divina mantra de luces bravura fina m\u00edtica dama del gran concierto brebaje dulce flor del misterio tour del desierto que abre la puerta directo al cielo quien escribe m\u00fasica crea atm\u00f3sferas recorre la geograf\u00eda y la historia emocional de su pa\u00eds perpetuando el temperamento de las pasiones y la raz\u00f3n denuncia el deseo quemante de la piel tocada o las ideas incorruptibles sobre la libertad y la justicia evoca el cari\u00f1o a la casa en donde nacimos y de la que nos alejamos en algunos casos migrantes por necesidad el compositor reescribe un repertorio vital resume la tristeza rese\u00f1a la nostalgia conjura el olvido realza la alegr\u00eda exalta el amor comparte la devastaci\u00f3n del desamor exhibe el filo cortante de los celos o la mordedura venenosa del dolor expresa sentimientos cristalizados en bellas melod\u00edas nacidas de la creatividad e inspiraci\u00f3n de un don divino este ser privilegiado que nos envuelve en la imaginaci\u00f3n revela su alma sensible y su identidad esa que en algunas ocasiones hab\u00eda permanecido en el anonimato pero que gracias al empe\u00f1o y visi\u00f3n de su casa s\u00e1quenle se muestra a trav\u00e9s de exposiciones itinerantes y permanentes organizadas con el objetivo de que el p\u00fablico reconozca los rostros de quienes con sus historias los han acompa\u00f1ado a lo largo de su vida con art\u00edculos personales y art\u00edsticos se presenta el lado humano y creativo de los compositores y compositoras en importantes espacios de la ciudad de mexico como el paseo de los compositores la estaci\u00f3n divisi\u00f3n en el norte emblem\u00e1tica de los autores y compositores de m\u00e9xico la plaza de los compositores actividades que dignifican el legado musical de nuestro pa\u00eds dar a conocer la identidad de los autores no es tarea f\u00e1cil es una labor noble que requiere de convicci\u00f3n gratitud y justicia es un acto de amor y reconocimiento a la creaci\u00f3n musical es por ello que la saquen con el \u00e1nimo de mantener vigente la imagen de los autores y compositores en el pueblo de mexico sigue revelando sus rostros a trav\u00e9s de elementos de la cultura popular como son los boletos del metro y los billetes de la loter\u00eda nacional posicionando los as\u00ed en el lugar que merece a lo largo de siete d\u00e9cadas y media nos hemos dado a la tarea de proteger y enaltecer la labor de los autores quienes con su obra conforman la materia prima la esencia el alma la raz\u00f3n de ser de esta sociedad [M\u00fasica] a trav\u00e9s de la entrega anual de distinciones trayectoria exitosa que reconocemos su trabajo esmero y pasi\u00f3n para abrir los caminos del triunfo en los diferentes g\u00e9neros musicales y con est\u00edmulos a la creaci\u00f3n como la beca mar\u00eda grever y el concurso de composici\u00f3n arturo m\u00e1rquez para orquesta de c\u00e1mara los motivamos para que su fuente de inspiraci\u00f3n siga viva y de ella contin\u00faan brotando bellas notas musicales como parte de los apoyos para fortalecer la creatividad lasa que brinda clases maestras con creadores de reconocida trayectoria dirigidas a j\u00f3venes que inician una carrera musical y pone a disposici\u00f3n de los autores dos estudios de grabaci\u00f3n acondicionados con tecnolog\u00eda de punta as\u00ed como un taller de composici\u00f3n hoy consolidado como semillero de talentos del centro cultural roberto cantoral fue concebido para cobijar el trabajo creativo de autores de todos los g\u00e9neros musicales el cual ha traspasado los l\u00edmites terrenales y se ha posicionado en el espacio virtual para brindar la maravillosa oportunidad de multiplicar experiencias entre la fraternidad autoral alrededor del mundo la m\u00fasica no entiende de estereotipos ni de fronteras no se limita a ideolog\u00eda alguna no renuncia a sus convicciones al contrario es diversa plural incluyente es un proceso aut\u00e9ntico de democracia que mueve a las multitudes de forma voluntaria con el \u00fanico objetivo de disfrutarla y compartirla para la ssa que es motivo de orgullo y un gran compromiso ser parte de esta riqueza musical y conscientes de ello promovemos la m\u00fasica en todas sus expresiones el festival art\u00edstico de oto\u00f1o y las jornadas en balsa que abre sus puertas a\u00f1o con a\u00f1o a los creadores de todas las tendencias y estilos de m\u00fasica mexicana de concierto con el prop\u00f3sito de mantener el estimula la producci\u00f3n y difusi\u00f3n del arte de la composici\u00f3n las bohemias son la forma m\u00e1s \u00edntima de revelar la personalidad de quienes dedican su vida en la m\u00fasica ese encuentro en el que los autores se muestran tal y como son desnudan sus almas y reviven sus obras el canto oral es el espacio que arropa a compositores y compositores de distintos g\u00e9neros musicales para que compartan su magia con el p\u00fablico a trav\u00e9s de el rostro del autor la grandeza de nuestra m\u00fasica est\u00e1 presente en cada rinc\u00f3n del mundo habita en cada coraz\u00f3n bohemio nos recibe y nos hace sentir en casa sin importar la distancia a trav\u00e9s de ella nos reconocemos al traspasar fronteras hoy nos pensamos nos reinventamos nos constatamos no hay palabras para expresar el profundo agradecimiento que sentimos hacia los compositores incluidos aquellos que han trascendido el plano terrenal pero permanecen en el tiempo manteniendo viva su esencia gracias a su obra su legado forma parte del patrimonio cultural de nuestro pa\u00eds y del mundo como tal debe ser resguardado y difundido dignamente gracias autores y compositores por hacer posible esta traves\u00eda llamada m\u00fasica [M\u00fasica] [Aplausos] para continuar con esta ceremonia les pedimos ocupen su lugar se mantienen sentados despedimos ahora toda su atenci\u00f3n para escuchar el mensaje de bienvenida a cargo del maestro armando manzanero canch\u00e9 presidente de la sociedad de autores y compositores de m\u00e9xico maestro armando manzanero [Aplausos] tarde llegar porque para m\u00ed son muchos los pasos que hay de la mesa a este lugar pero estoy inmensamente feliz que me hayan dado la oportunidad de poder decir cosas muy bonitas para tantos amigos y tanta gente que yo con nosotros los compositores amamos y quiero decirles a ustedes que hoy es un d\u00eda de fiesta enorme de un j\u00fabilo enorme y lo que se ve no se juzga la presencia constitucional de los eeuu del presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador esposa del presidente de los estados unidos mexicanos doctora beatriz guti\u00e9rrez muller cr\u00e9dit \u00e1rea de gobernaci\u00f3n doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de cultura alejandra licenciada alejandra browser muchas gracias por arropar los el d\u00eda tan importante hoy estamos cumpliendo 75 a\u00f1os de pertenecer a esa instituci\u00f3n que da tanto placer trabajar en ella y para ella esa instituci\u00f3n que nos da m\u00fasica que da canciones a trav\u00e9s de todos los compositores que han puesto en el mundo las canciones de mexico nada existe m\u00e1s paliativo para el coraz\u00f3n y para el alma que una buena canci\u00f3n con una buena canci\u00f3n podemos pr\u00e1cticamente ir a esta guerra que es la m\u00e1s dif\u00edcil que hay que es la guerra del amor y los compositores mexicanos tenemos las mejores de aqu\u00ed sale la m\u00fasica m\u00e1s bella del mundo cuando un se\u00f1or comienza con un vals sobre las olas se\u00f1or juventino rosas que era tan perfecto en la \u00e9poca del vals que pensaban que el vals era no ha sido f\u00e1cil llegar a los 75 a\u00f1os porque yo soy consciente y sois testigos de la lucha tan dif\u00edcil que han tenido los compositores la m\u00fasica es algo intangible no es algo que voy a buscar una cocacola y la pag\u00f3 que voy a buscar un autom\u00f3vil y me lo llevo y lo pag\u00f3 en este mismo momento existen instituciones grandiosas con todo el saber del mundo pero que sencillamente se niegan a pagar el derecho de autor pues esa ha sido la lucha enorme y grande que hemos tenido los compositores y que hoy siento consolidado el d\u00eda del compositor el d\u00eda de ese se\u00f1or que hace canciones para los momentos tristes para los momentos alegres para los momentos bonitos el se\u00f1or compositor mexicano es tan vasto nuestro pa\u00eds de tama\u00f1o que tenemos m\u00fasica de todos los estilos y en todos los estilos tenemos las mejores hablamos un poco de enfrentar toda esa llegada la importancia de que nos acompa\u00f1e hoy el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica en este d\u00eda tan significativo para los autores y que nos motiva a seguir luchando por el bienestar de todos nos est\u00e1 haciendo grandes inclusive a m\u00ed nos est\u00e1 avalando nos est\u00e1 usted dando la n\u00f3mina del saber y la n\u00f3mina de la credibilidad muchas gracias porque todos est\u00e1n con nosotros la sociedad de compositores en este momento sin presumir ocupamos el primer lugar y vamos a la cabeza en todo eso tan dif\u00edcil que es de rap repartir el dinero que viene de las plataformas y de las todo lo que tenga que ver con lo digital no es lo mismo repartir regal\u00edas para cien de cien mil discos para un compositor que repartir cien mil millones de visitas como se ha se acostumbra en la actualidad quiero decirles que felicitar a todos esos se\u00f1ores que nos ayudan d\u00eda con d\u00eda a dar la lucha m\u00e9xico siempre ha sido un exportador de grandes canciones y de m\u00fasica y con la ayuda la fuerza de todas las nuevas generaciones de esa gente grande y bonita que hace canciones lindas vamos seguir siendo la pauta y vamos a seguir estando en la punta de lo mejor que puede existir en la m\u00fasica el mundo solo les puedo decir con todo esto que quiero caer en la brevedad en la magia bella de la brevedad nada m\u00e1s quiero decirles muchas gracias se\u00f1or presidente muchas gracias se\u00f1ora por estar aqu\u00ed con nosotros muchas gracias a todos los que tienen que ver con ese apoyo siempre ha sido la sociedad de compositores una sociedad que ha vivido de la ropa de los medios de comunicaci\u00f3n de la ropa de las autoridades cuando nos apoyan para lograr una ley muchas gracias por estar aqu\u00ed y no me queda m\u00e1s que decir dios bendiga a la sociedad de autores de compositores de m\u00e9xico dios bendiga a los compositores y dios bendiga a m\u00e9xico se\u00f1or muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos nos da mucho gusto estar en este acto de conmemoraci\u00f3n sociedad de autores de compositores de nuestro pa\u00eds en este aniversario 75 a\u00f1os de esta importante asociaci\u00f3n s fundamental lo que ustedes y los que se nos adelantaron han hecho x la cultura por la creaci\u00f3n art\u00edstica por la m\u00fasica en nuestro pa\u00eds trasciende fronteras que va m\u00e1s all\u00e1 m\u00e9xico si hay algo que identifica a nuestro pa\u00eds en el mundo es su m\u00fasica puede tratarse bolivia puede tratase de algo m\u00e1s cercano de cuba' los recuerdos de m\u00e9jico en lo fundamental tienen que ver con la m\u00fasica que nos hermana lo mismo en otros continentes por eso es muy importante apoyar en todo a los compositores mujeres hombres con imaginaci\u00f3n con talento llenos de sentimiento y tambi\u00e9n con convicciones yo recuerdo le\u00ed una entrevista hace varios a\u00f1os que le hicieron al maestro armando manzanero sobre una fiesta en la que \u00e9l particip\u00f3 toco el piano y canto en la boda de un presidente de un pa\u00eds d\u00f3nde s\u00ed derroch\u00f3 dinero fue notoria la extravagancia y ese presidente gobernaba un pa\u00eds muy pobre gente muy necesitada y esto lo explic\u00f3 en la entrevista el maestro masaje y sali\u00f3 al cantar por qu\u00e9 ustedes como compositores lo hacen tambi\u00e9n los escritores vivir para obtener ingresos muchos pues este componen y escriben x necesidad tiene un t\u00e9rmino que estoy buscando una palabra por encargo por encargo y as\u00ed se contrata a un artista y entonces muy profesionalmente don armando sale y canta no estoy seguro qu\u00e9 no con mucha emoci\u00f3n para cumplir con el contrato eso explica lo que ustedes son no s\u00f3lo gente inteligente creativa si no tambi\u00e9n 7 con mucho coraz\u00f3n con mucho humanismo alma y coraz\u00f3n por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed no es f\u00e1cil para m\u00ed elaborar o ser un planteamiento ante compositores mis discursos son de otro tipo pero como les hablo con franqueza pues puedo expresar estas palabras y decirles decirles que el gobierno es de ustedes el gobierno que yo represento es del pueblo es de todos los mexicanos independientemente de la corriente de pensamiento que se tenga de la religi\u00f3n si son creyentes o no creyentes independientemente de la clase social a la que se pertenece yo represento y y lo hago con mucho gusto a todos los mexicanos y de manera muy especial es un honor poder representarles a ustedes est\u00e1 la mano abierta franca para ayudar en todo lo que se necesite que se respeten sus derechos y tambi\u00e9n para impulsar el arte la cultura esto es fundamental sobre todo \u00e9pocas de crisis nosotros vamos a salir adelante por qu\u00e9 m\u00e9xico es un pa\u00eds con mucha grandeza cultural vamos a salir adelante y se va a tener cada vez m\u00e1s bienestar material pero tambi\u00e9n cada vez m\u00e1s vamos tener todos los mexicanos bienestar del alma bienestar espiritual y esto tiene que ver con la cultura y tiene que ver con el arte y tiene que ver con las composiciones con la m\u00fasica que viva la m\u00fasica que vive el arte [Aplausos] que vivan las culturas que vivan los compositores mujeres y hombres talentosos creativos de mexico vida m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] siento amables de ocupar sus lugares damas y caballeros les deseamos que disfruten de sus alimentos muchas gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:07.515904"
}