{
    "video_id": "MncZ2c5JHbU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MncZ2c5JHbU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAm4vMKXi9CBDarEF3tuR0YrZlSRw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MncZ2c5JHbU",
    "video_title": "Las buenas noticias de la semana | 1-5 de julio de 2019 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 186,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "esta app que se llama litro por litro",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "profeco l por l \u00e9sta ya est\u00e1 disponible",
            "start": 2.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a partir del d\u00eda de hoy para que la",
            "start": 6.95,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "puedan bajar los consumidores",
            "start": 10.38,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12.42,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "tiene la posibilidad de hacer b\u00fasquedas",
            "start": 21.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de hacer b\u00fasquedas al gusto del",
            "start": 24.539,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "consumidor selecciona el tipo de",
            "start": 27.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "combustible si lo que consumes es diesel",
            "start": 30.009,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "o premium o gasolina regular t\u00fa lo",
            "start": 33.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "determinas",
            "start": 36.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en la misma app van a poder presentar",
            "start": 46.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quejas o denuncias formales ante la",
            "start": 49.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "profeco",
            "start": 53.02,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y decirle a los de la polic\u00eda federal",
            "start": 58.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no se va a despedir a nadie",
            "start": 63.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "van a tener",
            "start": 71.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sus mismos sueltos",
            "start": 72.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sus mismas prestaciones que no se va a",
            "start": 75.81,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "obligar a nadie a que pase a otra",
            "start": 79.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n",
            "start": 82.259,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el proceso que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 84.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para que la polic\u00eda federal los",
            "start": 86.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "elementos de la polic\u00eda federal pasen a",
            "start": 90.17,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "formar parte de la guardia nacional es",
            "start": 93.71,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "voluntario si re\u00fanen los requisitos",
            "start": 97.159,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "pueden pertenecer a la guardia nacional",
            "start": 99.31,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "si no los re\u00fanen de todas las banderas",
            "start": 103.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no van a ser despedidos porque hay otras",
            "start": 106.34,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tareas que se van a seguir llevando a",
            "start": 110.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cabo desde la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 113.659,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 115.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "la estrategia que hoy presentamos es una",
            "start": 124.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de prevenci\u00f3n de",
            "start": 127.43,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "adicciones con \u00e9nfasis en ni\u00f1os ni\u00f1as y",
            "start": 130.49,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "juventudes y con un enfoque de g\u00e9nero",
            "start": 134.209,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que una campa\u00f1a de informaci\u00f3n el",
            "start": 145.23,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "concepto que engloba este proceso de",
            "start": 148.319,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "acortamiento institucional de utilizar",
            "start": 151.459,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "todas las capacidades del estado para",
            "start": 154.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ello al rescate de los j\u00f3venes y los",
            "start": 156.51,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pero tambi\u00e9n significa la",
            "start": 158.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico y ser",
            "start": 160.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que significa recuperar la armon\u00eda en",
            "start": 162.69,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 164.31,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "sabemos que vamos a poder detener y",
            "start": 169.1,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "disminuir el consumo de drogas",
            "start": 173.51,
            "duration": 10.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 178.4,
            "duration": 5.539
        }
    ],
    "transcription_text": "esta app que se llama litro por litro profeco l por l \u00e9sta ya est\u00e1 disponible a partir del d\u00eda de hoy para que la puedan bajar los consumidores [M\u00fasica] tiene la posibilidad de hacer b\u00fasquedas de hacer b\u00fasquedas al gusto del consumidor selecciona el tipo de combustible si lo que consumes es diesel o premium o gasolina regular t\u00fa lo determinas en la misma app van a poder presentar quejas o denuncias formales ante la profeco y decirle a los de la polic\u00eda federal no se va a despedir a nadie van a tener sus mismos sueltos sus mismas prestaciones que no se va a obligar a nadie a que pase a otra corporaci\u00f3n el proceso que se est\u00e1 llevando a cabo para que la polic\u00eda federal los elementos de la polic\u00eda federal pasen a formar parte de la guardia nacional es voluntario si re\u00fanen los requisitos pueden pertenecer a la guardia nacional si no los re\u00fanen de todas las banderas no van a ser despedidos porque hay otras tareas que se van a seguir llevando a cabo desde la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica la estrategia que hoy presentamos es una estrategia nacional de prevenci\u00f3n de adicciones con \u00e9nfasis en ni\u00f1os ni\u00f1as y juventudes y con un enfoque de g\u00e9nero m\u00e1s que una campa\u00f1a de informaci\u00f3n el concepto que engloba este proceso de acortamiento institucional de utilizar todas las capacidades del estado para ello al rescate de los j\u00f3venes y los ni\u00f1os pero tambi\u00e9n significa la recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico y ser que significa recuperar la armon\u00eda en las comunidades sabemos que vamos a poder detener y disminuir el consumo de drogas [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:25.400168"
}