{
    "video_id": "MOT9kpZtb9Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/MOT9kpZtb9Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAfv3v2rOea2tak8oaoUEnY3zCeuA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=MOT9kpZtb9Y",
    "video_title": "Conoce a Ericka y Alejandro de #J\u00f3venesConstruyendoElFuturo \u00a1que ya est\u00e1n en capacitaci\u00f3n!",
    "video_length_seconds": 96,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "yo soy egresado de la carrera de",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "arquitectura por la fes acatl\u00e1n unam",
            "start": 2.22,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "bueno siempre la arquitectura me ha",
            "start": 9.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gustado me ha llamado la atenci\u00f3n poder",
            "start": 12.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "contribuir a la ciudad porque la",
            "start": 14.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vivienda o cualquier espacio en el que",
            "start": 16.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podamos estar dentro tiene una",
            "start": 18.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "influencia en nuestras vidas y este",
            "start": 21.01,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "este programa y escribe apenas hace como",
            "start": 24.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas hasta que ya se empezaron a dar",
            "start": 27.8,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "como que las vacantes para diferentes",
            "start": 30.439,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "puestos y fue cuando encontr\u00e9 este",
            "start": 34.129,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "taller yo sal\u00ed de la facultad hace tres",
            "start": 36.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1os fue un poco dif\u00edcil para m\u00ed",
            "start": 39.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encontrar trabajo",
            "start": 42.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yo necesitaba la experiencia y justo",
            "start": 44.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuando vi el programa me pareci\u00f3 una",
            "start": 46.79,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "buena oportunidad sabemos que muchos y",
            "start": 48.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los j\u00f3venes salen de la",
            "start": 52.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "escuela y no es tan f\u00e1cil conseguir",
            "start": 53.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajo a m\u00ed me pas\u00f3 entonces yo creo",
            "start": 56.659,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que esto que es como un a\u00f1o de",
            "start": 59.18,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n pues les va a servir mucho",
            "start": 61.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para que cuando lleguen a pedir un",
            "start": 64.159,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trabajo sea como que ya tengan las bases",
            "start": 66.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y tengan como tal un a\u00f1o de experiencia",
            "start": 70.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para poder este ingresar alg\u00fan lugar y",
            "start": 72.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el programa ofrece muchas oportunidades",
            "start": 75.71,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "para que los j\u00f3venes de mi generaci\u00f3n",
            "start": 78.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "puedan desarrollarse a m\u00e9xico le va",
            "start": 79.939,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "ayudar mucho que haya mayor",
            "start": 82.25,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "vida laboral entre los j\u00f3venes",
            "start": 85.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 90.18,
            "duration": 3.209
        }
    ],
    "transcription_text": "yo soy egresado de la carrera de arquitectura por la fes acatl\u00e1n unam bueno siempre la arquitectura me ha gustado me ha llamado la atenci\u00f3n poder contribuir a la ciudad porque la vivienda o cualquier espacio en el que podamos estar dentro tiene una influencia en nuestras vidas y este este programa y escribe apenas hace como 15 d\u00edas hasta que ya se empezaron a dar como que las vacantes para diferentes puestos y fue cuando encontr\u00e9 este taller yo sal\u00ed de la facultad hace tres a\u00f1os fue un poco dif\u00edcil para m\u00ed encontrar trabajo yo necesitaba la experiencia y justo cuando vi el programa me pareci\u00f3 una buena oportunidad sabemos que muchos y la mayor\u00eda de los j\u00f3venes salen de la escuela y no es tan f\u00e1cil conseguir trabajo a m\u00ed me pas\u00f3 entonces yo creo que esto que es como un a\u00f1o de capacitaci\u00f3n pues les va a servir mucho para que cuando lleguen a pedir un trabajo sea como que ya tengan las bases y tengan como tal un a\u00f1o de experiencia para poder este ingresar alg\u00fan lugar y el programa ofrece muchas oportunidades para que los j\u00f3venes de mi generaci\u00f3n puedan desarrollarse a m\u00e9xico le va ayudar mucho que haya mayor vida laboral entre los j\u00f3venes [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:40.101741"
}