{
    "video_id": "mQsfzRr9Ra4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mQsfzRr9Ra4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCYojTAxb6evn33ETT96NGuGKGtcw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mQsfzRr9Ra4",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente del mi\u00e9rcoles 14 de agosto 2019",
    "video_length_seconds": 5537,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos adelantamos",
            "start": 9.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque vamos a oaxaca salimos como a las",
            "start": 14.09,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "nueve y media",
            "start": 20.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 23.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 26.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a iniciar ahora m\u00e1s temprano",
            "start": 30.539,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a presentar el",
            "start": 36.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 40.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 42.97,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica migratoria",
            "start": 44.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 50.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad secretario de relaciones",
            "start": 53.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "va a informarles",
            "start": 56.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos en este tema tan",
            "start": 60.02,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "importante sin del jard\u00edn",
            "start": 64.58,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "recordar los hechos lamentables del paso",
            "start": 71.1,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "texas",
            "start": 76.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "de hechos muy graves",
            "start": 79.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "desatados por",
            "start": 84.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el odio",
            "start": 88.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no debe de",
            "start": 90.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "prevalecer",
            "start": 93.85,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan lugar del mundo",
            "start": 96.08,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "dvd",
            "start": 99.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reinar la fraternidad",
            "start": 103.73,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "no el odio entonces marcelo va a",
            "start": 107.87,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "informarles sobre c\u00f3mo vamos",
            "start": 113.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este acuerdo que se celebr\u00f3 hace",
            "start": 118.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de",
            "start": 128.06,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "dos meses",
            "start": 131.33,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 134.71,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "y que va a ser evaluado para septiembre",
            "start": 136.819,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "entre los dos gobiernos entonces le",
            "start": 142.189,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "damos la palabra a marcelo gratis",
            "start": 145.04,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "era el se\u00f1or presidente de muy buenos",
            "start": 150.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 152.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "bueno como les hab\u00eda adelantado",
            "start": 153.37,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "me compromet\u00ed a presentarles a ustedes",
            "start": 161.03,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los municipios en los que se",
            "start": 163.56,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "va a trabajar con especial \u00e9nfasis o",
            "start": 165.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "localidades",
            "start": 170.15,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en honduras el salvador y en su caso con",
            "start": 172.59,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el nuevo gobierno de guatemala en donde",
            "start": 177.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se va a aplicar principalmente",
            "start": 180.69,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "proponemos que aplique principalmente el",
            "start": 182.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida y el programa",
            "start": 184.709,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro para el",
            "start": 187.62,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "caso de honduras",
            "start": 190.14,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "distrito central san pedro sula la ceiba",
            "start": 192.069,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el progreso y choluteca los porcentajes",
            "start": 195.099,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que ustedes ven ah\u00ed es el porcentaje que",
            "start": 198.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los estudios de que",
            "start": 201.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "disponemos es el origen porcentaje del",
            "start": 203.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "total de personas de honduras que han",
            "start": 206.349,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sido retornadas en mexico a ese pa\u00eds en",
            "start": 208.87,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os incluido este a\u00f1o",
            "start": 211.359,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "es son los porcentajes m\u00e1s altos de",
            "start": 214.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "origen de es por eso tiene sentido",
            "start": 216.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajar ah\u00ed en este caso distrito",
            "start": 218.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "central es una ciudad",
            "start": 220.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "obviamente san pedro sula est\u00e1 naci\u00f3n",
            "start": 222.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n urbana es por eso en el caso de",
            "start": 223.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "honduras el programa de j\u00f3venes",
            "start": 226.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro va a ser muy",
            "start": 228.53,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 230.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el salvador",
            "start": 231.91,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s repartido sanz miguel santana",
            "start": 234.44,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "soyapango san salvador- ahuachap\u00e1n",
            "start": 237.41,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en el caso de guatemala propondremos",
            "start": 240.99,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "malacat\u00e1n guatemala tacan\u00e1 coatepeque y",
            "start": 244.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "huehuetenango",
            "start": 248.45,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las acciones a este momento",
            "start": 251.87,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 avance tienen de estos programas en",
            "start": 254.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el caso sembrando vida en el salvador y",
            "start": 258.769,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "honduras",
            "start": 261.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se propuso un apoyo econ\u00f3mico de 250",
            "start": 263.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares habr\u00e1 20.000 beneficiarios en el",
            "start": 265.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "salvador",
            "start": 269.49,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y 13 mil beneficiarios en honduras estoy",
            "start": 271.27,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hablando del programa sembrando vida",
            "start": 274.36,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y se van a incorporar de manera",
            "start": 278.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "progresiva hasta alcanzar ese n\u00famero del",
            "start": 279.96,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "mes de diciembre",
            "start": 282.06,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 que haremos un primer corte a",
            "start": 284.249,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "los 8 meses es decir en marzo de 2020",
            "start": 289.409,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estaremos informando que se logr\u00f3 con",
            "start": 293.069,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n qu\u00e9 impacto tuvo estaremos",
            "start": 295.229,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentando los resultados de manera",
            "start": 298.499,
            "duration": 3.011
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 299.669,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "se va a realizar a trav\u00e9s de la agencia",
            "start": 301.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 303.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como ustedes saben",
            "start": 306.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y los insumos agr\u00edcolas ser\u00e1n aportados",
            "start": 309.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en conjunto con el ministerio de",
            "start": 311.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agricultura de cada pa\u00eds considerando",
            "start": 313.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aportar el 50 por ciento cada uno",
            "start": 316.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es importante resaltar que por ejemplo",
            "start": 320.07,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en el caso de el salvador",
            "start": 323.43,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el n\u00famero total en este a\u00f1o de personas",
            "start": 326.8,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "rescatadas por l\u00ednea me es de 14 mil 184",
            "start": 329.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y mediante las acciones que va a",
            "start": 333.81,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "impulsar la agencia mexicana de",
            "start": 336.19,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y desarrollo se crear\u00e1n",
            "start": 337.569,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "20.000 empleos es decir m\u00e1s vamos a",
            "start": 339.729,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "crear m\u00e1s empleos",
            "start": 342.729,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que los rescates y retornos al salvador",
            "start": 344.46,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro en",
            "start": 348.969,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "honduras",
            "start": 350.589,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se va a apoyar 180 d\u00f3lares a siete mil",
            "start": 353.009,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 356.369,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es la misma cantidad que en m\u00e9xico no",
            "start": 358.349,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en d\u00f3lares la duraci\u00f3n de esta",
            "start": 359.789,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "primera etapa del proyecto tambi\u00e9n va a",
            "start": 362.699,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ser de ocho meses para poderlo evaluar a",
            "start": 364.169,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "los ocho meses",
            "start": 365.819,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se va a realizar como ya expliqu\u00e9 igual",
            "start": 368.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la agencia mexicana de",
            "start": 370.669,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 371.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "les informo tambi\u00e9n que tenemos ya",
            "start": 374.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "instalado un mecanismo de coordinaci\u00f3n",
            "start": 377.15,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "migratoria en el que participan varios",
            "start": 378.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses 5 pa\u00edses en este caso guatemala",
            "start": 381.139,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "honduras el salvador cuba y hait\u00ed",
            "start": 384.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y hemos sostenido ya 14 reuniones de la",
            "start": 388.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n intersecretarial que se cre\u00f3",
            "start": 391.669,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "para atender este tema con los pa\u00edses",
            "start": 393.86,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "referidos",
            "start": 396.74,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "les informo tambi\u00e9n que tenemos a esta",
            "start": 400.639,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fecha 35 pa\u00edses 5 agencias de",
            "start": 402.71,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y 8 organismos",
            "start": 408.319,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "internacionales apoyando la iniciativa",
            "start": 410.9,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mexicana me refiero a ellos de manera",
            "start": 413.15,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pida en am\u00e9rica tenemos el apoyo",
            "start": 416.449,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de argentina bolivia brasil canad\u00e1 chile",
            "start": 418.669,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "costa rica eeuu canad\u00e1 guatemala per\u00fa y",
            "start": 421.759,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "uruguay",
            "start": 425.779,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en europa alemania austria bulgaria",
            "start": 427.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eslovaquia espa\u00f1a finlandia francia",
            "start": 430.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hungr\u00eda irlanda italia letonia pa\u00edses",
            "start": 433.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "bajos portugal polonia reino unido rusia",
            "start": 437.03,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ruman\u00eda suiza y la uni\u00f3n europea",
            "start": 441.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en asia y ocean\u00eda tenemos la asistencia",
            "start": 444.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de australia china corea jap\u00f3n y nueva",
            "start": 448.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "zelanda",
            "start": 450.67,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "son en total 35 los pa\u00edses",
            "start": 453.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "denominados cooperantes internacionales",
            "start": 457.28,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "o que potencialmente ser\u00e1n donantes o ya",
            "start": 459.96,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "lo son en este momento en favor del plan",
            "start": 462.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de desarrollo integral presentado por",
            "start": 464.729,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 466.68,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "por otro lado tambi\u00e9n les informo que se",
            "start": 469.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 la participaci\u00f3n de la auditor\u00eda",
            "start": 471.59,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n desde ahora",
            "start": 474.05,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "porque es una experiencia in\u00e9dita y",
            "start": 477.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos que cumplir las normatividades",
            "start": 479.879,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "por supuesto existentes y adem\u00e1s",
            "start": 482.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajar junto con la auditor\u00eda superior",
            "start": 484.74,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "desde este momento para resolver todo el",
            "start": 486.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o administrativo de estas secciones",
            "start": 488.699,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "por otro lado tambi\u00e9n ha reportado el",
            "start": 491.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inamhi y la presentar los misterios de",
            "start": 494.24,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "otras instancias",
            "start": 497.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 avanzando en mejorar la",
            "start": 498.729,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 500.86,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "de las situaciones migratorias aqu\u00ed hay",
            "start": 502.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "algunas gr\u00e1ficas de lo que se est\u00e1",
            "start": 504.68,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "haciendo este s\u00e1bado habr\u00e1 un recorrido",
            "start": 507.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encabezado por el director general del",
            "start": 510.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n y el",
            "start": 512.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "subsecretario de relaciones exteriores",
            "start": 515.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para dar cuenta de estos avances que fue",
            "start": 516.91,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "una de las instrucciones como ustedes",
            "start": 520.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "saben primeras que nos dio presidente de",
            "start": 522.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica por parte de la secretaria",
            "start": 524.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores se est\u00e1",
            "start": 526.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aportando 60 millones que corresponden",
            "start": 528.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "al fondo de yucat\u00e1n para esta",
            "start": 531.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 532.49,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 trabajando en algunas de esas",
            "start": 534.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes son tapachula en diferentes",
            "start": 536.71,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "albergues albergue del dif la estaci\u00f3n",
            "start": 538.75,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siglo 21 el albergue el buen pastor",
            "start": 540.61,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que es de la sociedad civil",
            "start": 544.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado se va a dar un informe en",
            "start": 547.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "recorrido de todo esto",
            "start": 549.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay algunos datos de",
            "start": 552.73,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante de movilidad en movilidad",
            "start": 555.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ha sido muy importante la participaci\u00f3n",
            "start": 558.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 560.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "operaciones regionales",
            "start": 563.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal junto con la",
            "start": 565.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "guardia nacional son es una s\u00edntesis se",
            "start": 568.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "han presentado ya las carpetas de",
            "start": 571.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n perd\u00f3n los datos para las",
            "start": 574.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 576.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica hay una m\u00e1scara",
            "start": 578.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "yo subrayar el tema de los",
            "start": 581.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tractocamiones que es nuestra",
            "start": 582.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n principal y sima y la raz\u00f3n",
            "start": 585.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por la cual estos operativos son tan",
            "start": 588.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importantes aqu\u00ed algunas les voy a",
            "start": 589.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presentar algunas im\u00e1genes muy r\u00e1pido",
            "start": 592.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ustedes ya las conocen de c\u00f3mo ponen en",
            "start": 593.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "peligro a las personas esa es la",
            "start": 597.87,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n m\u00e1s grande el 16 de junio",
            "start": 600.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en veracruz con 792 migrantes que iban",
            "start": 603.089,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "sin ventilaci\u00f3n",
            "start": 605.7,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el 8 de julio en chiapas 281 el 11 de",
            "start": 608.95,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "agosto en tabasco 146 personas se usan",
            "start": 613.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tractocamiones documentos falsos",
            "start": 616.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "clonados y se pone en peligro a las",
            "start": 618.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "personas esto todos estos casos ya son",
            "start": 621.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hoy hoy en d\u00eda",
            "start": 624.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "procesos iniciados ante la fiscal\u00eda",
            "start": 626.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica es el estado que",
            "start": 628.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "guarda la situaci\u00f3n yo dir\u00eda",
            "start": 631.21,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que paulatinamente hemos ido avanzando y",
            "start": 633.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que los compromisos sobre todo el",
            "start": 637.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "compromiso crear empleo en los pa\u00edses",
            "start": 639.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "centroamericanos se est\u00e1 avanzando muy",
            "start": 641.84,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido",
            "start": 643.73,
            "duration": 2.979
        },
        {
            "text": "y vamos a cumplir en tiempo y forma la",
            "start": 644.73,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 646.709,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para concluir les dir\u00eda",
            "start": 647.67,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y aprovecho para informar que respecto a",
            "start": 650.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los acontecimientos en el paso texas el",
            "start": 653.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico considera que es un",
            "start": 656.19,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "acto del terrorismo",
            "start": 658.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dirigido en contra de mexicanos",
            "start": 660.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de ayer hubo reuni\u00f3n en la",
            "start": 664.16,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque",
            "start": 666.92,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n que se nos dio por parte",
            "start": 669.889,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad es poner a",
            "start": 671.629,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 673.819,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica todos los documentos",
            "start": 675.86,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "testimonios o elementos de prueba para",
            "start": 679.37,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "integrar la carpeta de investigaci\u00f3n",
            "start": 682.85,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 684.019,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y habr\u00e1 quien diga no no no no es",
            "start": 686.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "terrorismo es una persona solamente",
            "start": 688.96,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bueno habr\u00eda que decir que el se\u00f1or que",
            "start": 690.72,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 este este acto deleznable",
            "start": 694.47,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "abominable y condenables",
            "start": 698.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es parte de una red pero adem\u00e1s subi\u00f3 a",
            "start": 701.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la red y eso est\u00e1 confirmado en un",
            "start": 704.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manifiesto y en ese manifiesto",
            "start": 705.8,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en un servidor donde hay una red",
            "start": 709.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 711.259,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "si estuvi\u00e9semos hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 713.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos pues es una sola persona",
            "start": 717.04,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pero a esta fecha donde las redes",
            "start": 721.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sociales son equivalentes a las redes",
            "start": 724.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presenciales es evidente que primero el",
            "start": 726.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "acto est\u00e1 inspirado en otro acto similar",
            "start": 730.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en otro pa\u00eds en este caso nueva zelanda",
            "start": 732.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "o sea tienen una comunicaci\u00f3n con el fin",
            "start": 736.36,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de propagaci\u00f3n propaganda",
            "start": 740.32,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 744.66,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "al subir un manifiesto de acuerdo da",
            "start": 746.529,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cuenta de que es una persona cuerda",
            "start": 748.72,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "es terrible lo que dice pero no es que",
            "start": 752.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "est\u00e9 loco est\u00e1 en ejercicio sus",
            "start": 754.709,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "facultades",
            "start": 757.17,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "bien entonces el d\u00eda a d\u00eda se celebr\u00f3",
            "start": 759.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 761.379,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica asistieron funcionarios de los",
            "start": 763.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eeuu tambi\u00e9n de la canciller\u00eda y va a",
            "start": 765.639,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haber una visita al paso encabezada por",
            "start": 768.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el delegado de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 770.949,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y va a asistir tambi\u00e9n el",
            "start": 773.74,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "consultor jur\u00eddico de la secretar\u00eda de",
            "start": 776.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores para integrar",
            "start": 778.569,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "debidamente esta carpeta de",
            "start": 780.49,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n corresponder\u00e1 al",
            "start": 781.75,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico es decir a la",
            "start": 783.91,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 785.199,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "determinar los delitos",
            "start": 786.81,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y la estrategia judicial que si seguir\u00e1",
            "start": 790.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lo que har\u00e1 la canciller\u00eda desde luego",
            "start": 792.269,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "respaldar las acciones que se tomar\u00e1n en",
            "start": 794.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esa l\u00ednea es muy importante perseverar y",
            "start": 796.649,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "precisar",
            "start": 799.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y clarificar y exigir que se tomen las",
            "start": 802.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medidas para que esto no se repita y la",
            "start": 806.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primera medida es clasificar como lo que",
            "start": 807.83,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "es un acto de terrorismo destinado",
            "start": 811.73,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a segar vidas de mexicanas y mexicanos",
            "start": 816.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n que tenemos el presidente",
            "start": 819.93,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica es seguir ese camino",
            "start": 822.25,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "siguiendo respaldando a la fiscal\u00eda",
            "start": 825.089,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica que tienen un",
            "start": 827.279,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "papel muy activo y muy inmediato y muy",
            "start": 828.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 830.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "bueno eso es cuanto lo que tengo que",
            "start": 832.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "informar el d\u00eda de hoy son para usted",
            "start": 834.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 838.35,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "gracias canciller bueno",
            "start": 842.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en primer lugar si tiene alg\u00fan dato del",
            "start": 847.13,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sacerdote que ten\u00eda que tiene una casa",
            "start": 851.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de emigrantes en nuevo laredo que fue",
            "start": 855.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "secuestrado por no entregar a unos",
            "start": 857.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "migrantes cubanos qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene",
            "start": 860.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 medidas se est\u00e1n tomando para",
            "start": 862.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 867.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a quienes tienen casas de emigrantes hay",
            "start": 870.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n abierta seg\u00fan nos",
            "start": 874.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 el n\u00famero del estado al gabinete",
            "start": 877.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de seguridad y se va a apoyar esa",
            "start": 879.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por supuesto que nos",
            "start": 882.23,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "interesa mucho y si estamos enterados de",
            "start": 883.37,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ello no puede quedar as\u00ed tenemos que",
            "start": 885.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "investigar qu\u00e9 hay detr\u00e1s de esto quien",
            "start": 888.529,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "las autoridades correspondientes los que",
            "start": 890.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tienen las potestades las facultades y",
            "start": 892.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "yo con mucho gusto les mantengo",
            "start": 894.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "informado que avance al corresponde al",
            "start": 896.27,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gobierno el estado en primer lugar pero",
            "start": 898.339,
            "duration": 2.431
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las autoridades sociales",
            "start": 899.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "respaldar",
            "start": 900.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretarios de relaciones",
            "start": 906.819,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "exteriores servido a carlos pozos de la",
            "start": 908.35,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "revista petr\u00f3leo y energ\u00eda buenos d\u00edas",
            "start": 910.509,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buenos d\u00edas aqu\u00ed nos",
            "start": 912.759,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ven y nos escuchan en torno a esta",
            "start": 914.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "masacre de texas y esta reuni\u00f3n que",
            "start": 918.22,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 920.679,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comentando del d\u00eda de ayer quisiera",
            "start": 922.389,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "saber si le han compartido las",
            "start": 924.549,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "autoridades de eeuu si existen otras",
            "start": 926.139,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "organizaciones que pudieran atentar",
            "start": 929.429,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "contra mexicanos",
            "start": 931.539,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y si este tema se puede judicializar y",
            "start": 933.699,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "\u00e9ste como terrorismo y internet en eeuu",
            "start": 938.289,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quise a compartirle esta informaci\u00f3n",
            "start": 942.369,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que tengo el tr\u00e1fico de drogas y",
            "start": 944.679,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "su violencia est\u00e1n asociados a los a los",
            "start": 947.709,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "altos niveles de consumo de drogas",
            "start": 950.47,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas secretario la encuesta nacional",
            "start": 952.779,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sobre uso de drogas y salud revelan que",
            "start": 955.779,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en eeuu existen m\u00e1s de 24.5 millones de",
            "start": 959.379,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "personas que usan drogas 19 punto de",
            "start": 963.009,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ellas fuma marihuana la dea est\u00e1 muy",
            "start": 966.189,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "preocupada por el cultivo de amapola",
            "start": 969.729,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de opio en mexico la onu alerta que el",
            "start": 972.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mercado mundial de drogas est\u00e1 en sus",
            "start": 975.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en coca\u00edna siendo",
            "start": 977.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esto la amenaza para eeuu el 26 de",
            "start": 980.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "octubre de 2.917 el presidente de trump",
            "start": 983.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 emergencia de salud por el",
            "start": 987.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consumo de opioides las muertes por",
            "start": 989.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sobredosis en eeuu superan cada d\u00eda y",
            "start": 992.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o las causas como accidentes de",
            "start": 995.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico suicidios u homicidios",
            "start": 998.05,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay una gr\u00e1fica el secretario de la",
            "start": 1002.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud en",
            "start": 1006.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "donde se\u00f1ala que eeuu tiene 51 mil 039",
            "start": 1008.89,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "muertes por sobredosis",
            "start": 1014.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con este desgraciado record\u00f3 el",
            "start": 1018.95,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "secretario con este tipo de cifras y se",
            "start": 1022.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tiene la calidad para poderle exigir a",
            "start": 1026.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que no hacen nada en el combate",
            "start": 1029.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contra el narcotr\u00e1fico y porque en eeuu",
            "start": 1031.31,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nunca vemos a un cartel a a nadie que se",
            "start": 1034.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "detenga del otro lado del pa\u00eds gracias",
            "start": 1038.089,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "bueno todo las dos preguntas la primera",
            "start": 1041.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se puede en eeuu judicial izar y",
            "start": 1044.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 1048.7,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el delito del terrorismo dom\u00e9stico si se",
            "start": 1050.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 1053.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 que esperar porque en este momento",
            "start": 1054.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hay un proceso local es decir el fiscal",
            "start": 1057.23,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "de distrito est\u00e1 integrando lo que ser\u00e1",
            "start": 1062.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo que llamamos en m\u00e9jico carpeta",
            "start": 1066.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y lo va a presentar a las",
            "start": 1067.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "antes las autoridades jurisdiccionales",
            "start": 1071.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "locales no sabemos en este momento si se",
            "start": 1073.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "va a abrir a otro proceso a nivel",
            "start": 1077.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "federal est\u00e1n por decidir eso eso no lo",
            "start": 1078.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sabemos pero en cualquiera de los casos",
            "start": 1081.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el criterio que nosotros hemos puesto",
            "start": 1083.71,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sobre la mesa es el que acabo de",
            "start": 1086.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "describir de manera muy resumida que es",
            "start": 1088.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lo consideramos un acto de terrorismo",
            "start": 1090.65,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque lo consideramos un alto",
            "start": 1094.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "terrorismo porque coincide con ese tipo",
            "start": 1096.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "penales de g\u00e9nero es decir hay una serie",
            "start": 1100.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de personas que proponen",
            "start": 1103.41,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y actuar en contra de los mexicanos",
            "start": 1107.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y por eso pensamos que es terrorismo y",
            "start": 1111.23,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la palabra terrorismo bien el terror ese",
            "start": 1113.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es el objetivo hay un tipo penal en eeuu",
            "start": 1114.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay otro tipo penal del mismo m\u00e9xico",
            "start": 1118.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 su tesis sus convicciones sus",
            "start": 1120.91,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "elementos de car\u00e1cter jur\u00eddico en su",
            "start": 1124.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "momento lo que pienso yo es que vamos",
            "start": 1128.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "por buen camino hay un tratado de",
            "start": 1130.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n entre m\u00e9xico y eeuu en esa",
            "start": 1132.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "materia y est\u00e1 en esta ocasi\u00f3n m\u00e9xico va",
            "start": 1134.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a reunir toda la informaci\u00f3n vial la",
            "start": 1138.47,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica y vamos a",
            "start": 1140.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estar insistiendo en eso porque por dos",
            "start": 1142.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "razones una raz\u00f3n es por justicia",
            "start": 1144.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respecto a lo que ocurri\u00f3 y la otra",
            "start": 1146.65,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es para prevenir disuadir que se",
            "start": 1149.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "vuelva a cometer unos eventos",
            "start": 1154.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces consideramos que es un asunto",
            "start": 1156.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mayor y as\u00ed lo ha considerado tambi\u00e9n el",
            "start": 1160.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gabinete seguridad encabezado por el",
            "start": 1163.28,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 1164.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fiscal general de la republica ayer",
            "start": 1166.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 la reuni\u00f3n",
            "start": 1168.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y tuvo una participaci\u00f3n muy decidida",
            "start": 1170.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contundente en relaci\u00f3n a lo que \u00e9l",
            "start": 1174.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "acabo de decir",
            "start": 1176.9,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "lo segundo que usted plantea el tema de",
            "start": 1178.41,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica respecto a las drogas",
            "start": 1181.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derivados supongo yo me pregunto usted",
            "start": 1184.07,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por lo del viernes",
            "start": 1186.33,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y nosotros consideramos y m\u00e9xico va",
            "start": 1188.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el gabinete seguridad",
            "start": 1191.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encabezado en este caso por la secta de",
            "start": 1194.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1197.19,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "por las autoridades correspondientes la",
            "start": 1199.21,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "guardia nacional hay una posici\u00f3n",
            "start": 1201.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicana sobre ello",
            "start": 1203.919,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y esa posici\u00f3n mexicana la vamos a",
            "start": 1206.23,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "defender el cual la posici\u00f3n mexicana",
            "start": 1208.27,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "con ustedes ya conocen la estrategia",
            "start": 1209.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nacional que es en torno a disuadir",
            "start": 1211.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "e incluir a los j\u00f3venes hacer una serie",
            "start": 1214.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de actividades hace poco se present\u00f3",
            "start": 1217.03,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "toda una campa\u00f1a nacional es la pol\u00edtica",
            "start": 1218.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mexicana y en relaci\u00f3n a lo que",
            "start": 1220.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esperar\u00edamos eeuu tambi\u00e9n lo vamos a",
            "start": 1224.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "decir cuando bueno est\u00e1 por ya se aprob\u00f3",
            "start": 1226.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en eeuu al nuevo embajador de eeuu en",
            "start": 1230.05,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1232.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "suponemos que llegar\u00e1 m\u00e1s o menos pronto",
            "start": 1233.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y en esa ocasi\u00f3n no en torno a esa",
            "start": 1236.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n pues presentaremos cu\u00e1l es la",
            "start": 1239.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estrategia y las peticiones de mexico",
            "start": 1241.26,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "solicitudes o demandas respecto a eeuu",
            "start": 1243.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "particularmente armas recursos",
            "start": 1246.79,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y actores de los eeuu",
            "start": 1249.51,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "vinculados a la actividad que nos",
            "start": 1254.85,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "generan da\u00f1o en mexico pero eso m\u00e9xico",
            "start": 1257.65,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo va a se\u00f1alar su momento sus",
            "start": 1259.75,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "oportunidades por conducto de las",
            "start": 1261.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoridades correspondientes pero si",
            "start": 1263.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estamos en esa tesitura estaremos pronto",
            "start": 1265.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora que tengamos ya el embajador",
            "start": 1268.54,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "mexico pues se lo haremos",
            "start": 1270.49,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pero esos all\u00ed a usted por favor",
            "start": 1273.309,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presidente canciller buenos d\u00edas",
            "start": 1279.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n preguntarle qu\u00e9 se sabe de",
            "start": 1280.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las redadas masivas que hubo la semana",
            "start": 1284.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pasada si continuar\u00e1n las detenciones y",
            "start": 1285.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "si el gobierno mexicano tiene alg\u00fan plan",
            "start": 1288.94,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para apoyar a los migrantes retornados",
            "start": 1290.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con apoyo con alg\u00fan programa social y el",
            "start": 1292.59,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "presidente si sab\u00eda de la reuni\u00f3n de",
            "start": 1295.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayer de jose antonio mic\u00f3 con arturo",
            "start": 1297.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "herrera y si es as\u00ed cu\u00e1les fueron los",
            "start": 1299.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "temas que se tocaron muchas gracias de",
            "start": 1301.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la famosa redada en misisip\u00ed movilizamos",
            "start": 1304.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como el informe inmediatamente a los",
            "start": 1308.86,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "consulados cercanos",
            "start": 1311.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tuvimos que movilizar tres consulados",
            "start": 1313.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "distintos porque no es un punto cercano",
            "start": 1316.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a nuestras instalaciones",
            "start": 1319.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por fortuna pudimos entrevistar a los 88",
            "start": 1322.37,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que quedaron finalmente detenidos que",
            "start": 1326.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tienen nacionalidad mexicana",
            "start": 1328.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de esos 80 y 89 no quisieron apoyo del",
            "start": 1331.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "consulado porque pensaron que mejor iban",
            "start": 1335.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a hacer su propio camino los dem\u00e1s s\u00ed",
            "start": 1337.94,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "aceptaron \u00e9l m\u00e1s o menos 79 aceptaron el",
            "start": 1342.47,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "apoyo de los consulados y todos los d\u00edas",
            "start": 1346.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos un reporte de cual la estaci\u00f3n",
            "start": 1351.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "migratoria de cada una de las personas",
            "start": 1353.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en eso estamos trabajando al d\u00eda de hoy",
            "start": 1356.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llevamos un seguimiento cada d\u00eda no nos",
            "start": 1359.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no tenemos aunque hemos demandado",
            "start": 1361.73,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tener informaci\u00f3n previa es muy dif\u00edcil",
            "start": 1365.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que te den informaci\u00f3n previa de qu\u00e9",
            "start": 1368.98,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tipo de operativos van a ser hacer un",
            "start": 1370.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "procedimiento que se llama auditoria",
            "start": 1372.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ellos dise\u00f1an sus auditor\u00edas no est\u00e1n",
            "start": 1374.25,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "obligados a informarse los gobiernos",
            "start": 1376.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "extranjeros entonces qu\u00e9 medida estamos",
            "start": 1378.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tomando por nosotros en el sistema de",
            "start": 1381.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consultas como t\u00fa sabes son 50 lo que",
            "start": 1383.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos haciendo es un sistema de",
            "start": 1386.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n por sem\u00e1foro por estado",
            "start": 1388.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces tenemos un sistema en donde si",
            "start": 1391.26,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estamos en verde es que no tenemos",
            "start": 1393.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "elementos que nos preocupen por ejemplo",
            "start": 1395.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si son ciudades que abiertamente han",
            "start": 1397.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "dicho no permitiremos este tipo de cosa",
            "start": 1399.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos unos amarillos donde dices",
            "start": 1401.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bueno probablemente lo puedan hacer",
            "start": 1404.23,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "porque mostrar\u00e1 la posici\u00f3n de las",
            "start": 1405.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "autoridades en ese estado y rojo donde",
            "start": 1406.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de plano pensamos que s\u00ed podr\u00edan hacerlo",
            "start": 1409.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y conforme esa clasificaci\u00f3n estamos",
            "start": 1411.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distribuir nuestros recursos cu\u00e1les son",
            "start": 1414.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "principalmente humanos tenemos una red",
            "start": 1416.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de abogados contratada para eso y",
            "start": 1418.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tenemos dos direcciones generales de la",
            "start": 1421.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "propia secretaria pr\u00e1cticamente volcadas",
            "start": 1423.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 1425.92,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "y ese es el plan que estamos trabajando",
            "start": 1426.97,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ahora para ser eficaces en la defensa de",
            "start": 1428.799,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "los mexicanos en estos casos no sabemos",
            "start": 1431.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "si va a haber pr\u00f3ximamente otras pero",
            "start": 1434.71,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estamos en este sistema de alerta",
            "start": 1437.74,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a cierta que termino yo ya entonces",
            "start": 1444.419,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de agentes diplom\u00e1ticos y",
            "start": 1450.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consulares suscrita por mexico en viena",
            "start": 1452.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en 1961 hasta qu\u00e9 punto el c\u00f3nsul en la",
            "start": 1455.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n americana a los 50 pueden hacer un",
            "start": 1459.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llamado para que la palabra invasi\u00f3n",
            "start": 1461.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "denunciada por el peri\u00f3dico 'new york",
            "start": 1464.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "times' y que el presidente trump subi\u00f3",
            "start": 1465.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en su cuenta de facebook no cree un",
            "start": 1468.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "clima de animadversi\u00f3n contra mexicanos",
            "start": 1470.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como el que ocurri\u00f3 en 1910 1920 cuando",
            "start": 1472.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4000 de los nuestros que",
            "start": 1475.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fallecieron y a usted y al presidente si",
            "start": 1478.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino de la entrega de cartas",
            "start": 1480.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "credenciales de los embajadores pudieras",
            "start": 1482.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "simplificarse porque los embajadores que",
            "start": 1484.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llegan a m\u00e9xico tienen que esperar hasta",
            "start": 1486.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "dos o tres meses para que el ejecutivo",
            "start": 1488.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federal y usted lo reciban en ese",
            "start": 1490.62,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "proceso de entrega de cartas",
            "start": 1492.75,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "credenciales",
            "start": 1493.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bueno tenemos programadas entrega de",
            "start": 1495.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cartas credenciales cada semana hasta",
            "start": 1498.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que no tengamos digamos embajadores",
            "start": 1502.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pendientes entonces empezamos este",
            "start": 1505.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "apenas esta semana luego la semana que",
            "start": 1508.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajar\u00e1 otra y luego la semana que",
            "start": 1511.92,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "entra habr\u00e1 otra y as\u00ed sucesivamente",
            "start": 1513.21,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hasta que no tengamos ning\u00fan embajador",
            "start": 1514.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pendiente porque por la raz\u00f3n que t\u00fa",
            "start": 1515.99,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1alas tambi\u00e9n antes se acostumbraba a",
            "start": 1518.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tener 20 el mismo d\u00eda tambi\u00e9n se",
            "start": 1520.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acostumbraba a canad\u00e1 m\u00e1s a la",
            "start": 1523.65,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda y no hab\u00eda conversaci\u00f3n",
            "start": 1524.73,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ahora hay una conversaci\u00f3n del",
            "start": 1526.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente con el embajador con la",
            "start": 1528.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "embajadora",
            "start": 1530.37,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "entonces hay una serie de cambios en el",
            "start": 1531.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "formato y los ceremoniales estamos",
            "start": 1532.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 1535.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y presentaci\u00f3n de cartas credenciales de",
            "start": 1536.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s de cinco embajadores y",
            "start": 1538.73,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "embajadoras para que pueda el presidente",
            "start": 1541.7,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hablar con ellos y darles el trato que",
            "start": 1543.679,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se merecen y decir lo que seguiremos",
            "start": 1545.299,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "haciendo para que no pase lo que t\u00fa",
            "start": 1547.429,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "est\u00e1s ahora proponiendo para el caso de",
            "start": 1548.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que se\u00f1alas yo creo que lo m\u00e1s",
            "start": 1552.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "efectivo va a ser que quede claramente",
            "start": 1554.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "establecido que esta agresi\u00f3n la",
            "start": 1556.88,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "consideramos y que en eeuu se considere",
            "start": 1559.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un acto de terrorismo que lleve a tomar",
            "start": 1561.289,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "una serie de medidas que su legislaci\u00f3n",
            "start": 1563.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "interna ya establece para evitar que se",
            "start": 1565.159,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "repita y te remito a la comparecencia",
            "start": 1569.69,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que tuvo el director de febrer y en el",
            "start": 1572.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "propio congreso dijo el principal riesgo",
            "start": 1574.429,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que hay en eeuu de violencia es el",
            "start": 1576.77,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "supremacismo blanco hoy en eeuu y es lo",
            "start": 1579.11,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que nos interesa s\u00ed que establecido por",
            "start": 1582.049,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "escrito y perseguido",
            "start": 1585.14,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y ustedes por favor",
            "start": 1589.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas realmente noticias emvs",
            "start": 1595.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presidente el canciller han tenido",
            "start": 1597.26,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "conversaciones de alto nivel incluso con",
            "start": 1601.16,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "el presidente trompo con su hom\u00f3logo",
            "start": 1603.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mike pompeo a ra\u00edz de estos hechos del",
            "start": 1605.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "paso y a partir de las redadas que",
            "start": 1607.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "documentaba hace un rato y segundo al",
            "start": 1610.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respecto de este anuncio de que se",
            "start": 1613.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "imponen cuotas de 18% a barriles de",
            "start": 1615.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acero inoxidable cu\u00e1l es su postura al",
            "start": 1619.08,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "respecto canciller gracias s\u00ed bueno la",
            "start": 1620.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "secretaria de cuando me al d\u00eda de hoy va",
            "start": 1622.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a establecer nuestra postura ya en",
            "start": 1624.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alguna ocasi\u00f3n la doctora marx en aqu\u00ed",
            "start": 1627.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hab\u00eda explicado que estos casos se",
            "start": 1629.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "derivan de procesos muy largos pero yo",
            "start": 1633.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preferir\u00eda esperar a que la serie de",
            "start": 1636.51,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "econom\u00eda fije una postura el d\u00eda de hoy",
            "start": 1637.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "\u00e9l me dijeron que hablaran esto",
            "start": 1640.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "seguramente tendremos una posici\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1642.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "clara t\u00e9cnicamente hablando y la otra",
            "start": 1643.77,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pregunta cola",
            "start": 1648.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "me habl\u00f3 me habl\u00f3 el secretario pompeo",
            "start": 1650.51,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para externar y manifestar de parte de",
            "start": 1653.55,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "los eeuu su consternaci\u00f3n y solidaridad",
            "start": 1656.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico",
            "start": 1660.65,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y su preocupaci\u00f3n respecto a los",
            "start": 1663.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acontecimientos ocurridos en el paso",
            "start": 1665.85,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "texas",
            "start": 1668.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y lo que yo le coment\u00e9 en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 1669.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es que para nosotros es muy importante",
            "start": 1672.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que se aplique o se apliquen los",
            "start": 1675.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acuerdos bilaterales de cooperaci\u00f3n",
            "start": 1678.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y eeuu en materia judicial",
            "start": 1680.85,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y de investigaci\u00f3n son muchos pero",
            "start": 1684.99,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esencialmente mantenemos un tratado y",
            "start": 1687.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "varios acuerdos entonces",
            "start": 1689.59,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "lo que yo veo es que en el d\u00eda de ayer",
            "start": 1692.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que hayan concurrido la fiscal\u00eda general",
            "start": 1694.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica de m\u00e9xico altos",
            "start": 1697.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno de eeuu para",
            "start": 1699.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito pues da cuenta de que ese",
            "start": 1701.39,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "acuerdo de cooperaci\u00f3n est\u00e1 funcionando",
            "start": 1705.23,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entre otras cosas al d\u00eda de ayer se",
            "start": 1710.28,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "convino en que habr\u00eda una visita por",
            "start": 1712.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte de las autoridades mexicanas a los",
            "start": 1715.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "eeuu para conocer de la integraci\u00f3n del",
            "start": 1718.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "expediente hasta donde podemos hacerlo",
            "start": 1721.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "legalmente entonces yo dir\u00eda que en este",
            "start": 1723.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "momento no tendr\u00edamos algo que",
            "start": 1726.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "reprocharle al gobierno de eeuu o al",
            "start": 1727.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobierno local debo decir que el alcalde",
            "start": 1730.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el fiscal de distrito se han portado muy",
            "start": 1733.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bien hasta el d\u00eda de hoy con las",
            "start": 1737.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "peticiones que hemos hecho",
            "start": 1739.87,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or muy buenos",
            "start": 1747.86,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "d\u00edas de eugenio zetina de televisi\u00f3n",
            "start": 1750.78,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mexiquense el d\u00eda de ayer el gobierno",
            "start": 1752.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "norteamericano anunci\u00f3 un paquete de",
            "start": 1754.29,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "medidas que est\u00e1n destinadas a",
            "start": 1755.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "restringir o limitar la migraci\u00f3n legal",
            "start": 1757.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en los estados unidos esto no afecta no",
            "start": 1760.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "solamente a los mexicanos sino a todas",
            "start": 1763.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las nacionalidades esto no modifica la",
            "start": 1765.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica inmigratoria entre m\u00e9xico y",
            "start": 1768.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "eeuu porque por ejemplo en particular a",
            "start": 1770.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los mexicanos se les pide que si van a",
            "start": 1773.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tener un trabajo en ese pa\u00eds pues que",
            "start": 1777.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comprueben fehacientemente que pueden",
            "start": 1780.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pagar su seguridad social esto restringe",
            "start": 1782.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sus derechos humanos laborales c\u00f3mo",
            "start": 1784.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "afecta la pol\u00edtica migratoria esta",
            "start": 1787.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "medida entre m\u00e9xico y eeuu pero como",
            "start": 1789.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "usted sabe lo hemos dicho en todas las",
            "start": 1792.36,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tribunas m\u00e9xico tiene una pol\u00edtica",
            "start": 1793.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "distinta a los eeuu y no coincidimos con",
            "start": 1795.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchas o varias o casi todas las medidas",
            "start": 1798.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que han venido anunciando es su \u00e1mbito",
            "start": 1801.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "jurisdiccional que vamos a hacer",
            "start": 1804.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "conforme a la ley",
            "start": 1805.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tratados internacionales acuerdos",
            "start": 1807.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bilaterales",
            "start": 1810.17,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tratados firmados por los eeuu",
            "start": 1812.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vamos a defender a nuestros",
            "start": 1816.25,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "connacionales es la instrucci\u00f3n que",
            "start": 1817.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tenemos de acuerdo a lo que la ley nos",
            "start": 1819.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "permite nos da todos los instrumentos",
            "start": 1821.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que nos ha de escribir hace un momento",
            "start": 1823.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo respecto a lo",
            "start": 1825.75,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ocurrido en el paso texas pero vamos",
            "start": 1828.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estamos haciendo mucho trabajos tambi\u00e9n",
            "start": 1830.65,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "respecto a las medidas que est\u00e1n tomando",
            "start": 1832.27,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirlo haciendo",
            "start": 1834.28,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "el pulso",
            "start": 1837.159,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas felipe fierro de",
            "start": 1840.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tiempo.com.mx y puente libre ser",
            "start": 1842.85,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "canciller con la situaci\u00f3n detallada",
            "start": 1845.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sobre la extradici\u00f3n de c\u00e9sar duarte",
            "start": 1847.139,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bueno se han presentado todos los",
            "start": 1850.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "elementos a las autoridades",
            "start": 1853.179,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "norteamericanas hicieron una serie de",
            "start": 1855.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "observaciones de caras de t\u00e9cnico se",
            "start": 1856.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compartieron con el estado de chihuahua",
            "start": 1859.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en lo que hace a las indagatorias de",
            "start": 1862.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter local porque recuerdo les",
            "start": 1864.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recuerdo que hay un paquete de",
            "start": 1867.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "indagatorias locales importantes con el",
            "start": 1868.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "origen de la solicitud y se han avanzado",
            "start": 1871.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todo lo posible como un acuerdo con las",
            "start": 1874.45,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "autoridades correspondientes",
            "start": 1877.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "eso no se puede establecer una fecha",
            "start": 1880.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero que le podr\u00eda decir es que se ha",
            "start": 1882.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "actuado conforme a la ley con toda",
            "start": 1884.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "prontitud y con exactitud porque hay",
            "start": 1887.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muchos tecnicismos hemos tratado de",
            "start": 1891.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coadyuvar la consultor\u00eda jur\u00eddica con",
            "start": 1893.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas en este caso la fiscal del",
            "start": 1896.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estado igual y dir\u00eda yo que pues las",
            "start": 1897.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cosas han ido avanzando legalmente bien",
            "start": 1900.6,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1903.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "gracias canciller para preguntarle si en",
            "start": 1906.71,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este \u00e1mbito de cooperaci\u00f3n para la",
            "start": 1909.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de lo ocurrido en el paso",
            "start": 1910.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico podr\u00e1 tener acceso",
            "start": 1912.83,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a la carpeta de investigaci\u00f3n que",
            "start": 1914.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instrumentar\u00e1 estados unidos y tambi\u00e9n",
            "start": 1917.11,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preguntarle para cu\u00e1ndo llevar\u00e1n a cabo",
            "start": 1919.82,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "esa visita a el paso esta crisis a que",
            "start": 1921.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comentando que que acordar la",
            "start": 1924.529,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "visita tiene que realizarse esta semana",
            "start": 1927.62,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno van a haber varias visitas y",
            "start": 1931.299,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todav\u00eda depende que nos confirmen los",
            "start": 1934.239,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "horarios pero con muchos vamos a conocer",
            "start": 1935.769,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el transcurso de la semana ciudades en",
            "start": 1937.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro rojo que ya tengan detectadas",
            "start": 1940.69,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "para el tema de migraci\u00f3n cu\u00e1ntas les",
            "start": 1942.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "les dar\u00eda yo el mapa si me permiten",
            "start": 1944.259,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana mismo ustedes no tengan el mapa",
            "start": 1947.23,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "completo con las jurisdicciones porque",
            "start": 1950.049,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la otra cada consulado qu\u00e9",
            "start": 1952.389,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n tiene algunos consulados",
            "start": 1954.489,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que tienen jurisdicci\u00f3n muy amplias y",
            "start": 1956.259,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "entonces les voy a dar tambi\u00e9n como",
            "start": 1958.659,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "cuantos abogados est\u00e1n participando en",
            "start": 1960.97,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "estas est\u00e1n est\u00e1 todo una red hay una",
            "start": 1962.71,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "red contratada por nosotros y la red",
            "start": 1965.259,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a disposici\u00f3n en un momento digamos",
            "start": 1968.919,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de crisis suponiendo que tuvi\u00e9ramos que",
            "start": 1971.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tener abogados en todos los puntos eeuu",
            "start": 1973.629,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser\u00edan como alrededor de 250 con los",
            "start": 1975.73,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "pa\u00edses hispanos en estos procesos es el",
            "start": 1979.509,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "viernes en la ma\u00f1ana de que el nivel",
            "start": 1981.519,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 cuando invitamos a las",
            "start": 1982.809,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "representaciones de los pa\u00edses sencillo",
            "start": 1985.149,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "esperar\u00eda que est\u00e9n todos los",
            "start": 1986.919,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "embajadores correspondientes",
            "start": 1987.85,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y muchas gracias",
            "start": 1989.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay otros",
            "start": 1993.21,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas ignacio de alma del pie de",
            "start": 1998.179,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina",
            "start": 2000.769,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sobre el caso del max andrew inmigrante",
            "start": 2001.279,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que muri\u00f3 en la estaci\u00f3n migratoria el 6",
            "start": 2005.599,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de agosto ustedes est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 2007.879,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n sobre lo que pas\u00f3",
            "start": 2010.309,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "ya muy inmediatamente por parte del",
            "start": 2014.269,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 2016.129,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de derechos humanos el",
            "start": 2017.539,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico m\u00e9dico que se tiene es que",
            "start": 2020.869,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "fue un infarto",
            "start": 2022.639,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 2025.17,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n especial porque todos los",
            "start": 2026.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dict\u00e1menes m\u00e9dicos se\u00f1alan eso y no no",
            "start": 2028.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presenta contusiones lesiones ni nada",
            "start": 2032.01,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "por el estilo",
            "start": 2033.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tenemos versiones nosotros de que",
            "start": 2035.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "testigos aseguran que \u00e9l hab\u00eda pedido",
            "start": 2037.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ayuda en la estaci\u00f3n migratoria y no se",
            "start": 2039.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le brind\u00f3 ustedes est\u00e1n librados de eso",
            "start": 2041.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues tendremos que ver qu\u00e9 versiones son",
            "start": 2043.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos opondr\u00edamos a revisarlo por supuesto",
            "start": 2046.86,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si es que hay alguna versi\u00f3n seria sobre",
            "start": 2049.51,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "eso con mucho gusto lo vemos el",
            "start": 2051.82,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n tiene",
            "start": 2053.409,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "personal ah\u00ed las 24 horas entonces si",
            "start": 2054.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hubiese alg\u00fan testimonio de esa",
            "start": 2059.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "naturaleza se puede verificar si es as\u00ed",
            "start": 2061.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "o no es as\u00ed y hay alg\u00fan cambio en la",
            "start": 2062.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica migratoria en cuanto le resulta",
            "start": 2065.32,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "por car\u00e1cter pero est\u00e1 la contest\u00f3 esta",
            "start": 2067.24,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "\u00faltima llevas tres hay un cambio en la",
            "start": 2068.889,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica migratoria hacia asia hacia los",
            "start": 2071.169,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "haitianos",
            "start": 2073.629,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no estamos aplicando las mismas normas",
            "start": 2075.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de siempre",
            "start": 2077.37,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gracias canciller buenos d\u00edas buen d\u00eda",
            "start": 2082.149,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente compa\u00f1eros dos",
            "start": 2085.419,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2087.609,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "disculpe este los cooperantes de los",
            "start": 2088.779,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pa\u00edses cooperantes los 35 que se coment\u00f3",
            "start": 2091.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s los eeuu que pues se les han",
            "start": 2093.669,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "presentado este programa de cooperaci\u00f3n",
            "start": 2097.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para el desarrollo en centroam\u00e9rica ha",
            "start": 2100.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "habido alguna respuesta econ\u00f3mica de",
            "start": 2102.67,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "alguno de estos cooperantes que se",
            "start": 2104.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comenta o simplemente est\u00e1n conociendo",
            "start": 2107.049,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del caso para ver qu\u00e9 de qu\u00e9 manera",
            "start": 2109.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ayudar m\u00e9xico sigue siendo el",
            "start": 2111.339,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "\u00fanico que tiene recursos ya invertidos",
            "start": 2113.74,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "en este programa de cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 2115.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desarrollo y comentaba que ya se han",
            "start": 2117.789,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "generado m\u00e1s de empleos en algunos",
            "start": 2120.01,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pa\u00edses alguno de estos pa\u00edses que la",
            "start": 2121.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cantidad de gente que ha migrado no se",
            "start": 2123.609,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conociese a c\u00f3mo se ha modificado o si",
            "start": 2126.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya se ha modificado la din\u00e1mica de",
            "start": 2130.569,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y tras la aplicaci\u00f3n de esto o",
            "start": 2132.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es muy r\u00e1pido para poder hacer una",
            "start": 2134.89,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n al respecto sobre lo primero",
            "start": 2136.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "te dir\u00eda que hay 35 pa\u00edses que ya nos",
            "start": 2139.119,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "dijeron nosotros queremos asistir",
            "start": 2141.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "queremos conocer lo que ustedes proponen",
            "start": 2143.7,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los programas que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2145.859,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "implementando",
            "start": 2148.059,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "y hay diferentes grados de avance por",
            "start": 2148.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo la uni\u00f3n europea' ella nos dijo",
            "start": 2152.05,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "tienen un proceso de presupuestaci\u00f3n",
            "start": 2153.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desde lo que depende de los nuevos",
            "start": 2156.869,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos de la uni\u00f3n europea que se han",
            "start": 2159.43,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "venido integrando y la uni\u00f3n europea va",
            "start": 2160.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a determinar un monto invertir porque",
            "start": 2163.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ellos hacen decisiones por ciclos de 7",
            "start": 2165.76,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2168.67,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces no te puedo evitar la cifra",
            "start": 2170.39,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero no tenemos duda de que la uni\u00f3n",
            "start": 2173.39,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "europea ya est\u00e1 en ese punto entonces lo",
            "start": 2175.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que recibiremos pronto van hacia el fin",
            "start": 2177.829,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o es los resultados de la decisi\u00f3n",
            "start": 2180.289,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que tomen la uni\u00f3n europea sobre este",
            "start": 2183.589,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "particular pero ya est\u00e1 digamos que en",
            "start": 2185.269,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "su mesa ellos est\u00e1n ya lo dijeron",
            "start": 2187.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente han ido a todas las",
            "start": 2189.41,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "conferencias que hemos convocado o",
            "start": 2191.539,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "reuniones y tenemos ese compromiso eeuu",
            "start": 2193.579,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tiene un compromiso firmado y hecho",
            "start": 2196.73,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "p\u00fablico fecha 18 de diciembre de el a\u00f1o",
            "start": 2198.47,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 2201.589,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en donde establece 5.8 billones de",
            "start": 2203.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de inversi\u00f3n en los tres pa\u00edses",
            "start": 2207.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "referidos en donde el ejercicio que",
            "start": 2208.75,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llevan hasta ahora en la inversi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2212.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante en el salvador por 350",
            "start": 2215.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares para el caso de sur",
            "start": 2218.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico hace poco vino el director de",
            "start": 2220.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica y tambi\u00e9n anunci\u00f3 inversiones por",
            "start": 2222.98,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 700 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2225.95,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "confirmando las cartas de intenci\u00f3n",
            "start": 2228.43,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "correspondientes entonces no es el ritmo",
            "start": 2230.35,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que quisi\u00e9ramos pero vemos que hay hay",
            "start": 2233.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un cierto avance por las estaciones hay",
            "start": 2234.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses en cambio que apenas acaban",
            "start": 2237.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de integrar y que estar\u00edan en un grado",
            "start": 2240.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de avance y definici\u00f3n de inversi\u00f3n",
            "start": 2244.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diferente chile tambi\u00e9n ya de los pa\u00edses",
            "start": 2246.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que ya aport\u00f3 chile tambi\u00e9n le aport\u00f3",
            "start": 2250.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiene su fondo de cooperaci\u00f3n",
            "start": 2251.87,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de corto plazo algunos otros pa\u00edses han",
            "start": 2254.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hecho aportaciones entonces yo dir\u00eda que",
            "start": 2257.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estamos en un camino positivo habida",
            "start": 2259.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuenta que en el \u00e1mbito internacional",
            "start": 2261.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para lograr tener recursos de los pa\u00edses",
            "start": 2263.49,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "te puedes tardar varios a\u00f1os no son",
            "start": 2266.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "procesos tan cortos pero por fortuna de",
            "start": 2268.57,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esta fecha esta conferencia que acabamos",
            "start": 2271.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de convocar ya todos los pa\u00edses ah\u00ed",
            "start": 2273.849,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "presentes son pa\u00edses cooperantes o",
            "start": 2277.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "donantes en diferentes brazos entonces",
            "start": 2280.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que es una buena noticia ahora respecto",
            "start": 2282.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a los empleos generados y su impacto en",
            "start": 2285.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los flujos migratorios eso es lo que",
            "start": 2288.18,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tratando de decirles estos de",
            "start": 2291.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico han sido retornados a el salvador",
            "start": 2292.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o",
            "start": 2295.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "14 mil 184 personas",
            "start": 2298.51,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los empleos que va a generar m\u00e9xico en",
            "start": 2303.869,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "el salvador este a\u00f1o van a ser 20 mil",
            "start": 2306.089,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el mensaje",
            "start": 2309.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "principal digamos pensando en eeuu si",
            "start": 2312.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos si t\u00fa hicieras eeuu lo mismo",
            "start": 2315.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si t\u00fa hicieras lo mismo entonces estar\u00eda",
            "start": 2319.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "generando",
            "start": 2322.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s de 350.000 empleos",
            "start": 2324.63,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en el caso del salvador entonces es muy",
            "start": 2331.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pronto para decir que ya generamos",
            "start": 2335.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "empleos porque como explicaba yo va a",
            "start": 2337.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tomar cierto tiempo hablamos de que en",
            "start": 2339.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ocho meses tendremos la primera",
            "start": 2341.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n conjunta para ver qu\u00e9",
            "start": 2343.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "logramos con esos 20.000 empleos primero",
            "start": 2345.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que crear los sembrando vida j\u00f3venes",
            "start": 2347.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro va dirigido a",
            "start": 2350.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "unas zonas que especialmente ya sabemos",
            "start": 2353.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son de donde tenemos m\u00e1s migraci\u00f3n",
            "start": 2355.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "forzada por la pobreza y queremos",
            "start": 2357.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "demostrar no s\u00f3lo a eeuu a todo el mundo",
            "start": 2360.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que decir que la cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 2363.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desarrollo es una salida no es un rollo",
            "start": 2366.12,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es una opci\u00f3n en el corto plazo y si no",
            "start": 2369.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se hace es porque no quieren",
            "start": 2371.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y si no quieren que nos expliquen por",
            "start": 2374.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2376.01,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima",
            "start": 2378.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el presidente buenos d\u00edas a lectores de",
            "start": 2385.05,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tejada informe 24 con los asuntos de el",
            "start": 2387.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "paso texas se ha pensado en alg\u00fan",
            "start": 2391.45,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "momento del gobierno emitir una alerta",
            "start": 2393.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de viaje hacia los mexicanos a estos",
            "start": 2395.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "lugares donde se prev\u00e9 que est\u00e9 esta red",
            "start": 2397.33,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "para nosotros lo m\u00e1s efectivo es lo que",
            "start": 2402.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acabo de describir respecto a que se ha",
            "start": 2406.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tipificado esto como terrorismo y que",
            "start": 2408.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "podamos tomar acciones efectivas para",
            "start": 2411.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "evitar que se repita en eeuu y la",
            "start": 2414.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "primera medida efectiva es asumir que es",
            "start": 2416.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "terrorismo",
            "start": 2417.81,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "como lo dijo el director del fbi en el",
            "start": 2418.97,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "congreso de eeuu",
            "start": 2422.12,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y que se tomen las medidas",
            "start": 2425.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "correspondientes proporcionales al",
            "start": 2427.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "riesgo que significa",
            "start": 2429.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para los propios ciudadanos",
            "start": 2432.49,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "norteamericanos no olvidemos que de los",
            "start": 2433.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 2435.64,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 2438.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "14 son ciudadanas y ciudadanos de eeuu",
            "start": 2441.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "norteamericano",
            "start": 2443.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces son son un gran riesgo estos",
            "start": 2445.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "individuos que tienen esa forma de",
            "start": 2448.31,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 2450.619,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y para nosotros es absolutamente",
            "start": 2452.359,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "indispensable que esto que acabo de",
            "start": 2454.549,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "decir quede legalmente asentado en los",
            "start": 2457.849,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "eeuu esa es la batalla importante no es",
            "start": 2460.249,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lica",
            "start": 2462.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es otra cosa es cambiar cualitativamente",
            "start": 2464.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 2466.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta red de personas insisto este",
            "start": 2470.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "manifiesto es manifiesto porque le pones",
            "start": 2473.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque dices que es un manifiesto y lo",
            "start": 2475.57,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "menciones en tu texto porque quieres es",
            "start": 2477.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un instrumento propaganda",
            "start": 2479.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esos son manifiestos es que pensamos los",
            "start": 2482.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coincidimos en la causa que proponemos",
            "start": 2485.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por consiguiente debe ser reconocido",
            "start": 2488.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "asumido como un acto terrorismo y las",
            "start": 2491.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medidas pertinentes pues hay muchas",
            "start": 2495.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "medidas previstas en la ley en eeuu",
            "start": 2497.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed ahora s\u00ed que m\u00e9xico y el",
            "start": 2500.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "director del fbi estamos coincidiendo",
            "start": 2503.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y creo que lo que tenemos que hacer es",
            "start": 2507.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llegar a un resultado para proteger a",
            "start": 2509.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las mexicanas ya los mexicanos y a las",
            "start": 2512.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "personas que son de origen mexicano o",
            "start": 2513.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "centroamericano o en general de habla",
            "start": 2516.11,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hispana",
            "start": 2518.43,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "o de otras lenguas",
            "start": 2520.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "originarias en eeuu esa es la lucha que",
            "start": 2522.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 dando",
            "start": 2525.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "bueno si les parece este por cuestiones",
            "start": 2532.829,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "de tiempo vamos a oaxaca",
            "start": 2536.549,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2544.22,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "un encuentro con empresarios de concam\u00edn",
            "start": 2546.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la concam\u00edn la dirige francisco",
            "start": 2552.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cervantes d\u00edaz que",
            "start": 2555.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es un empresario con",
            "start": 2559.17,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n c\u00edvica",
            "start": 2563.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que ha ayudado mucho para",
            "start": 2566.52,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "el desarrollo del pa\u00eds y por eso vamos a",
            "start": 2569.9,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estar con ellos el d\u00eda de hoy",
            "start": 2575.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "intercambiando puntos de vista con",
            "start": 2578.26,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "empresarios de la concam\u00edn",
            "start": 2580.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas y respuestas no",
            "start": 2586.609,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "muchas por",
            "start": 2589.789,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n est\u00e1 de del viaje",
            "start": 2593.339,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "que tenemos que llegar puntual al",
            "start": 2596.76,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 2600.27,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues si \u00e9ste me enter\u00e9 de que es igual",
            "start": 2608.77,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que vuestra reuni\u00f3n mire",
            "start": 2613.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 2617.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2622.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pues no tenemos vigilancia especial",
            "start": 2624.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sobre lo que hacen",
            "start": 2629.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos les tenemos",
            "start": 2633.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 2636.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se dio a conocer",
            "start": 2639.42,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "ese encuentro me envi\u00f3 una nota arturo",
            "start": 2643.47,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "herrera explic\u00e1ndome que se hab\u00eda",
            "start": 2648.8,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "reunido en otras ocasiones con",
            "start": 2654.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "exige el tardes de hacienda",
            "start": 2659.66,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "con subsecretarios de hacienda",
            "start": 2663.13,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "entonces un asunto tambi\u00e9n de gremio",
            "start": 2666.97,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que suele",
            "start": 2672.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "darse",
            "start": 2675.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esto pasa en relaciones exteriores",
            "start": 2677.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2682.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los que fueron secretarias las",
            "start": 2684.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 2687.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a veces se re\u00fanen hay consultas me",
            "start": 2689.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 2693.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2695.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 2697.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el ex-secretario",
            "start": 2701.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sep\u00falveda",
            "start": 2706.099,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "amor bernardo sep\u00falveda amor y este",
            "start": 2709.829,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "sucede esto entonces",
            "start": 2714.17,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hay libertad para este platicar con",
            "start": 2718.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2722.69,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pues es distinto no es otro asunto est\u00e9",
            "start": 2725.19,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "solo que fuese pues",
            "start": 2730.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "necesario y bueno para la naci\u00f3n no \u00e9ste",
            "start": 2736.74,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "lo descarto",
            "start": 2742.119,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2745.05,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2747.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "defensa de los intereses de m\u00e9xico es",
            "start": 2749.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "importante la unidad nacional",
            "start": 2754.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero no estamos",
            "start": 2757.8,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "afortunadamente en esa situaci\u00f3n vamos",
            "start": 2761.0,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "muy bien m\u00e9xico es respetado",
            "start": 2765.5,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2770.65,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "las naciones por los pueblos por los",
            "start": 2772.559,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros",
            "start": 2776.339,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no hace falta que",
            "start": 2780.359,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "afortunadamente el que s\u00e9 de ninguna",
            "start": 2784.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 2787.66,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ninguna manifestaci\u00f3n de unidad nacional",
            "start": 2789.21,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "que pueda ayudar a",
            "start": 2793.49,
            "duration": 11.309
        },
        {
            "text": "y consolidarnos estamos muy unidos los",
            "start": 2801.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2804.799,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2806.72,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "cuando hablo de actos de oraciones",
            "start": 2808.829,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "recordando que cuando la segunda guerra",
            "start": 2811.709,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 2816.059,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en el gobierno de manuel \u00e1vila camacho",
            "start": 2819.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo un acto",
            "start": 2822.07,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "este de unidad nacional",
            "start": 2825.31,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y participaron",
            "start": 2829.839,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "el calles",
            "start": 2833.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y el general c\u00e1rdenas",
            "start": 2836.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en ese acto",
            "start": 2838.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 2841.15,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2843.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pues no eran muy buenas las relaciones",
            "start": 2845.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas entre ellos y sin embargo por",
            "start": 2848.92,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "las circunstancias se presentaron juntos",
            "start": 2853.46,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "para tener el antecedente hist\u00f3rico pero",
            "start": 2859.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no estamos en una circunstancia as\u00ed esto",
            "start": 2862.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es de otro tipo",
            "start": 2866.27,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ellos son economistas",
            "start": 2868.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos encargados del gas",
            "start": 2873.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas de la hacienda",
            "start": 2877.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en otros tiempos ahora arturo es el",
            "start": 2880.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "encargado de la",
            "start": 2883.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda le tengo",
            "start": 2885.71,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 2888.95,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no lo considero un asunto grave",
            "start": 2893.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2901.53,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 poniendo coment\u00f3 que haciendo ha",
            "start": 2902.88,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "preparado un nuevo una nueva denuncia",
            "start": 2905.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contra la ex titular de cedatos rosario",
            "start": 2907.529,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "robles si nos puede decir sobre qu\u00e9",
            "start": 2910.079,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene sobre este este nuevo",
            "start": 2912.509,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "recurso que van a imponer y bajo qu\u00e9",
            "start": 2915.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "cargos no hay este",
            "start": 2917.13,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "ninguna otra investigaci\u00f3n",
            "start": 2921.56,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "yo les en",
            "start": 2926.289,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "aclaro a ustedes cu\u00e1l es el",
            "start": 2929.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "procedimiento que es lo que nosotros",
            "start": 2932.38,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hacemos en estos casos",
            "start": 2935.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2938.27,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2940.18,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2941.11,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la oficina de inteligencia financiera",
            "start": 2943.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tiene informaci\u00f3n recibe informaci\u00f3n",
            "start": 2947.03,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2951.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "posibles il\u00edcitos de manejo de dinero",
            "start": 2956.29,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2960.15,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "es el dinero",
            "start": 2963.4,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la pista principal",
            "start": 2965.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "si quiere saber",
            "start": 2971.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 delito se est\u00e1 cometiendo",
            "start": 2975.869,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "porque andan",
            "start": 2981.89,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las cosas",
            "start": 2984.059,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 2986.74,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los expertos",
            "start": 2989.05,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "o los que saben de esta materia que hay",
            "start": 2992.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que seguirle la pista al dinero",
            "start": 2994.819,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "bueno cuando",
            "start": 2998.2,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se sabe de algo \u00e9l",
            "start": 3001.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "me informan",
            "start": 3005.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n que tiene",
            "start": 3009.86,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es que se proceda",
            "start": 3012.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a entregar la informaci\u00f3n",
            "start": 3016.58,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 3019.31,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "fiscal y esa es una v\u00eda",
            "start": 3020.839,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "es un procedimiento que sigue esta",
            "start": 3026.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "oficina de inteligencia financiera",
            "start": 3030.69,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "otra forma de actuar es cuando hay una",
            "start": 3033.72,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "solicitud",
            "start": 3039.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 3040.849,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "esos son los dos casos",
            "start": 3044.15,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3049.05,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me ha presentado ninguna otra",
            "start": 3052.03,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n sobre este asunto para",
            "start": 3056.43,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tener esta claridad",
            "start": 3060.91,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como todos sabemos es una investigaci\u00f3n",
            "start": 3064.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que lleva a cabo",
            "start": 3067.07,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda general",
            "start": 3069.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como segunda como sea buena pregunta",
            "start": 3074.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente este me presento yo tengo",
            "start": 3076.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tierras de pol\u00edtico punto de mx",
            "start": 3079.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como ve el posible aumento para",
            "start": 3081.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "productos como bebidas azucaradas el",
            "start": 3083.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tabaco y la cerveza de hecho el diputado",
            "start": 3086.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "alfonso ram\u00edrez cu\u00e9llar coment\u00f3 que los",
            "start": 3089.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recursos podr\u00edan utilizarse para el",
            "start": 3092.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sector salud para prevenir sobrepeso",
            "start": 3093.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desnutrici\u00f3n y enfermedades",
            "start": 3097.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico-degenerativas como la diabetes a",
            "start": 3098.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "usted como sugerir\u00eda que se dirigieran",
            "start": 3101.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estos recursos en caso de que pues se",
            "start": 3104.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "llevara a cabo este aumento que estamos",
            "start": 3107.09,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "elaborando",
            "start": 3111.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el proyecto de ley de ingresos y de",
            "start": 3114.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3116.79,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 a los mexicanos",
            "start": 3120.3,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "vamos a seguir cumpliendo",
            "start": 3125.99,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "con el compromiso de no aumentar los",
            "start": 3129.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "impuestos en t\u00e9rminos reales y de no",
            "start": 3132.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "crear impuestos nuevos",
            "start": 3135.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3137.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no solo este a\u00f1o",
            "start": 3139.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3141.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso ya se est\u00e1 contemplando en el",
            "start": 3145.54,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "proyecto de ley de ingresos",
            "start": 3148.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "creo que es una buena noticia",
            "start": 3152.45,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "vamos por el segundo a\u00f1o",
            "start": 3157.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sin aumentos de impuestos",
            "start": 3161.09,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "y sin creaci\u00f3n de impuestos nuevos",
            "start": 3164.4,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 3168.869,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "no va a haber aumentos",
            "start": 3170.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gasolinas diesel gas y luz",
            "start": 3175.52,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 3180.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no va a haber gasolinazos",
            "start": 3182.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "todo este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo",
            "start": 3186.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 3190.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en todo este a\u00f1o no aumenta",
            "start": 3193.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica",
            "start": 3196.96,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3199.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 contemplando",
            "start": 3200.829,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo lo mismo",
            "start": 3203.13,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "vamos a financiar el gasto sin aumentar",
            "start": 3207.78,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la deuda p\u00fablica",
            "start": 3212.03,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "dicho lo anterior",
            "start": 3215.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3220.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no vamos a aumentar impuestos",
            "start": 3222.28,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ning\u00fan caso",
            "start": 3226.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3230.71,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y decirlo con m\u00e1s claridad se van a",
            "start": 3232.31,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "actualizar de acuerdo a la inflaci\u00f3n",
            "start": 3237.53,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "pero no va a haber aumento de impuestos",
            "start": 3241.809,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales s\u00ed",
            "start": 3245.199,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo una campa\u00f1a",
            "start": 3249.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y amplia e intensa",
            "start": 3254.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para la salud",
            "start": 3260.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vamos a utilizar todos los tiempos en",
            "start": 3266.46,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "radio en televisi\u00f3n",
            "start": 3270.839,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para orientar",
            "start": 3273.319,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3276.549,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "fomentar",
            "start": 3281.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la buena alimentaci\u00f3n que no es",
            "start": 3283.79,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de abundancia",
            "start": 3288.48,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "sino de comer bien",
            "start": 3292.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3295.269,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 3297.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "alimentos nutritivos",
            "start": 3302.119,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no significa tampoco",
            "start": 3307.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "alimentos caros",
            "start": 3311.6,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hay muchos alimentos",
            "start": 3315.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se produce en m\u00e9xico",
            "start": 3321.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de muy buena calidad org\u00e1nicos",
            "start": 3325.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que deben de ser re valorados",
            "start": 3329.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "un caso",
            "start": 3337.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ese es el ma\u00edz y el del frijol",
            "start": 3339.16,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "son alimentos de primera",
            "start": 3343.82,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "sobre todo naturales",
            "start": 3348.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no son alimentos en el caso del ma\u00edz si",
            "start": 3355.559,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "se trata de variedades criollas que",
            "start": 3361.949,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 3364.739,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "preservar porque no aceptamos los",
            "start": 3366.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos",
            "start": 3371.51,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se trata de alimentos sanos",
            "start": 3373.28,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el caso del fr\u00edjol lo mismo",
            "start": 3378.589,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "es prote\u00edna",
            "start": 3382.01,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 3385.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces vamos a orientar mucho",
            "start": 3390.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3394.17,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a evitar que por la publicidad",
            "start": 3396.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se consuman productos chatarra",
            "start": 3402.77,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que afectan",
            "start": 3409.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "muchas veces la salud",
            "start": 3410.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo esta",
            "start": 3416.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a como nunca",
            "start": 3419.06,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es decir va a ser intensa",
            "start": 3423.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3428.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 3430.39,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "estatus fama",
            "start": 3433.13,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "el tomar",
            "start": 3437.019,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "refresco embotellado como sucede",
            "start": 3442.03,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en algunas regiones del pa\u00eds",
            "start": 3446.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 3449.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tomar un refresco",
            "start": 3451.42,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3454.42,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es equivalente",
            "start": 3456.369,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "a ser importante",
            "start": 3459.95,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "cuando se tienen",
            "start": 3462.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y bebidas naturales jugos de fruta",
            "start": 3465.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 3468.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de fruta en el mundo las",
            "start": 3471.4,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "frutas m\u00e1s variadas m\u00e1s sabrosas",
            "start": 3475.39,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y bebidas",
            "start": 3483.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "aguas hechas con ma\u00edz y con cacao con",
            "start": 3486.82,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "arroz y con cacao estoy pensando en el",
            "start": 3493.319,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pozole estoy pensando en \u00e9l chilate",
            "start": 3496.109,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estoy pensando en",
            "start": 3500.96,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3502.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "bebidas en el tepache en tantas tantas",
            "start": 3503.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tantas heridas",
            "start": 3507.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sabrosas nutritivas entonces vamos a",
            "start": 3512.55,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "orientar mucho esto tiene que ver con la",
            "start": 3517.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 3520.15,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de la salud",
            "start": 3522.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tenemos muchos problemas de diabetes",
            "start": 3525.349,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "tenemos problemas de hipertensi\u00f3n",
            "start": 3530.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n y problemas del coraz\u00f3n",
            "start": 3540.93,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "problemas de v\u00edas urinarias",
            "start": 3546.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "serios problemas que no se van a",
            "start": 3551.7,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "resolver solo",
            "start": 3555.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con la medicina curativa tenemos que",
            "start": 3559.369,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 3561.769,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y la alimentaci\u00f3n es fundamental y lo",
            "start": 3564.51,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "otro el deporte",
            "start": 3568.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 3572.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y hacer ejercicio",
            "start": 3575.26,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si se puede correr",
            "start": 3578.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3582.09,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s tiempo y vocaci\u00f3n",
            "start": 3584.369,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "y madera pues al volver el voleibol al",
            "start": 3588.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "b\u00e1squet al fut",
            "start": 3592.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y al beige entonces",
            "start": 3596.19,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "va a haber una campa\u00f1a una campa\u00f1a como",
            "start": 3599.89,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "nunca son dos campa\u00f1as que nos importan",
            "start": 3603.849,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "mucho la de orientaci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 3607.029,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "para que no caigan en el consumo de las",
            "start": 3609.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "drogas est\u00e1 tambi\u00e9n ser una campa\u00f1a",
            "start": 3612.25,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "intensa ya comenz\u00f3 pero se va a poner",
            "start": 3616.38,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "est\u00e9 hablando en t\u00e9rminos",
            "start": 3621.88,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "usuales",
            "start": 3625.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de moda",
            "start": 3627.869,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3630.89,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la otra realidad no la de las series en",
            "start": 3633.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "donde aparecen las muchachas los",
            "start": 3639.49,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "muchachos guapos y las residencias",
            "start": 3641.5,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "extravagantes y los veh\u00edculos \u00faltimos",
            "start": 3647.38,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "modelos y la ropa de marca",
            "start": 3651.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y las alhajas",
            "start": 3654.289,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "todo eso que tiene que ver con lo",
            "start": 3656.09,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ef\u00edmero con el lujo barato",
            "start": 3660.59,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la otra realidad el sufrimiento",
            "start": 3664.26,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de quienes consumen la droga c\u00f3mo",
            "start": 3667.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "afectan a las familias c\u00f3mo se afectan",
            "start": 3672.47,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ellos mismos c\u00f3mo se afectan",
            "start": 3676.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a otras personas",
            "start": 3680.6,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3683.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en fin qu\u00e9",
            "start": 3684.78,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "todo lo que significa",
            "start": 3687.68,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en autodestrucci\u00f3n",
            "start": 3691.47,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "drogas que son venenos todo eso est\u00e1",
            "start": 3694.14,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "realidad que no aparece en los medios",
            "start": 3699.62,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "entonces por muy",
            "start": 3704.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cruel que sea muy despiadada la tenemos",
            "start": 3709.93,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "que mostrar desde luego dando opciones",
            "start": 3714.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dando alternativas a los j\u00f3venes que no",
            "start": 3718.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "se depriman que no se frustren",
            "start": 3721.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3725.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se puede ser feliz",
            "start": 3726.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "trabajando estudiando",
            "start": 3731.22,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "actuando de otra forma all\u00ed que todos",
            "start": 3736.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ayudemos que se mantenga unida a la",
            "start": 3740.569,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "familia que no haya desintegraci\u00f3n en",
            "start": 3744.02,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "las familias que seamos muy fraternos",
            "start": 3747.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "muy solidarios todos todos a ayudar ya",
            "start": 3749.809,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "no solo la campa\u00f1a en medios sino toda",
            "start": 3754.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "una actitud de una nueva corriente de",
            "start": 3758.72,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pensamiento en donde \u00e9ste nos cuidemos",
            "start": 3761.9,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "nos respetemos y por qu\u00e9 no",
            "start": 3766.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nos tengamos cari\u00f1o dije ay amor",
            "start": 3773.65,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la repubblica",
            "start": 3778.589,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "amorosa",
            "start": 3781.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 3783.569,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a nuestras familias amor",
            "start": 3785.68,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la naturaleza amor a nuestra patria amor",
            "start": 3790.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 3794.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso es lo que se va a fomentar entonces",
            "start": 3797.509,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "acerca de tu pregunta sobre los",
            "start": 3802.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "impuestos no va a haber aumentos de",
            "start": 3804.64,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "impuestos gracias por \u00faltimo presidente",
            "start": 3808.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "si nos podr\u00eda precisar un poco m\u00e1s sobre",
            "start": 3810.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "su informe de gobierno considerar\u00eda",
            "start": 3812.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cambiar el informe para el 2 este ya que",
            "start": 3814.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el primero desactivar es domingo en caso",
            "start": 3817.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de que lo queme para el 2 de septiembre",
            "start": 3820.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y del lunes para mayor audiencia lo ha",
            "start": 3822.41,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "considerado no va a ser el d\u00eda primero",
            "start": 3825.08,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en la ma\u00f1ana informamos aqu\u00ed",
            "start": 3828.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el patio central del palacio est\u00e1n desde",
            "start": 3834.92,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "luego invitadas invitados",
            "start": 3839.329,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "se va a transmitir no cadena nacional",
            "start": 3842.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "eso ya no va a haber",
            "start": 3846.54,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3848.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda al antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 3851.069,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ya no van a ver cadenas nacionales para",
            "start": 3854.94,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que informe el presidente",
            "start": 3859.23,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "vamos a tener enlaces nacionales",
            "start": 3863.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con motivo de los festejos",
            "start": 3868.44,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "la independencia y tambi\u00e9n les adelanto",
            "start": 3872.67,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no va a ser igual",
            "start": 3877.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "va a ser distinto pero s\u00ed",
            "start": 3880.46,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se van a dar a conocer",
            "start": 3885.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nuestras tradiciones",
            "start": 3891.089,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3894.53,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3897.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3900.15,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "distintas culturas",
            "start": 3903.16,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo que somos un mosaico cultural",
            "start": 3908.559,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "va a haber una exposici\u00f3n de todo m\u00e9xico",
            "start": 3912.12,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "todas las culturas de mexico",
            "start": 3917.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eso para el d\u00eda 15",
            "start": 3920.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de los adelantos",
            "start": 3923.94,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "las expresiones culturales del norte del",
            "start": 3928.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centro del sur sureste de todos los",
            "start": 3930.999,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 3934.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hacer algo extraordinario como invite en",
            "start": 3936.859,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "su momento y vuelvo a hacerlo el d\u00eda 15",
            "start": 3942.559,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "de septiembre todos al chocano",
            "start": 3946.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "vamos a conmemorar la independencia",
            "start": 3950.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fortaleciendo nuestras tradiciones",
            "start": 3953.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres",
            "start": 3956.69,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 3959.05,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "culturas entonces ah\u00ed s\u00ed va a ver que no",
            "start": 3960.849,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pueden estar todos los mexicanos en el",
            "start": 3966.249,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "local",
            "start": 3968.619,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "pero si va a haber una transmisi\u00f3n",
            "start": 3970.2,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nacional solo",
            "start": 3974.48,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "en esos casos en lo que corresponde al",
            "start": 3977.019,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero de septiembre es un informe",
            "start": 3981.009,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3984.819,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "y la secretaria de gobernacion entrega",
            "start": 3986.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como lo establece la ley el informe en",
            "start": 3988.33,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3991.42,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente jaime",
            "start": 4001.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico digital bajo",
            "start": 4003.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "palabra en el caso de rosario robles se",
            "start": 4004.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "afirma que se violentaron las",
            "start": 4008.99,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "formalidades esenciales del",
            "start": 4010.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "procedimiento no se respet\u00f3 la garant\u00eda",
            "start": 4011.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucional de presunci\u00f3n de",
            "start": 4014.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inocencia se usaron criterios viciados y",
            "start": 4015.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oficiosos que no colman los extremos",
            "start": 4018.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para solicitar la presi\u00f3n en la prisi\u00f3n",
            "start": 4021.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preventiva sin embargo el caso de",
            "start": 4023.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rosario no es el \u00fanico donde la ley se",
            "start": 4026.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aplica de manera oficiosa la pregunta es",
            "start": 4029.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "si usted ve bien que se contin\u00fae con",
            "start": 4031.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esta manera de aplicar la justicia en",
            "start": 4033.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que ha sido un amor la norma todo",
            "start": 4035.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el tiempo o piensa que debe cambiar",
            "start": 4038.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "usted ha dicho que el poder judicial",
            "start": 4040.63,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "debe regularse solo pero se est\u00e1 viendo",
            "start": 4043.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que no es as\u00ed",
            "start": 4046.099,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "sigue el nepotismo la corrupci\u00f3n las",
            "start": 4047.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sospechas y la mediocridad en la",
            "start": 4049.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia m\u00e9xico ya est\u00e1",
            "start": 4052.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cansado de la corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 4055.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de jueces y magistrados hasta cu\u00e1ndo van",
            "start": 4056.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a continuar as\u00ed las cosas dado que para",
            "start": 4059.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "usted parece que tambi\u00e9n son intocables",
            "start": 4062.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a eso se calientan",
            "start": 4066.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no mire este",
            "start": 4070.67,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4072.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lo que puedo hacer",
            "start": 4075.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es recomendar",
            "start": 4078.47,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa que todos actuemos",
            "start": 4081.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4088.29,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "legalidad y sobre todo",
            "start": 4090.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica",
            "start": 4093.49,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con principios",
            "start": 4097.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se aplique la ley y que al mismo tiempo",
            "start": 4101.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "actuamos con integridad",
            "start": 4106.299,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "esto es que se respeten los derechos",
            "start": 4112.09,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "humanos que no se humilla a nadie",
            "start": 4115.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4120.719,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "se act\u00fae con profesionalismo",
            "start": 4123.01,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo puedo decir de manera",
            "start": 4127.58,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "respetuosa y recuerdo lo que dije ayer o",
            "start": 4133.06,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "lo que he venido diciendo se trata de",
            "start": 4138.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asuntos que est\u00e1n",
            "start": 4141.16,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito de la fiscal\u00eda general y",
            "start": 4143.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 4148.94,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "antes esto va a costar trabajo porque",
            "start": 4151.1,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4156.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos hablando de pr\u00e1cticas",
            "start": 4160.109,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues de m\u00e1s de un siglo",
            "start": 4166.299,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4170.839,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "andamiaje de",
            "start": 4173.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacer creer o de",
            "start": 4178.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "simular",
            "start": 4181.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de fingir",
            "start": 4183.69,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4186.23,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de que se aplica la ley y que \u00e9ste se",
            "start": 4188.239,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4192.619,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "sin consigna",
            "start": 4194.23,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4198.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "esto se cre\u00f3 desde la \u00e9poca de porfirio",
            "start": 4199.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "d\u00edaz en la rep\u00fablica restaurada no era",
            "start": 4203.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4205.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no fue as\u00ed cuando gobern\u00f3 ju\u00e1rez cuando",
            "start": 4207.45,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 leer nuestro porfirio y cre\u00f3",
            "start": 4211.47,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4215.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "toda esta forma",
            "start": 4218.15,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "simulada de gobierno donde en apariencia",
            "start": 4222.9,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4227.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4230.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "era respetuoso de la ley",
            "start": 4232.4,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y se cuidaba",
            "start": 4234.96,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "las formas",
            "start": 4237.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero lo cierto es que la constituci\u00f3n y",
            "start": 4239.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las leyes se violaban en el fondo",
            "start": 4241.99,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "saben d\u00f3nde se descubri\u00f3 todo esto",
            "start": 4245.65,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "cuando empezaron a clasificarse los",
            "start": 4249.8,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "archivos personales de porfirio d\u00edaz ya",
            "start": 4253.28,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda",
            "start": 4256.309,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda un doble discurso",
            "start": 4258.61,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "pero cuando empezaron a ordenarse",
            "start": 4261.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "los papeles de su archivo",
            "start": 4268.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y all\u00ed empezaron a aparecer",
            "start": 4271.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los telegramas nunca",
            "start": 4273.9,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pensaban de que iban a hacerse p\u00fablicos",
            "start": 4276.86,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "esos archivos y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4281.72,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el telegrama",
            "start": 4286.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que env\u00eda",
            "start": 4289.489,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "al nombre fuerte",
            "start": 4291.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en veracruz cuando hay un",
            "start": 4294.43,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4296.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 4298.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estoy tratando de acordarme que era su",
            "start": 4303.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "compadre",
            "start": 4306.469,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4308.05,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda estado con \u00e9l con nombre",
            "start": 4310.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 4316.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y le manda",
            "start": 4324.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un telegrama se le avisa de que se",
            "start": 4327.01,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sublevado pero hasta eso no",
            "start": 4332.13,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "muchos unos cuantos que hab\u00edan tomado un",
            "start": 4336.75,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "barco",
            "start": 4339.909,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "ponerse porfirio d\u00edaz",
            "start": 4342.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es mier y ter\u00e1n",
            "start": 4345.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya me acord\u00e9",
            "start": 4348.7,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "su amigo y hombre fuerte en veracruz",
            "start": 4350.989,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "gobernador de veracruz",
            "start": 4353.749,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y lee",
            "start": 4356.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "manda un telegrama inform\u00e1ndole de la",
            "start": 4358.23,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n hasta eso",
            "start": 4362.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 4367.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "opositores sab\u00edan",
            "start": 4369.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tomado un embarcaci\u00f3n en alvarado nada",
            "start": 4372.54,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "est\u00e9 grave o que pusiera en peligro el",
            "start": 4377.33,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 4382.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4385.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la respuesta de porfirio fue",
            "start": 4387.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1talos en caliente",
            "start": 4391.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4395.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos dice el",
            "start": 4396.95,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "telegrama",
            "start": 4399.17,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4403.07,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fusilan en veracruz opositores gente",
            "start": 4404.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "inocente",
            "start": 4408.25,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed era",
            "start": 4410.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "caso de los periodistas",
            "start": 4414.01,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "hay en el archivo una recomendaci\u00f3n al",
            "start": 4417.269,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobernador de san lu\u00eds potos\u00ed que",
            "start": 4420.629,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que llevaba a\u00f1os ah\u00ed",
            "start": 4422.639,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda un periodista",
            "start": 4426.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que constantemente criticaba al",
            "start": 4429.29,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4431.24,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "crean 23 hermanos",
            "start": 4432.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "terminaba uno de gobernador y entraba a",
            "start": 4436.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 4439.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 4440.79,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 4442.54,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 4444.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si \u00e9l",
            "start": 4447.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "estuvo 34 a\u00f1os pues hab\u00edan gobernadores",
            "start": 4449.45,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que duraban 2030",
            "start": 4452.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4458.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay un periodista",
            "start": 4460.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4463.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "combativo",
            "start": 4465.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "valiente que lo enfrentaba al gobernador",
            "start": 4468.489,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "y lo encarcelaban",
            "start": 4472.62,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "entonces una vez",
            "start": 4475.8,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "se queje el gobernador de por que el",
            "start": 4478.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "juez le daba amparo al periodista y",
            "start": 4480.329,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sal\u00eda el periodista y volv\u00eda",
            "start": 4483.539,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "a cuestionar el gordo",
            "start": 4485.81,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "le pide un consejo por fin todo esto",
            "start": 4491.7,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el archivo",
            "start": 4494.85,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4497.05,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4499.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 clasificando se qued\u00f3 trunca",
            "start": 4500.409,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la clasificaci\u00f3n",
            "start": 4503.11,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "este de los",
            "start": 4505.739,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 4508.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "una universidad estaba haciendo ese",
            "start": 4512.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajo y yo creo que se dieron cuenta",
            "start": 4515.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de lo que significaba para el",
            "start": 4516.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conservadurismo porque exponer al",
            "start": 4519.69,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "descubierto es",
            "start": 4521.49,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el rey va desnudo quitarle la m\u00e1scara",
            "start": 4523.39,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4528.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en esa ocasi\u00f3n le pide",
            "start": 4530.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un consejo el gobernador a por s\u00ed y le",
            "start": 4532.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "dice mira este",
            "start": 4534.89,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sacarlo",
            "start": 4541.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hazle caso al juez",
            "start": 4543.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4547.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "saliendo",
            "start": 4549.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "le metes otra denuncia",
            "start": 4551.36,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "para que vuelva a la c\u00e1rcel",
            "start": 4555.06,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y as\u00ed y como estos",
            "start": 4559.78,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "son muy tercos",
            "start": 4564.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e9 saliendo va a volver a escribir",
            "start": 4567.94,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "algo en contra tuya y lo vuelves a meter",
            "start": 4570.61,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "a ver qui\u00e9n se cansa primero",
            "start": 4574.739,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4580.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estoy poniendo un ejemplo pero as\u00ed era",
            "start": 4582.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo por anticipado se sab\u00eda qui\u00e9nes",
            "start": 4585.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "iban a ser diputados",
            "start": 4588.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quienes iban a ser senadores",
            "start": 4590.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el poder legislativo",
            "start": 4594.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 4598.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4602.059,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fue sometido",
            "start": 4605.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "don daniel cos\u00edo villegas dec\u00eda de que",
            "start": 4608.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los legisladores en el porfiriato le",
            "start": 4611.26,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "daban la raz\u00f3n",
            "start": 4613.73,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a porfirio antes de que abriera la boca",
            "start": 4616.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 4620.71,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aprobando entonces eso quedo",
            "start": 4622.6,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "toda esa simulaci\u00f3n",
            "start": 4628.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se mantuvo",
            "start": 4631.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4634.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hasta el a\u00f1o pasado",
            "start": 4636.06,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y mandaba en la procuradur\u00eda",
            "start": 4641.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 4646.989,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 4650.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con todo respeto el presidente hab\u00eda un",
            "start": 4652.7,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "abogado famoso",
            "start": 4656.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del ejecutivo",
            "start": 4659.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda",
            "start": 4663.27,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acosado a los ministros",
            "start": 4667.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presionando los",
            "start": 4674.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para que resolvieran",
            "start": 4677.559,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "de acuerdo al inter\u00e9s del ejecutivo",
            "start": 4680.03,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "entonces eso se acab\u00f3",
            "start": 4687.42,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 4692.81,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos todos de aplaudirlo",
            "start": 4696.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "miren lo que estamos haciendo es",
            "start": 4700.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4703.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 4707.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda ahora fiscal\u00eda",
            "start": 4710.7,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "y actuar de manera aut\u00f3noma no depende",
            "start": 4715.05,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 4720.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el poder oficial",
            "start": 4722.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es aut\u00f3nomo",
            "start": 4726.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ustedes creen que en las pasadas",
            "start": 4732.15,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "administraciones llegan a dar casos o se",
            "start": 4734.79,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "dieron casos",
            "start": 4737.969,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "como los amparos para construir el",
            "start": 4740.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aeropuerto en santa lucia",
            "start": 4743.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "80 amparos",
            "start": 4746.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hubieron 80 amparos cuando se propuso la",
            "start": 4751.05,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto en el lago",
            "start": 4756.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de texcoco",
            "start": 4759.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "80 amparos",
            "start": 4762.58,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 cambiando para bien",
            "start": 4767.349,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4773.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 4775.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "va a llevar tiempo es crear",
            "start": 4778.35,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "un h\u00e1bito distinto de legalidad",
            "start": 4783.01,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "un h\u00e1bito democr\u00e1tico que no ten\u00edamos",
            "start": 4787.619,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en la raz\u00f3n antonio l\u00f3pez de la raz\u00f3n",
            "start": 4801.17,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ayer tuvimos la oportunidad de",
            "start": 4803.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "entrevistar a julio hern\u00e1ndez barros y",
            "start": 4804.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que efectivamente se act\u00faa bajo",
            "start": 4806.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consigna con calific\u00f3 lo que pas\u00f3 antier",
            "start": 4808.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en los tribunales como un tribunal de",
            "start": 4812.12,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4814.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "e incluso se\u00f1al\u00f3 a alg\u00fan miembro de su",
            "start": 4816.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gabinete aunque no nos dijo nombres de",
            "start": 4819.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lele o textual lo que me platic\u00f3 hubo",
            "start": 4821.11,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "una consigna fue un juez totalmente",
            "start": 4823.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parcial agreg\u00f3 el presidente de la",
            "start": 4825.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "republica manifestado en diversas",
            "start": 4828.55,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "ocasiones que rosario es un chivo",
            "start": 4829.989,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "expiatorio por lo que me queda claro que",
            "start": 4831.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no es el presidente no es del presidente",
            "start": 4833.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta consigna sin embargo acus\u00f3 debe ser",
            "start": 4836.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de otro funcionario de su gabinete quien",
            "start": 4839.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiene esta consigna de actuar en contra",
            "start": 4841.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de rosario robles que le responde",
            "start": 4844.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente gracias porque no es cierto y",
            "start": 4846.07,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste tenga la seguridad que yo no",
            "start": 4848.02,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 4853.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a dar consignas para perjudicar a nadie",
            "start": 4855.909,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4860.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no soy tapadera",
            "start": 4863.11,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 4866.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "justo medio",
            "start": 4868.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed como no voy a pedir que fabriquen",
            "start": 4871.969,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "delitos y persigan a nadie tampoco",
            "start": 4876.26,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 4881.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 4884.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4886.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "prevalezca la impunidad",
            "start": 4889.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "voy a actuar con rectitud y tampoco voy",
            "start": 4894.739,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a permitir que nadie",
            "start": 4899.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 4901.62,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este act\u00fae de manera facciosa",
            "start": 4903.739,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "delante de \u00e9l",
            "start": 4910.23,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "inmediatamente se act\u00faa que eso no se",
            "start": 4912.68,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "puede aceptar muy bien una m\u00e1s porque me",
            "start": 4917.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tengo que ir",
            "start": 4922.17,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el presidente del sdp noticias m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 4925.969,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de que por supuesto que el poder",
            "start": 4929.059,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "judicial es aut\u00f3nomo y la fiscal\u00eda ahora",
            "start": 4930.8,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aut\u00f3nomas creo que lo que muchos",
            "start": 4932.51,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "mexicanos tienen saber es su opini\u00f3n",
            "start": 4934.099,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "personal sobre el caso de rosario robles",
            "start": 4935.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya que pues ella fue un miembro",
            "start": 4937.249,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "importante de la izquierda al final del",
            "start": 4939.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siglo pasado que fue colaborador suyo",
            "start": 4941.21,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "incluso tambi\u00e9n del ahora canciller y le",
            "start": 4943.07,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "preguntaba para los dos",
            "start": 4947.449,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "una opini\u00f3n una reflexi\u00f3n personal sobre",
            "start": 4948.739,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "lo que ha sucedido con roseo robles como",
            "start": 4951.139,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "paso de la izquierda a unos gobiernos",
            "start": 4954.05,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s corruptos de los \u00faltimos a\u00f1os y c\u00f3mo",
            "start": 4955.999,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ha terminado ahora en prisi\u00f3n creo que",
            "start": 4958.369,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no es conveniente no una opini\u00f3n as\u00ed",
            "start": 4961.28,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "este personal directa yo s\u00ed te puedo",
            "start": 4965.199,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4971.749,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "todo esto debe de llevar a",
            "start": 4974.8,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n acerca",
            "start": 4978.31,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la importancia de los principios de",
            "start": 4982.47,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los ideales",
            "start": 4986.07,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4989.05,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4989.85,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4991.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "caer en la tentaci\u00f3n",
            "start": 4992.909,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de la b\u00fasqueda del poder por el poder",
            "start": 4995.68,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 5000.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5004.37,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5006.349,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y lo importante",
            "start": 5009.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en la vida",
            "start": 5011.449,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "lo importante en la vida es la",
            "start": 5015.63,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "honestidad la integridad",
            "start": 5019.949,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el dejar",
            "start": 5025.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ej",
            "start": 5027.33,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de rectitud a los hijos",
            "start": 5029.21,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 5032.87,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se deben de resistir todas las",
            "start": 5036.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tentaciones del poder",
            "start": 5038.85,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "marearse con el poder",
            "start": 5047.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aun cuando dicen de que es muy dif\u00edcil",
            "start": 5053.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que la gente cambie",
            "start": 5057.079,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "o que yo cambi\u00e9 en este caso",
            "start": 5059.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "este yo sostengo que si se puede",
            "start": 5063.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "si estuvo bien anclado",
            "start": 5066.79,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si tienen unos principios tienen unos",
            "start": 5070.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ideales se pueden resistir todas las",
            "start": 5072.33,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tentaciones",
            "start": 5074.34,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "de poder",
            "start": 5075.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hay quienes dicen que el poder a tonta",
            "start": 5077.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a los inteligentes",
            "start": 5081.17,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "ya los tontos por mons y la otra cosa",
            "start": 5084.1,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "los vuelve locos",
            "start": 5087.519,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando es que se resisten",
            "start": 5091.74,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "todas esas tentaciones cuando es",
            "start": 5095.159,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "cuando no aplica aquello de que el poder",
            "start": 5099.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "corrompe y el poder absoluto corrompe",
            "start": 5102.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 5104.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cuando se entiende que el poder",
            "start": 5107.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5110.949,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "se convierte en virtud",
            "start": 5113.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "solo sirve y se convierte en virtud",
            "start": 5119.63,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 5124.14,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cuando hay ideales cuando hay principios",
            "start": 5126.06,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s recomendable",
            "start": 5129.269,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces hay muchos",
            "start": 5132.89,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5135.909,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n politiquera",
            "start": 5141.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5144.67,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5146.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "piensan",
            "start": 5148.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que llegar a un cargo p\u00fablico es la",
            "start": 5150.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "oportunidad para enriquecerse",
            "start": 5153.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 5157.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tener bienes materiales",
            "start": 5160.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a veces este",
            "start": 5165.369,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "act\u00faan como compleja 2",
            "start": 5168.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "inmediatamente mansiones y carros",
            "start": 5173.35,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a ingl\u00e9s",
            "start": 5179.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5183.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5187.93,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y ahora menos",
            "start": 5192.119,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "porque ahora s\u00ed que fui chino el",
            "start": 5194.62,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corrupto succi",
            "start": 5197.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el fantoche",
            "start": 5200.18,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero antes se sentaban atr\u00e1s",
            "start": 5202.16,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "el carro",
            "start": 5206.75,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el ch\u00f3fer adelante",
            "start": 5208.929,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "y ellos a tras una humillaci\u00f3n",
            "start": 5211.469,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5219.449,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "una forma de hacer pol\u00edtica'",
            "start": 5221.5,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nefasta",
            "start": 5226.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero eso hay que estigmatizar la",
            "start": 5231.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5233.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 5236.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "considerar",
            "start": 5240.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5242.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "eso es v\u00e1lido y qu\u00e9",
            "start": 5244.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es de gente",
            "start": 5249.51,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "audaz que son muy vivos",
            "start": 5252.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eso es lo \u00fanico que se puede decir que",
            "start": 5259.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "le piensen",
            "start": 5262.989,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "porque la agencia la verg\u00fcenza",
            "start": 5264.81,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para un corrupto",
            "start": 5269.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y puede ser tambi\u00e9n que con argucias y",
            "start": 5276.23,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "maniobras",
            "start": 5281.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "elevada",
            "start": 5285.0,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n de la justicia",
            "start": 5287.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero cada vez",
            "start": 5289.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es mayor la condena",
            "start": 5292.85,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5295.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "puede ser que",
            "start": 5301.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no sean juzgados",
            "start": 5304.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque legalmente",
            "start": 5306.86,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "no haya pruebas",
            "start": 5310.28,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "te dec\u00eda antes de este se le acusa de",
            "start": 5312.489,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ratero no de tonto",
            "start": 5315.519,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este pero",
            "start": 5320.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pues en la calle",
            "start": 5324.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este donde estudian sus hijos a que eso",
            "start": 5326.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s lamentable de todo qu\u00e9 culpa",
            "start": 5330.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen los hijos",
            "start": 5333.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de un pap\u00e1",
            "start": 5335.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 5337.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya porque tienen que cargar con esa",
            "start": 5341.73,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mancha",
            "start": 5345.39,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que no se quita ni con toda el agua de",
            "start": 5347.08,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "los oc\u00e9anos ya no se va a quitar",
            "start": 5350.47,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque no es que no va a haber",
            "start": 5355.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y que vamos a erradicar la",
            "start": 5358.81,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5361.45,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed de que no se roben el dinero en el",
            "start": 5363.11,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "gobierno que es dinero del pueblo no es",
            "start": 5366.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s eso no",
            "start": 5368.239,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "es que va a quedar la mancha",
            "start": 5372.01,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y no se va a quitar",
            "start": 5377.33,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ni con toda el agua de los oc\u00e9anos",
            "start": 5379.409,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 5384.65,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico la",
            "start": 5387.33,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la deshonestidad es la causa",
            "start": 5391.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad social y de",
            "start": 5395.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la desigualdad econ\u00f3mica de la pobreza",
            "start": 5398.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de la inseguridad de la violencia",
            "start": 5401.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5406.07,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "entonces por eso acabarla erradicarla",
            "start": 5408.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ese es nuestro prop\u00f3sito y es muy",
            "start": 5414.25,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lamentable todo esto ya no es tambi\u00e9n",
            "start": 5418.24,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "para festinar",
            "start": 5422.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este no es para",
            "start": 5426.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hacer campa\u00f1as de linchamiento",
            "start": 5431.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay mucha hipocres\u00eda",
            "start": 5437.91,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ahora este que cae a alguien",
            "start": 5440.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en desgracia",
            "start": 5445.62,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los mismos que",
            "start": 5449.909,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "le aplaud\u00edan",
            "start": 5452.65,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ahora se ensa\u00f1an no hay que hacer",
            "start": 5455.78,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y le\u00f1a",
            "start": 5460.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del \u00e1rbol ca\u00eddo",
            "start": 5463.05,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ver las cosas como son",
            "start": 5466.489,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "ese es mi punto de vista bueno ahora s\u00ed",
            "start": 5469.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nos vemos",
            "start": 5472.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5477.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5478.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5481.93,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hay otros que ya recib\u00edan",
            "start": 5484.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes directamente el ex presidente o",
            "start": 5487.389,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que informaba al presidente hay alg\u00fan",
            "start": 5490.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "indicio de investigaci\u00f3n es el proceso",
            "start": 5492.07,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "abierto ya lo dije ayer \u00e9ste es el juez",
            "start": 5494.65,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "el que tiene que \u00e9ste",
            "start": 5498.599,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "decidir si s\u00e9",
            "start": 5503.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "abre la investigaci\u00f3n si se llama a",
            "start": 5506.13,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "declarar a otras personas pero por lo",
            "start": 5510.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que corresponde a nosotros en el caso de",
            "start": 5513.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera no tenemos",
            "start": 5517.199,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5519.48,
            "duration": 2.63
        }
    ],
    "transcription_text": "nos adelantamos porque vamos a oaxaca salimos como a las nueve y media entonces vamos a a iniciar ahora m\u00e1s temprano el d\u00eda de hoy vamos a presentar el informe sobre la pol\u00edtica migratoria y marcelo ebrad secretario de relaciones va a informarles de c\u00f3mo vamos en este tema tan importante sin del jard\u00edn recordar los hechos lamentables del paso texas de hechos muy graves desatados por el odio que no debe de prevalecer en ning\u00fan lugar del mundo dvd reinar la fraternidad no el odio entonces marcelo va a informarles sobre c\u00f3mo vamos este acuerdo que se celebr\u00f3 hace un poco m\u00e1s de dos meses s\u00ed y que va a ser evaluado para septiembre entre los dos gobiernos entonces le damos la palabra a marcelo gratis era el se\u00f1or presidente de muy buenos d\u00edas bueno como les hab\u00eda adelantado me compromet\u00ed a presentarles a ustedes cu\u00e1les son los municipios en los que se va a trabajar con especial \u00e9nfasis o localidades en honduras el salvador y en su caso con el nuevo gobierno de guatemala en donde se va a aplicar principalmente proponemos que aplique principalmente el programa sembrando vida y el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro para el caso de honduras distrito central san pedro sula la ceiba el progreso y choluteca los porcentajes que ustedes ven ah\u00ed es el porcentaje que de acuerdo a los estudios de que disponemos es el origen porcentaje del total de personas de honduras que han sido retornadas en mexico a ese pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os incluido este a\u00f1o es son los porcentajes m\u00e1s altos de origen de es por eso tiene sentido trabajar ah\u00ed en este caso distrito central es una ciudad obviamente san pedro sula est\u00e1 naci\u00f3n acci\u00f3n urbana es por eso en el caso de honduras el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro va a ser muy importante en el salvador est\u00e1 m\u00e1s repartido sanz miguel santana soyapango san salvador- ahuachap\u00e1n en el caso de guatemala propondremos malacat\u00e1n guatemala tacan\u00e1 coatepeque y huehuetenango cu\u00e1les son las acciones a este momento qu\u00e9 avance tienen de estos programas en el caso sembrando vida en el salvador y honduras se propuso un apoyo econ\u00f3mico de 250 d\u00f3lares habr\u00e1 20.000 beneficiarios en el salvador y 13 mil beneficiarios en honduras estoy hablando del programa sembrando vida y se van a incorporar de manera progresiva hasta alcanzar ese n\u00famero del mes de diciembre se acord\u00f3 que haremos un primer corte a los 8 meses es decir en marzo de 2020 estaremos informando que se logr\u00f3 con esta acci\u00f3n qu\u00e9 impacto tuvo estaremos presentando los resultados de manera conjunta se va a realizar a trav\u00e9s de la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo como ustedes saben y los insumos agr\u00edcolas ser\u00e1n aportados en conjunto con el ministerio de agricultura de cada pa\u00eds considerando aportar el 50 por ciento cada uno es importante resaltar que por ejemplo en el caso de el salvador el n\u00famero total en este a\u00f1o de personas rescatadas por l\u00ednea me es de 14 mil 184 y mediante las acciones que va a impulsar la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo se crear\u00e1n 20.000 empleos es decir m\u00e1s vamos a crear m\u00e1s empleos que los rescates y retornos al salvador j\u00f3venes construyendo el futuro en honduras se va a apoyar 180 d\u00f3lares a siete mil beneficiarios es la misma cantidad que en m\u00e9xico no m\u00e1s que en d\u00f3lares la duraci\u00f3n de esta primera etapa del proyecto tambi\u00e9n va a ser de ocho meses para poderlo evaluar a los ocho meses se va a realizar como ya expliqu\u00e9 igual a trav\u00e9s de la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo les informo tambi\u00e9n que tenemos ya instalado un mecanismo de coordinaci\u00f3n migratoria en el que participan varios pa\u00edses 5 pa\u00edses en este caso guatemala honduras el salvador cuba y hait\u00ed y hemos sostenido ya 14 reuniones de la comisi\u00f3n intersecretarial que se cre\u00f3 para atender este tema con los pa\u00edses referidos les informo tambi\u00e9n que tenemos a esta fecha 35 pa\u00edses 5 agencias de cooperaci\u00f3n y 8 organismos internacionales apoyando la iniciativa mexicana me refiero a ellos de manera muy r\u00e1pida en am\u00e9rica tenemos el apoyo de argentina bolivia brasil canad\u00e1 chile costa rica eeuu canad\u00e1 guatemala per\u00fa y uruguay en europa alemania austria bulgaria eslovaquia espa\u00f1a finlandia francia hungr\u00eda irlanda italia letonia pa\u00edses bajos portugal polonia reino unido rusia ruman\u00eda suiza y la uni\u00f3n europea en asia y ocean\u00eda tenemos la asistencia de australia china corea jap\u00f3n y nueva zelanda son en total 35 los pa\u00edses denominados cooperantes internacionales o que potencialmente ser\u00e1n donantes o ya lo son en este momento en favor del plan de desarrollo integral presentado por m\u00e9xico por otro lado tambi\u00e9n les informo que se pidi\u00f3 la participaci\u00f3n de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n desde ahora porque es una experiencia in\u00e9dita y tenemos que cumplir las normatividades por supuesto existentes y adem\u00e1s trabajar junto con la auditor\u00eda superior desde este momento para resolver todo el dise\u00f1o administrativo de estas secciones por otro lado tambi\u00e9n ha reportado el inamhi y la presentar los misterios de otras instancias que se est\u00e1 avanzando en mejorar la infraestructura de las situaciones migratorias aqu\u00ed hay algunas gr\u00e1ficas de lo que se est\u00e1 haciendo este s\u00e1bado habr\u00e1 un recorrido encabezado por el director general del instituto nacional de inmigraci\u00f3n y el subsecretario de relaciones exteriores para dar cuenta de estos avances que fue una de las instrucciones como ustedes saben primeras que nos dio presidente de la rep\u00fablica por parte de la secretaria de relaciones exteriores se est\u00e1 aportando 60 millones que corresponden al fondo de yucat\u00e1n para esta infraestructura esto est\u00e1 trabajando en algunas de esas im\u00e1genes son tapachula en diferentes albergues albergue del dif la estaci\u00f3n siglo 21 el albergue el buen pastor que es de la sociedad civil el s\u00e1bado se va a dar un informe en recorrido de todo esto aqu\u00ed hay algunos datos de m\u00e1s adelante de movilidad en movilidad ha sido muy importante la participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y operaciones regionales de la polic\u00eda federal junto con la guardia nacional son es una s\u00edntesis se han presentado ya las carpetas de investigaci\u00f3n perd\u00f3n los datos para las carpetas de investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica hay una m\u00e1scara yo subrayar el tema de los tractocamiones que es nuestra preocupaci\u00f3n principal y sima y la raz\u00f3n por la cual estos operativos son tan importantes aqu\u00ed algunas les voy a presentar algunas im\u00e1genes muy r\u00e1pido ustedes ya las conocen de c\u00f3mo ponen en peligro a las personas esa es la preocupaci\u00f3n m\u00e1s grande el 16 de junio en veracruz con 792 migrantes que iban sin ventilaci\u00f3n el 8 de julio en chiapas 281 el 11 de agosto en tabasco 146 personas se usan tractocamiones documentos falsos clonados y se pone en peligro a las personas esto todos estos casos ya son hoy hoy en d\u00eda procesos iniciados ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica es el estado que guarda la situaci\u00f3n yo dir\u00eda que paulatinamente hemos ido avanzando y que los compromisos sobre todo el compromiso crear empleo en los pa\u00edses centroamericanos se est\u00e1 avanzando muy r\u00e1pido y vamos a cumplir en tiempo y forma la instrucci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica para concluir les dir\u00eda y aprovecho para informar que respecto a los acontecimientos en el paso texas el gobierno de m\u00e9xico considera que es un acto del terrorismo dirigido en contra de mexicanos y el d\u00eda de ayer hubo reuni\u00f3n en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica porque la instrucci\u00f3n que se nos dio por parte del gabinete de seguridad es poner a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica todos los documentos testimonios o elementos de prueba para integrar la carpeta de investigaci\u00f3n correspondiente y habr\u00e1 quien diga no no no no es terrorismo es una persona solamente bueno habr\u00eda que decir que el se\u00f1or que cometi\u00f3 este este acto deleznable abominable y condenables es parte de una red pero adem\u00e1s subi\u00f3 a la red y eso est\u00e1 confirmado en un manifiesto y en ese manifiesto adem\u00e1s en un servidor donde hay una red de personas si estuvi\u00e9semos hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os dir\u00edamos pues es una sola persona pero a esta fecha donde las redes sociales son equivalentes a las redes presenciales es evidente que primero el acto est\u00e1 inspirado en otro acto similar en otro pa\u00eds en este caso nueva zelanda o sea tienen una comunicaci\u00f3n con el fin de propagaci\u00f3n propaganda y al subir un manifiesto de acuerdo da cuenta de que es una persona cuerda es terrible lo que dice pero no es que est\u00e9 loco est\u00e1 en ejercicio sus facultades bien entonces el d\u00eda a d\u00eda se celebr\u00f3 reuni\u00f3n en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica asistieron funcionarios de los eeuu tambi\u00e9n de la canciller\u00eda y va a haber una visita al paso encabezada por el delegado de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y va a asistir tambi\u00e9n el consultor jur\u00eddico de la secretar\u00eda de relaciones exteriores para integrar debidamente esta carpeta de investigaci\u00f3n corresponder\u00e1 al ministerio p\u00fablico es decir a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica determinar los delitos y la estrategia judicial que si seguir\u00e1 lo que har\u00e1 la canciller\u00eda desde luego respaldar las acciones que se tomar\u00e1n en esa l\u00ednea es muy importante perseverar y precisar y clarificar y exigir que se tomen las medidas para que esto no se repita y la primera medida es clasificar como lo que es un acto de terrorismo destinado a segar vidas de mexicanas y mexicanos la instrucci\u00f3n que tenemos el presidente de la rep\u00fablica es seguir ese camino siguiendo respaldando a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que tienen un papel muy activo y muy inmediato y muy profesional bueno eso es cuanto lo que tengo que informar el d\u00eda de hoy son para usted por favor gracias canciller bueno en primer lugar si tiene alg\u00fan dato del sacerdote que ten\u00eda que tiene una casa de emigrantes en nuevo laredo que fue secuestrado por no entregar a unos migrantes cubanos qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene qu\u00e9 medidas se est\u00e1n tomando para proteger a quienes tienen casas de emigrantes hay una investigaci\u00f3n abierta seg\u00fan nos inform\u00f3 el n\u00famero del estado al gabinete de seguridad y se va a apoyar esa investigaci\u00f3n por supuesto que nos interesa mucho y si estamos enterados de ello no puede quedar as\u00ed tenemos que investigar qu\u00e9 hay detr\u00e1s de esto quien las autoridades correspondientes los que tienen las potestades las facultades y yo con mucho gusto les mantengo informado que avance al corresponde al gobierno el estado en primer lugar pero tambi\u00e9n las autoridades sociales respaldar buenos d\u00edas secretarios de relaciones exteriores servido a carlos pozos de la revista petr\u00f3leo y energ\u00eda buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas aqu\u00ed nos ven y nos escuchan en torno a esta masacre de texas y esta reuni\u00f3n que usted est\u00e1 as\u00ed comentando del d\u00eda de ayer quisiera saber si le han compartido las autoridades de eeuu si existen otras organizaciones que pudieran atentar contra mexicanos y si este tema se puede judicializar y \u00e9ste como terrorismo y internet en eeuu quise a compartirle esta informaci\u00f3n tambi\u00e9n que tengo el tr\u00e1fico de drogas y su violencia est\u00e1n asociados a los a los altos niveles de consumo de drogas il\u00edcitas secretario la encuesta nacional sobre uso de drogas y salud revelan que en eeuu existen m\u00e1s de 24.5 millones de personas que usan drogas 19 punto de ellas fuma marihuana la dea est\u00e1 muy preocupada por el cultivo de amapola de opio en mexico la onu alerta que el mercado mundial de drogas est\u00e1 en sus m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en coca\u00edna siendo esto la amenaza para eeuu el 26 de octubre de 2.917 el presidente de trump declar\u00f3 emergencia de salud por el consumo de opioides las muertes por sobredosis en eeuu superan cada d\u00eda y cada a\u00f1o las causas como accidentes de tr\u00e1fico suicidios u homicidios aqu\u00ed hay una gr\u00e1fica el secretario de la organizaci\u00f3n mundial de la salud en donde se\u00f1ala que eeuu tiene 51 mil 039 muertes por sobredosis con este desgraciado record\u00f3 el secretario con este tipo de cifras y se tiene la calidad para poderle exigir a m\u00e9xico que no hacen nada en el combate contra el narcotr\u00e1fico y porque en eeuu nunca vemos a un cartel a a nadie que se detenga del otro lado del pa\u00eds gracias bueno todo las dos preguntas la primera se puede en eeuu judicial izar y presentar el delito del terrorismo dom\u00e9stico si se puede habr\u00e1 que esperar porque en este momento hay un proceso local es decir el fiscal de distrito est\u00e1 integrando lo que ser\u00e1 lo que llamamos en m\u00e9jico carpeta investigaci\u00f3n y lo va a presentar a las antes las autoridades jurisdiccionales locales no sabemos en este momento si se va a abrir a otro proceso a nivel federal est\u00e1n por decidir eso eso no lo sabemos pero en cualquiera de los casos el criterio que nosotros hemos puesto sobre la mesa es el que acabo de describir de manera muy resumida que es lo consideramos un acto de terrorismo porque lo consideramos un alto terrorismo porque coincide con ese tipo penales de g\u00e9nero es decir hay una serie de personas que proponen y actuar en contra de los mexicanos y por eso pensamos que es terrorismo y la palabra terrorismo bien el terror ese es el objetivo hay un tipo penal en eeuu hay otro tipo penal del mismo m\u00e9xico presentar\u00e1 su tesis sus convicciones sus elementos de car\u00e1cter jur\u00eddico en su momento lo que pienso yo es que vamos por buen camino hay un tratado de cooperaci\u00f3n entre m\u00e9xico y eeuu en esa materia y est\u00e1 en esta ocasi\u00f3n m\u00e9xico va a reunir toda la informaci\u00f3n vial la fiscal general de la rep\u00fablica y vamos a estar insistiendo en eso porque por dos razones una raz\u00f3n es por justicia respecto a lo que ocurri\u00f3 y la otra raz\u00f3n es para prevenir disuadir que se vuelva a cometer unos eventos entonces consideramos que es un asunto mayor y as\u00ed lo ha considerado tambi\u00e9n el gabinete seguridad encabezado por el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el fiscal general de la republica ayer encabez\u00f3 la reuni\u00f3n y tuvo una participaci\u00f3n muy decidida contundente en relaci\u00f3n a lo que \u00e9l acabo de decir lo segundo que usted plantea el tema de la pol\u00edtica respecto a las drogas derivados supongo yo me pregunto usted por lo del viernes y nosotros consideramos y m\u00e9xico va tambi\u00e9n el gabinete seguridad encabezado en este caso por la secta de seguridad p\u00fablica por las autoridades correspondientes la guardia nacional hay una posici\u00f3n mexicana sobre ello y esa posici\u00f3n mexicana la vamos a defender el cual la posici\u00f3n mexicana con ustedes ya conocen la estrategia nacional que es en torno a disuadir e incluir a los j\u00f3venes hacer una serie de actividades hace poco se present\u00f3 toda una campa\u00f1a nacional es la pol\u00edtica mexicana y en relaci\u00f3n a lo que esperar\u00edamos eeuu tambi\u00e9n lo vamos a decir cuando bueno est\u00e1 por ya se aprob\u00f3 en eeuu al nuevo embajador de eeuu en m\u00e9xico suponemos que llegar\u00e1 m\u00e1s o menos pronto y en esa ocasi\u00f3n no en torno a esa ocasi\u00f3n pues presentaremos cu\u00e1l es la estrategia y las peticiones de mexico solicitudes o demandas respecto a eeuu particularmente armas recursos econ\u00f3micos y actores de los eeuu vinculados a la actividad que nos generan da\u00f1o en mexico pero eso m\u00e9xico lo va a se\u00f1alar su momento sus oportunidades por conducto de las autoridades correspondientes pero si estamos en esa tesitura estaremos pronto ahora que tengamos ya el embajador mexico pues se lo haremos pero esos all\u00ed a usted por favor presidente canciller buenos d\u00edas producci\u00f3n preguntarle qu\u00e9 se sabe de las redadas masivas que hubo la semana pasada si continuar\u00e1n las detenciones y si el gobierno mexicano tiene alg\u00fan plan para apoyar a los migrantes retornados con apoyo con alg\u00fan programa social y el presidente si sab\u00eda de la reuni\u00f3n de ayer de jose antonio mic\u00f3 con arturo herrera y si es as\u00ed cu\u00e1les fueron los temas que se tocaron muchas gracias de la famosa redada en misisip\u00ed movilizamos como el informe inmediatamente a los consulados cercanos tuvimos que movilizar tres consulados distintos porque no es un punto cercano a nuestras instalaciones por fortuna pudimos entrevistar a los 88 que quedaron finalmente detenidos que tienen nacionalidad mexicana de esos 80 y 89 no quisieron apoyo del consulado porque pensaron que mejor iban a hacer su propio camino los dem\u00e1s s\u00ed aceptaron \u00e9l m\u00e1s o menos 79 aceptaron el apoyo de los consulados y todos los d\u00edas tenemos un reporte de cual la estaci\u00f3n migratoria de cada una de las personas en eso estamos trabajando al d\u00eda de hoy llevamos un seguimiento cada d\u00eda no nos no tenemos aunque hemos demandado tener informaci\u00f3n previa es muy dif\u00edcil que te den informaci\u00f3n previa de qu\u00e9 tipo de operativos van a ser hacer un procedimiento que se llama auditoria ellos dise\u00f1an sus auditor\u00edas no est\u00e1n obligados a informarse los gobiernos extranjeros entonces qu\u00e9 medida estamos tomando por nosotros en el sistema de consultas como t\u00fa sabes son 50 lo que estamos haciendo es un sistema de clasificaci\u00f3n por sem\u00e1foro por estado entonces tenemos un sistema en donde si estamos en verde es que no tenemos elementos que nos preocupen por ejemplo si son ciudades que abiertamente han dicho no permitiremos este tipo de cosa aqu\u00ed tenemos unos amarillos donde dices bueno probablemente lo puedan hacer porque mostrar\u00e1 la posici\u00f3n de las autoridades en ese estado y rojo donde de plano pensamos que s\u00ed podr\u00edan hacerlo y conforme esa clasificaci\u00f3n estamos distribuir nuestros recursos cu\u00e1les son principalmente humanos tenemos una red de abogados contratada para eso y tenemos dos direcciones generales de la propia secretaria pr\u00e1cticamente volcadas all\u00e1 y ese es el plan que estamos trabajando ahora para ser eficaces en la defensa de los mexicanos en estos casos no sabemos si va a haber pr\u00f3ximamente otras pero estamos en este sistema de alerta a cierta que termino yo ya entonces convenci\u00f3n de agentes diplom\u00e1ticos y consulares suscrita por mexico en viena en 1961 hasta qu\u00e9 punto el c\u00f3nsul en la uni\u00f3n americana a los 50 pueden hacer un llamado para que la palabra invasi\u00f3n denunciada por el peri\u00f3dico 'new york times' y que el presidente trump subi\u00f3 en su cuenta de facebook no cree un clima de animadversi\u00f3n contra mexicanos como el que ocurri\u00f3 en 1910 1920 cuando m\u00e1s de 4000 de los nuestros que fallecieron y a usted y al presidente si el t\u00e9rmino de la entrega de cartas credenciales de los embajadores pudieras simplificarse porque los embajadores que llegan a m\u00e9xico tienen que esperar hasta dos o tres meses para que el ejecutivo federal y usted lo reciban en ese proceso de entrega de cartas credenciales bueno tenemos programadas entrega de cartas credenciales cada semana hasta que no tengamos digamos embajadores pendientes entonces empezamos este apenas esta semana luego la semana que trabajar\u00e1 otra y luego la semana que entra habr\u00e1 otra y as\u00ed sucesivamente hasta que no tengamos ning\u00fan embajador pendiente porque por la raz\u00f3n que t\u00fa se\u00f1alas tambi\u00e9n antes se acostumbraba a tener 20 el mismo d\u00eda tambi\u00e9n se acostumbraba a canad\u00e1 m\u00e1s a la fotograf\u00eda y no hab\u00eda conversaci\u00f3n ahora hay una conversaci\u00f3n del presidente con el embajador con la embajadora entonces hay una serie de cambios en el formato y los ceremoniales estamos haciendo y presentaci\u00f3n de cartas credenciales de no m\u00e1s de cinco embajadores y embajadoras para que pueda el presidente hablar con ellos y darles el trato que se merecen y decir lo que seguiremos haciendo para que no pase lo que t\u00fa est\u00e1s ahora proponiendo para el caso de lo que se\u00f1alas yo creo que lo m\u00e1s efectivo va a ser que quede claramente establecido que esta agresi\u00f3n la consideramos y que en eeuu se considere un acto de terrorismo que lleve a tomar una serie de medidas que su legislaci\u00f3n interna ya establece para evitar que se repita y te remito a la comparecencia que tuvo el director de febrer y en el propio congreso dijo el principal riesgo que hay en eeuu de violencia es el supremacismo blanco hoy en eeuu y es lo que nos interesa s\u00ed que establecido por escrito y perseguido y ustedes por favor muy buenos d\u00edas realmente noticias emvs presidente el canciller han tenido conversaciones de alto nivel incluso con el presidente trompo con su hom\u00f3logo mike pompeo a ra\u00edz de estos hechos del paso y a partir de las redadas que documentaba hace un rato y segundo al respecto de este anuncio de que se imponen cuotas de 18% a barriles de acero inoxidable cu\u00e1l es su postura al respecto canciller gracias s\u00ed bueno la secretaria de cuando me al d\u00eda de hoy va a establecer nuestra postura ya en alguna ocasi\u00f3n la doctora marx en aqu\u00ed hab\u00eda explicado que estos casos se derivan de procesos muy largos pero yo preferir\u00eda esperar a que la serie de econom\u00eda fije una postura el d\u00eda de hoy \u00e9l me dijeron que hablaran esto seguramente tendremos una posici\u00f3n m\u00e1s clara t\u00e9cnicamente hablando y la otra pregunta cola me habl\u00f3 me habl\u00f3 el secretario pompeo para externar y manifestar de parte de los eeuu su consternaci\u00f3n y solidaridad con m\u00e9xico y su preocupaci\u00f3n respecto a los acontecimientos ocurridos en el paso texas y lo que yo le coment\u00e9 en esta ocasi\u00f3n es que para nosotros es muy importante que se aplique o se apliquen los acuerdos bilaterales de cooperaci\u00f3n entre m\u00e9xico y eeuu en materia judicial y de investigaci\u00f3n son muchos pero esencialmente mantenemos un tratado y varios acuerdos entonces lo que yo veo es que en el d\u00eda de ayer que hayan concurrido la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica de m\u00e9xico altos funcionarios del gobierno de eeuu para este prop\u00f3sito pues da cuenta de que ese acuerdo de cooperaci\u00f3n est\u00e1 funcionando entre otras cosas al d\u00eda de ayer se convino en que habr\u00eda una visita por parte de las autoridades mexicanas a los eeuu para conocer de la integraci\u00f3n del expediente hasta donde podemos hacerlo legalmente entonces yo dir\u00eda que en este momento no tendr\u00edamos algo que reprocharle al gobierno de eeuu o al gobierno local debo decir que el alcalde el fiscal de distrito se han portado muy bien hasta el d\u00eda de hoy con las peticiones que hemos hecho gracias buenos d\u00edas se\u00f1or muy buenos d\u00edas de eugenio zetina de televisi\u00f3n mexiquense el d\u00eda de ayer el gobierno norteamericano anunci\u00f3 un paquete de medidas que est\u00e1n destinadas a restringir o limitar la migraci\u00f3n legal en los estados unidos esto no afecta no solamente a los mexicanos sino a todas las nacionalidades esto no modifica la pol\u00edtica inmigratoria entre m\u00e9xico y eeuu porque por ejemplo en particular a los mexicanos se les pide que si van a tener un trabajo en ese pa\u00eds pues que comprueben fehacientemente que pueden pagar su seguridad social esto restringe sus derechos humanos laborales c\u00f3mo afecta la pol\u00edtica migratoria esta medida entre m\u00e9xico y eeuu pero como usted sabe lo hemos dicho en todas las tribunas m\u00e9xico tiene una pol\u00edtica distinta a los eeuu y no coincidimos con muchas o varias o casi todas las medidas que han venido anunciando es su \u00e1mbito jurisdiccional que vamos a hacer conforme a la ley tratados internacionales acuerdos bilaterales tratados firmados por los eeuu vamos a defender a nuestros connacionales es la instrucci\u00f3n que tenemos de acuerdo a lo que la ley nos permite nos da todos los instrumentos que nos ha de escribir hace un momento lo que estamos haciendo respecto a lo ocurrido en el paso texas pero vamos estamos haciendo mucho trabajos tambi\u00e9n respecto a las medidas que est\u00e1n tomando y vamos a seguirlo haciendo el pulso buenos d\u00edas felipe fierro de tiempo.com.mx y puente libre ser canciller con la situaci\u00f3n detallada sobre la extradici\u00f3n de c\u00e9sar duarte bueno se han presentado todos los elementos a las autoridades norteamericanas hicieron una serie de observaciones de caras de t\u00e9cnico se compartieron con el estado de chihuahua en lo que hace a las indagatorias de car\u00e1cter local porque recuerdo les recuerdo que hay un paquete de indagatorias locales importantes con el origen de la solicitud y se han avanzado todo lo posible como un acuerdo con las autoridades correspondientes eso no se puede establecer una fecha pero que le podr\u00eda decir es que se ha actuado conforme a la ley con toda prontitud y con exactitud porque hay muchos tecnicismos hemos tratado de coadyuvar la consultor\u00eda jur\u00eddica con las fiscal\u00edas en este caso la fiscal del estado igual y dir\u00eda yo que pues las cosas han ido avanzando legalmente bien por favor gracias canciller para preguntarle si en este \u00e1mbito de cooperaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n de lo ocurrido en el paso el gobierno de m\u00e9xico podr\u00e1 tener acceso a la carpeta de investigaci\u00f3n que instrumentar\u00e1 estados unidos y tambi\u00e9n preguntarle para cu\u00e1ndo llevar\u00e1n a cabo esa visita a el paso esta crisis a que est\u00e1 comentando que que acordar la visita tiene que realizarse esta semana bueno van a haber varias visitas y todav\u00eda depende que nos confirmen los horarios pero con muchos vamos a conocer el transcurso de la semana ciudades en sem\u00e1foro rojo que ya tengan detectadas para el tema de migraci\u00f3n cu\u00e1ntas les les dar\u00eda yo el mapa si me permiten ma\u00f1ana mismo ustedes no tengan el mapa completo con las jurisdicciones porque tambi\u00e9n la otra cada consulado qu\u00e9 jurisdicci\u00f3n tiene algunos consulados que tienen jurisdicci\u00f3n muy amplias y entonces les voy a dar tambi\u00e9n como cuantos abogados est\u00e1n participando en estas est\u00e1n est\u00e1 todo una red hay una red contratada por nosotros y la red est\u00e1 a disposici\u00f3n en un momento digamos de crisis suponiendo que tuvi\u00e9ramos que tener abogados en todos los puntos eeuu ser\u00edan como alrededor de 250 con los pa\u00edses hispanos en estos procesos es el viernes en la ma\u00f1ana de que el nivel ser\u00e1 cuando invitamos a las representaciones de los pa\u00edses sencillo esperar\u00eda que est\u00e9n todos los embajadores correspondientes y muchas gracias hay otros buenos d\u00edas ignacio de alma del pie de p\u00e1gina sobre el caso del max andrew inmigrante que muri\u00f3 en la estaci\u00f3n migratoria el 6 de agosto ustedes est\u00e1n llevando a cabo una investigaci\u00f3n sobre lo que pas\u00f3 ya muy inmediatamente por parte del instituto nacional de inmigraci\u00f3n la comisi\u00f3n de derechos humanos el diagn\u00f3stico m\u00e9dico que se tiene es que fue un infarto no se est\u00e1 llevando a cabo una investigaci\u00f3n especial porque todos los dict\u00e1menes m\u00e9dicos se\u00f1alan eso y no no presenta contusiones lesiones ni nada por el estilo tenemos versiones nosotros de que testigos aseguran que \u00e9l hab\u00eda pedido ayuda en la estaci\u00f3n migratoria y no se le brind\u00f3 ustedes est\u00e1n librados de eso pues tendremos que ver qu\u00e9 versiones son nos opondr\u00edamos a revisarlo por supuesto si es que hay alguna versi\u00f3n seria sobre eso con mucho gusto lo vemos el instituto nacional de inmigraci\u00f3n tiene personal ah\u00ed las 24 horas entonces si hubiese alg\u00fan testimonio de esa naturaleza se puede verificar si es as\u00ed o no es as\u00ed y hay alg\u00fan cambio en la pol\u00edtica migratoria en cuanto le resulta por car\u00e1cter pero est\u00e1 la contest\u00f3 esta \u00faltima llevas tres hay un cambio en la pol\u00edtica migratoria hacia asia hacia los haitianos no estamos aplicando las mismas normas de siempre gracias canciller buenos d\u00edas buen d\u00eda se\u00f1or presidente compa\u00f1eros dos preguntas disculpe este los cooperantes de los pa\u00edses cooperantes los 35 que se coment\u00f3 y adem\u00e1s los eeuu que pues se les han presentado este programa de cooperaci\u00f3n para el desarrollo en centroam\u00e9rica ha habido alguna respuesta econ\u00f3mica de alguno de estos cooperantes que se comenta o simplemente est\u00e1n conociendo del caso para ver qu\u00e9 de qu\u00e9 manera podr\u00edan ayudar m\u00e9xico sigue siendo el \u00fanico que tiene recursos ya invertidos en este programa de cooperaci\u00f3n para el desarrollo y comentaba que ya se han generado m\u00e1s de empleos en algunos pa\u00edses alguno de estos pa\u00edses que la cantidad de gente que ha migrado no se conociese a c\u00f3mo se ha modificado o si ya se ha modificado la din\u00e1mica de migraci\u00f3n y tras la aplicaci\u00f3n de esto o es muy r\u00e1pido para poder hacer una evaluaci\u00f3n al respecto sobre lo primero te dir\u00eda que hay 35 pa\u00edses que ya nos dijeron nosotros queremos asistir queremos conocer lo que ustedes proponen los programas que m\u00e9xico est\u00e1 implementando y hay diferentes grados de avance por ejemplo la uni\u00f3n europea' ella nos dijo tienen un proceso de presupuestaci\u00f3n desde lo que depende de los nuevos \u00f3rganos de la uni\u00f3n europea que se han venido integrando y la uni\u00f3n europea va a determinar un monto invertir porque ellos hacen decisiones por ciclos de 7 a\u00f1os entonces no te puedo evitar la cifra pero no tenemos duda de que la uni\u00f3n europea ya est\u00e1 en ese punto entonces lo que recibiremos pronto van hacia el fin del a\u00f1o es los resultados de la decisi\u00f3n que tomen la uni\u00f3n europea sobre este particular pero ya est\u00e1 digamos que en su mesa ellos est\u00e1n ya lo dijeron p\u00fablicamente han ido a todas las conferencias que hemos convocado o reuniones y tenemos ese compromiso eeuu tiene un compromiso firmado y hecho p\u00fablico fecha 18 de diciembre de el a\u00f1o pasado en donde establece 5.8 billones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n en los tres pa\u00edses referidos en donde el ejercicio que llevan hasta ahora en la inversi\u00f3n m\u00e1s importante en el salvador por 350 millones de d\u00f3lares para el caso de sur de m\u00e9xico hace poco vino el director de \u00f3ptica y tambi\u00e9n anunci\u00f3 inversiones por un poco m\u00e1s de 700 millones de d\u00f3lares confirmando las cartas de intenci\u00f3n correspondientes entonces no es el ritmo que quisi\u00e9ramos pero vemos que hay hay un cierto avance por las estaciones hay otros pa\u00edses en cambio que apenas acaban de integrar y que estar\u00edan en un grado de avance y definici\u00f3n de inversi\u00f3n diferente chile tambi\u00e9n ya de los pa\u00edses que ya aport\u00f3 chile tambi\u00e9n le aport\u00f3 tiene su fondo de cooperaci\u00f3n de corto plazo algunos otros pa\u00edses han hecho aportaciones entonces yo dir\u00eda que estamos en un camino positivo habida cuenta que en el \u00e1mbito internacional para lograr tener recursos de los pa\u00edses te puedes tardar varios a\u00f1os no son procesos tan cortos pero por fortuna de esta fecha esta conferencia que acabamos de convocar ya todos los pa\u00edses ah\u00ed presentes son pa\u00edses cooperantes o donantes en diferentes brazos entonces que es una buena noticia ahora respecto a los empleos generados y su impacto en los flujos migratorios eso es lo que est\u00e1n tratando de decirles estos de m\u00e9xico han sido retornados a el salvador en este a\u00f1o 14 mil 184 personas los empleos que va a generar m\u00e9xico en el salvador este a\u00f1o van a ser 20 mil cu\u00e1l es el mensaje principal digamos pensando en eeuu si hici\u00e9ramos si t\u00fa hicieras eeuu lo mismo si t\u00fa hicieras lo mismo entonces estar\u00eda generando pues m\u00e1s de 350.000 empleos en el caso del salvador entonces es muy pronto para decir que ya generamos empleos porque como explicaba yo va a tomar cierto tiempo hablamos de que en ocho meses tendremos la primera evaluaci\u00f3n conjunta para ver qu\u00e9 logramos con esos 20.000 empleos primero que crear los sembrando vida j\u00f3venes construyendo el futuro va dirigido a unas zonas que especialmente ya sabemos son de donde tenemos m\u00e1s migraci\u00f3n forzada por la pobreza y queremos demostrar no s\u00f3lo a eeuu a todo el mundo que decir que la cooperaci\u00f3n para el desarrollo es una salida no es un rollo es una opci\u00f3n en el corto plazo y si no se hace es porque no quieren y si no quieren que nos expliquen por qu\u00e9 en la \u00faltima el presidente buenos d\u00edas a lectores de tejada informe 24 con los asuntos de el paso texas se ha pensado en alg\u00fan momento del gobierno emitir una alerta de viaje hacia los mexicanos a estos lugares donde se prev\u00e9 que est\u00e9 esta red para nosotros lo m\u00e1s efectivo es lo que acabo de describir respecto a que se ha tipificado esto como terrorismo y que podamos tomar acciones efectivas para evitar que se repita en eeuu y la primera medida efectiva es asumir que es terrorismo como lo dijo el director del fbi en el congreso de eeuu y que se tomen las medidas correspondientes proporcionales al riesgo que significa tambi\u00e9n para los propios ciudadanos norteamericanos no olvidemos que de los 20 22 14 son ciudadanas y ciudadanos de eeuu norteamericano entonces son son un gran riesgo estos individuos que tienen esa forma de pensar y para nosotros es absolutamente indispensable que esto que acabo de decir quede legalmente asentado en los eeuu esa es la batalla importante no es simb\u00f3lica es otra cosa es cambiar cualitativamente la situaci\u00f3n esta red de personas insisto este manifiesto es manifiesto porque le pones porque dices que es un manifiesto y lo menciones en tu texto porque quieres es un instrumento propaganda esos son manifiestos es que pensamos los coincidimos en la causa que proponemos por consiguiente debe ser reconocido asumido como un acto terrorismo y las medidas pertinentes pues hay muchas medidas previstas en la ley en eeuu entonces ah\u00ed ahora s\u00ed que m\u00e9xico y el director del fbi estamos coincidiendo y creo que lo que tenemos que hacer es llegar a un resultado para proteger a las mexicanas ya los mexicanos y a las personas que son de origen mexicano o centroamericano o en general de habla hispana o de otras lenguas originarias en eeuu esa es la lucha que m\u00e9xico est\u00e1 dando bueno si les parece este por cuestiones de tiempo vamos a oaxaca s un encuentro con empresarios de concam\u00edn la concam\u00edn la dirige francisco cervantes d\u00edaz que es un empresario con dimensi\u00f3n c\u00edvica que ha ayudado mucho para el desarrollo del pa\u00eds y por eso vamos a estar con ellos el d\u00eda de hoy intercambiando puntos de vista con empresarios de la concam\u00edn abrimos para preguntas y respuestas no muchas por la situaci\u00f3n est\u00e1 de del viaje que tenemos que llegar puntual al aeropuerto pues si \u00e9ste me enter\u00e9 de que es igual que vuestra reuni\u00f3n mire somos libres nosotros pues no tenemos vigilancia especial sobre lo que hacen los servidores p\u00fablicos les tenemos confianza despu\u00e9s de que se dio a conocer ese encuentro me envi\u00f3 una nota arturo herrera explic\u00e1ndome que se hab\u00eda reunido en otras ocasiones con exige el tardes de hacienda con subsecretarios de hacienda entonces un asunto tambi\u00e9n de gremio que suele darse esto pasa en relaciones exteriores d\u00f3nde los que fueron secretarias las relaciones exteriores a veces se re\u00fanen hay consultas me acuerdo d participaci\u00f3n el ex-secretario sep\u00falveda amor bernardo sep\u00falveda amor y este sucede esto entonces hay libertad para este platicar con todos pues es distinto no es otro asunto est\u00e9 solo que fuese pues necesario y bueno para la naci\u00f3n no \u00e9ste lo descarto por qu\u00e9 para defensa de los intereses de m\u00e9xico es importante la unidad nacional pero no estamos afortunadamente en esa situaci\u00f3n vamos muy bien m\u00e9xico es respetado x las naciones por los pueblos por los gobiernos extranjeros no hace falta que afortunadamente el que s\u00e9 de ninguna expresi\u00f3n ninguna manifestaci\u00f3n de unidad nacional que pueda ayudar a y consolidarnos estamos muy unidos los mexicanos [M\u00fasica] cuando hablo de actos de oraciones recordando que cuando la segunda guerra mundial en el gobierno de manuel \u00e1vila camacho se llev\u00f3 a cabo un acto este de unidad nacional y participaron el calles y el general c\u00e1rdenas en ese acto entre otros y pues no eran muy buenas las relaciones pol\u00edticas entre ellos y sin embargo por las circunstancias se presentaron juntos para tener el antecedente hist\u00f3rico pero no estamos en una circunstancia as\u00ed esto es de otro tipo ellos son economistas t\u00e9cnicos encargados del gas finanzas p\u00fablicas de la hacienda en otros tiempos ahora arturo es el encargado de la secretaria de hacienda le tengo confianza no lo considero un asunto grave [M\u00fasica] se est\u00e1 poniendo coment\u00f3 que haciendo ha preparado un nuevo una nueva denuncia contra la ex titular de cedatos rosario robles si nos puede decir sobre qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre este este nuevo recurso que van a imponer y bajo qu\u00e9 cargos no hay este ninguna otra investigaci\u00f3n yo les en aclaro a ustedes cu\u00e1l es el procedimiento que es lo que nosotros hacemos en estos casos primero cu\u00e1ndo [M\u00fasica] la oficina de inteligencia financiera tiene informaci\u00f3n recibe informaci\u00f3n sobre posibles il\u00edcitos de manejo de dinero por qu\u00e9 es el dinero la pista principal si quiere saber qu\u00e9 delito se est\u00e1 cometiendo porque andan m\u00e1s las cosas dicen los expertos o los que saben de esta materia que hay que seguirle la pista al dinero bueno cuando se sabe de algo \u00e9l me informan la instrucci\u00f3n que tiene es que se proceda a entregar la informaci\u00f3n ala fiscal y esa es una v\u00eda es un procedimiento que sigue esta oficina de inteligencia financiera otra forma de actuar es cuando hay una solicitud de la fiscal\u00eda esos son los dos casos no me ha presentado ninguna otra e informaci\u00f3n sobre este asunto para tener esta claridad como todos sabemos es una investigaci\u00f3n que lleva a cabo que est\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda general como segunda como sea buena pregunta presidente este me presento yo tengo tierras de pol\u00edtico punto de mx como ve el posible aumento para productos como bebidas azucaradas el tabaco y la cerveza de hecho el diputado alfonso ram\u00edrez cu\u00e9llar coment\u00f3 que los recursos podr\u00edan utilizarse para el sector salud para prevenir sobrepeso desnutrici\u00f3n y enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas como la diabetes a usted como sugerir\u00eda que se dirigieran estos recursos en caso de que pues se llevara a cabo este aumento que estamos elaborando el proyecto de ley de ingresos y de presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo inform\u00f3 a los mexicanos vamos a seguir cumpliendo con el compromiso de no aumentar los impuestos en t\u00e9rminos reales y de no crear impuestos nuevos [M\u00fasica] no solo este a\u00f1o tambi\u00e9n el a\u00f1o pr\u00f3ximo eso ya se est\u00e1 contemplando en el proyecto de ley de ingresos creo que es una buena noticia vamos por el segundo a\u00f1o sin aumentos de impuestos y sin creaci\u00f3n de impuestos nuevos lo mismo no va a haber aumentos gasolinas diesel gas y luz t\u00e9rminos reales no va a haber gasolinazos todo este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo tercero en todo este a\u00f1o no aumenta la deuda p\u00fablica y se est\u00e1 contemplando para el a\u00f1o pr\u00f3ximo lo mismo vamos a financiar el gasto sin aumentar la deuda p\u00fablica dicho lo anterior por eso no vamos a aumentar impuestos ning\u00fan caso para y decirlo con m\u00e1s claridad se van a actualizar de acuerdo a la inflaci\u00f3n pero no va a haber aumento de impuestos en t\u00e9rminos reales s\u00ed vamos a llevar a cabo una campa\u00f1a y amplia e intensa educaci\u00f3n para la salud vamos a utilizar todos los tiempos en radio en televisi\u00f3n para orientar a la poblaci\u00f3n fomentar la buena alimentaci\u00f3n que no es sin\u00f3nimo de abundancia sino de comer bien d comer alimentos nutritivos que no significa tampoco alimentos caros hay muchos alimentos qu\u00e9 se produce en m\u00e9xico de muy buena calidad org\u00e1nicos que deben de ser re valorados un caso ese es el ma\u00edz y el del frijol son alimentos de primera sobre todo naturales no son alimentos en el caso del ma\u00edz si se trata de variedades criollas que vamos a preservar porque no aceptamos los transg\u00e9nicos se trata de alimentos sanos el caso del fr\u00edjol lo mismo es prote\u00edna de primera entonces vamos a orientar mucho y a evitar que por la publicidad se consuman productos chatarra que afectan muchas veces la salud vamos a llevar a cabo esta esta campa\u00f1a como nunca es decir va a ser intensa para qu\u00e9 no de estatus fama el tomar refresco embotellado como sucede en algunas regiones del pa\u00eds en d\u00f3nde tomar un refresco este es equivalente a ser importante cuando se tienen y bebidas naturales jugos de fruta m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s producci\u00f3n de fruta en el mundo las frutas m\u00e1s variadas m\u00e1s sabrosas y bebidas aguas hechas con ma\u00edz y con cacao con arroz y con cacao estoy pensando en el pozole estoy pensando en \u00e9l chilate estoy pensando en [M\u00fasica] bebidas en el tepache en tantas tantas tantas heridas sabrosas nutritivas entonces vamos a orientar mucho esto tiene que ver con la prevenci\u00f3n de la salud tenemos muchos problemas de diabetes tenemos problemas de hipertensi\u00f3n hipertensi\u00f3n y problemas del coraz\u00f3n problemas de v\u00edas urinarias serios problemas que no se van a resolver solo con la medicina curativa tenemos que prevenir y la alimentaci\u00f3n es fundamental y lo otro el deporte caminar y hacer ejercicio si se puede correr s\u00ed hay m\u00e1s tiempo y vocaci\u00f3n y madera pues al volver el voleibol al b\u00e1squet al fut y al beige entonces va a haber una campa\u00f1a una campa\u00f1a como nunca son dos campa\u00f1as que nos importan mucho la de orientaci\u00f3n a los j\u00f3venes para que no caigan en el consumo de las drogas est\u00e1 tambi\u00e9n ser una campa\u00f1a intensa ya comenz\u00f3 pero se va a poner est\u00e9 hablando en t\u00e9rminos usuales de moda este la otra realidad no la de las series en donde aparecen las muchachas los muchachos guapos y las residencias extravagantes y los veh\u00edculos \u00faltimos modelos y la ropa de marca y las alhajas todo eso que tiene que ver con lo ef\u00edmero con el lujo barato la otra realidad el sufrimiento de quienes consumen la droga c\u00f3mo afectan a las familias c\u00f3mo se afectan ellos mismos c\u00f3mo se afectan a otras personas este en fin qu\u00e9 todo lo que significa en autodestrucci\u00f3n drogas que son venenos todo eso est\u00e1 realidad que no aparece en los medios entonces por muy cruel que sea muy despiadada la tenemos que mostrar desde luego dando opciones dando alternativas a los j\u00f3venes que no se depriman que no se frustren qu\u00e9 se puede ser feliz trabajando estudiando actuando de otra forma all\u00ed que todos ayudemos que se mantenga unida a la familia que no haya desintegraci\u00f3n en las familias que seamos muy fraternos muy solidarios todos todos a ayudar ya no solo la campa\u00f1a en medios sino toda una actitud de una nueva corriente de pensamiento en donde \u00e9ste nos cuidemos nos respetemos y por qu\u00e9 no nos tengamos cari\u00f1o dije ay amor la repubblica amorosa amor a nuestras familias amor la naturaleza amor a nuestra patria amor al pr\u00f3jimo eso es lo que se va a fomentar entonces acerca de tu pregunta sobre los impuestos no va a haber aumentos de impuestos gracias por \u00faltimo presidente si nos podr\u00eda precisar un poco m\u00e1s sobre su informe de gobierno considerar\u00eda cambiar el informe para el 2 este ya que el primero desactivar es domingo en caso de que lo queme para el 2 de septiembre y del lunes para mayor audiencia lo ha considerado no va a ser el d\u00eda primero est\u00e9 en la ma\u00f1ana informamos aqu\u00ed el patio central del palacio est\u00e1n desde luego invitadas invitados se va a transmitir no cadena nacional eso ya no va a haber eso pertenec\u00eda al antiguo r\u00e9gimen ya no van a ver cadenas nacionales para que informe el presidente vamos a tener enlaces nacionales con motivo de los festejos la independencia y tambi\u00e9n les adelanto no va a ser igual va a ser distinto pero s\u00ed se van a dar a conocer nuestras tradiciones en m\u00e9xico d las distintas culturas lo que somos un mosaico cultural va a haber una exposici\u00f3n de todo m\u00e9xico todas las culturas de mexico eso para el d\u00eda 15 de los adelantos las expresiones culturales del norte del centro del sur sureste de todos los estados hacer algo extraordinario como invite en su momento y vuelvo a hacerlo el d\u00eda 15 de septiembre todos al chocano vamos a conmemorar la independencia fortaleciendo nuestras tradiciones nuestras costumbres nuestras culturas entonces ah\u00ed s\u00ed va a ver que no pueden estar todos los mexicanos en el local pero si va a haber una transmisi\u00f3n nacional solo en esos casos en lo que corresponde al d\u00eda primero de septiembre es un informe aqu\u00ed y la secretaria de gobernacion entrega como lo establece la ley el informe en la c\u00e1mara de diputados buenos d\u00edas se\u00f1or presidente jaime hern\u00e1ndez del peri\u00f3dico digital bajo palabra en el caso de rosario robles se afirma que se violentaron las formalidades esenciales del procedimiento no se respet\u00f3 la garant\u00eda constitucional de presunci\u00f3n de inocencia se usaron criterios viciados y oficiosos que no colman los extremos para solicitar la presi\u00f3n en la prisi\u00f3n preventiva sin embargo el caso de rosario no es el \u00fanico donde la ley se aplica de manera oficiosa la pregunta es si usted ve bien que se contin\u00fae con esta manera de aplicar la justicia en m\u00e9xico que ha sido un amor la norma todo el tiempo o piensa que debe cambiar usted ha dicho que el poder judicial debe regularse solo pero se est\u00e1 viendo que no es as\u00ed sigue el nepotismo la corrupci\u00f3n las sospechas y la mediocridad en la impartici\u00f3n de justicia m\u00e9xico ya est\u00e1 cansado de la corrupci\u00f3n y la impunidad de jueces y magistrados hasta cu\u00e1ndo van a continuar as\u00ed las cosas dado que para usted parece que tambi\u00e9n son intocables a eso se calientan no mire este yo lo que puedo hacer es recomendar de manera respetuosa que todos actuemos con legalidad y sobre todo con \u00e9tica con principios se aplique la ley y que al mismo tiempo actuamos con integridad esto es que se respeten los derechos humanos que no se humilla a nadie qu\u00e9 se act\u00fae con profesionalismo eso es lo que yo puedo decir de manera respetuosa y recuerdo lo que dije ayer o lo que he venido diciendo se trata de asuntos que est\u00e1n en el \u00e1mbito de la fiscal\u00eda general y del poder judicial antes esto va a costar trabajo porque este estamos hablando de pr\u00e1cticas pues de m\u00e1s de un siglo entonces andamiaje de hacer creer o de simular de fingir que est\u00e9 de que se aplica la ley y que \u00e9ste se hace sin consigna e esto se cre\u00f3 desde la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz en la rep\u00fablica restaurada no era as\u00ed no fue as\u00ed cuando gobern\u00f3 ju\u00e1rez cuando gobern\u00f3 leer nuestro porfirio y cre\u00f3 este toda esta forma simulada de gobierno donde en apariencia \u00e9l este era respetuoso de la ley y se cuidaba las formas pero lo cierto es que la constituci\u00f3n y las leyes se violaban en el fondo saben d\u00f3nde se descubri\u00f3 todo esto cuando empezaron a clasificarse los archivos personales de porfirio d\u00edaz ya se sab\u00eda de que hab\u00eda un doble discurso pero cuando empezaron a ordenarse los papeles de su archivo y all\u00ed empezaron a aparecer los telegramas nunca pensaban de que iban a hacerse p\u00fablicos esos archivos y ah\u00ed est\u00e1 el telegrama que env\u00eda al nombre fuerte en veracruz cuando hay un [M\u00fasica] oposici\u00f3n estoy tratando de acordarme que era su compadre este que hab\u00eda estado con \u00e9l con nombre fuerte y le manda un telegrama se le avisa de que se hab\u00edan sublevado pero hasta eso no muchos unos cuantos que hab\u00edan tomado un barco ponerse porfirio d\u00edaz es mier y ter\u00e1n ya me acord\u00e9 su amigo y hombre fuerte en veracruz gobernador de veracruz y lee manda un telegrama inform\u00e1ndole de la rebeli\u00f3n hasta eso unos opositores sab\u00edan tomado un embarcaci\u00f3n en alvarado nada est\u00e9 grave o que pusiera en peligro el r\u00e9gimen y la respuesta de porfirio fue m\u00e1talos en caliente eso palabras m\u00e1s palabras menos dice el telegrama entonces fusilan en veracruz opositores gente inocente pero as\u00ed era caso de los periodistas hay en el archivo una recomendaci\u00f3n al gobernador de san lu\u00eds potos\u00ed que tambi\u00e9n que llevaba a\u00f1os ah\u00ed y hab\u00eda un periodista que constantemente criticaba al gobernador crean 23 hermanos terminaba uno de gobernador y entraba a otro y as\u00ed los gobernadores en el porfiriato si \u00e9l estuvo 34 a\u00f1os pues hab\u00edan gobernadores que duraban 2030 entonces hay un periodista muy combativo valiente que lo enfrentaba al gobernador y lo encarcelaban entonces una vez se queje el gobernador de por que el juez le daba amparo al periodista y sal\u00eda el periodista y volv\u00eda a cuestionar el gordo le pide un consejo por fin todo esto est\u00e1 en el archivo por eso ya no se est\u00e1 clasificando se qued\u00f3 trunca la clasificaci\u00f3n este de los m\u00e1s de 30 a\u00f1os una universidad estaba haciendo ese trabajo y yo creo que se dieron cuenta de lo que significaba para el conservadurismo porque exponer al descubierto es el rey va desnudo quitarle la m\u00e1scara entonces en esa ocasi\u00f3n le pide un consejo el gobernador a por s\u00ed y le dice mira este sacarlo hazle caso al juez pero saliendo le metes otra denuncia para que vuelva a la c\u00e1rcel y as\u00ed y como estos son muy tercos est\u00e9 saliendo va a volver a escribir algo en contra tuya y lo vuelves a meter a ver qui\u00e9n se cansa primero entonces estoy poniendo un ejemplo pero as\u00ed era todo por anticipado se sab\u00eda qui\u00e9nes iban a ser diputados quienes iban a ser senadores el poder legislativo el poder judicial fue sometido don daniel cos\u00edo villegas dec\u00eda de que los legisladores en el porfiriato le daban la raz\u00f3n a porfirio antes de que abriera la boca ya est\u00e1 aprobando entonces eso quedo toda esa simulaci\u00f3n se mantuvo bueno hasta el a\u00f1o pasado y mandaba en la procuradur\u00eda el presidente en el poder judicial con todo respeto el presidente hab\u00eda un abogado famoso del ejecutivo que ten\u00eda acosado a los ministros presionando los para que resolvieran de acuerdo al inter\u00e9s del ejecutivo entonces eso se acab\u00f3 eso se termin\u00f3 deber\u00edamos todos de aplaudirlo miren lo que estamos haciendo es historia por primera vez la procuradur\u00eda ahora fiscal\u00eda y actuar de manera aut\u00f3noma no depende del presidente el poder oficial es aut\u00f3nomo ustedes creen que en las pasadas administraciones llegan a dar casos o se dieron casos como los amparos para construir el aeropuerto en santa lucia 80 amparos hubieron 80 amparos cuando se propuso la construcci\u00f3n del aeropuerto en el lago de texcoco 80 amparos eso est\u00e1 cambiando para bien claro es un proceso va a llevar tiempo es crear un h\u00e1bito distinto de legalidad un h\u00e1bito democr\u00e1tico que no ten\u00edamos en la raz\u00f3n antonio l\u00f3pez de la raz\u00f3n ayer tuvimos la oportunidad de entrevistar a julio hern\u00e1ndez barros y se\u00f1al\u00f3 que efectivamente se act\u00faa bajo consigna con calific\u00f3 lo que pas\u00f3 antier en los tribunales como un tribunal de estado e incluso se\u00f1al\u00f3 a alg\u00fan miembro de su gabinete aunque no nos dijo nombres de lele o textual lo que me platic\u00f3 hubo una consigna fue un juez totalmente parcial agreg\u00f3 el presidente de la republica manifestado en diversas ocasiones que rosario es un chivo expiatorio por lo que me queda claro que no es el presidente no es del presidente esta consigna sin embargo acus\u00f3 debe ser de otro funcionario de su gabinete quien tiene esta consigna de actuar en contra de rosario robles que le responde presidente gracias porque no es cierto y que \u00e9ste tenga la seguridad que yo no voy a dar consignas para perjudicar a nadie tambi\u00e9n no soy tapadera es el justo medio as\u00ed como no voy a pedir que fabriquen delitos y persigan a nadie tampoco voy a intervenir para qu\u00e9 prevalezca la impunidad voy a actuar con rectitud y tampoco voy a permitir que nadie del gobierno este act\u00fae de manera facciosa delante de \u00e9l inmediatamente se act\u00faa que eso no se puede aceptar muy bien una m\u00e1s porque me tengo que ir el presidente del sdp noticias m\u00e1s all\u00e1 de que por supuesto que el poder judicial es aut\u00f3nomo y la fiscal\u00eda ahora tambi\u00e9n aut\u00f3nomas creo que lo que muchos mexicanos tienen saber es su opini\u00f3n personal sobre el caso de rosario robles ya que pues ella fue un miembro importante de la izquierda al final del siglo pasado que fue colaborador suyo incluso tambi\u00e9n del ahora canciller y le preguntaba para los dos una opini\u00f3n una reflexi\u00f3n personal sobre lo que ha sucedido con roseo robles como paso de la izquierda a unos gobiernos m\u00e1s corruptos de los \u00faltimos a\u00f1os y c\u00f3mo ha terminado ahora en prisi\u00f3n creo que no es conveniente no una opini\u00f3n as\u00ed este personal directa yo s\u00ed te puedo decir todo esto debe de llevar a la reflexi\u00f3n acerca de la importancia de los principios de los ideales d [M\u00fasica] no caer en la tentaci\u00f3n de la b\u00fasqueda del poder por el poder del dinero eso no es y lo importante en la vida lo importante en la vida es la honestidad la integridad el dejar ej de rectitud a los hijos y eso es lo m\u00e1s importante se deben de resistir todas las tentaciones del poder marearse con el poder aun cuando dicen de que es muy dif\u00edcil que la gente cambie o que yo cambi\u00e9 en este caso este yo sostengo que si se puede si estuvo bien anclado si tienen unos principios tienen unos ideales se pueden resistir todas las tentaciones de poder hay quienes dicen que el poder a tonta a los inteligentes ya los tontos por mons y la otra cosa los vuelve locos cuando es que se resisten todas esas tentaciones cuando es cuando no aplica aquello de que el poder corrompe y el poder absoluto corrompe absolutamente cuando se entiende que el poder solo se convierte en virtud solo sirve y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s cuando hay ideales cuando hay principios eso es lo m\u00e1s recomendable entonces hay muchos x tradici\u00f3n politiquera qu\u00e9 este piensan que llegar a un cargo p\u00fablico es la oportunidad para enriquecerse para este tener bienes materiales a veces este act\u00faan como compleja 2 inmediatamente mansiones y carros a ingl\u00e9s este bueno y ahora menos porque ahora s\u00ed que fui chino el corrupto succi el fantoche pero antes se sentaban atr\u00e1s el carro el ch\u00f3fer adelante y ellos a tras una humillaci\u00f3n entonces una forma de hacer pol\u00edtica' nefasta pero eso hay que estigmatizar la corrupci\u00f3n no est\u00e9 considerar qu\u00e9 eso es v\u00e1lido y qu\u00e9 es de gente audaz que son muy vivos eso es lo \u00fanico que se puede decir que le piensen porque la agencia la verg\u00fcenza para un corrupto y puede ser tambi\u00e9n que con argucias y maniobras elevada la acci\u00f3n de la justicia pero cada vez es mayor la condena social puede ser que no sean juzgados porque legalmente no haya pruebas te dec\u00eda antes de este se le acusa de ratero no de tonto este pero pues en la calle este donde estudian sus hijos a que eso es lo m\u00e1s lamentable de todo qu\u00e9 culpa tienen los hijos de un pap\u00e1 corrupto ya porque tienen que cargar con esa mancha que no se quita ni con toda el agua de los oc\u00e9anos ya no se va a quitar porque no es que no va a haber corrupci\u00f3n y que vamos a erradicar la corrupci\u00f3n as\u00ed de que no se roben el dinero en el gobierno que es dinero del pueblo no es nada m\u00e1s eso no es que va a quedar la mancha y no se va a quitar ni con toda el agua de los oc\u00e9anos porque eso es lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico la corrupci\u00f3n la deshonestidad es la causa principal de la desigualdad social y de la desigualdad econ\u00f3mica de la pobreza de la inseguridad de la violencia la corrupci\u00f3n entonces por eso acabarla erradicarla ese es nuestro prop\u00f3sito y es muy lamentable todo esto ya no es tambi\u00e9n para festinar este no es para hacer campa\u00f1as de linchamiento porque tambi\u00e9n hay mucha hipocres\u00eda ahora este que cae a alguien en desgracia los mismos que le aplaud\u00edan ahora se ensa\u00f1an no hay que hacer y le\u00f1a del \u00e1rbol ca\u00eddo ver las cosas como son ese es mi punto de vista bueno ahora s\u00ed nos vemos s\u00ed y no no hay tambi\u00e9n que hay otros que ya recib\u00edan \u00f3rdenes directamente el ex presidente o que informaba al presidente hay alg\u00fan indicio de investigaci\u00f3n es el proceso abierto ya lo dije ayer \u00e9ste es el juez el que tiene que \u00e9ste decidir si s\u00e9 abre la investigaci\u00f3n si se llama a declarar a otras personas pero por lo que corresponde a nosotros en el caso de inteligencia financiera no tenemos informaci\u00f3n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:52.884356"
}