{
    "video_id": "mZkop6_kxxs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/mZkop6_kxxs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBNbMlg1vfTlvYjstxYU2EnvX9clQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=mZkop6_kxxs",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 8 al 12 de enero de 2024.",
    "video_length_seconds": 884,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Obrador afirm\u00f3 que existe una campa\u00f1a",
            "start": 8.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica de desinformaci\u00f3n en materia",
            "start": 10.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de desaparecidos en primer lugar no hay",
            "start": 12.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de parte nuestra la intenci\u00f3n nunca ha",
            "start": 15.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "habido de borrar",
            "start": 19.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan desaparecido es un asunto de",
            "start": 22.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "convicciones de principios de honestidad",
            "start": 26.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nosotros no nos atrever\u00edamos a hacer",
            "start": 30.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 33.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo que se est\u00e1 llevando a cabo pues",
            "start": 34.52,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "es una revisi\u00f3n y una b\u00fasqueda general",
            "start": 39.32,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "nacional para aclarar",
            "start": 44.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente qu\u00e9 es lo que",
            "start": 48.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hay en cuanto",
            "start": 52.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 55.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desaparecidos eh y se est\u00e1 poniendo",
            "start": 57.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "orden y la secretar\u00eda de",
            "start": 62.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n est\u00e1 cargo de este trabajo",
            "start": 66.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con el apoyo de todos",
            "start": 71.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 74.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 77.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y con el apoyo de la Secretar\u00eda de",
            "start": 78.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Seguridad P\u00fablica y de todo el gabinete",
            "start": 81.439,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 86.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "seguridad y vamos a est formando",
            "start": 87.759,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya nos comprometimos a eso cada",
            "start": 91.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mes para ir aclarando porque",
            "start": 95.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh nuestros",
            "start": 99.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "adversarios que no son nuestros",
            "start": 102.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enemigos pero s nuestros adversarios",
            "start": 105.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh tratan no",
            "start": 109.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de mancharnos",
            "start": 112.96,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 114.84,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "nos difaman",
            "start": 118.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n pero qu\u00e9 es",
            "start": 120.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo mejor para",
            "start": 123.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enfrentarlos",
            "start": 125.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "informar transparentar todo una regla de",
            "start": 128.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "oro de la Democracia es precisamente la",
            "start": 133.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "transparencia el que nada",
            "start": 137.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "debe nada debe de",
            "start": 143.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "temer Entonces vamos a estar informando",
            "start": 148.76,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "informando informando",
            "start": 152.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "informando contrarrestando toda esa",
            "start": 153.879,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de mentiras la secretaria de",
            "start": 157.84,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "medio ambiente Mar\u00eda Luisa alvores",
            "start": 162.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 tres nuevas \u00e1reas naturales",
            "start": 164.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "protegidas e iniciamos con estas",
            "start": 167.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticas la \u00e1rea de protecci\u00f3n de",
            "start": 169.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "flor y fauna Sierra de San Miguelito",
            "start": 171.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta fue a solicitud de los ejidatarios",
            "start": 173.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "habitantes de la ciudad de San Luis",
            "start": 176.36,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed despu\u00e9s de que hab\u00eda ocurrido un",
            "start": 178.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "incendio forestal de m\u00e1s de 12,000",
            "start": 180.879,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas eh aqu\u00ed protege el agua para",
            "start": 183.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la comunidad y sobre todo para la",
            "start": 187.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "capital en el caso de San Luis Potos\u00ed se",
            "start": 189.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contribuyen alternativas de desarrollo",
            "start": 192.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sustentable de la mano directa con las",
            "start": 194.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "comunidades en el \u00e1rea de protecci\u00f3n de",
            "start": 197.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "flor y fauna lago de Texcoco es recordar",
            "start": 199.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que se reconoce la lucha de los pueblos",
            "start": 202.879,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de los compa\u00f1eros del frente en defensa",
            "start": 205.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la tierra y eh",
            "start": 207.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recordar que ah\u00ed se quer\u00eda imponer lo",
            "start": 210.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que era el aeropuerto actualmente",
            "start": 212.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos aeropuerto y tenemos un \u00e1rea de",
            "start": 215.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n un \u00e1rea natural protegida",
            "start": 218.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 14,000 hect\u00e1reas aqu\u00ed se",
            "start": 221.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "restaura el sistema la custre para",
            "start": 224.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "regular el clima y producir alimentos en",
            "start": 226.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta zona que tiene tambi\u00e9n un uso",
            "start": 229.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola en el \u00e1rea de protecci\u00f3n de",
            "start": 231.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "flor y fauna Jaguar nace tambi\u00e9n con el",
            "start": 234.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico proyecto tren maya donde se",
            "start": 237.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ha logrado cuidar y tener conservaci\u00f3n",
            "start": 240.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en estos cinco estados de la Rep\u00fablica",
            "start": 243.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "del sureste iniciamos con \u00e1rea de",
            "start": 246.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de flor y fauna Jaguar donde",
            "start": 248.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tenemos una conectividad biol\u00f3gica del",
            "start": 251.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Parque Nacional Tulum y tambi\u00e9n aqu\u00ed es",
            "start": 254.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el h\u00e1bitat del jaguar especies",
            "start": 257.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "representativas de flora como la palma",
            "start": 260.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "chit y otras la siguiente por favor",
            "start": 263.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compartirles que justo ayer sale en el",
            "start": 266.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dof estas 20 \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 269.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y con estas Nosotros llegamos a 43 \u00e1reas",
            "start": 272.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "naturales protegidas decretadas por",
            "start": 276.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "parte del presidente el subdirector de",
            "start": 278.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Mexicana de Aviaci\u00f3n leobardo \u00c1vila",
            "start": 280.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 la cantidad de viajes que ha",
            "start": 283.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "realizado la aerol\u00ednea nacional a pocos",
            "start": 285.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas de su apertura me complace",
            "start": 287.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informarles los avances en las",
            "start": 289.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "operaciones de mexicana despu\u00e9s de haber",
            "start": 291.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "retomado el vuelo el pasado mes de",
            "start": 293.28,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "diciembre el 26 de diciembre de 2023 a",
            "start": 295.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la fecha Se realizaron 220 vuelos",
            "start": 298.759,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "representando en promedio 16 vuelos",
            "start": 302.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "diarios es decir 112 semanales con una",
            "start": 305.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n mensual de",
            "start": 309.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "448 estas operaciones significan m\u00e1s de",
            "start": 312.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "280 horas de vuelo traduci\u00e9ndose en 20",
            "start": 315.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "horas diarias 151 a la semana e",
            "start": 319.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "igualmente con una proyecci\u00f3n de 604",
            "start": 323.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "horas de vuelo al mes en promedio a",
            "start": 326.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bordo de Mexicana se han transportado a",
            "start": 329.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "los diferentes destinos que vuela la",
            "start": 331.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea a",
            "start": 333.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "7829 pasajeros de los cuales",
            "start": 335.12,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "6,960 fueron adultos 769 menores y 100",
            "start": 339.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "infantes la respuesta de los usuarios ha",
            "start": 345.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sido satisfactoria lo que refleja en las",
            "start": 348.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "14162 reservaciones que se han hecho en",
            "start": 352.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina oficial",
            "start": 355.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicana.gob.mx hasta el mes de junio de",
            "start": 357.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o estos 14 d\u00edas de operaciones ha",
            "start": 360.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "permitido conocer que los destinos con",
            "start": 363.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayor demanda son podemos ver En tercer",
            "start": 366.24,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "lugar M\u00e9rida con 344 pasajeros en",
            "start": 369.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "segundo lugar Tijuana con",
            "start": 373.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "421 y en primer lugar Tulum con 738",
            "start": 375.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pasajeros cabe Resaltar que desde iifa",
            "start": 380.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se han movilizado",
            "start": 383.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "3652 viajeros de mexicana entre los",
            "start": 385.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "destinos que tienen una mayor proyecci\u00f3n",
            "start": 389.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en reservaciones hasta el pr\u00f3ximo mes de",
            "start": 391.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "junio se encuentran en tercer lugar",
            "start": 393.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida con",
            "start": 396.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1493 en segundo lugar Mazatl\u00e1n con",
            "start": 398.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "1673 y en primer lugar Tulum con",
            "start": 403.16,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "2676",
            "start": 407.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reservaciones esta demanda de",
            "start": 408.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reservaciones obedece a que el 82 por de",
            "start": 410.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pasajeros encuestados que han volado con",
            "start": 414.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "mexicana recomendar\u00edan viajar con con la",
            "start": 417.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea el presidente de M\u00e9xico en",
            "start": 419.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "listo y agradeci\u00f3 las instituciones que",
            "start": 421.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "han estado involucradas en la",
            "start": 423.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de Coyuca y Acapulco",
            "start": 425.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 427.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "agradecemos primero la colaboraci\u00f3n el",
            "start": 428.56,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "apoyo de los pobladores de Coyuca y de",
            "start": 432.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Acapulco la",
            "start": 438.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "solidaridad de mucha gente de todo el",
            "start": 440.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay unos servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 444.479,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los que han hecho los",
            "start": 448.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "censos casa por",
            "start": 450.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "casa los que han",
            "start": 453.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entregado los apoyos a las",
            "start": 456.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "familias lamentamos much\u00edsimo que hace",
            "start": 459.28,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas hubo un accidente Porque se",
            "start": 462.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "quedan algunos aqu\u00ed en Acapulco otros",
            "start": 466.879,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eh van a Chilpancingo des se trasladan",
            "start": 470.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas un accidente y tres de",
            "start": 474.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estos servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 479.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fallecieron de Papantla Veracruz",
            "start": 481.12,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "eh les enviamos Pues un abrazo",
            "start": 485.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 490.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "a sus amigos hay tres est\u00e1n siendo",
            "start": 493.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "atendidos heridos Tambi\u00e9n estamos",
            "start": 498.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pendientes ya",
            "start": 501.199,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh todas las familias de Acapulco tienen",
            "start": 504.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 509.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "recursos para la",
            "start": 510.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de sus viviendas estamos",
            "start": 513.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 516.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "250.000 familias que ya tienen en sus",
            "start": 519.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "manos sus apoyos que ya est\u00e1n",
            "start": 523.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adquiriendo materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 527.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n",
            "start": 529.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rehabilitando sus casas eso nos da mucho",
            "start": 531.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gusto tambi\u00e9n como aqu\u00ed se ha informado",
            "start": 534.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n entregando en seres",
            "start": 540.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticos 80.000",
            "start": 544.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "paquetes pero son alrededor de",
            "start": 547.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "250,000 son tantos que no se pudieron",
            "start": 550.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conseguir en el mercado interno en",
            "start": 554.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se tuvieron que hacer",
            "start": 556.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gestiones para adquirir estos",
            "start": 559.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos en China en Corea",
            "start": 562.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ya hemos visto como",
            "start": 566.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "eh ha actuado de manera ejemplar la",
            "start": 570.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 575.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bienestar pero tambi\u00e9n otras",
            "start": 577.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dependencias la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 580.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Electricidad le agradecemos mucho a los",
            "start": 583.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 586.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 589.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y la comisi\u00f3n del agua",
            "start": 592.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "El restablecer el servicio de agua desde",
            "start": 595.76,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "luego lo relacionado con la salud y la",
            "start": 600.04,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ya tenemos el presupuesto para",
            "start": 605.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 609.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de todas las escuelas el",
            "start": 610.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "director de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 612.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Electricidad Manuel barle rindi\u00f3 un",
            "start": 614.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informe sobre los avances de",
            "start": 617.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y rescate de la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 618.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "al inicio de esta",
            "start": 620.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se ten\u00eda una proyecci\u00f3n",
            "start": 623.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fatalista sobre el futuro de CFE",
            "start": 626.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "del 62 por que generaba antes de la",
            "start": 629.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica del 2013 se reducir\u00eda",
            "start": 633.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a un intrascendente",
            "start": 637.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "16",
            "start": 640.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por antes ante este escenario el",
            "start": 643.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente orden\u00f3 rescatar a la CFE para",
            "start": 647.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que al finalizar su sexenio se retomara",
            "start": 650.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "su participaci\u00f3n mayoritaria",
            "start": 654.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "54 de la el\u00e9ctrica se inici\u00f3 un plan de",
            "start": 657.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "rescate organizado en cuatro grupos de",
            "start": 661.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "proyectos primero energ\u00edas limpias se",
            "start": 665.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Ejecutan 22 proyectos que aportar\u00e1n 15",
            "start": 669.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mw de fuentes renovables incluye el",
            "start": 673.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "proyecto fotovoltaico m\u00e1s importante de",
            "start": 677.32,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina Puerto Pe\u00f1asco con 1000",
            "start": 679.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mw un parque solar en Yucat\u00e1n as\u00ed como",
            "start": 683.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la vida",
            "start": 687.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "\u00fatil de nuestras emblem\u00e1ticas",
            "start": 690.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas segundo centrales",
            "start": 694.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "prioritarias son cinco ciclos combinados",
            "start": 698.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 702.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "valladolit San Luis Rio Colorado tufan y",
            "start": 704.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Ortega y una",
            "start": 708.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "aeroderivative",
            "start": 717.959,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tercero proyectos del corto plazo Se",
            "start": 720.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "caracterizan por tener \u00e1giles periodos",
            "start": 724.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de ejecuci\u00f3n y se trata de siete",
            "start": 727.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctricas que aportar\u00e1n alrededor",
            "start": 730.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de 3000 mw de",
            "start": 733.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "capacidad sus avances globales son hoy",
            "start": 736.04,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 739.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "80% cuarto adquisici\u00f3n de centrales la",
            "start": 739.959,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "CFE ha adquirido dos centrales ya en",
            "start": 745.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "funcionamiento una en Campeche y la otra",
            "start": 749.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur adem\u00e1s moderniza",
            "start": 752.36,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "con tecnolog\u00eda de gas la central del",
            "start": 756.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "herma ubicada tambi\u00e9n en Campeche",
            "start": 759.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1adir\u00e1n",
            "start": 762.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "431 mw de capacidad con las centrales",
            "start": 764.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "renovables la cf se reafirma como la",
            "start": 768.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mayor generadora de energ\u00eda limpia en el",
            "start": 772.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds inyectando a la red El 55 5% de",
            "start": 775.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "estas entre 2010 y el",
            "start": 780.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "2023 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 784.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Obrador anunci\u00f3 que el pr\u00f3ximo 5 de",
            "start": 787.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "febrero dar\u00e1 a conocer un paquete de",
            "start": 789.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "iniciativas de reformas constitucionales",
            "start": 791.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de una vez les voy a dar a",
            "start": 794.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 798.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que en esta ocasi\u00f3n no voy a",
            "start": 800.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "asistir el 5 de febrero a Quer\u00e9taro el",
            "start": 804.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la Constituci\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 809.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "porque vamos a conmemorar ese d\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 813.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en el recinto en donde se",
            "start": 818.56,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la constituci\u00f3n de",
            "start": 822.16,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "1857 y voy a presentar ese",
            "start": 825.959,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "d\u00eda todas las iniciativas de",
            "start": 830.959,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "reforma a la",
            "start": 835.04,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 837.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es un paquete de iniciativas que",
            "start": 844.399,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el",
            "start": 849.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bienestar que tiene que",
            "start": 851.199,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 854.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 859.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 862.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 864.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 867.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la reforma al poder",
            "start": 873.519,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "judicial la reforma electoral la",
            "start": 877.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "democracia todo",
            "start": 881.16,
            "duration": 4.32
        }
    ],
    "transcription_text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que existe una campa\u00f1a medi\u00e1tica de desinformaci\u00f3n en materia de desaparecidos en primer lugar no hay de parte nuestra la intenci\u00f3n nunca ha habido de borrar a ning\u00fan desaparecido es un asunto de convicciones de principios de honestidad nosotros no nos atrever\u00edamos a hacer algo as\u00ed lo que se est\u00e1 llevando a cabo pues es una revisi\u00f3n y una b\u00fasqueda general nacional para aclarar precisamente qu\u00e9 es lo que hay en cuanto a los desaparecidos eh y se est\u00e1 poniendo orden y la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n est\u00e1 cargo de este trabajo con el apoyo de todos gobiernos estatales y con el apoyo de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y de todo el gabinete de seguridad y vamos a est formando aqu\u00ed ya nos comprometimos a eso cada mes para ir aclarando porque eh nuestros adversarios que no son nuestros enemigos pero s nuestros adversarios eh tratan no de mancharnos [M\u00fasica] nos difaman un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n pero qu\u00e9 es lo mejor para enfrentarlos informar transparentar todo una regla de oro de la Democracia es precisamente la transparencia el que nada debe nada debe de temer Entonces vamos a estar informando informando informando informando contrarrestando toda esa campa\u00f1a de mentiras la secretaria de medio ambiente Mar\u00eda Luisa alvores anunci\u00f3 tres nuevas \u00e1reas naturales protegidas e iniciamos con estas emblem\u00e1ticas la \u00e1rea de protecci\u00f3n de flor y fauna Sierra de San Miguelito esta fue a solicitud de los ejidatarios habitantes de la ciudad de San Luis Potos\u00ed despu\u00e9s de que hab\u00eda ocurrido un incendio forestal de m\u00e1s de 12,000 hect\u00e1reas eh aqu\u00ed protege el agua para la comunidad y sobre todo para la capital en el caso de San Luis Potos\u00ed se contribuyen alternativas de desarrollo sustentable de la mano directa con las comunidades en el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flor y fauna lago de Texcoco es recordar que se reconoce la lucha de los pueblos de los compa\u00f1eros del frente en defensa de la tierra y eh recordar que ah\u00ed se quer\u00eda imponer lo que era el aeropuerto actualmente tenemos aeropuerto y tenemos un \u00e1rea de de protecci\u00f3n un \u00e1rea natural protegida de m\u00e1s de 14,000 hect\u00e1reas aqu\u00ed se restaura el sistema la custre para regular el clima y producir alimentos en esta zona que tiene tambi\u00e9n un uso agr\u00edcola en el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flor y fauna Jaguar nace tambi\u00e9n con el emblem\u00e1tico proyecto tren maya donde se ha logrado cuidar y tener conservaci\u00f3n en estos cinco estados de la Rep\u00fablica del sureste iniciamos con \u00e1rea de protecci\u00f3n de flor y fauna Jaguar donde tenemos una conectividad biol\u00f3gica del Parque Nacional Tulum y tambi\u00e9n aqu\u00ed es el h\u00e1bitat del jaguar especies representativas de flora como la palma chit y otras la siguiente por favor compartirles que justo ayer sale en el dof estas 20 \u00e1reas naturales protegidas y con estas Nosotros llegamos a 43 \u00e1reas naturales protegidas decretadas por parte del presidente el subdirector de Mexicana de Aviaci\u00f3n leobardo \u00c1vila explic\u00f3 la cantidad de viajes que ha realizado la aerol\u00ednea nacional a pocos d\u00edas de su apertura me complace informarles los avances en las operaciones de mexicana despu\u00e9s de haber retomado el vuelo el pasado mes de diciembre el 26 de diciembre de 2023 a la fecha Se realizaron 220 vuelos representando en promedio 16 vuelos diarios es decir 112 semanales con una proyecci\u00f3n mensual de 448 estas operaciones significan m\u00e1s de 280 horas de vuelo traduci\u00e9ndose en 20 horas diarias 151 a la semana e igualmente con una proyecci\u00f3n de 604 horas de vuelo al mes en promedio a bordo de Mexicana se han transportado a los diferentes destinos que vuela la aerol\u00ednea a 7829 pasajeros de los cuales 6,960 fueron adultos 769 menores y 100 infantes la respuesta de los usuarios ha sido satisfactoria lo que refleja en las 14162 reservaciones que se han hecho en la p\u00e1gina oficial mexicana.gob.mx hasta el mes de junio de este a\u00f1o estos 14 d\u00edas de operaciones ha permitido conocer que los destinos con mayor demanda son podemos ver En tercer lugar M\u00e9rida con 344 pasajeros en segundo lugar Tijuana con 421 y en primer lugar Tulum con 738 pasajeros cabe Resaltar que desde iifa se han movilizado 3652 viajeros de mexicana entre los destinos que tienen una mayor proyecci\u00f3n en reservaciones hasta el pr\u00f3ximo mes de junio se encuentran en tercer lugar M\u00e9rida con 1493 en segundo lugar Mazatl\u00e1n con 1673 y en primer lugar Tulum con 2676 reservaciones esta demanda de reservaciones obedece a que el 82 por de pasajeros encuestados que han volado con mexicana recomendar\u00edan viajar con con la aerol\u00ednea el presidente de M\u00e9xico en listo y agradeci\u00f3 las instituciones que han estado involucradas en la reconstrucci\u00f3n de Coyuca y Acapulco Guerrero agradecemos primero la colaboraci\u00f3n el apoyo de los pobladores de Coyuca y de Acapulco la solidaridad de mucha gente de todo el pa\u00eds hay unos servidores de la naci\u00f3n los que han hecho los censos casa por casa los que han entregado los apoyos a las familias lamentamos much\u00edsimo que hace unos d\u00edas hubo un accidente Porque se quedan algunos aqu\u00ed en Acapulco otros eh van a Chilpancingo des se trasladan todos los d\u00edas un accidente y tres de estos servidores de la naci\u00f3n fallecieron de Papantla Veracruz eh les enviamos Pues un abrazo a sus familiares a sus amigos hay tres est\u00e1n siendo atendidos heridos Tambi\u00e9n estamos pendientes ya eh todas las familias de Acapulco tienen sus recursos para la reconstrucci\u00f3n de sus viviendas estamos hablando de 250.000 familias que ya tienen en sus manos sus apoyos que ya est\u00e1n adquiriendo materiales de construcci\u00f3n que ya est\u00e1n rehabilitando sus casas eso nos da mucho gusto tambi\u00e9n como aqu\u00ed se ha informado ya se est\u00e1n entregando en seres dom\u00e9sticos 80.000 paquetes pero son alrededor de 250,000 son tantos que no se pudieron conseguir en el mercado interno en nuestro pa\u00eds se tuvieron que hacer gestiones para adquirir estos electrodom\u00e9sticos en China en Corea ya hemos visto como eh ha actuado de manera ejemplar la secretar\u00eda de bienestar pero tambi\u00e9n otras dependencias la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad le agradecemos mucho a los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y la comisi\u00f3n del agua El restablecer el servicio de agua desde luego lo relacionado con la salud y la educaci\u00f3n ya tenemos el presupuesto para la rehabilitaci\u00f3n de todas las escuelas el director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Manuel barle rindi\u00f3 un informe sobre los avances de modernizaci\u00f3n y rescate de la compa\u00f1\u00eda al inicio de esta administraci\u00f3n se ten\u00eda una proyecci\u00f3n fatalista sobre el futuro de CFE del 62 por que generaba antes de la reforma energ\u00e9tica del 2013 se reducir\u00eda a un intrascendente 16 por antes ante este escenario el presidente orden\u00f3 rescatar a la CFE para que al finalizar su sexenio se retomara su participaci\u00f3n mayoritaria 54 de la el\u00e9ctrica se inici\u00f3 un plan de rescate organizado en cuatro grupos de proyectos primero energ\u00edas limpias se Ejecutan 22 proyectos que aportar\u00e1n 15 mw de fuentes renovables incluye el proyecto fotovoltaico m\u00e1s importante de Am\u00e9rica Latina Puerto Pe\u00f1asco con 1000 mw un parque solar en Yucat\u00e1n as\u00ed como la renovaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la vida \u00fatil de nuestras emblem\u00e1ticas hidroel\u00e9ctricas segundo centrales prioritarias son cinco ciclos combinados M\u00e9rida valladolit San Luis Rio Colorado tufan y Gonz\u00e1lez Ortega y una aeroderivative tercero proyectos del corto plazo Se caracterizan por tener \u00e1giles periodos de ejecuci\u00f3n y se trata de siete termoel\u00e9ctricas que aportar\u00e1n alrededor de 3000 mw de capacidad sus avances globales son hoy de 80% cuarto adquisici\u00f3n de centrales la CFE ha adquirido dos centrales ya en funcionamiento una en Campeche y la otra en Baja California Sur adem\u00e1s moderniza con tecnolog\u00eda de gas la central del herma ubicada tambi\u00e9n en Campeche a\u00f1adir\u00e1n 431 mw de capacidad con las centrales renovables la cf se reafirma como la mayor generadora de energ\u00eda limpia en el pa\u00eds inyectando a la red El 55 5% de estas entre 2010 y el 2023 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 que el pr\u00f3ximo 5 de febrero dar\u00e1 a conocer un paquete de iniciativas de reformas constitucionales de una vez les voy a dar a conocer que en esta ocasi\u00f3n no voy a asistir el 5 de febrero a Quer\u00e9taro el d\u00eda de la Constituci\u00f3n por qu\u00e9 porque vamos a conmemorar ese d\u00eda aqu\u00ed en el recinto en donde se aprob\u00f3 la constituci\u00f3n de 1857 y voy a presentar ese d\u00eda todas las iniciativas de reforma a la constituci\u00f3n aqu\u00ed es un paquete de iniciativas que tiene que ver con el bienestar que tiene que ver con salarios con pensiones con la reforma al poder judicial la reforma electoral la democracia todo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "9 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:37.416587"
}