{
    "video_id": "n-L23ZT3hfQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/n-L23ZT3hfQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAWontvZCJA-M_WoyFIiodWHT8cSw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=n-L23ZT3hfQ",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente | Martes 30 de julio de 2019",
    "video_length_seconds": 6580,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues \u00e9ste se nos alarg\u00f3 la reuni\u00f3n de",
            "start": 6.56,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "seguridad se trataron varios temas",
            "start": 10.55,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "y muy interesantes por eso",
            "start": 17.23,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "y nos demoramos pero ya estamos aqu\u00ed hoy",
            "start": 22.11,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "vamos a informarles sobre",
            "start": 26.22,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 30.96,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 34.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda",
            "start": 39.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a hacerlo ayer pero tambi\u00e9n tuvimos",
            "start": 41.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "varios temas hoy vamos a informarles de",
            "start": 44.87,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va trabajando",
            "start": 48.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 52.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 54.8,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el tema migratorio desde luego",
            "start": 57.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buscando dar una soluci\u00f3n de fondo",
            "start": 63.4,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas",
            "start": 66.47,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana nos reunimos con",
            "start": 71.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el presidente de honduras",
            "start": 74.78,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "contin\u00faa \u00e9l",
            "start": 76.92,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "plan de cooperaci\u00f3n de m\u00e9xico con los",
            "start": 79.32,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de centroam\u00e9rica",
            "start": 83.909,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "hacer todo lo posible y",
            "start": 87.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y dar oportunidades de trabajo a",
            "start": 92.69,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos centroamericanos",
            "start": 96.52,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que",
            "start": 100.659,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 105.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "caliente que no se promueva",
            "start": 108.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por falta de oportunidades o por",
            "start": 112.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "inseguridad la migraci\u00f3n esa es la",
            "start": 114.88,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "estrategia principal eso es el plan",
            "start": 119.17,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 124.259,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y enfrentar el fen\u00f3meno migratorio con",
            "start": 128.539,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "desarrollo con actividades productivas",
            "start": 132.609,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "con empleo que la gente tenga opciones",
            "start": 135.37,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "tenga posibilidad de trabajar donde",
            "start": 139.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares",
            "start": 142.189,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "costumbres y cultura entonces hemos",
            "start": 146.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "avanzado y ahora",
            "start": 150.709,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "se va a informar",
            "start": 154.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico sobre c\u00f3mo vamos",
            "start": 159.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "solo debemos de tener en cuenta",
            "start": 164.97,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "el antecedente este plan lo hemos venido",
            "start": 170.34,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "proponiendo desde hace mucho tiempo",
            "start": 176.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 182.24,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a puro se aceler\u00f3",
            "start": 187.35,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "a partir de la amenaza de la imposici\u00f3n",
            "start": 191.09,
            "duration": 11.89
        },
        {
            "text": "de aranceles cuando de manera unilateral",
            "start": 197.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y quer\u00edan imponer",
            "start": 204.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "aranceles a las mercanc\u00edas que se",
            "start": 206.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "producen en m\u00e9xico y se venden en",
            "start": 211.48,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "estados unidos y dice este",
            "start": 213.4,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "llevo a cabo un acuerdo",
            "start": 218.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 221.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "diferencias y al final seg\u00fan un acuerdo",
            "start": 223.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "como en eeuu",
            "start": 227.81,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 cumpliendo ese acuerdo y lo",
            "start": 229.8,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "estamos evaluando permanentemente",
            "start": 235.11,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y dijo cuando se lleg\u00f3 al acuerdo que se",
            "start": 241.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "iba a llevar a cabo la primera",
            "start": 245.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n a los 45 d\u00edas ya",
            "start": 247.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "transcurrieron esos 45 d\u00edas",
            "start": 250.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y fue buena la evaluaci\u00f3n y ahora vamos",
            "start": 254.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a asia",
            "start": 258.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "los tres meses que se cumplen en",
            "start": 261.07,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "septiembre va a ser la otra evaluaci\u00f3n",
            "start": 264.94,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "para eso ha sido muy importante la",
            "start": 268.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n",
            "start": 273.55,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "de el equipo que se integr\u00f3",
            "start": 275.54,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "para dar respuesta a este compromiso",
            "start": 280.169,
            "duration": 10.531
        },
        {
            "text": "para llevar a la pr\u00e1ctica el plan",
            "start": 285.77,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 encabezado este equipo por el",
            "start": 290.7,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 297.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 299.01,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que ha hecho un papel espl\u00e9ndido",
            "start": 300.8,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho",
            "start": 306.44,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en la coordinaci\u00f3n de este equipo y en",
            "start": 309.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 311.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior de nuestro pa\u00eds",
            "start": 313.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces le damos la palabra a marcelo",
            "start": 316.48,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "ebrard para que informe si es",
            "start": 320.11,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "conveniente que informen todos los",
            "start": 325.95,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "responsables eso",
            "start": 331.02,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 333.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 335.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ahora o que marcelo",
            "start": 337.82,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de el informe en general y si hay alguna",
            "start": 341.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 345.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre algo en particular pues ya los",
            "start": 347.18,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "responsables podr\u00edan responder eso es",
            "start": 350.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "todo y haber marcelo",
            "start": 355.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con su permiso en el presidente buenos",
            "start": 360.21,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos a todos bueno el d\u00eda de hoy",
            "start": 362.59,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "les informo que sigue reduci\u00e9ndose el",
            "start": 366.039,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "flujo migratorio hacia m\u00e9xico y los eeuu",
            "start": 370.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para el mes",
            "start": 374.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por concluir",
            "start": 376.78,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "estimamos que tendremos una cifra de 87",
            "start": 380.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mil 648 que llegaron a frontera norte",
            "start": 384.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "recuerdo que en el mes de mayo eran 144",
            "start": 387.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mil 270 y otros",
            "start": 391.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos en 87.000 eso significa pues una",
            "start": 393.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n considerable como se observa",
            "start": 396.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 399.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "debo informar tambi\u00e9n a ustedes",
            "start": 402.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se iniciaron ya las acciones",
            "start": 405.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ofrecidas en el plan de desarrollo",
            "start": 409.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "integral somos el \u00fanico pa\u00eds del mundo",
            "start": 410.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 creando un n\u00famero de empleos",
            "start": 415.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 418.27,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "al de las personas que estamos",
            "start": 420.62,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "regresando de acuerdo a la ley mexicana",
            "start": 422.15,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a sus pa\u00edses de origen",
            "start": 424.01,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el caso del salvador de aqu\u00ed al mes",
            "start": 427.249,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de diciembre habr\u00e1 20 mil nuevos empleos",
            "start": 429.409,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "principalmente en dos programas",
            "start": 432.019,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vinculados al programa de desarrollo",
            "start": 434.949,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "integral el plan de desarrollo integral",
            "start": 436.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que se prepar\u00f3 con la cepal",
            "start": 438.499,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "el primero es sembrando vida que est\u00e1",
            "start": 441.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dirigido destinado orientado a los",
            "start": 444.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipios de los cuales proviene el",
            "start": 447.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de emigrantes por razones",
            "start": 448.81,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de pobreza",
            "start": 450.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "municipios rurales evidentemente",
            "start": 453.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sembrando vida est\u00e1 operando ah\u00ed y el",
            "start": 455.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "otro programa es j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 458.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 461.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque en el caso del salvador destaca",
            "start": 462.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la presencia muy relevante de j\u00f3venes en",
            "start": 465.62,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio incluso de lo que se",
            "start": 469.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "denomina menores no acompa\u00f1ados cuando",
            "start": 472.919,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "decimos menores a veces pensamos en los",
            "start": 475.59,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "menores de 6 a\u00f1os o de 8 a\u00f1os pues los",
            "start": 477.389,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "menores tambi\u00e9n tienen 15 16 17 a\u00f1os",
            "start": 480.389,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces ya est\u00e1 en operaci\u00f3n el",
            "start": 482.93,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "salvador se hizo como ustedes saben la",
            "start": 485.729,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "visita del presidente del salvador",
            "start": 487.59,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s su servidor estuvo en el",
            "start": 488.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "salvador para iniciar las acciones por",
            "start": 490.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "conducto de la agencia mexicana de",
            "start": 493.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desarrollo parte o componente importante",
            "start": 494.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la estrategia mexicana es es pero",
            "start": 497.37,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del despliegue de la guardia",
            "start": 499.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nacional y el reforzamiento de otras",
            "start": 500.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acciones ustedes ya conocen con honduras",
            "start": 502.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 505.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "honduras es el 47 por ciento",
            "start": 506.4,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "47 por ciento del total de personas que",
            "start": 510.8,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1n migrando a trav\u00e9s de m\u00e9xico hacia",
            "start": 515.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 517.979,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es el pa\u00eds que tiene m\u00e1s migraci\u00f3n",
            "start": 519.68,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "casi podr\u00edamos decir que parece un \u00e9xodo",
            "start": 522.969,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y eso se debe a muchas razones que",
            "start": 527.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ustedes ya conocen",
            "start": 529.6,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "principalmente la raz\u00f3n econ\u00f3mica la que",
            "start": 531.76,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "hemos hablado muchas veces pero tambi\u00e9n",
            "start": 534.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay otros factores entonces por eso era",
            "start": 535.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy y es muy importante trabajar en",
            "start": 538.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "honduras tambi\u00e9n entonces en honduras",
            "start": 540.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar sembrando vida y j\u00f3venes",
            "start": 543.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro ambos financiados",
            "start": 545.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por el denominado fondo yucat\u00e1n aprobado",
            "start": 547.3,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "por todos los partidos pol\u00edticos el a\u00f1o",
            "start": 551.11,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 555.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les informamos que del fondo",
            "start": 558.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n como ya lo hab\u00eda comentado aqu\u00ed",
            "start": 560.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n destinando 60 millones de pesos",
            "start": 563.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para apoyar al instituto nacional de",
            "start": 566.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n y otras acciones que tienen",
            "start": 568.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que ver con albergues que estaban muy",
            "start": 571.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abandonados de infraestructura que se",
            "start": 573.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 cuando empez\u00f3 este gobierno",
            "start": 576.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estaban bastante abandonada se est\u00e1n",
            "start": 577.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reparando se est\u00e1n rehaciendo hoy nos",
            "start": 580.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 din\u00e1mica concluy\u00f3 la estaci\u00f3n de",
            "start": 583.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acayucan y que est\u00e1n avanzando conforme",
            "start": 585.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "programa en el resto de los albergues y",
            "start": 588.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaciones que tienen con que cuenta la",
            "start": 591.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de migraci\u00f3n",
            "start": 594.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se sostuvo ya tambi\u00e9n",
            "start": 597.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n n\u00famero 12 del mecanismo de",
            "start": 600.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n migratoria participan 12",
            "start": 604.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instituciones mexicanas as\u00ed como el",
            "start": 607.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salvador guatemala guatemala honduras",
            "start": 610.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuba hait\u00ed",
            "start": 612.85,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y estamos ya preparando la primera",
            "start": 616.1,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "conferencia internacional de pa\u00edses",
            "start": 618.709,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "donantes que ser\u00e1n donantes del plan de",
            "start": 621.079,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "desarrollo integral en favor de sur de",
            "start": 625.339,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico guatemala honduras y el salvador",
            "start": 627.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estimamos que esa conferencia",
            "start": 631.12,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "internacional va a ser un espaldarazo un",
            "start": 632.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respaldo global muy significativo para",
            "start": 635.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la estrategia que m\u00e9xico ha venido",
            "start": 638.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "promoviendo que es cu\u00e1l la que acabo de",
            "start": 639.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "describir ahora en los \u00faltimos minutos",
            "start": 642.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conforme vayamos avanzando en el",
            "start": 646.27,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "salvador honduras y guatemala una vez",
            "start": 648.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que pase su proceso electoral que como",
            "start": 650.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ustedes saben va a tener lugar el d\u00eda 11",
            "start": 652.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de agosto",
            "start": 654.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "podemos estar ya mostrando los",
            "start": 655.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "resultados de las estrategias que",
            "start": 659.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estamos implementando esta estrategia",
            "start": 660.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quiere decir lo siguiente se pueden y se",
            "start": 662.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deber\u00edan tomar acciones inmediatas por",
            "start": 666.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "parte de los pa\u00edses que tienen m\u00e1s",
            "start": 668.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recursos para crear empleo en las",
            "start": 670.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regiones en los que estamos teniendo",
            "start": 673.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dificultades pobreza y otros problemas y",
            "start": 674.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda hacer en el corto plazo hay",
            "start": 678.73,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "quien dice que no se puede en el corto",
            "start": 680.53,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "plazo que eso va a tomar mucha a\u00f1os que",
            "start": 681.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil no es cierto y lo vamos a",
            "start": 683.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "demostrar ahora con los programas que",
            "start": 686.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acabo de describir entonces debo decir",
            "start": 688.06,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que el d\u00eda de hoy nos report\u00f3 la",
            "start": 692.29,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 695.89,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "que la familia hab\u00eda una familia",
            "start": 698.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secuestrada de hondure\u00f1os en m\u00e9xico y ya",
            "start": 700.499,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "fue liberada rescatada por las",
            "start": 703.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoridades pues al d\u00eda de hoy no",
            "start": 705.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tenemos ninguna familia de los pa\u00edses",
            "start": 707.519,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que acabo de referir en situaci\u00f3n de",
            "start": 710.639,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secuestro en m\u00e9xico y esto se debe a que",
            "start": 712.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos una coordinaci\u00f3n muy estrecha",
            "start": 716.459,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y el objetivo es proteger a estas",
            "start": 719.58,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 721.86,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "precisamente estaba secuestrada la",
            "start": 723.279,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "familia y tres menores fueron rescatados",
            "start": 725.529,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por la polic\u00eda federal y los detalles",
            "start": 728.61,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "los podr\u00e1n dar ellos con todo gusto de",
            "start": 731.259,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los avances logrados por lo que hace a",
            "start": 733.959,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n su respaldo a los migrantes",
            "start": 736.209,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n esperando en m\u00e9xico a cargo",
            "start": 740.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del subsecretario duarte",
            "start": 742.749,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por iniciarse c\u00f3mo est\u00e1n por",
            "start": 745.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "iniciarse los trabajos en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 747.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de lo que ser\u00e1 un punto de apoyo",
            "start": 750.95,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "importante que se denominar\u00e1 leona",
            "start": 753.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vicario para servicio de las personas",
            "start": 756.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n esperando a m\u00e9xico debo decir",
            "start": 759.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que ya hay cuatro mil 700 personas",
            "start": 762.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajando en el norte del pa\u00eds se les",
            "start": 763.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 empleo y est\u00e1n trabajando en",
            "start": 767.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico conforme a las leyes mexicanas",
            "start": 769.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda el reporte general y",
            "start": 771.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos a sus \u00f3rdenes para preguntas",
            "start": 773.67,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a la izquierda a mi izquierda",
            "start": 777.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gracias gracias secretario arturo",
            "start": 782.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "paramos grupo imagen en exc\u00e9lsior el",
            "start": 784.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado usted nos comentaba bueno",
            "start": 787.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comentaba en su discurso all\u00e1 en",
            "start": 788.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n que m\u00e9xico estaba haciendo",
            "start": 790.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "todo esto que usted escribe pero que",
            "start": 793.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pa\u00edses entre los m\u00e1s ricos del",
            "start": 795.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mundo y eeuu que no estaban haciendo",
            "start": 798.49,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "nada y se ha tenido contacto con eeuu en",
            "start": 801.73,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lo inmediato y otros pa\u00edses que podr\u00edan",
            "start": 807.31,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estar aportando algo recursos materiales",
            "start": 809.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dinero a este esfuerzo que se est\u00e1",
            "start": 813.06,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "haciendo y que no lo han hecho y habr\u00e1",
            "start": 816.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alguna alg\u00fan tiempo una temporalidad",
            "start": 819.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que comiencen a participar",
            "start": 822.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "efectivamente con hechos en este",
            "start": 824.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa que m\u00e9xico est\u00e1 encabezando y",
            "start": 826.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "con mucho gusto claro que s\u00ed",
            "start": 828.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 7 de junio en el statement que",
            "start": 830.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dimos a conocer en washington si ustedes",
            "start": 834.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "revisan el punto 4 dice eeuu en m\u00e9xico",
            "start": 836.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se comprometen a liderar los esfuerzos",
            "start": 840.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para llevar a la realidad el plan de",
            "start": 843.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desarrollo integral de centroam\u00e9rica",
            "start": 845.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por lo tanto esto se lo dije al",
            "start": 847.54,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "secretario estado ahora de t\u00e9rmino a",
            "start": 849.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hace unos d\u00edas y nosotros",
            "start": 850.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "asumimos que ese es un compromiso",
            "start": 853.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exigible frente a eeuu",
            "start": 854.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "as\u00ed como estamos revisando los n\u00fameros",
            "start": 858.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del flujo tambi\u00e9n vamos a revisar los",
            "start": 859.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "n\u00fameros de cuando se est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 861.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y vamos a convocar la conferencia",
            "start": 864.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "internacional en octubre para eso vamos",
            "start": 866.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a invitar a los eeuu y a otros pa\u00edses",
            "start": 868.99,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "del mundo pero aqu\u00ed hay una",
            "start": 870.73,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad de estados unidos y",
            "start": 872.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y m\u00e9xico ya est\u00e1 cumpliendo su",
            "start": 873.97,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 876.1,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 878.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "secretario de roberto cruz del grupo",
            "start": 881.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "impacto hace un ratito cuando empez\u00f3 la",
            "start": 883.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conferencia mencionaba al presidente que",
            "start": 886.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n de seguridad se demor\u00f3 un",
            "start": 889.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "poco porque hubo cosas interesantes no",
            "start": 891.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si estuvieron ustedes ah\u00ed siguen",
            "start": 894.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tiene que ver algo de esos temas porque",
            "start": 897.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hubo cosas interesantes que tengan que",
            "start": 900.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver con lo de inmigraci\u00f3n y esto junto",
            "start": 903.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con otra pregunta ahorita mencion\u00f3 algo",
            "start": 905.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de una familia hondure\u00f1a si existe alg\u00fan",
            "start": 909.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reporte alg\u00fan resumen de la parte",
            "start": 912.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante mexicana que est\u00e1",
            "start": 915.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "participando en estas acciones que es la",
            "start": 916.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guardia nacional por ah\u00ed desde un",
            "start": 919.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "principio se hablaba",
            "start": 922.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bueno pues incluso lo mencionaba eeuu",
            "start": 924.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que cruzaba gente",
            "start": 926.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pues que no pod\u00eda ser bienvenida porque",
            "start": 928.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "era violenta porque estaba con delitos",
            "start": 930.76,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera si existe un informe oficial de",
            "start": 936.06,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la guardia nacional adem\u00e1s de esta estas",
            "start": 940.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "palabras que usted acaba de mencionar",
            "start": 943.9,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "tengo otra pregunta por luego para el",
            "start": 945.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ratito",
            "start": 946.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bueno te respondo est\u00e1 el ratito la",
            "start": 948.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana pasado yo te dir\u00eda con",
            "start": 951.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucho gusto que desde lo que hay un",
            "start": 953.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reporte de la guardia nacional la",
            "start": 956.8,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "guardia nacional tiene todos los",
            "start": 958.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "operativos desplegados nos estamos",
            "start": 959.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "moviendo frecuentemente la las t\u00e1cticas",
            "start": 962.17,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se utilizan porque pues evidentemente",
            "start": 966.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1s frente a un flujo muy importante",
            "start": 969.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en donde hay de por medio muchos actores",
            "start": 971.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces la guardia nacional s\u00ed present\u00f3",
            "start": 974.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "su reporte",
            "start": 976.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de migraci\u00f3n",
            "start": 978.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 980.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que el reporte oficial te puedo dar es",
            "start": 982.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el que acabo de sintetizar es decir hay",
            "start": 985.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n del flujo sigue",
            "start": 987.73,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "reduci\u00e9ndose",
            "start": 989.95,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y el n\u00famero de empleos creados en el",
            "start": 991.889,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "salvador y honduras est\u00e1 creciendo por",
            "start": 993.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parte de nuestra de mexico y las",
            "start": 995.819,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "investigaciones en curso que por",
            "start": 998.579,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "supuesto muchos datos interesantes no",
            "start": 1000.529,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las podemos dar a conocer ahora pero lo",
            "start": 1002.509,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "podremos dar a conocer muy pronto dijo",
            "start": 1004.879,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente son interesantes y",
            "start": 1007.399,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "van a ser contundentes pero ya que est\u00e9n",
            "start": 1009.079,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "listas les presentamos",
            "start": 1012.47,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pero hay muchos datos que les vamos a",
            "start": 1017.04,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "compartir todo ya sobre acciones de",
            "start": 1019.33,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gobierno por favor",
            "start": 1020.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas canciller rafael herrera",
            "start": 1025.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "corresponsales sin censura con vicente",
            "start": 1027.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "serrano cuantos repatriados o deportados",
            "start": 1029.78,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se han apoyado con este nuevo plan",
            "start": 1033.77,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "canciller hace unos d\u00edas nos comentaba",
            "start": 1035.329,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "quien en conferencia que le hab\u00eda dicho",
            "start": 1038.839,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "el presidente que primero los mexicanos",
            "start": 1041.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que le hab\u00eda girado incluso",
            "start": 1044.77,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "instrucciones para que los mexicanos",
            "start": 1046.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fueran apoyados cu\u00e1ntos empleos se han",
            "start": 1049.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dado en este caso de todos los mexicanos",
            "start": 1052.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que han sido repatriados o deportados",
            "start": 1054.8,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "desde la desde eeuu muchas gracias",
            "start": 1057.32,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mira con los repatriados mexicanos",
            "start": 1061.35,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "acabamos de poner sobre la mesa que eeuu",
            "start": 1063.15,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "los mand\u00e9 v\u00eda a\u00e9rea a puntos m\u00e1s",
            "start": 1067.37,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cercanos a sus lugares de origen tenemos",
            "start": 1071.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 ahora en procesos de discusi\u00f3n",
            "start": 1074.39,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y pues de demanda de exigencia por parte",
            "start": 1078.09,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1080.85,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para facilitar su regreso a sus lugares",
            "start": 1082.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a la mejor manera posible eso nos va a",
            "start": 1085.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permitir a nosotros iniciar otro",
            "start": 1088.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proyecto que es el que ya anunciamos que",
            "start": 1089.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es el respaldo v\u00eda l\u00ednea 1000 a 7 de",
            "start": 1092.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajo y los diferentes diferentes",
            "start": 1094.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "programas del gobierno para ofrecer",
            "start": 1097.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ejemplo igual como lo estamos haciendo",
            "start": 1098.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con los 4.700 pero para pon\u00e9rtelo en",
            "start": 1100.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "n\u00fameros por cada empleo que hemos",
            "start": 1103.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ofrecido a un centroamericano que est\u00e1",
            "start": 1106.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esperando en m\u00e9xico se han ofrecido 20 a",
            "start": 1109.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los mexicanos que han revisado es la",
            "start": 1111.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de 20 a 1",
            "start": 1114.02,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "all\u00e1 atr\u00e1s por favor",
            "start": 1116.039,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller ayer el el",
            "start": 1120.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente le comentaba a la agencia",
            "start": 1124.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bloomberg que de 2017 para esta fecha el",
            "start": 1126.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente trump le ha bajado a su",
            "start": 1130.99,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "discurso en contra de los mexicanos",
            "start": 1132.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "usted compartir\u00eda esta visi\u00f3n que ha",
            "start": 1134.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "bajado el discurso en contra de la",
            "start": 1136.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n en contra de los mexicanos",
            "start": 1138.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando en un per\u00edodo tan",
            "start": 1140.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corto cuando este tema de los aranceles",
            "start": 1142.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos tenido una una amenaza",
            "start": 1145.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed comparto por lo afirmado por el",
            "start": 1148.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente y habr\u00e1 que estar atentos en",
            "start": 1150.6,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos meses pero si lo comparto",
            "start": 1152.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle algo r\u00e1pido nada",
            "start": 1155.93,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a veces s\u00f3lo para la persona s\u00f3lo",
            "start": 1158.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para la migraci\u00f3n y las becas que se",
            "start": 1160.53,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tienen para los migrantes a los",
            "start": 1162.03,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "migrantes y va a haber becas becas del",
            "start": 1163.89,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "programa benito ju\u00e1rez",
            "start": 1165.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esos son los apoyos que se van a tener",
            "start": 1168.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplando",
            "start": 1170.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "espero que sea una por cada quien tiempo",
            "start": 1177.28,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "relaciones que los pozos de la revista",
            "start": 1180.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "petrol\u00ed energ\u00eda yo quisiera",
            "start": 1183.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la pregunta es satanizar la migraci\u00f3n no",
            "start": 1185.559,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "es la soluci\u00f3n beatificar la tampoco",
            "start": 1190.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero es bien sabido que los migrantes",
            "start": 1193.61,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "son enrolados en el crimen organizado",
            "start": 1197.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para sicarios para actos delictivos",
            "start": 1200.59,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n algunas cifras la guardia",
            "start": 1204.25,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nacional o la secretaria de relaciones",
            "start": 1207.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "exteriores de de cu\u00e1ntas personas que",
            "start": 1209.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "buscando ese sue\u00f1o esa prosperidad han",
            "start": 1212.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sido enrolados en esas filas y",
            "start": 1216.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "finalmente es preguntarle si el",
            "start": 1218.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "instituto nacional de migraci\u00f3n ya qued\u00f3",
            "start": 1221.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "limpio de funcionarios corruptos porque",
            "start": 1224.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se vend\u00edan",
            "start": 1228.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estancias principalmente a mujeres aqu\u00ed",
            "start": 1231.03,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "europeas y bueno de muchas",
            "start": 1234.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nacionalidades ya est\u00e1 limpio de la",
            "start": 1235.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el instituto y si usted o",
            "start": 1238.36,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este contexto las dos camas",
            "start": 1241.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente es lo que est\u00e1 encabezando",
            "start": 1245.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "francisco gardu\u00f1o no no podr\u00edamos seguir",
            "start": 1247.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a terminamos pero se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 1250.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy grande y hallaban",
            "start": 1252.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "significativos pues ya no nos tardamos",
            "start": 1253.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mucho en dar desinformaci\u00f3n sobre eso",
            "start": 1256.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s detallada es cu\u00e1l es la tasa de",
            "start": 1258.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n digamos de",
            "start": 1262.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "centroamericanos guatemala honduras el",
            "start": 1264.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "salvador en las detenciones en general",
            "start": 1267.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico respecto a delitos que nos",
            "start": 1270.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "preocupen muy baja pero prometo que el",
            "start": 1272.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo reporte los va a dar porque es",
            "start": 1275.44,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "un mito",
            "start": 1276.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si es un mito o sea la proporci\u00f3n de",
            "start": 1278.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "personas migrantes involucradas en actos",
            "start": 1281.89,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "delictivos desde el oxi hay casos pero",
            "start": 1286.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proporcionalmente es baj\u00edsima no es",
            "start": 1288.63,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cierto que sea alta es baja eso es un",
            "start": 1291.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mito pero es un mito que se usa para",
            "start": 1293.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estigmatizarlos y organizar reacciones",
            "start": 1296.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en contra pero ser pero con mucho gusto",
            "start": 1298.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "te doy la cifra exacta en el pr\u00f3ximo",
            "start": 1302.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reporte con todos voy a ped\u00edrselo a la",
            "start": 1304.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica de las",
            "start": 1307.05,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de los estados que nos hagan",
            "start": 1309.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "favor de compartirnos esa informaci\u00f3n y",
            "start": 1311.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se los damos a conocer",
            "start": 1313.21,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "por lo",
            "start": 1316.05,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gracias secretario antonio l\u00f3pez del",
            "start": 1317.779,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico la raz\u00f3n insistir en este tema",
            "start": 1319.7,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "pues de los secuestros usted ya aclar\u00f3",
            "start": 1322.99,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que no hay migrantes secuestrados en el",
            "start": 1325.929,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1330.67,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n volvemos a entrevistar a alden",
            "start": 1331.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "rivera embajador de honduras en m\u00e9xico y",
            "start": 1334.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00e9l insiste que son cientos las personas",
            "start": 1336.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "seg\u00fan preguntarle en esta materia pues",
            "start": 1338.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "si usted ya platic\u00f3 con \u00e9l ya se lo",
            "start": 1342.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 cu\u00e1l es la respuesta que ha dado",
            "start": 1344.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano muchas veces el",
            "start": 1346.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "embajador dijo eso el d\u00eda viernes",
            "start": 1348.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "justo en las v\u00edsperas de la visita del",
            "start": 1352.999,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente de honduras yo dir\u00eda en",
            "start": 1357.649,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "primer lugar que m\u00e9xico es el \u00fanico pa\u00eds",
            "start": 1359.299,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ahorita que est\u00e1 ayudando al 2",
            "start": 1363.009,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan programa de empleo ning\u00fan",
            "start": 1368.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "programa de empleo",
            "start": 1371.27,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de 20.000 empleos financiados por m\u00e9xico",
            "start": 1374.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en este caso 20.000 empleos financiados",
            "start": 1378.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por otro pa\u00eds en honduras",
            "start": 1380.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces yo creo que lo primero es no",
            "start": 1383.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rescatar\u00eda pues lo que ah\u00ed se expres\u00f3",
            "start": 1386.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nosotros estamos respaldando apoyando",
            "start": 1388.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que a las personas que est\u00e1n tenido",
            "start": 1390.93,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que emigrar por la pobreza extrema que",
            "start": 1394.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hay en honduras",
            "start": 1397.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces el primer punto lo vi el s\u00e1bado",
            "start": 1398.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al embajador y la clara que el \u00fanico",
            "start": 1401.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reporte que hay en mexico de una persona",
            "start": 1404.8,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1407.56,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "o sea una familia una persona",
            "start": 1409.47,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "secuestrados",
            "start": 1411.71,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "era el que estoy refiriendo todav\u00eda nos",
            "start": 1413.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hablaba su liberaci\u00f3n no tenemos otro",
            "start": 1416.369,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ejemplo si usted tiene otro caso por",
            "start": 1420.119,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "favor d\u00edgame lopes para que lo podamos",
            "start": 1422.549,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 1424.529,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "para que se puede investigar para que se",
            "start": 1426.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "puede resolver",
            "start": 1428.35,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y no existe otro caso",
            "start": 1430.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces por otro lado le dir\u00eda usted",
            "start": 1433.299,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n le coment\u00e9 con todo respeto",
            "start": 1435.85,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "que el 47 por ciento de las personas que",
            "start": 1438.869,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atravesando m\u00e9xico provienen de",
            "start": 1443.739,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "honduras",
            "start": 1445.629,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y lo que estamos tratando de hacer de",
            "start": 1448.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acuerdo a la legislaci\u00f3n mexicana es",
            "start": 1450.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "retornar los lo m\u00e1s pronto posible a su",
            "start": 1452.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para evitar violaciones a sus",
            "start": 1455.71,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "derechos entre m\u00e1s tiempo est\u00e1n en",
            "start": 1458.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estaciones en albergues y en m\u00e1s riesgo",
            "start": 1460.179,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "hay de que se puedan violar sus derechos",
            "start": 1463.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y la velocidad de eso depende del",
            "start": 1464.79,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reconocimiento al cargo del embajador",
            "start": 1468.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del origen de las personas nosotros no",
            "start": 1470.309,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "podemos el din\u00e1mico puede regresar a una",
            "start": 1472.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "persona un pa\u00eds si no est\u00e1 identificado",
            "start": 1475.57,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "su origen",
            "start": 1477.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "recuerda que la mayor parte de las",
            "start": 1479.41,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "personas no tienen identificaci\u00f3n",
            "start": 1481.3,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "entonces dependemos el trabajo de la",
            "start": 1483.68,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "embajada",
            "start": 1485.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "e inclusive lo ofrecimos que nosotros",
            "start": 1486.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ponemos oficinas en el pa\u00eds para que",
            "start": 1490.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para que las personas tengan una",
            "start": 1492.71,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n lo mejor posible lo que siempre",
            "start": 1494.51,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ha pedido mexico en eeuu lo tenemos que",
            "start": 1496.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hacer en mexico",
            "start": 1498.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero la posici\u00f3n de m\u00e9xico me parece a",
            "start": 1499.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00ed y tan simple",
            "start": 1502.12,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "le dije el s\u00e1bado le dije el s\u00e1bado a la",
            "start": 1505.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comitiva que vino se llevan 20 mil",
            "start": 1509.429,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "empleos hoy en un evento en todo un a\u00f1o",
            "start": 1511.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es lo que se me dec\u00eda el presidente del",
            "start": 1515.76,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "salvador en un a\u00f1o se generaron en 2018",
            "start": 1519.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "20 mil empleos en el salvador y en un",
            "start": 1522.289,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 1525.419,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nos est\u00e1 dando 20 mil empleos y",
            "start": 1526.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "eso son las cifras de la realidad",
            "start": 1528.929,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "entonces la \u00fanica familia est\u00e1 liberada",
            "start": 1530.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por eso no tenemos ning\u00fan dato de otra",
            "start": 1532.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "familia que est\u00e9 en esa circunstancia",
            "start": 1535.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed lo tiene el embajador no lo dijo",
            "start": 1537.63,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mucho solo tendremos como con la",
            "start": 1539.25,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "prontitud y celeridad que se hizo este",
            "start": 1540.99,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 1542.73,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el secretario preguntarle sobre este en",
            "start": 1548.669,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "oaxaca el congreso de oaxaca acaba de",
            "start": 1552.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprobar tiene un mes que guajaca sea una",
            "start": 1555.239,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entidad santuario para migrantes c\u00f3mo",
            "start": 1558.57,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "van ustedes en la implementaci\u00f3n de esta",
            "start": 1560.879,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "de esta decisi\u00f3n que toma de oaxaca no",
            "start": 1566.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se van a violar los derechos de los",
            "start": 1571.799,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "migrantes en esa entidad pero tambi\u00e9n es",
            "start": 1573.45,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "implementaron ah\u00ed un plan de empleo con",
            "start": 1578.179,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "el padre solalinde si lo puede explicar",
            "start": 1581.519,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este y tambi\u00e9n cu\u00e1les los servicios de",
            "start": 1584.07,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "salud que se les est\u00e1n dando a los",
            "start": 1588.239,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "migrantes tambi\u00e9n servicios de empleo y",
            "start": 1589.739,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "todo lo que implique este plan por favor",
            "start": 1592.499,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "los derechos humanos de los migrantes no",
            "start": 1597.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se deben violar ning\u00fan lado est\u00e1 en la",
            "start": 1599.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de m\u00e9xico celebro que",
            "start": 1601.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "oaxaca tome esas decisiones y debo decir",
            "start": 1603.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que los estados de la rep\u00fablica en",
            "start": 1607.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general nos han apoyado mucho en nuestra",
            "start": 1609.89,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 1612.68,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "porque es un trabajo conjunto y tambi\u00e9n",
            "start": 1613.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "participa la sociedad civil es toda una",
            "start": 1616.41,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "red de albergues y de personas",
            "start": 1618.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "comprometidas con los migrantes que son",
            "start": 1620.429,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "muy respetables y que nos han ayudado",
            "start": 1622.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en dubai ac\u00e1 en chiapas gente",
            "start": 1624.15,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "abajo y en todo el norte del pa\u00eds",
            "start": 1627.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando la secretaria de salud",
            "start": 1630.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando el instituto mexicano",
            "start": 1633.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del seguro social porque tenemos que",
            "start": 1636.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuidar el estado de salud de las",
            "start": 1639.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n bajo la",
            "start": 1640.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "responsabilidad de las diferentes",
            "start": 1644.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "instancias del gobierno de mexico cu\u00e1l",
            "start": 1645.94,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es nuestro problema inquietud",
            "start": 1648.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1650.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "principal cuesti\u00f3n que nos puede llegar",
            "start": 1653.02,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a preocupar mucho las personas que no",
            "start": 1656.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hemos podido revisar sus condiciones",
            "start": 1658.83,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas o que no podemos apoyar v\u00eda",
            "start": 1661.69,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n por ejemplo los menores de",
            "start": 1663.82,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 1665.29,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y eso estamos trabajando junto con toda",
            "start": 1666.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una red que es as\u00ed desde la sociedad",
            "start": 1670.25,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "civil para que esto se puede hacer por",
            "start": 1671.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "parte de eso nos ayuden en eso entonces",
            "start": 1673.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando la secretaria de salud",
            "start": 1676.13,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el dif est\u00e1 participando de manera muy",
            "start": 1677.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante toda la red de albergues del",
            "start": 1679.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "dif",
            "start": 1681.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y les pedimos un protocolo que por",
            "start": 1682.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cierto ya ser\u00e1 presentar que tiene que",
            "start": 1684.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ver con el trato a los menores de edad",
            "start": 1686.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que tenemos que hacer como se tiene que",
            "start": 1689.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacer sobre todos los no acompa\u00f1ados que",
            "start": 1692.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es un porcentaje desgraciadamente muy",
            "start": 1695.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importante digo desgraciadamente porque",
            "start": 1697.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "van solos o solas",
            "start": 1698.74,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1700.54,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "ya menci\u00f3n al \u00e9xito me canse social",
            "start": 1702.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "indesol que tiene los equipos de trabajo",
            "start": 1704.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y por supuesto bienestar social porque",
            "start": 1707.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tiene extra javier es el subsecretario",
            "start": 1710.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene a su cargo el programa",
            "start": 1713.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sembrando vida entonces tenemos toda una",
            "start": 1715.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "brigada importante no s\u00f3lo en chiapas y",
            "start": 1718.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "oaxaca en tabasco en todo el sur del",
            "start": 1720.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por instrucciones del presidente de",
            "start": 1723.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica entonces se han dado miles",
            "start": 1725.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de consultas m\u00e9dicas ahora por ejemplo",
            "start": 1728.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nuestra preocupaci\u00f3n respecto a el",
            "start": 1732.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dengue o respecto a cualquier otro tipo",
            "start": 1735.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de fen\u00f3meno que tengamos en t\u00e9rminos de",
            "start": 1739.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica entonces tenemos que",
            "start": 1741.44,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "proteger primero a los migrantes y desde",
            "start": 1743.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n a todos los dem\u00e1s por eso",
            "start": 1744.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "os invito al aceite de salud y el",
            "start": 1747.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1748.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n participando",
            "start": 1751.01,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "debo decir que esta reducci\u00f3n",
            "start": 1753.81,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "de 144 mil 278 a 87 mil que mencion\u00f3",
            "start": 1758.02,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "se ha dado con el respeto a los derechos",
            "start": 1766.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "humanos es m\u00e1s si t\u00fa revisas no tenemos",
            "start": 1768.35,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente quejas contra la guardia",
            "start": 1771.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacional en derecho macro",
            "start": 1774.169,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "que esa fue la prioridad que nos marc\u00f3",
            "start": 1777.66,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica",
            "start": 1780.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entonces ese es el balance del programa",
            "start": 1782.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todo lo que incluye empleo salud",
            "start": 1785.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en las instalaciones que",
            "start": 1789.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "recibimos muy muy malas condiciones",
            "start": 1791.45,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el cuidado de los derechos a las",
            "start": 1795.25,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "personas es pero eso no quiere decir que",
            "start": 1797.08,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "todo sea perfecto",
            "start": 1798.7,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nos falta much\u00edsimo pero estamos",
            "start": 1800.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajando para que cada vez sea mejor",
            "start": 1803.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para que todos los d\u00edas podamos mejorar",
            "start": 1806.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que hacemos respecto a los derechos",
            "start": 1808.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de las personas y al mismo tiempo",
            "start": 1811.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mostrarle a los pa\u00edses poderosos que si",
            "start": 1813.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se si se hiciera una inversi\u00f3n",
            "start": 1816.71,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "en honduras el salvador en guatemala",
            "start": 1819.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "podr\u00eda cambiar sustancialmente la",
            "start": 1822.809,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que estamos viviendo pero",
            "start": 1825.48,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "tienen que hacerlo es un tema de",
            "start": 1827.22,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "voluntad porque dinero tiene los dos",
            "start": 1828.269,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "vamos a invertir 100 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1831.749,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si somos proporcionales a eeuu le",
            "start": 1834.24,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tocar\u00edan 2 mil millones de d\u00f3lares nada",
            "start": 1836.399,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que con 2 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 1838.889,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "crear\u00eda",
            "start": 1840.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate x 20 millones 200 mil empleos",
            "start": 1842.95,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tal vez",
            "start": 1846.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos creando un n\u00famero incre\u00edble",
            "start": 1848.169,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "otra vez",
            "start": 1852.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hay otras",
            "start": 1854.49,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "gracias canciller steffen 8 de adn 40",
            "start": 1857.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han pasado ya 45 d\u00edas m\u00e1s de 45 d\u00edas",
            "start": 1860.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde que se implement\u00f3 este plan eeuu",
            "start": 1863.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no lo firma esperar\u00edan que antes",
            "start": 1865.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de que se realice esta conferencia de",
            "start": 1867.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "donantes est\u00e9 firmado este plan por eeuu",
            "start": 1869.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para garantizar este monto que dice",
            "start": 1872.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bueno el plan m\u00e1s que firmarlo cada pa\u00eds",
            "start": 1874.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se ha asentado en lo que llamamos una",
            "start": 1878.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n p\u00fablica su respaldo al plan",
            "start": 1881.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y eeuu lo hizo el d\u00eda 7 de junio y con",
            "start": 1884.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mucho gusto yo le les comparto el",
            "start": 1887.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo que es el punto 4 y porque",
            "start": 1890.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "insisto mucho en ese p\u00e1rrafo porque nos",
            "start": 1893.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 mucho trabajo que estuviera",
            "start": 1894.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y si es parte del statement el punto uno",
            "start": 1897.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es despliegue de la guardia nacional que",
            "start": 1900.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya cumplimos el punto 2 que tengamos",
            "start": 1901.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "migrantes esperando en mexico sus",
            "start": 1905.59,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "audiencias en eeuu que ya lo cumplimos",
            "start": 1907.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el punto 4 es el plan de desarrollo",
            "start": 1911.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integral en centroam\u00e9rica email para lo",
            "start": 1914.87,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3",
            "start": 1916.37,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 nos falta guatemala que tiene",
            "start": 1917.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "elecciones el 11 de agosto y ah\u00ed dice",
            "start": 1919.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 ese statement no nos",
            "start": 1921.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "comprometan las dos partes no nada m\u00e1s a",
            "start": 1925.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y ah\u00ed dice en el punto 4 que eeuu",
            "start": 1928.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se compromete a liderar junto con m\u00e9xico",
            "start": 1931.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n del plan de desarrollo",
            "start": 1934.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "integral para centroam\u00e9rica preparado",
            "start": 1936.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por la cepal as\u00ed lo dice entonces para",
            "start": 1938.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nosotros ya es un compromiso p\u00fablico de",
            "start": 1942.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "eeuu porque as\u00ed se acord\u00f3 as\u00ed est\u00e1",
            "start": 1944.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "establecido as\u00ed est\u00e1 escrito y m\u00e9xico ha",
            "start": 1947.69,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cumplido lo que se comprometi\u00f3 a hacer",
            "start": 1950.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces nosotros tambi\u00e9n le vamos a",
            "start": 1952.09,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "decir eeuu t\u00fa tienes que cumplir lo que",
            "start": 1953.99,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "t\u00fa dijiste que ibas a hacer",
            "start": 1955.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque el 1 y el 2 nos tocan a nosotros",
            "start": 1957.65,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y el 4 te toca a ti",
            "start": 1960.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1964.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por extensi\u00f3n de la agencia de noticias",
            "start": 1967.03,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ap",
            "start": 1969.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desde nuevo laredo siguen votando",
            "start": 1970.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "literalmente migrantes regresados bajo",
            "start": 1973.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el programa mpp los suben en un cami\u00f3n y",
            "start": 1976.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los botan en monterrey cosas sin m\u00e1s ni",
            "start": 1979.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1983.38,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n construyendo un centro de",
            "start": 1984.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "atenciones al cuales no es necesario no",
            "start": 1986.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ser\u00eda necesario construirlo en toda la",
            "start": 1988.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "frontera donde est\u00e1n regresando",
            "start": 1991.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "migrantes y por otra parte usted",
            "start": 1993.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ventilar el caso de zelaya de la empresa",
            "start": 1996.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de camiones de transportes que",
            "start": 1999.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "literalmente ten\u00eda una operaci\u00f3n",
            "start": 2001.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "industrial este hay alg\u00fan detalle que",
            "start": 2004.11,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nos puede dar si estas empresas",
            "start": 2007.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "camuflaje a van sus camiones para",
            "start": 2010.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transportar migrantes con nombres de",
            "start": 2012.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresas que realmente las cami\u00f3n no",
            "start": 2015.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eran de saber si es muy importante lo",
            "start": 2017.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que estamos mencionando",
            "start": 2020.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hay una de las cosas interesantes que",
            "start": 2021.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "menciona el presidente son los avances",
            "start": 2023.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que tenemos en estas investigaciones",
            "start": 2025.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero estamos por supuesto y tenemos que",
            "start": 2027.35,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 2031.05,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "respetando los tiempos y los",
            "start": 2032.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "procedimientos que establece la fiscal\u00eda",
            "start": 2034.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 2036.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo que sabemos es que desde luego que si",
            "start": 2038.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esos esos trailers es sofisticado como",
            "start": 2041.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo organizan porque tienen diferentes",
            "start": 2045.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "denominaciones si se hacen como un camp",
            "start": 2046.59,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "flash hacen poner no como frigor\u00edfico t\u00fa",
            "start": 2049.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo ves es un frigor\u00edfico pero llevan",
            "start": 2053.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "adentro 100 personas 100 50 personas o",
            "start": 2056.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en condiciones muy riesgosas no se",
            "start": 2058.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "principal preocupaci\u00f3n ah\u00ed es evitar que",
            "start": 2062.61,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "vayamos a tener una tragedia",
            "start": 2064.68,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "en transportes de ese tipo y pueden",
            "start": 2066.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "morir muchas personas incluidos menores",
            "start": 2070.089,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "de edad entonces si hay una",
            "start": 2071.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en curso pero yo no pod\u00eda",
            "start": 2073.72,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "dar las conclusiones de esa",
            "start": 2075.22,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n hoy porque no me",
            "start": 2076.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corresponde pero si la hay y no s\u00f3lo es",
            "start": 2078.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la georgia de varios puntos",
            "start": 2080.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y respecto a los migrantes que est\u00e1n",
            "start": 2083.95,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "esperando en m\u00e9xico a ver hay una red en",
            "start": 2086.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la frontera norte",
            "start": 2088.899,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente hay una red tanto de los",
            "start": 2091.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "gobiernos locales como de la sociedad",
            "start": 2094.929,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "civil una red muy importante todo lo",
            "start": 2097.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primero que se hizo por parte del",
            "start": 2101.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "subsecretario duarte fue respaldar esa",
            "start": 2103.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "red el paso n\u00famero 2 es crear nuevas",
            "start": 2106.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "facilidades cuando tenemos necesidad de",
            "start": 2110.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hacerlo ahora que hemos visto en tijuana",
            "start": 2113.98,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "un descenso muy grande",
            "start": 2116.47,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "muy muy grande en yuma un descenso muy",
            "start": 2119.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grande nuestro son ahora en ciudad",
            "start": 2121.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez a una tendencia a la baja muy",
            "start": 2124.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante entonces no debe pensarse que",
            "start": 2126.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en todos los puntos de la frontera",
            "start": 2130.61,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estamos teniendo que recibir m\u00e1s",
            "start": 2131.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "migrantes todos los d\u00edas est\u00e1 variando",
            "start": 2134.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros hay lugares donde est\u00e1n",
            "start": 2136.85,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "bajando sustancialmente",
            "start": 2138.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "d\u00edaz secretaria ya que el pse o mi",
            "start": 2146.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pregunta es el gobierno del presidente",
            "start": 2150.21,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "trump firm\u00f3 con los pares el tercer un",
            "start": 2152.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acuerdo del tercer pa\u00eds es seguro con",
            "start": 2156.119,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "guatemala cu\u00e1l es su postura cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 2158.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la postura de m\u00e9xico y esto que traer\u00eda",
            "start": 2161.43,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 beneficios traer\u00eda o consecuencias",
            "start": 2164.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2166.109,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "bueno no conocemos el texto firmado",
            "start": 2167.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todav\u00eda oficialmente ya le pedimos a",
            "start": 2169.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "guatemala que cuando lo tenga o cuando",
            "start": 2173.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tomen la decisi\u00f3n de compartirlo si",
            "start": 2176.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conocemos versiones en medios pero no me",
            "start": 2179.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda opinar sobre versiones que no",
            "start": 2182.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "son las que firmaron entonces una vez",
            "start": 2184.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que lo conozcamos podr\u00edamos darte una",
            "start": 2187.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n m\u00e1s informada y m\u00e1s segura m\u00e1s",
            "start": 2189.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "clara sobre de qu\u00e9 se trata ahora por lo",
            "start": 2191.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "regular nosotros no calificamos las",
            "start": 2193.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "decisiones que toman otros pa\u00edses pero",
            "start": 2196.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conociendo la versi\u00f3n final la que est\u00e1",
            "start": 2198.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "firmada pues ya podr\u00edamos dar una",
            "start": 2200.55,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n respetuosa respecto a guatemala",
            "start": 2202.77,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2206.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas ten\u00eda blancas de cr\u00f3nica a",
            "start": 2211.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00ed me gustar\u00eda hacerle si es posible la",
            "start": 2213.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pregunta al director gardu\u00f1o",
            "start": 2214.81,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a la pregunta si la contesta bueno",
            "start": 2218.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1 as\u00ed est\u00e1 atento y la pregunta",
            "start": 2223.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es usted sabe no sabemos que entr\u00f3 a",
            "start": 2226.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "medio camino a la instituci\u00f3n pero s\u00ed me",
            "start": 2230.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conocer al menos tenemos poco",
            "start": 2232.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiempo en la conferencia pero al menos",
            "start": 2235.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico que tiene de su",
            "start": 2237.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo cu\u00e1ntos agentes de",
            "start": 2239.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n est\u00e1n actualmente operando",
            "start": 2241.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos son nuevos es decir cu\u00e1ntos",
            "start": 2244.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fueron dados de baja y si hay denuncias",
            "start": 2246.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presentadas contra algunos de los",
            "start": 2249.19,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "elementos algunos de los agentes para",
            "start": 2250.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este por corruptelas o por anomal\u00edas que",
            "start": 2253.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hayan cometido fechor\u00edas que hayan",
            "start": 2255.91,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cometido durante su gesti\u00f3n por favor",
            "start": 2257.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "complemento la informaci\u00f3n del canciller",
            "start": 2266.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a que hay investigaciones",
            "start": 2269.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en secrec\u00eda hay denuncias en",
            "start": 2271.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "las contralor\u00edas y finalmente pues esto",
            "start": 2275.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no ha concluido es la presunci\u00f3n de",
            "start": 2278.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "inocencia pero finalmente si hay",
            "start": 2280.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "investigaciones de cuentas relativas",
            "start": 2282.86,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "aproximadamente mente menos de 500 y m\u00e1s",
            "start": 2286.74,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de 400 entre 400 y 500 denuncias",
            "start": 2290.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y luego est\u00e9 el instituto pues es una",
            "start": 2294.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "carrera profesional hay que respetar a",
            "start": 2297.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los trabajadores que lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 2299.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bien que se han sumado al proyecto de",
            "start": 2301.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "\u00e9sta",
            "start": 2303.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de esta transformaci\u00f3n y bueno pues",
            "start": 2305.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "castigar a los malos elementos que",
            "start": 2307.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "finalmente puede haber y que tendremos",
            "start": 2309.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que seguir combatiendo porque es una de",
            "start": 2312.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las los ejes fundamentales que es",
            "start": 2313.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n se tendr\u00e1 que",
            "start": 2316.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estabilizar el instituto con",
            "start": 2318.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transparencia con este reconocimiento a",
            "start": 2320.86,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la carrera profesional y puedes castigar",
            "start": 2323.98,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a los malosos como decimos cu\u00e1ntos",
            "start": 2327.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "elementos hay actualmente cu\u00e1ntos",
            "start": 2330.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "agentes hay cinco mil 400 empleados en",
            "start": 2332.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el instructor nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 2334.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hay 1.500 agentes federales de",
            "start": 2336.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n y se han sumado de algunas",
            "start": 2339.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "otras \u00e1reas para reforzar esta estas",
            "start": 2342.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tareas del control seguro ordenado en la",
            "start": 2346.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "frontera sur",
            "start": 2350.47,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos son nuevos elementos en esta",
            "start": 2351.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "digamos no habr\u00e1 helado hubo una",
            "start": 2353.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "convocatoria vienesa como catas de son",
            "start": 2355.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "80 los que se han dado de alta y sigue",
            "start": 2358.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "abierta la convocatoria a fin de que de",
            "start": 2360.37,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que sea p\u00fablica",
            "start": 2362.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transparentes y que vayan incorpor\u00e1ndose",
            "start": 2365.13,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "este los aspirantes que as\u00ed lo deseen y",
            "start": 2367.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pasar las pruebas y el control de",
            "start": 2372.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "confianza muchas gracias porque tenemos",
            "start": 2374.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "poco tiempo otra oportunidad habr\u00e1",
            "start": 2376.54,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2379.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dos m\u00e1s y otras",
            "start": 2381.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas quisiera saber sobre el",
            "start": 2385.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2387.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a aplicar sobre todo en",
            "start": 2390.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "honduras si solo se va por decir a",
            "start": 2393.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exportar el modelo y las autoridades de",
            "start": 2395.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds la van a aterrizar o si va a",
            "start": 2398.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "haber colaboraci\u00f3n desde las autoridades",
            "start": 2400.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicanas y tambi\u00e9n de las empresas",
            "start": 2402.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 2404.91,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar con las reglas de",
            "start": 2407.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n por conducto de la agencia",
            "start": 2411.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 2413.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no hacemos transferencias a los",
            "start": 2416.93,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "gobiernos si no se hacen las",
            "start": 2420.47,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "transacciones bancarias directo a los",
            "start": 2422.059,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "beneficiarios siguiendo la misma pauta",
            "start": 2423.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que tenemos aqu\u00ed en m\u00e9xico la embajada",
            "start": 2426.589,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en honduras tiene la",
            "start": 2429.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "responsabilidad david jim\u00e9nez de",
            "start": 2430.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "coordinar los trabajos para esto es un",
            "start": 2432.98,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "reto nunca hab\u00edamos hecho un programa",
            "start": 2434.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para 20.000 personas en otro pa\u00eds es la",
            "start": 2436.609,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primera vez que m\u00e9xico va a hacer eso",
            "start": 2440.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero lo hacemos entusiasmados y con",
            "start": 2442.089,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gusto porque sabemos que vamos a tener",
            "start": 2444.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un impacto en esas comunidades m\u00e9xico",
            "start": 2447.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hizo un diagn\u00f3stico",
            "start": 2450.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en la que participaron 90 investigadores",
            "start": 2452.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mexicanos de muy diversas instituciones",
            "start": 2458.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para determinar de d\u00f3nde vienen los",
            "start": 2461.01,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "migrantes que pasan por m\u00e9xico que",
            "start": 2464.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "promedio detienen qu\u00e9 g\u00e9nero cu\u00e1l es su",
            "start": 2467.62,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "perfil y muchos de los sus aspiraciones",
            "start": 2471.43,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "entonces la base de nuestro trabajo es",
            "start": 2475.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ese diagn\u00f3stico",
            "start": 2478.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que nos lleva a municipios muy",
            "start": 2481.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos y a zonas muy espec\u00edficas",
            "start": 2483.93,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por ejemplo en honduras",
            "start": 2486.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el n\u00famero uno es tegucigalpa n\u00famero dos",
            "start": 2488.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "san pedro sula entonces sabemos si te",
            "start": 2491.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vas al n\u00famero 3 4 5 6 7 8 te vas a la",
            "start": 2494.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "zona rural muchas de esas zonas o alguna",
            "start": 2497.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "parte de esa zona es zona cafetalera",
            "start": 2499.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "donde tienen ahora un problema con la",
            "start": 2501.94,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "calle los precios del petr\u00f3leo del",
            "start": 2504.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo el caf\u00e9 y",
            "start": 2506.36,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo con el cambio",
            "start": 2508.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico en centroam\u00e9rica pero lo vamos",
            "start": 2510.829,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "a tu pregunta lo vamos a ejercer v\u00eda la",
            "start": 2514.79,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "agencia mexicana de cooperaci\u00f3n y",
            "start": 2517.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desarrollo y las transferencias de",
            "start": 2519.349,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recursos son directas para los",
            "start": 2521.78,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "beneficiarios iban a participar empresas",
            "start": 2523.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tanto mexicanas como de honduras en este",
            "start": 2526.359,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "programa en el caso de un bus tambi\u00e9n en",
            "start": 2529.819,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el salvador perd\u00f3n",
            "start": 2532.43,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "si el mismo el mismo monto es igual que",
            "start": 2535.079,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el mexicano es lo mismo hay otras poco",
            "start": 2537.269,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda daniel escobar corresponsable a",
            "start": 2546.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiempo un tv que coahuila preguntarle",
            "start": 2549.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "usted acaba de decir que eeuu no se",
            "start": 2551.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 con un acuerdo y no lo est\u00e1",
            "start": 2555.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cumpliendo por falta de voluntad no",
            "start": 2557.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hemos dicho eso bueno que lo que ha",
            "start": 2559.6,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "dicho es que ellos ya fijaron una",
            "start": 2561.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "postura en favor de ese de ese plan",
            "start": 2562.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos convocando una conferencia",
            "start": 2565.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "internacional ahora que vino el",
            "start": 2567.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretario pompeo se lo compart\u00ed y",
            "start": 2569.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos invitando eeuu para eso y lo que",
            "start": 2571.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diremos es tenemos que cumplir lo",
            "start": 2574.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "establecido en el punto 4 del statement",
            "start": 2577.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 7 de junio m\u00e9xico es el primero",
            "start": 2581.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que lo cumple ahora pues ha pasado muy",
            "start": 2583.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poco tiempo se nos ha dicho incluso que",
            "start": 2585.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ha sorprendido que m\u00e9xico en tan corto",
            "start": 2588.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tiempo est\u00e9 aplicando esta acci\u00f3n pero",
            "start": 2591.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque queremos con eso mostrar que",
            "start": 2595.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es urgente apoyar a",
            "start": 2598.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica as\u00ed como es urgente que",
            "start": 2600.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bajen los n\u00fameros tambi\u00e9n es importante",
            "start": 2602.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que haya un apoyo inmediato en esos",
            "start": 2604.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y en el sur de m\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 2606.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bueno usted dec\u00eda que se necesita",
            "start": 2608.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "voluntad para cumplir con este tipo de",
            "start": 2610.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 2612.96,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "y precisamente preguntarle entonces es",
            "start": 2613.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "suficiente con que solamente se le baje",
            "start": 2615.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "al discurso anti migrante en eeuu",
            "start": 2617.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gracias por lo que nosotros quisi\u00e9ramos",
            "start": 2619.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y vamos a luchar por ello para eso la",
            "start": 2621.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diplomacia es de persuadir la diplomacia",
            "start": 2624.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es un instrumento de la pol\u00edtica y sirve",
            "start": 2626.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primordialmente para promover tu punto",
            "start": 2628.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de vista promover sus leg\u00edtimos",
            "start": 2631.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "intereses y persuadir a otros es el",
            "start": 2633.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "objetivo de la diplomacia entonces",
            "start": 2636.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entendemos que tenemos visiones",
            "start": 2639.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 2641.64,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero podemos persuadir o podemos avanzar",
            "start": 2643.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en una direcci\u00f3n y para eso es la",
            "start": 2647.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para eso la diplomacia y pienso",
            "start": 2649.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que es un gran avance que eeuu haya",
            "start": 2652.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asumido ese compromiso",
            "start": 2654.22,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "inclusive hace poco como ustedes",
            "start": 2657.19,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n vino el director de la opic",
            "start": 2659.089,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bueno uno de los altos directivos para",
            "start": 2661.059,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "anunciar y firmar las primeras cartas de",
            "start": 2663.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de inversi\u00f3n en el sur de",
            "start": 2666.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que son en total alrededor de 800",
            "start": 2668.119,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares entonces vamos",
            "start": 2671.839,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "avanzando y pues no es sencillo pues no",
            "start": 2675.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es sencillo porque tenemos ideas",
            "start": 2678.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "distintas pero vamos avanzando ya se",
            "start": 2679.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 ese compromiso y ahora m\u00e9xico",
            "start": 2682.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1 poniendo el ejemplo ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 2684.71,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "van a ser en total 60.000 empleos all\u00e1",
            "start": 2687.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "entonces y eso nos da una autoridad",
            "start": 2691.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica parece bueno si ustedes cuando",
            "start": 2693.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "empiezan",
            "start": 2695.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ya no nada m\u00e1s es una idea no s\u00ed por",
            "start": 2697.29,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2699.93,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "secretario buenos dias noem\u00ed guti\u00e9rrez",
            "start": 2706.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de efekto tv preguntarle aqu\u00ed la",
            "start": 2707.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n en m\u00e9xico dijo que m\u00e9xico es",
            "start": 2710.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "incongruente porque se est\u00e1n destinando",
            "start": 2712.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "90 millones de d\u00f3lares a centroam\u00e9rica",
            "start": 2714.359,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sin embargo aqu\u00ed se est\u00e1n teniendo",
            "start": 2716.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ajustes y recortes esta es una pol\u00edtica",
            "start": 2718.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incongruente la que tiene m\u00e9xico bueno",
            "start": 2721.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yo responder\u00eda el siguiente primero me",
            "start": 2724.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sorprende me extra\u00f1a porque hace poco",
            "start": 2726.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tuve una larga reuni\u00f3n con la comisi\u00f3n",
            "start": 2729.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que se form\u00f3 a resultas de que les",
            "start": 2733.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "propusimos tener una comisi\u00f3n senado",
            "start": 2737.28,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados",
            "start": 2739.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo una diplomacia de",
            "start": 2741.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unidad nacional si no tomaremos ninguna",
            "start": 2743.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n respecto a eeuu en la que no",
            "start": 2746.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estemos de acuerdo todas las fuerzas",
            "start": 2750.19,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas es la \u00fanica vez que se ha",
            "start": 2751.57,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "hecho esto por instrucciones del",
            "start": 2753.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidente es decir bueno tenemos la",
            "start": 2754.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y tenemos la confianza",
            "start": 2756.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "afortunadamente del pueblo",
            "start": 2759.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero queremos que todas las fuerzas",
            "start": 2761.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas participen en lo que tiene que",
            "start": 2763.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ver con las negociaciones m\u00e1s",
            "start": 2765.75,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "importantes para m\u00e9xico en este momento",
            "start": 2767.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que son con eeuu entonces se les invite",
            "start": 2769.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a la canciller\u00eda y fueron todas las",
            "start": 2772.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diferentes senadores y diputados la que",
            "start": 2774.53,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "coordina es la senadora beatriz paredez",
            "start": 2777.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que por cierto tambi\u00e9n estuvo el s\u00e1bado",
            "start": 2779.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "junto con el senador vasconcelos en",
            "start": 2781.38,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n",
            "start": 2783.92,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "y todas las acciones estamos",
            "start": 2785.999,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "emprendiendo tanto con honduras como el",
            "start": 2788.549,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "salvador y las que vendr\u00e1n en guatemala",
            "start": 2790.499,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hasta ahora que yo vea tienen expreso",
            "start": 2792.349,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "consenso de las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 2795.719,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "representadas en el congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 2797.159,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en mi reuni\u00f3n ninguna fuerza pol\u00edtica me",
            "start": 2799.339,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "dijo que estaban en contra de esas",
            "start": 2802.349,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 2803.609,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s es l\u00f3gico que as\u00ed sea porque",
            "start": 2805.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el fondo yucat\u00e1n se vot\u00f3 por todas las",
            "start": 2808.969,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "fuerzas pol\u00edticas ninguna fuerza",
            "start": 2811.099,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica objeto ese fondo y ese fondo",
            "start": 2812.66,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hecho para financiar proyectos en",
            "start": 2815.329,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica as\u00ed fue creado entonces yo",
            "start": 2818.329,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que una raz\u00f3n de fortaleza de",
            "start": 2822.019,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en este momento en sus",
            "start": 2825.2,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "negociaciones es precisamente que",
            "start": 2826.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tenemos un consenso tenemos un acuerdo",
            "start": 2827.779,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hay muchas pol\u00e9micas pol\u00edticas pero lo",
            "start": 2829.69,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con proteger los",
            "start": 2832.369,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "intereses nacionales de m\u00e9xico y eso",
            "start": 2834.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "habla bien de nuestra democracia tenemos",
            "start": 2836.239,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "unidad ahora eso implica dos cosas",
            "start": 2838.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero compartir desde informaci\u00f3n y",
            "start": 2841.779,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ser muy transparentes en todo lo que es",
            "start": 2844.94,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "amplio y as\u00ed hemos sido todas las",
            "start": 2846.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "negociaciones pl\u00e1ticas e intercambios se",
            "start": 2849.019,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los informamos inmediatamente con todo",
            "start": 2852.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "detalle es un poco inusual pero vale la",
            "start": 2853.999,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pena porque no puedes t\u00fa comprometerte",
            "start": 2856.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apoyar algo si no te informan",
            "start": 2859.119,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "correctamente todo lo que est\u00e1 diciendo",
            "start": 2861.079,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 planteando y segundo lugar",
            "start": 2863.21,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "porque todos estamos de acuerdo en que",
            "start": 2865.729,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros m\u00e9xico no va a aceptarse",
            "start": 2869.319,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tercer pa\u00eds seguro lo hemos dicho y lo",
            "start": 2872.109,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "seguiremos diciendo bien es hay acuerdo",
            "start": 2873.699,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de todas las fuerzas pol\u00edticas ninguna",
            "start": 2875.38,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "fuerza pol\u00edtica est\u00e1 en contra de eso",
            "start": 2877.059,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "y el otro punto de referencia es que",
            "start": 2879.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la soluci\u00f3n del tema migratorio es",
            "start": 2882.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ofrecer alternativas y oportunidades",
            "start": 2885.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para las personas en sus lugares de",
            "start": 2887.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "origen entonces estos dos elementos son",
            "start": 2890.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los que determinan que estemos actuando",
            "start": 2893.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con un consenso amplio y lo que llamamos",
            "start": 2895.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una diplomacia de unidad nacional y as\u00ed",
            "start": 2898.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nos vamos a mantener en las pr\u00f3ximas",
            "start": 2901.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "semanas todo lo que estamos haciendo en",
            "start": 2902.85,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el salvador de honduras es del",
            "start": 2904.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conocimiento de esta comisi\u00f3n han estado",
            "start": 2905.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no solo en los eventos sino que tienen",
            "start": 2909.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el detalle e incluso nos propusieron que",
            "start": 2911.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos una sesi\u00f3n en el instituto",
            "start": 2914.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mar\u00eda romero para discutir cu\u00e1l puede",
            "start": 2916.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ser el futuro del modelo de lo que",
            "start": 2920.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo o de la idea",
            "start": 2923.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mexicana respecto a migraci\u00f3n y lo vamos",
            "start": 2925.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a hacer lo vamos a llevar a cabo muchas",
            "start": 2927.18,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 2929.34,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "gracias enrique legarreta de quinto",
            "start": 2933.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poder preguntarle al fin de semana se",
            "start": 2936.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "report\u00f3 otra muerte de un mexicano",
            "start": 2938.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "custodiado por los agentes migratorios",
            "start": 2940.17,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en estados unidos",
            "start": 2942.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que plantea el gobierno mexicano para",
            "start": 2945.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que ya no se sigan dando estos casos de",
            "start": 2947.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mexicanos que fallecen por estar",
            "start": 2949.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desatendidos o que no se est\u00e1 un trato",
            "start": 2952.32,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "digno en los centros de detenci\u00f3n en los",
            "start": 2955.21,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2957.55,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene como sabes de",
            "start": 2959.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "infraestructura consular m\u00e1s importante",
            "start": 2961.34,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en eeuu en este momento",
            "start": 2963.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y nosotros hacemos",
            "start": 2965.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y estamos presentes v\u00eda los consulados",
            "start": 2968.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "alrededor del 80% de los casos estamos",
            "start": 2971.74,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 2974.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desde luego que ahora necesitamos",
            "start": 2977.029,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "canalizar m\u00e1s apoyos a los consulados lo",
            "start": 2978.71,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "que estamos tratando de hacer para",
            "start": 2981.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "responder a las necesidades que tienen",
            "start": 2982.849,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nuestros connacionales en eeuu est\u00e1bamos",
            "start": 2985.49,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en estado de alerta por las redadas",
            "start": 2988.43,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes que se revisar\u00e1n todos los casos",
            "start": 2991.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 2994.15,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se hizo y ya los clasificamos",
            "start": 2998.31,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "entonces lo que quiero decir es cada vez",
            "start": 3001.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "vamos a hacer m\u00e1s y vamos a hacer que",
            "start": 3004.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cada vez vamos a tener m\u00e1s posibilidades",
            "start": 3006.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de apoyar a nuestros connacionales",
            "start": 3009.08,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "porque nuestra obligaci\u00f3n primera es lo",
            "start": 3011.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que nos ha pedido presidente eso es una",
            "start": 3013.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "prioridad nacional y pues corre a cargo",
            "start": 3015.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de nosotros que se lleve a cabo y yo",
            "start": 3018.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que los consulados si est\u00e1n hacen",
            "start": 3021.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un trabajo bastante intenso en la",
            "start": 3022.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los mexicanos que as\u00ed",
            "start": 3026.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo han decidido en eeuu pero eso no",
            "start": 3028.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "obsta que no podamos y debemos mejorarlo",
            "start": 3031.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ampliarlo y perfeccionar y en eso",
            "start": 3035.06,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos todos los d\u00edas es",
            "start": 3037.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer para evitar eso",
            "start": 3039.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s t\u00fa comentando ahorita",
            "start": 3041.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora t\u00fa para las quejas del lado",
            "start": 3043.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "izquierdo canciller buenos d\u00edas mi salsa",
            "start": 3045.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bala del universal",
            "start": 3048.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ha explicado que son 100 millones de",
            "start": 3050.73,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para los tres pa\u00edses de",
            "start": 3052.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica me parece que son 30",
            "start": 3055.109,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "millones para cada uno realizar\u00edan 90 y",
            "start": 3057.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "10 millones para digamos el todo lo que",
            "start": 3059.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es la ejecuci\u00f3n de este programa mi",
            "start": 3063.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda son 100 millones de",
            "start": 3065.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares cada a\u00f1o es decir al final del",
            "start": 3068.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sexenio ser\u00e1n 600 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3070.59,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "para estos tres pa\u00edses",
            "start": 3072.66,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "puede haber variaciones en ese monto",
            "start": 3075.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque depende de la autorizaci\u00f3n que",
            "start": 3077.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nos d\u00e9 el congreso del 1 en cada a\u00f1o",
            "start": 3078.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero yo supondr\u00eda que el dise\u00f1o de este",
            "start": 3080.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "fondo y inclusive lo que guardamos para",
            "start": 3085.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o entrante estamos utilizando la",
            "start": 3088.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mitad del fondo y tenemos reservas para",
            "start": 3090.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mantener el 2020 con el mismo ritmo",
            "start": 3093.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "incluso m\u00e1s all\u00e1 llegar\u00edamos hasta 2021",
            "start": 3097.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero supongo que los congresos y nos",
            "start": 3100.08,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "apoyar\u00e1 para mantener ese rubro y ese",
            "start": 3102.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "monto",
            "start": 3106.42,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a lo largo de todo el 60",
            "start": 3108.04,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3110.779,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se\u00f1or canciller jaime",
            "start": 3115.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez de bajo palabra",
            "start": 3117.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la guardia nacional parece no haber sido",
            "start": 3120.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entrenada en la legislaci\u00f3n migratoria",
            "start": 3122.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de la casa del",
            "start": 3124.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "migrante de saltillo donde se intent\u00f3 el",
            "start": 3127.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "25 de julio detener a migrantes en",
            "start": 3129.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contra de la ley de migraci\u00f3n de acuerdo",
            "start": 3132.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el art\u00edculo 76 cu\u00e1l es la estrategia",
            "start": 3134.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a seguir para apoyar a estos albergues y",
            "start": 3137.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entrenar a la guardia nacional bueno no",
            "start": 3140.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo har\u00eda yo una precisi\u00f3n tenemos",
            "start": 3143.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no hubo ning\u00fan ingreso para",
            "start": 3145.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "detener nadie eso no es as\u00ed vamos a",
            "start": 3148.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aclararlo y la guardia nacional no ha",
            "start": 3150.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cometido hasta este momento ning\u00fan",
            "start": 3153.21,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "ning\u00fan acto",
            "start": 3155.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que haya conducido a un problema",
            "start": 3158.599,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "respecto a derechos humanos de personas",
            "start": 3161.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no no tenemos ninguna referencia es m\u00e1s",
            "start": 3164.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "yo voy a ver al presidente de la",
            "start": 3166.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional derecho humanos ma\u00f1ana",
            "start": 3167.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porque me interesa tener eso muy claro",
            "start": 3170.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entonces y hay quejas pero no respecto a",
            "start": 3172.339,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 3174.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entonces ahora quien es quien tiene que",
            "start": 3176.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la acci\u00f3n directa",
            "start": 3180.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuando tienes que hablar con un migrante",
            "start": 3184.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y pedirle sus documentos el inem y el",
            "start": 3187.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "instituto nacional de migraci\u00f3n que hace",
            "start": 3190.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la guardia nacional la guardia nacional",
            "start": 3192.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene que respaldar la din\u00e1mica pero no",
            "start": 3194.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo puede sustituir salvo que haya un",
            "start": 3196.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "delito flagrante en ese momento est\u00e9",
            "start": 3198.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pasando algo muy grave pero si no es as\u00ed",
            "start": 3200.55,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es el din\u00e1mico que lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 3202.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tuvimos conocimiento de ese caso por v\u00eda",
            "start": 3204.83,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de las redes sociales y lo revisamos",
            "start": 3207.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero nuevo no hay nadie entr\u00f3 a ese",
            "start": 3209.01,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "albergue y no se trata de entrar a los",
            "start": 3210.96,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "albergues no es la pol\u00edtica de los",
            "start": 3212.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3214.35,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y fue la web",
            "start": 3218.34,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda estatal",
            "start": 3222.57,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y serena pero no lo valen",
            "start": 3226.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por solo",
            "start": 3228.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "gracias canciller para insistirles sobre",
            "start": 3231.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este tema del traslado que se est\u00e1",
            "start": 3233.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "haciendo de migrantes que son regresados",
            "start": 3236.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico y que van que los suben en",
            "start": 3238.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "autobuses por ejemplo en lugares como",
            "start": 3241.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuevo laredo los trasladan al monterrey",
            "start": 3242.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con el argumento de que hay inseguridad",
            "start": 3244.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en la zona de tamaulipas llegando por",
            "start": 3246.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejemplo monterrey los sueltan y",
            "start": 3248.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente los botan porque no son",
            "start": 3250.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "instalados en ning\u00fan albergue y est\u00e1n",
            "start": 3252.75,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "abandonados a su suerte en las calles",
            "start": 3254.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ocurre con este caso no es que no 1\u00ba",
            "start": 3256.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eeuu no pueden soltar a nadie en",
            "start": 3258.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "territorio mexicano eso lo hace la",
            "start": 3260.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autoridad mexicana en los eeuu los dos",
            "start": 3263.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s aceptar\u00edamos que eeuu haga eso en",
            "start": 3265.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro territorio precis\u00f3 porque para",
            "start": 3269.08,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "precisar aclarar",
            "start": 3271.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el inamhi si lo haces y los mayos porque",
            "start": 3273.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en tamaulipas tenemos una cierta",
            "start": 3275.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "capacidad en albergues",
            "start": 3277.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no vas a poner a todos los migrantes en",
            "start": 3281.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "albergues esta es una idea equivocada",
            "start": 3283.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hay muchos migrantes esperando su",
            "start": 3287.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de asilo que no est\u00e1n en",
            "start": 3289.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "albergues bueno hay cubanos en hoteles",
            "start": 3292.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por ejemplo hay otros que arrendaron",
            "start": 3295.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vivienda decirnos no pretendemos que el",
            "start": 3297.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "100% los albergue de los migrantes los",
            "start": 3301.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pongamos en albergues no es la idea",
            "start": 3304.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mexicana que si sabemos que vas a tener",
            "start": 3306.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que esperar en mexico pero a quien est\u00e1s",
            "start": 3308.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ofreciendo albergue al que lo necesita",
            "start": 3311.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "t\u00edpicamente por ejemplo a familias hay",
            "start": 3314.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que apoyarse cual quien te lo solicita",
            "start": 3317.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero no te lo est\u00e1n son est\u00e1n todos yo",
            "start": 3319.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que m\u00e1s de la mitad no te lo",
            "start": 3321.69,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "solicitan",
            "start": 3324.21,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y quieren estar en albergues",
            "start": 3326.099,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed les importa mucho que haya",
            "start": 3329.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "posibles de trabajo por eso ahora se nos",
            "start": 3331.369,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 en la ma\u00f1ana son 4.700 los que",
            "start": 3334.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ya tienen trabajo en este momento te",
            "start": 3337.49,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "acuerdas que el \u00faltimo reporte and\u00e1bamos",
            "start": 3339.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entre 170 o sea creci\u00f3 m\u00e1s de 10 veces",
            "start": 3340.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entonces \u00edbamos a seguir en esa misma",
            "start": 3344.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de trabajo el n\u00famero de personas",
            "start": 3346.61,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n regresando var\u00eda por cada",
            "start": 3350.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "punto de tamaulipas es m\u00e1s alto porque",
            "start": 3354.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "llega m\u00e1s gente a tamaulipas",
            "start": 3356.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero si te vas a tijuana ya no llegan a",
            "start": 3360.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "30 al d\u00eda",
            "start": 3363.51,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a que deber\u00edamos de llegar a n\u00fameros",
            "start": 3365.43,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cada vez menores para que no tengan todo",
            "start": 3368.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de tu d\u00eda cruzaron su pa\u00eds ya",
            "start": 3371.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cruzaron m\u00e9xico ya llegaron a eeuu lo",
            "start": 3374.08,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tiene que esperar aqu\u00ed no s\u00e9 cu\u00e1nto",
            "start": 3375.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiempo que les den en audiencia entonces",
            "start": 3377.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se les da el apoyo pero no nos no debe",
            "start": 3379.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pensarse acaso montar\u00e9 por esto que es",
            "start": 3383.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en las calles",
            "start": 3385.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no lo creo que est\u00e9n en masivamente en",
            "start": 3388.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las calles pero te ofrezco que lo puedo",
            "start": 3390.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "revisar pero no puede ser simplemente",
            "start": 3393.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque los n\u00fameros no dan y no no",
            "start": 3396.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos nosotros poniendo gente en la",
            "start": 3399.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "calle es decir traer el dynamic y",
            "start": 3401.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dejarlos en la calle sin adem\u00e1s que yo",
            "start": 3404.29,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sepa no est\u00e1 haciendo eso pero te",
            "start": 3405.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ofrezco y est\u00e1 aqu\u00ed el director del",
            "start": 3407.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "din\u00e1mico que lo revisemos con chus",
            "start": 3409.72,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "hay otras para y si les tomamos esas y",
            "start": 3412.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "otras gracias canciller",
            "start": 3416.589,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido y",
            "start": 3420.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "canciller seguramente usted junto con el",
            "start": 3424.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presidente han analizado profundamente",
            "start": 3426.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que en estos pa\u00edses al igual que en",
            "start": 3430.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el c\u00e1ncer ha sido la corrupci\u00f3n",
            "start": 3432.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1n peor que aqu\u00ed canciller",
            "start": 3436.25,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hay una oligarqu\u00eda entre familias no m\u00e1s",
            "start": 3440.07,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de 20 entre 10 20 en el salvador en",
            "start": 3444.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "guatemala en honduras pero ustedes no",
            "start": 3447.9,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n intervenir como aqu\u00ed en m\u00e9xico en",
            "start": 3451.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuanto a sus pol\u00edticas anticorrupci\u00f3n",
            "start": 3455.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente o de austeridad y",
            "start": 3457.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 plan tienen en este sentido que han",
            "start": 3461.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dialogado que han analizado ustedes en",
            "start": 3463.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a este tema que es de fondo",
            "start": 3466.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gracias que decir con mucho gusto le",
            "start": 3469.19,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "dir\u00eda yo que m\u00e9xico",
            "start": 3471.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n mexicana que ahora nos",
            "start": 3473.49,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "convierte en el pa\u00eds con m\u00e1s cooperaci\u00f3n",
            "start": 3476.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de empleos en esos tres",
            "start": 3481.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en honduras el salvador y",
            "start": 3483.99,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente guatemala",
            "start": 3485.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nosotros partimos de la base de nuestros",
            "start": 3488.859,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "principios constitucionales primer",
            "start": 3492.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "principio constitucional es la no",
            "start": 3495.19,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n nosotros le vamos a decirle",
            "start": 3496.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al salvador ni a honduras ni a guatemala",
            "start": 3498.789,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se deben de organizar o c\u00f3mo debe",
            "start": 3501.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ser su gobierno o qu\u00e9 leyes deben",
            "start": 3504.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cambiar porque si el d\u00eda que hagamos eso",
            "start": 3507.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues estar\u00edamos ya igual que otros",
            "start": 3508.839,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que a eso se han dedicado",
            "start": 3510.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no va a hacer eso porque es una",
            "start": 3513.9,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n constitucional no es",
            "start": 3516.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "opcional",
            "start": 3518.589,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tenemos las opiniones pero nosotros no",
            "start": 3520.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "somos ni pretendemos intervenir en este",
            "start": 3523.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ahora c\u00f3mo vamos a garantizar la",
            "start": 3527.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transparencia de los recursos se van a",
            "start": 3529.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "usar que ser\u00eda la pregunta entiendo de",
            "start": 3531.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usted los va a ejercer la agencia",
            "start": 3533.24,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mexicana de cooperaci\u00f3n de desarrollo",
            "start": 3537.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son recursos verificables por el",
            "start": 3539.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n ya se lo comentamos",
            "start": 3542.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tanto honduras como el salvador y",
            "start": 3544.63,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tenemos que son auditables por la",
            "start": 3547.43,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n de",
            "start": 3548.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque son recursos de los",
            "start": 3550.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contribuyentes mexicanos y nosotros",
            "start": 3552.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tenemos que velar por que se ejerzan",
            "start": 3555.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "exactamente para el fin al que han sido",
            "start": 3557.29,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dispuestos por lo tanto nuestra",
            "start": 3560.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n es que los recursos se",
            "start": 3563.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entreguen directamente al beneficiario o",
            "start": 3566.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sea no vamos a entregar un cheque al",
            "start": 3569.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gobierno de cada pa\u00eds para que cada pa\u00eds",
            "start": 3572.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo ejerza sino entregaremos el recurso",
            "start": 3573.71,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "directamente a cada beneficiario",
            "start": 3577.46,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n plenamente conscientes por",
            "start": 3579.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "supuesto los pa\u00edses los gobiernos de que",
            "start": 3581.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas son las reglas y las normas",
            "start": 3584.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicanas el a\u00f1o entrante pues tendremos",
            "start": 3586.23,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "auditorias de la auditor\u00eda superior de",
            "start": 3588.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n y eso lo sabemos todos",
            "start": 3590.609,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "sobre todo la agencia mexicana de",
            "start": 3592.64,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de desarrollo entonces vamos",
            "start": 3594.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a ser muy cuidadosos en el ejercicio de",
            "start": 3598.049,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los recursos para garantizar que tengan",
            "start": 3599.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el destino para el que fueron",
            "start": 3602.49,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ados o propuestos o asignados en",
            "start": 3605.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta",
            "start": 3608.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas canciller de una venta de",
            "start": 3613.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este diario 24 horas preguntarle si eeuu",
            "start": 3615.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "le ha informado de cu\u00e1ntas solicitudes",
            "start": 3617.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de asilo ya se han resuelto para los",
            "start": 3619.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "migrantes que est\u00e1n esperando en mexico",
            "start": 3621.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1ntas esperar\u00edan resolver al t\u00e9rmino",
            "start": 3623.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de estos 90 d\u00edas este plazo que se hab\u00eda",
            "start": 3627.81,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "establecido con el gobierno de eeuu el",
            "start": 3629.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "reporte que tenemos aunque no",
            "start": 3631.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "oficialmente pero lo voy a pedir por v\u00eda",
            "start": 3633.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oficial es que entre soluciones y",
            "start": 3635.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personas que ya no se presentan a la",
            "start": 3638.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "audiencia no s\u00e9 en qu\u00e9 proporci\u00f3n es",
            "start": 3640.47,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alrededor del 40 por ciento",
            "start": 3642.93,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero lo pedir\u00e9 por escrito para d\u00e1rselos",
            "start": 3646.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a usted pero realmente nos han dicho que",
            "start": 3648.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alrededor de 40 proyectos y cu\u00e1nto se",
            "start": 3651.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esperar\u00eda que se hubieran este resuelto",
            "start": 3653.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estas solicitudes de asilo ya cuando se",
            "start": 3656.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cumplan estos 90 d\u00edas de crecer\u00eda ese",
            "start": 3657.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porcentaje no lo que espera bien que",
            "start": 3660.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en torno al 40 por ciento eso se",
            "start": 3662.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "haga parte de la evaluaci\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 3664.61,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "debe presentarse es uno de los puntos",
            "start": 3666.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y eso se vence m\u00e1s o menos el 6 de",
            "start": 3669.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 3672.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 3674.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bueno ya es",
            "start": 3686.289,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "muy amplio el informe",
            "start": 3689.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n buenas preguntas",
            "start": 3693.7,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "y bien contestadas si les parece",
            "start": 3697.78,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "vamos con cinco preguntas generales",
            "start": 3703.579,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y concluimos la",
            "start": 3707.849,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "la conferencia del d\u00eda de hoy",
            "start": 3710.98,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "yo nada m\u00e1s les informo que jes\u00fas les va",
            "start": 3714.24,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "a dar a conocer lo de el plano",
            "start": 3720.09,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "del departamento donde estoy viviendo en",
            "start": 3725.36,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "palacio nacional",
            "start": 3729.77,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3732.549,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "propia",
            "start": 3734.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no tienen a ver porque no lo ponen de",
            "start": 3736.79,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 3740.66,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3743.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con eso terminamos la conferencia de 25",
            "start": 3745.42,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 3751.24,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "a ver de los que no han preguntado no",
            "start": 3756.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 3760.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3762.47,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bueno vamos vamos a hacer eso si los",
            "start": 3768.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "cuatro restantes nuevos",
            "start": 3771.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vas a ver",
            "start": 3775.16,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "presidente es un tema es un tema que se",
            "start": 3777.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 hace algunos d\u00edas que provoc\u00f3",
            "start": 3780.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "suspicacia y es un tema interesante un",
            "start": 3782.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tema que sac\u00f3 a luz",
            "start": 3787.09,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero olvera",
            "start": 3788.53,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "el tema repito es interesante sobre que",
            "start": 3790.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "existen grupos partidos pri pan pero",
            "start": 3793.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "deber de movimiento ciudadano medios de",
            "start": 3796.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y empresarios que seg\u00fan",
            "start": 3799.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "dijo \u00e9l fraguan un golpe de estado",
            "start": 3802.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "digo que el tema es fuerte e importante",
            "start": 3806.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque como lo hemos visto en otros",
            "start": 3809.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pa\u00edses eso lo realizan los militares",
            "start": 3810.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "descontentos no la sociedad civil y ya",
            "start": 3814.53,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay mucha gente preocupada y platicando",
            "start": 3819.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sobre el tema en redes sociales",
            "start": 3821.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "principalmente me pregunta usted ya dio",
            "start": 3823.23,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n usted ya dio su opini\u00f3n pero",
            "start": 3827.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "me pregunte si usted tiene ya alg\u00fan",
            "start": 3830.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comentario del secretario de la defensa",
            "start": 3832.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "o de la marina o del secretario de",
            "start": 3834.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seguridad federal sobre este rumor que",
            "start": 3837.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dicen que existe o si acaso usted",
            "start": 3840.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "citar\u00eda alguno de ellos a la ma\u00f1anera",
            "start": 3843.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para despejar dudas o de plano pues que",
            "start": 3845.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda comience a guarecerse",
            "start": 3848.89,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no al contrario estar tranquilos este",
            "start": 3852.94,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estamos bien y de buenas ayer lo dije en",
            "start": 3856.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "una entrevista",
            "start": 3861.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a una agencia especializada",
            "start": 3863.81,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "en econom\u00eda la agencia bloomberg estamos",
            "start": 3866.92,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "muy bien la gente est\u00e1 muy contenta con",
            "start": 3871.809,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 3876.309,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "hay felicidad en nuestro pueblo",
            "start": 3878.0,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "no puedo repetir aqu\u00ed",
            "start": 3881.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lo que me expresa",
            "start": 3884.829,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en las redes sociales un",
            "start": 3888.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actor",
            "start": 3891.81,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3895.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no por qu\u00e9",
            "start": 3897.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "simpatiza sino porque es un buen actor",
            "start": 3900.2,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 3903.89,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este acaba de",
            "start": 3906.609,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de expresar de claro",
            "start": 3910.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3914.619,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "no se le quita todav\u00eda la felicidad",
            "start": 3916.31,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "de haber votado por la transformaci\u00f3n",
            "start": 3922.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces la gente est\u00e1 contenta",
            "start": 3929.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con el cambio",
            "start": 3933.519,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "y hay algunos que est\u00e1n este",
            "start": 3936.28,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3942.83,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "aturdidos confundidos fuera de quicio",
            "start": 3946.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero ya se van",
            "start": 3953.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "serenando",
            "start": 3957.38,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la verdad que no hay",
            "start": 3959.29,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 3963.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asomo de inestabilidad pol\u00edtica",
            "start": 3966.789,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n act\u00faa con",
            "start": 3971.589,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "y responsabilidad",
            "start": 3976.859,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3981.28,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "va m\u00e1s all\u00e1 de los cuestionamientos pero",
            "start": 3985.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3990.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "consustancial a la democracia el que",
            "start": 3992.35,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "haya cr\u00edticas el que se cuestione al",
            "start": 3995.45,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "gobierno pero no ha pasado",
            "start": 4000.94,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "a mayores hay una situaci\u00f3n",
            "start": 4005.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4010.099,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "mucha alegr\u00eda en el pueblo se acuerdan",
            "start": 4012.93,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "cuando hablaban del mal humor no",
            "start": 4018.48,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda",
            "start": 4023.95,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "este un mal humor social",
            "start": 4026.599,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "alguna expresi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 4029.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 4032.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 muy contenta",
            "start": 4034.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y yo lo",
            "start": 4039.559,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "constat\u00f3 en y giras",
            "start": 4041.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo voy a los actos",
            "start": 4046.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que se organizan para hacer evaluaciones",
            "start": 4051.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 4055.47,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pues me paro al comer en fondas",
            "start": 4057.46,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "los ba\u00f1os y las gasoliner\u00edas",
            "start": 4062.27,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y pas\u00f3 por todos los pueblos",
            "start": 4072.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "me saludan",
            "start": 4077.63,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y les da gusto",
            "start": 4080.52,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que yo ande recorriendo el pa\u00eds",
            "start": 4083.099,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "muy pocas expresiones les dir\u00eda",
            "start": 4088.43,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "nada de rechazo",
            "start": 4092.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4096.93,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay desde luego oposici\u00f3n pero no",
            "start": 4099.7,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y responsable",
            "start": 4107.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "existe desde luego el conservadurismo",
            "start": 4110.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "siempre lo hemos dicho",
            "start": 4113.51,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente ha existido s",
            "start": 4119.239,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pensamiento como el pensamiento liberal",
            "start": 4122.199,
            "duration": 11.341
        },
        {
            "text": "y hay oposici\u00f3n pero no pasa a mayores",
            "start": 4126.069,
            "duration": 12.081
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n mi inconformidad y protestas",
            "start": 4133.54,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n llevando a cabo cambios",
            "start": 4138.15,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "es poca cosa",
            "start": 4144.87,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4147.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "rechina poco",
            "start": 4149.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de",
            "start": 4152.57,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "este adem\u00e1s protestas",
            "start": 4155.69,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 desmontando",
            "start": 4159.339,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 4163.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 desmantelando",
            "start": 4166.19,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 4169.659,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 4172.63,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "hacia abajo",
            "start": 4174.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4177.109,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "hay problemas mayores adem\u00e1s no solo son",
            "start": 4180.389,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "los intereses creados",
            "start": 4185.669,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "obtienes medraban",
            "start": 4191.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4195.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el gobierno haciendo jugosos negocios al",
            "start": 4197.29,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "amparo del poder p\u00fablico sino tambi\u00e9n",
            "start": 4202.69,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el pensamiento",
            "start": 4206.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que fue el adoctrinamiento",
            "start": 4210.57,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "de 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 4215.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para decirlo",
            "start": 4224.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no no lo es y voy a decirlo",
            "start": 4226.65,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "coloquialmente pero si tuvo una",
            "start": 4229.89,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 4234.33,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4240.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "fueron muchos muchos a\u00f1os de formaci\u00f3n",
            "start": 4242.28,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en una doctrina",
            "start": 4247.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es como cuando",
            "start": 4251.28,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "cae",
            "start": 4255.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n sovi\u00e9tica",
            "start": 4257.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "secar un r\u00e9gimen",
            "start": 4264.54,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense quienes se formaron",
            "start": 4266.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4272.12,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en ese pensamiento es muy fuerte",
            "start": 4273.88,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "readaptaci\u00f3n",
            "start": 4278.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 4282.16,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "un economista",
            "start": 4285.07,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ayer le dije en la entrevista",
            "start": 4288.29,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el director de bloomberg",
            "start": 4291.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "algo que creo",
            "start": 4294.39,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que durante mucho tiempo",
            "start": 4301.38,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "se elev\u00f3 la econom\u00eda a rango supremo",
            "start": 4304.53,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "y se subordin\u00f3 todo lo dem\u00e1s",
            "start": 4310.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y que yo no cre\u00eda en eso",
            "start": 4316.409,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que incluso",
            "start": 4319.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ese fue parte del problema",
            "start": 4321.93,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 4328.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de los asuntos p\u00fablicos como",
            "start": 4330.97,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "para encomendarse los",
            "start": 4333.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a los economistas",
            "start": 4337.659,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 4341.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "encomendarle la paz de un pa\u00eds a un",
            "start": 4344.519,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 4347.829,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 4353.63,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces ahora es distinto",
            "start": 4357.989,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "claro que necesitamos a los economistas",
            "start": 4361.98,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y necesitamos a los militares",
            "start": 4365.239,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4370.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4372.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4374.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4376.01,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y coordinar los esfuerzos",
            "start": 4378.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 4381.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de la politiquer\u00eda he",
            "start": 4385.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hablado de la pol\u00edtica del noble oficio",
            "start": 4387.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 4389.98,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "entonces son los cambios que se han",
            "start": 4394.869,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "venido dando",
            "start": 4398.229,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4400.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pues este a veces no se entienden las",
            "start": 4402.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4406.82,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en el caso de la austeridad",
            "start": 4409.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4411.929,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "si se estaba acostumbrado",
            "start": 4414.05,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "a tener sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 4417.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tener guardaespaldas",
            "start": 4424.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "hay ingl\u00e9s",
            "start": 4430.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lambiscones",
            "start": 4434.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "barberos",
            "start": 4437.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hora son",
            "start": 4440.87,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente las que usted quiera",
            "start": 4444.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que sea el se\u00f1or",
            "start": 4447.75,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces todo se termin\u00f3 se acab\u00f3",
            "start": 4451.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pero a pesar de los cambios ahora",
            "start": 4458.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed las protestas las quejas que",
            "start": 4466.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "porque ayudamos",
            "start": 4469.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a los centroamericanos eso tiene mucho",
            "start": 4471.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que ver con el conservadurismo y no solo",
            "start": 4473.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico en el mundo",
            "start": 4477.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y toma fuerza",
            "start": 4480.909,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "agarrar esas banderas",
            "start": 4483.56,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la xenofobia",
            "start": 4486.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay un continente en donde ha avanzado",
            "start": 4489.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mucho el conservadurismo",
            "start": 4492.21,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4495.54,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "por tomar esas banderas nosotros no",
            "start": 4498.07,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4500.409,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "a permitirlo",
            "start": 4502.219,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "si eso",
            "start": 4504.82,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "este no tiene que ver con nuestra",
            "start": 4507.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "idiosincrasia el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 4509.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siempre ha sido un pueblo muy solidario",
            "start": 4512.64,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 4515.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que dicen haber este",
            "start": 4522.4,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "cuanto le est\u00e1n entregando",
            "start": 4525.369,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "los hondure\u00f1os a los salvadore\u00f1os",
            "start": 4530.84,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "voy a dar un dato",
            "start": 4536.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hablamos de honduras",
            "start": 4539.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4542.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "20.000",
            "start": 4545.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4547.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empleos en j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 4549.05,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 4552.32,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que inform\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 4553.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de marcelo",
            "start": 4556.57,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n trabajando",
            "start": 4558.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico en el programa j\u00f3venes",
            "start": 4562.35,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 4564.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hoy 900.000",
            "start": 4565.619,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dicen los conservadores",
            "start": 4573.32,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n a favor de la gente fobia",
            "start": 4576.13,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "porque a honduras y por qu\u00e9",
            "start": 4580.82,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "no a m\u00e9xico",
            "start": 4586.56,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "900.000",
            "start": 4590.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo puedo probar",
            "start": 4592.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando como aprendices en",
            "start": 4595.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4599.13,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que no podemos apoyar con 20.000",
            "start": 4600.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "honduras",
            "start": 4603.05,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el otro programa",
            "start": 4606.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 4609.489,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 4617.489,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "compromisos hay en cuanto a sembrando",
            "start": 4619.94,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4622.41,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "marcelo",
            "start": 4622.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "salvador 20 mil",
            "start": 4624.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4626.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4628.93,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajando sembrando vida",
            "start": 4630.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4635.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "226 mil",
            "start": 4638.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "226 mil hoy",
            "start": 4642.12,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y 20.000",
            "start": 4645.93,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sembrando vida en el salvador",
            "start": 4647.969,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "o sea no somos",
            "start": 4652.07,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "candil de la calle y oscuridad de la",
            "start": 4654.969,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4657.489,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "somos partidarios de la fraternidad",
            "start": 4660.1,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 4664.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la justicia sin fronteras",
            "start": 4669.409,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del humanismo",
            "start": 4674.33,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "yo celebro que estemos llevando a cabo",
            "start": 4676.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este plan",
            "start": 4680.59,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y que estemos protegiendo a los",
            "start": 4683.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4684.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "afortunadamente no se hayan tenido",
            "start": 4690.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desgracias",
            "start": 4692.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lamentar",
            "start": 4694.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no hablemos de represi\u00f3n sino de",
            "start": 4698.56,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "volcaduras",
            "start": 4701.89,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "asfixias en camiones",
            "start": 4704.389,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "epidemias y p\u00e9rdida de vidas de menores",
            "start": 4711.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esa es mi preocupaci\u00f3n en eso estamos",
            "start": 4718.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "protegiendo ayer tambi\u00e9n lo dec\u00eda en la",
            "start": 4723.67,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "entrevista de bloomberg que es mejor",
            "start": 4726.969,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "para nosotros por el cuidado a los",
            "start": 4731.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4735.01,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "proteger el sur-sureste",
            "start": 4736.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pasen al norte",
            "start": 4743.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por los riesgos",
            "start": 4748.03,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "por lo que aqu\u00ed se mencionaba de las",
            "start": 4751.71,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 4755.489,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "entonces los estamos cuidando son",
            "start": 4758.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos",
            "start": 4760.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4763.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tenemos que cumplir con nuestras leyes",
            "start": 4765.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiene que haber orden",
            "start": 4767.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la democracia es orden es orden",
            "start": 4771.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 4774.28,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "seguir convenciendo y persuadiendo de",
            "start": 4777.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que lo mejor es la justicia la paz",
            "start": 4782.39,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el fruto de la justicia",
            "start": 4786.639,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces vamos a continuar a continuar",
            "start": 4791.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de esta manera",
            "start": 4794.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se siente buenos dias nayeli rold\u00e1n",
            "start": 4798.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "reportada animal pol\u00edtico",
            "start": 4800.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dado que la estafa maestra document\u00f3 un",
            "start": 4802.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sistema de corrupci\u00f3n y no solamente un",
            "start": 4805.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "caso no solamente est\u00e1 bien implicada",
            "start": 4807.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rosario robles sino tambi\u00e9n el",
            "start": 4810.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de m\u00e9xico por",
            "start": 4813.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ejemplo alfredo del mazo emilio lozoya",
            "start": 4815.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gerardo ruiz-esparza y en total fueron",
            "start": 4818.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "11 titulares de diferentes dependencias",
            "start": 4822.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y organismos implicados insisto en un",
            "start": 4825.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sistema de corrupci\u00f3n que desvi\u00f3 m\u00e1s de",
            "start": 4828.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "5 mil millones de pesos de recursos",
            "start": 4832.54,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 4834.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la pregunta presidente es usted instruir",
            "start": 4835.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a a organismos como el sat o la unidad",
            "start": 4838.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera para que",
            "start": 4842.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "justamente investigue c\u00f3mo fue este",
            "start": 4843.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "flujo de dinero porque estas entidades",
            "start": 4846.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueden determinar perfectamente en qu\u00e9",
            "start": 4848.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuentas bancarias terminaron esos",
            "start": 4851.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recursos desviados a trav\u00e9s de empresas",
            "start": 4853.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fantasmas bueno",
            "start": 4855.76,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "puntualmente tres cosas 10 corrupci\u00f3n",
            "start": 4858.22,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y agrego cero impunidad",
            "start": 4866.29,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4872.099,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4875.14,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "solapar",
            "start": 4876.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 4878.929,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no somos tapadera",
            "start": 4881.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 4885.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4887.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "apoyando a la fiscal\u00eda general en todo",
            "start": 4890.23,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "lo que no solicita porque la fiscal\u00eda",
            "start": 4894.25,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "les tiene abiertas investigaciones en",
            "start": 4898.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 4902.81,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todos los informes",
            "start": 4906.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 4910.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con datos",
            "start": 4913.58,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera",
            "start": 4916.07,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hay la instrucci\u00f3n precisa a santiago",
            "start": 4921.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nieto de que se entregue toda la",
            "start": 4925.979,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4929.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda va a resolver",
            "start": 4932.37,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hay impunidad",
            "start": 4937.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 4940.16,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar nada m\u00e1s que",
            "start": 4943.34,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "concluyan las investigaciones y los",
            "start": 4947.77,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "procesos legales claro solo que en este",
            "start": 4952.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caso presidente solamente existen",
            "start": 4956.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "denuncias espec\u00edficamente en contra de",
            "start": 4958.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la sedesol y la se dato que justamente",
            "start": 4960.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encabezaba rosario robles la pregunta es",
            "start": 4962.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "si su gobierno tambi\u00e9n investigar\u00e1 al",
            "start": 4965.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resto de implicados en este sistema de",
            "start": 4968.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque en estos casos no hay",
            "start": 4970.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "denuncia tendr\u00edan que interponer las la",
            "start": 4972.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 4974.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en este caso la fiscal\u00eda est\u00e1",
            "start": 4976.52,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 4980.3,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 4984.53,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sin limitaciones",
            "start": 4986.77,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n de que se retom\u00f3",
            "start": 4991.909,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n y se ampli\u00f3",
            "start": 4996.999,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que est\u00e1 haciendo la fiscal\u00eda",
            "start": 5001.28,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s funcionarios no s\u00e9 exactamente",
            "start": 5003.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 5006.07,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "como se dice en estos casos",
            "start": 5009.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo que resulte",
            "start": 5014.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n",
            "start": 5018.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sin l\u00edmites",
            "start": 5020.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todos los que puedan estar implicados se",
            "start": 5024.84,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "llama declarar ese es el procedimiento y",
            "start": 5027.96,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "este de esa forma",
            "start": 5032.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "van saliendo",
            "start": 5038.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis y se siguen las",
            "start": 5043.89,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "investigaciones para este que es haya",
            "start": 5047.91,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5053.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y se tome en cuenta a todos los",
            "start": 5055.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "implicados que no haya protecci\u00f3n para",
            "start": 5058.62,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nadie pero eso corresponde a la fiscal\u00eda",
            "start": 5061.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y nosotros aportar toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5065.45,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "que nos soliciten sobre esto",
            "start": 5069.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2 vamos 12 y bueno pues este es",
            "start": 5075.21,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "departamento",
            "start": 5080.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya estaba",
            "start": 5083.13,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 5086.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alrededor de 300 metros",
            "start": 5092.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5094.989,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 5097.79,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "lo rojo son dos habitaciones y un",
            "start": 5101.35,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 5105.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en azul",
            "start": 5112.24,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5115.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es cocina",
            "start": 5117.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sala y comedor",
            "start": 5120.82,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la ubicaci\u00f3n",
            "start": 5126.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 5129.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5131.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se las este encargo a ustedes que son",
            "start": 5135.03,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mirones profesionales",
            "start": 5138.719,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5145.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5148.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "me ayuda mucho el estar aqu\u00ed",
            "start": 5151.37,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5155.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "me ahorra",
            "start": 5158.989,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5160.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dos horas",
            "start": 5162.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 5167.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5170.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver",
            "start": 5174.89,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5176.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con la parte",
            "start": 5178.35,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 5182.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este sitio ya estaba",
            "start": 5184.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ocupado",
            "start": 5189.559,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "e impactado",
            "start": 5191.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya con una construcci\u00f3n vamos a decir",
            "start": 5194.31,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "moderna dentro del palacio",
            "start": 5197.82,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 junto",
            "start": 5207.61,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a los salones",
            "start": 5210.57,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "todos los salones de palacio los",
            "start": 5216.099,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "corredores desde luego",
            "start": 5221.36,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "y los sitios hist\u00f3ricos se conservan",
            "start": 5225.58,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "no se van a utilizar",
            "start": 5232.33,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en lo cotidiano en el trabajo",
            "start": 5238.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 5243.13,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "junto",
            "start": 5245.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "este departamento",
            "start": 5250.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "estaba el estado mayor",
            "start": 5253.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidencial y tambi\u00e9n ya era una zona",
            "start": 5259.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contactada modernizada",
            "start": 5266.72,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 5271.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a atender",
            "start": 5274.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en lo que era",
            "start": 5276.94,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "la oficina del estado mayor",
            "start": 5279.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5282.449,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5283.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 5285.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el comedor grande a veces salen fotos en",
            "start": 5288.75,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "donde hacemos reuniones",
            "start": 5294.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el comedor",
            "start": 5297.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "principal del palacio",
            "start": 5301.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces ya no se va a usar",
            "start": 5305.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "solo para ceremonias",
            "start": 5310.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y trascendencia",
            "start": 5316.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cultural diplom\u00e1tica",
            "start": 5319.67,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se va a despachar",
            "start": 5324.35,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "en lo que era el estado mayor",
            "start": 5327.01,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidencial es el \u00e1rea que se va a",
            "start": 5330.639,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "utilizar vamos a procurar tambi\u00e9n",
            "start": 5333.94,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "en los salones",
            "start": 5338.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se cuide el piso un poco lo que hicimos",
            "start": 5343.329,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no de esta manera",
            "start": 5346.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 5351.26,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar",
            "start": 5355.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el piso all\u00e1 estamos buscando la forma",
            "start": 5357.219,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "de que en los salones haya",
            "start": 5362.11,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "como una alfombra pero este",
            "start": 5366.36,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "langosta",
            "start": 5371.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para que se puedan apreciar",
            "start": 5373.78,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los pisos",
            "start": 5376.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero caminando por en medio por esa",
            "start": 5380.18,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "alfombra",
            "start": 5383.72,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cuidar",
            "start": 5385.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "este palacio que es de todos los",
            "start": 5387.19,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mexicanos y es nuestra historia porque",
            "start": 5391.15,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "este palacio tiene pues 500 a\u00f1os",
            "start": 5395.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si tomamos en cuenta que se construy\u00f3",
            "start": 5403.039,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "encima de las pir\u00e1mides de los centros",
            "start": 5405.399,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ceremoniales",
            "start": 5410.539,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5413.369,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de nochistl\u00e1n",
            "start": 5414.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5417.679,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "tiene todav\u00eda mucho m\u00e1s",
            "start": 5419.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y es la historia en su pa\u00eds",
            "start": 5423.82,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "desde la colonia",
            "start": 5428.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el siglo 19",
            "start": 5435.06,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y el siglo 20 estaba no ocupado",
            "start": 5439.06,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no se despachaba aqu\u00ed",
            "start": 5447.13,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "todo era en los pinos",
            "start": 5450.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ahora pues aqu\u00ed se atiende todo lo",
            "start": 5454.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5458.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5460.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un d\u00eda alejandro lelo de larrea grupo",
            "start": 5466.619,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n preguntale presidente sobre la",
            "start": 5468.999,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ley que se acaba de aprobar ayer en",
            "start": 5471.429,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tabasco hay 22 versiones dos visiones",
            "start": 5473.139,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre esta ley una que termina con los",
            "start": 5476.53,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "chantajes que ha habido durante muchos",
            "start": 5479.019,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a empresarios al mismo gobierno a",
            "start": 5481.449,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la cf a pemex para no dejarla trabajar",
            "start": 5484.329,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "para que no haya obras por otro tambi\u00e9n",
            "start": 5488.019,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "hay quienes la ven como la ley de",
            "start": 5490.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "garrote que va a impedir manifestaciones",
            "start": 5492.55,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s porque por ejemplo la extorsi\u00f3n",
            "start": 5495.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a empresas aumenta la pena de diez a",
            "start": 5498.039,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ventas de prisi\u00f3n ese es el rango de la",
            "start": 5500.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pena impedir por cualquier medio la",
            "start": 5503.019,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de trabajos u obras privadas o",
            "start": 5505.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de 6 a 13 a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 5507.219,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "impedir el acceso a maquinarias para la",
            "start": 5509.76,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de obras de 6 a 13 a\u00f1os de",
            "start": 5512.409,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n y el cierre de calles carreteras",
            "start": 5514.869,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y avenidas pena de cinco a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 5517.21,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su postura siempre sientes ya",
            "start": 5519.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3 esta ley ayer coment\u00f3 algo",
            "start": 5521.559,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "algo pero ya sobre la aprobaci\u00f3n de esta",
            "start": 5523.809,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ley con las penas cu\u00e1l es su postura",
            "start": 5525.849,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pues yo pienso que",
            "start": 5527.949,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se estaba",
            "start": 5530.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y abusando",
            "start": 5533.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hab\u00edan distorsiones",
            "start": 5535.23,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5540.61,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y era necesario poner orden",
            "start": 5543.8,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 5548.1,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5550.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ese fue el motivo principal de esta",
            "start": 5551.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nueva legislaci\u00f3n desde luego hay que",
            "start": 5555.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "proteger los derechos de los ciudadanos",
            "start": 5558.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no puede afectarse",
            "start": 5562.32,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir del derecho a la",
            "start": 5565.9,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n la libertad",
            "start": 5570.31,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "en general no",
            "start": 5572.89,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "hay que ver eso pero yo tengo el informe",
            "start": 5574.969,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5580.729,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "no se afectan derechos humanos",
            "start": 5583.43,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "y no se limitan las libertades de los",
            "start": 5588.88,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "ciudadanos ese es el informe que tengo",
            "start": 5593.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si es necesario que se acabe con la",
            "start": 5600.57,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n",
            "start": 5606.179,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y que no se permita la corrupci\u00f3n",
            "start": 5608.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5611.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "puede pasar",
            "start": 5615.47,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en el mediano plazo",
            "start": 5617.93,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de que limpiemos arriba",
            "start": 5621.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo est\u00e9 hablando aqu\u00ed ya lo dije una vez",
            "start": 5624.92,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "y lo repito ahora",
            "start": 5627.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de que no hay corrupci\u00f3n tolerada",
            "start": 5629.989,
            "duration": 11.091
        },
        {
            "text": "y me digo un empresario un comerciante",
            "start": 5635.09,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "entonces el presidente est\u00e1 en la luna",
            "start": 5641.95,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5648.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "en otro planeta",
            "start": 5649.58,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5653.08,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me extorsiona",
            "start": 5656.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "yo sigo padeciendo",
            "start": 5658.86,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5661.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es acabar con la corrupci\u00f3n comenzando",
            "start": 5666.29,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "arriba para dar el ejemplo porque estoy",
            "start": 5670.87,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "convencido",
            "start": 5675.04,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n",
            "start": 5676.74,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "se extendi\u00f3",
            "start": 5678.969,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de arriba hacia abajo",
            "start": 5683.639,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "no de abajo hacia arriba",
            "start": 5686.64,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no creo para nada",
            "start": 5690.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rechazo",
            "start": 5694.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la versi\u00f3n",
            "start": 5696.17,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n",
            "start": 5698.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "es parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 5701.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5703.679,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5706.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los rechazos por completo podr\u00eda decir",
            "start": 5708.83,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "que es un absurdo lo menos",
            "start": 5712.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5719.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo siempre lo he dicho",
            "start": 5721.719,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 5724.63,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales el",
            "start": 5726.789,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "problema se cre\u00f3 arriba",
            "start": 5729.429,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "se dio el mal ejemplo arriba",
            "start": 5732.989,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y por eso hay que acabar con la",
            "start": 5736.099,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de arriba para abajo como se",
            "start": 5739.159,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "barren las escaleras y esa es otra",
            "start": 5741.949,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "diferencia que tenemos con el",
            "start": 5744.669,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "conservadurismo saben qu\u00e9 hac\u00edan los",
            "start": 5746.84,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5749.84,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "hablaban nada m\u00e1s de la mordida",
            "start": 5754.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hasta hac\u00edan encuestas",
            "start": 5758.67,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y dejaban carteras",
            "start": 5761.269,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5768.13,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n o identificaci\u00f3n en la",
            "start": 5770.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cartera",
            "start": 5773.87,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para ver el grado",
            "start": 5776.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 5778.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 5783.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5787.51,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "las casetas telef\u00f3nicas colocaban",
            "start": 5789.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tal vez",
            "start": 5794.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cuanto se hablaban",
            "start": 5796.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "devolviendo la cartera y en funci\u00f3n de",
            "start": 5799.66,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5802.33,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "este dec\u00eda este pa\u00eds es m\u00e1s corrupto que",
            "start": 5803.48,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "este otro",
            "start": 5809.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero arriba",
            "start": 5812.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no se me d\u00eda",
            "start": 5814.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5818.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la media nada m\u00e1s abajo",
            "start": 5824.309,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "solo las mordidas no las",
            "start": 5827.809,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "tarascadas",
            "start": 5831.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo cierto",
            "start": 5840.61,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es que la corrupci\u00f3n mayor",
            "start": 5843.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es la que se da",
            "start": 5847.25,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 5850.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "la complicidad del poder econ\u00f3mico con",
            "start": 5856.06,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "el poder pol\u00edtico los saqueos permitidos",
            "start": 5859.24,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense modificar las leyes",
            "start": 5863.889,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "para robar",
            "start": 5869.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y pasaba de noche todo eso",
            "start": 5873.17,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "voy a seguirlo diciendo 25 a\u00f1os",
            "start": 5876.95,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "considerando que la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 5883.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no era delito grave",
            "start": 5886.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y que se pod\u00eda salir bajo fianza",
            "start": 5892.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed era entonces ahora",
            "start": 5900.85,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "tiene que cambiar todo todos a portarnos",
            "start": 5906.86,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "bien empezando arriba por eso tenemos",
            "start": 5910.31,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que ser",
            "start": 5914.869,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5916.78,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgicos con los de arriba",
            "start": 5919.159,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para dar el ejemplo arriba",
            "start": 5923.52,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "nada de que est\u00e9 voy a perforar un ducto",
            "start": 5926.65,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 5935.04,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "sacar gasolina de un ducto",
            "start": 5936.84,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "con una toma clandestina porque",
            "start": 5941.389,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "todos roban porque yo no",
            "start": 5946.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y miren c\u00f3mo viven los pol\u00edticos",
            "start": 5952.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "colmados de atenciones y de privilegios",
            "start": 5957.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 5961.51,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estoy en la pobreza no tengo nada",
            "start": 5965.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces que ya no haya",
            "start": 5969.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y esa justificaci\u00f3n",
            "start": 5973.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "arriba no se roba",
            "start": 5978.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y no se debe de robar abajo",
            "start": 5980.8,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "entonces las leyes que sean necesarias",
            "start": 5986.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por eso si estamos",
            "start": 5989.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "convirtiendo en delito grave",
            "start": 5993.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el robo de combustible estamos",
            "start": 5997.989,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "convirtiendo en delito grave la",
            "start": 6001.889,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6003.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n delito grave",
            "start": 6005.42,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6009.03,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "facturaci\u00f3n para la evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 6011.389,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "y les adelanto",
            "start": 6017.739,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "voy a enviar",
            "start": 6020.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "antes de que comience el periodo",
            "start": 6023.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y el legislativo",
            "start": 6027.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el periodo ordinario voy a enviar una",
            "start": 6029.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "iniciativa para reformar",
            "start": 6032.73,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "del art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n",
            "start": 6035.21,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 6043.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "quitado el derecho a la condonaci\u00f3n de",
            "start": 6051.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 6055.75,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que se elimine",
            "start": 6059.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n",
            "start": 6061.579,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mejor dicho que quede establecido que",
            "start": 6064.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibido",
            "start": 6067.02,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "el que se condone en impuestos para que",
            "start": 6070.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se acaben los abusos que se comet\u00edan",
            "start": 6074.68,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este sentido",
            "start": 6077.14,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido ya novedad a la segunda",
            "start": 6079.58,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "si ma\u00f1ana",
            "start": 6084.59,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "ya con contigo terminamos ya llevamos 6",
            "start": 6089.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6095.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a todos buenos d\u00edas a todos ya todas",
            "start": 6097.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "silvia dieran de intelectual canal",
            "start": 6099.67,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "alternativo se\u00f1or presidente en el rubro",
            "start": 6103.34,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de la salud tengo cuatro preguntas",
            "start": 6106.1,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "bueno dej\u00e9moslo en tres y la cuarta de",
            "start": 6111.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pil\u00f3n",
            "start": 6114.87,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6116.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser que la odontolog\u00eda llegara",
            "start": 6118.17,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a todo el sector de la poblaci\u00f3n a",
            "start": 6122.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del sistema de salud de bienestar",
            "start": 6126.63,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que la odontolog\u00eda hace much\u00edsima falta",
            "start": 6128.82,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en todo en todos los sectores de la",
            "start": 6133.469,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sobre todo en los m\u00e1s pobres 2",
            "start": 6137.13,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n entre 30 y 67 a\u00f1os que son",
            "start": 6141.83,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "discapacitados tienen much\u00edsimas dudas y",
            "start": 6147.949,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "van a entrar al programa de ayuda es",
            "start": 6151.409,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "gente que tiene que comprar aparatos",
            "start": 6155.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ortop\u00e9dicos son car\u00edsimos no hay",
            "start": 6158.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "descuentos tienen que comprar desde",
            "start": 6161.04,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "cremas especiales medicinas especiales",
            "start": 6164.61,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y muchas cosas y hay mucha gente que",
            "start": 6170.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "necesita verdaderamente la ayuda",
            "start": 6172.98,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 6175.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay modo de que existan",
            "start": 6177.909,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y un programa especial para transporte",
            "start": 6181.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en referente a los discapacitados porque",
            "start": 6186.01,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "me refiero a esto porque personas que no",
            "start": 6190.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se pueden trasladar en servicio urbano",
            "start": 6192.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "necesitan taxi los taxis no dan",
            "start": 6195.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "descuentos los",
            "start": 6198.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y autobuses for\u00e1neos si algunos dan",
            "start": 6201.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "descuentos pero no todos y las l\u00edneas",
            "start": 6204.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas pues bueno ni hablemos de ellas",
            "start": 6207.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque en su vida han hecho un descuento",
            "start": 6209.83,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "para discapacitados y el pil\u00f3n podr\u00eda",
            "start": 6212.65,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "haber modo de que se pasaran los",
            "start": 6218.37,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cintillos con todo lo que usted dice con",
            "start": 6222.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todo lo que los secretarios y los",
            "start": 6225.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "directores dicen y con todas las",
            "start": 6227.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preguntas de los",
            "start": 6229.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 6232.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y de toda la gente que participamos aqu\u00ed",
            "start": 6234.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque existe mucha gente que no lee el",
            "start": 6237.21,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "sistema de se\u00f1as y se quedan en blanco y",
            "start": 6241.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quieren participar y quieren ser activos",
            "start": 6245.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en todas las conferencias y no pueden",
            "start": 6248.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "eso es todo se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 6252.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues vamos a lo \u00faltimo en los actos ya",
            "start": 6253.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 6258.67,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6261.15,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6262.68,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no se hace solamente los el sistema de",
            "start": 6265.099,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1as y cuando es en youtube",
            "start": 6270.26,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed pero en lo vemos si en la",
            "start": 6272.539,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n no hay no hay sencillos",
            "start": 6276.379,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vean lo chequen lo que los y por lo",
            "start": 6282.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "vemos que no vemos este lo del",
            "start": 6284.809,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "transporte pues ser\u00eda un programa",
            "start": 6288.52,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "especial este se puede revisar lo de",
            "start": 6291.77,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ampliar la edad",
            "start": 6298.73,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "estamos empezando por ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 6301.17,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "discapacitados pobres",
            "start": 6308.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "significan un mill\u00f3n",
            "start": 6312.42,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es el compromiso que tenemos en la",
            "start": 6318.23,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "medida que tengamos m\u00e1s presupuesto",
            "start": 6321.11,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo vamos a ampliar",
            "start": 6325.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n excepciones",
            "start": 6327.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuando se trata de gente mayor muy",
            "start": 6329.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 6333.93,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "muy necesitada se hacen excepciones",
            "start": 6335.519,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pero en una primera etapa",
            "start": 6339.659,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "es ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 6343.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pobres todos",
            "start": 6346.52,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "es un mill\u00f3n de pensiones este a\u00f1o yo",
            "start": 6349.62,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "espero que nos vaya bien",
            "start": 6354.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6359.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son tres cosas lo que ahorremos por",
            "start": 6360.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no permitir la corrupci\u00f3n lo que",
            "start": 6364.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ahorremos por no permitir los lujos en",
            "start": 6367.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el gobierno con el plan de austeridad",
            "start": 6371.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "republicana y lo tercero que al crecer",
            "start": 6373.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda en la medida que vaya",
            "start": 6376.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "creciendo la econom\u00eda vamos a tener sin",
            "start": 6379.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos nada m\u00e1s porque va a",
            "start": 6383.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s dinero vamos a tener m\u00e1s",
            "start": 6386.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 6391.28,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 6393.59,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tener recursos esto implica tambi\u00e9n que",
            "start": 6395.91,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "yo espero que se recupere la producci\u00f3n",
            "start": 6399.75,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "petrolera tengamos excedentes de el",
            "start": 6404.34,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo durante mucho tiempo",
            "start": 6409.29,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo fue un aporte fundamental al",
            "start": 6413.19,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "presupuesto lleg\u00f3 a ser hasta del 40 por",
            "start": 6418.26,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "ciento del presupuesto el ingreso",
            "start": 6422.55,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "proveniente del petr\u00f3leo y eso se cay\u00f3",
            "start": 6427.09,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "en este \u00faltimo periodo pero estamos",
            "start": 6432.25,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "procurando de que aumente la producci\u00f3n",
            "start": 6439.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y tengamos excedentes acerca de las",
            "start": 6442.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "especialidades",
            "start": 6445.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica la odontolog\u00eda es lo",
            "start": 6447.86,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "mismo estoy visitando hospitales este y",
            "start": 6451.37,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "si hay no en todos s\u00ed pero si ese era",
            "start": 6456.53,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "hace falta personal hace falta personal",
            "start": 6461.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "\u00e9ste lo que me estoy encontrando es de",
            "start": 6465.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que nos faltan especialistas en los",
            "start": 6469.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 6472.1,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "cubren",
            "start": 6474.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 6478.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se cubre a veces un turno",
            "start": 6481.76,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "un radi\u00f3logo",
            "start": 6485.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 nada m\u00e1s hasta las 4 la tarde",
            "start": 6488.13,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ya en el turno de la tarde de la noche",
            "start": 6490.83,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no hay en hospitales",
            "start": 6493.889,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y no hay en fines de semana entonces",
            "start": 6498.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de esto adem\u00e1s no se",
            "start": 6500.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tienen en los hospitales rurales sobre",
            "start": 6504.21,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "todo donde se atiende a la gente pobre",
            "start": 6507.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todas las especialidades entonces",
            "start": 6508.739,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos trabajando esto fortaleciendo",
            "start": 6511.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "desde luego la medicina preventiva el",
            "start": 6514.949,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "que tengamos atenci\u00f3n desde las unidades",
            "start": 6519.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales los centros de salud y",
            "start": 6522.54,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estos servicios va a depender tambi\u00e9n de",
            "start": 6525.09,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "los recursos yo espero que vamos a",
            "start": 6529.71,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "mejorar mucho",
            "start": 6534.179,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "todos los servicios educativos y de",
            "start": 6537.079,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6540.169,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "este es el prop\u00f3sito son prioridades que",
            "start": 6541.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tenemos y ahora si nos vemos ma\u00f1ana no",
            "start": 6545.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se le olvide el issemym del estado de",
            "start": 6549.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mexico se necesita una buena limpia de",
            "start": 6552.3,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "al borde con jale con lej\u00eda y con todo",
            "start": 6557.01,
            "duration": 5.87
        }
    ],
    "transcription_text": "pues \u00e9ste se nos alarg\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad se trataron varios temas y muy interesantes por eso y nos demoramos pero ya estamos aqu\u00ed hoy vamos a informarles sobre el plan migratorio correspond\u00eda a hacerlo ayer pero tambi\u00e9n tuvimos varios temas hoy vamos a informarles de c\u00f3mo se va trabajando para atender el tema migratorio desde luego buscando dar una soluci\u00f3n de fondo atendiendo las causas el pasado fin de semana nos reunimos con el presidente de honduras contin\u00faa \u00e9l plan de cooperaci\u00f3n de m\u00e9xico con los pa\u00edses de centroam\u00e9rica hacer todo lo posible y y dar oportunidades de trabajo a nuestros hermanos centroamericanos con el prop\u00f3sito de que no s\u00e9 caliente que no se promueva por falta de oportunidades o por inseguridad la migraci\u00f3n esa es la estrategia principal eso es el plan m\u00e9xico y enfrentar el fen\u00f3meno migratorio con desarrollo con actividades productivas con empleo que la gente tenga opciones tenga posibilidad de trabajar donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares costumbres y cultura entonces hemos avanzado y ahora se va a informar al pueblo de m\u00e9xico sobre c\u00f3mo vamos solo debemos de tener en cuenta el antecedente este plan lo hemos venido proponiendo desde hace mucho tiempo s\u00ed a puro se aceler\u00f3 a partir de la amenaza de la imposici\u00f3n de aranceles cuando de manera unilateral y quer\u00edan imponer aranceles a las mercanc\u00edas que se producen en m\u00e9xico y se venden en estados unidos y dice este llevo a cabo un acuerdo hubieron diferencias y al final seg\u00fan un acuerdo como en eeuu y se est\u00e1 cumpliendo ese acuerdo y lo estamos evaluando permanentemente y dijo cuando se lleg\u00f3 al acuerdo que se iba a llevar a cabo la primera evaluaci\u00f3n a los 45 d\u00edas ya transcurrieron esos 45 d\u00edas y fue buena la evaluaci\u00f3n y ahora vamos a asia los tres meses que se cumplen en septiembre va a ser la otra evaluaci\u00f3n para eso ha sido muy importante la colaboraci\u00f3n de el equipo que se integr\u00f3 para dar respuesta a este compromiso para llevar a la pr\u00e1ctica el plan y est\u00e1 encabezado este equipo por el secretario de relaciones exteriores marcelo ebrad que ha hecho un papel espl\u00e9ndido nos ha ayudado mucho en la coordinaci\u00f3n de este equipo y en todo lo que tiene que ver con la pol\u00edtica exterior de nuestro pa\u00eds entonces le damos la palabra a marcelo ebrard para que informe si es conveniente que informen todos los responsables eso lo decidimos ahora o que marcelo de el informe en general y si hay alguna duda sobre algo en particular pues ya los responsables podr\u00edan responder eso es todo y haber marcelo con su permiso en el presidente buenos d\u00edas a todos a todos bueno el d\u00eda de hoy les informo que sigue reduci\u00e9ndose el flujo migratorio hacia m\u00e9xico y los eeuu para el mes que est\u00e1 por concluir estimamos que tendremos una cifra de 87 mil 648 que llegaron a frontera norte recuerdo que en el mes de mayo eran 144 mil 270 y otros vamos en 87.000 eso significa pues una reducci\u00f3n considerable como se observa de inmediato debo informar tambi\u00e9n a ustedes que se iniciaron ya las acciones ofrecidas en el plan de desarrollo integral somos el \u00fanico pa\u00eds del mundo que est\u00e1 creando un n\u00famero de empleos mayor al de las personas que estamos regresando de acuerdo a la ley mexicana a sus pa\u00edses de origen en el caso del salvador de aqu\u00ed al mes de diciembre habr\u00e1 20 mil nuevos empleos principalmente en dos programas vinculados al programa de desarrollo integral el plan de desarrollo integral que se prepar\u00f3 con la cepal el primero es sembrando vida que est\u00e1 dirigido destinado orientado a los municipios de los cuales proviene el mayor n\u00famero de emigrantes por razones de pobreza municipios rurales evidentemente sembrando vida est\u00e1 operando ah\u00ed y el otro programa es j\u00f3venes construyendo el futuro porque en el caso del salvador destaca la presencia muy relevante de j\u00f3venes en el flujo migratorio incluso de lo que se denomina menores no acompa\u00f1ados cuando decimos menores a veces pensamos en los menores de 6 a\u00f1os o de 8 a\u00f1os pues los menores tambi\u00e9n tienen 15 16 17 a\u00f1os entonces ya est\u00e1 en operaci\u00f3n el salvador se hizo como ustedes saben la visita del presidente del salvador despu\u00e9s su servidor estuvo en el salvador para iniciar las acciones por conducto de la agencia mexicana de desarrollo parte o componente importante de la estrategia mexicana es es pero adem\u00e1s del despliegue de la guardia nacional y el reforzamiento de otras acciones ustedes ya conocen con honduras es lo mismo honduras es el 47 por ciento 47 por ciento del total de personas que est\u00e1n migrando a trav\u00e9s de m\u00e9xico hacia eeuu es el pa\u00eds que tiene m\u00e1s migraci\u00f3n casi podr\u00edamos decir que parece un \u00e9xodo y eso se debe a muchas razones que ustedes ya conocen principalmente la raz\u00f3n econ\u00f3mica la que hemos hablado muchas veces pero tambi\u00e9n hay otros factores entonces por eso era muy y es muy importante trabajar en honduras tambi\u00e9n entonces en honduras vamos a aplicar sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro ambos financiados por el denominado fondo yucat\u00e1n aprobado por todos los partidos pol\u00edticos el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n les informamos que del fondo yucat\u00e1n como ya lo hab\u00eda comentado aqu\u00ed se est\u00e1n destinando 60 millones de pesos para apoyar al instituto nacional de inmigraci\u00f3n y otras acciones que tienen que ver con albergues que estaban muy abandonados de infraestructura que se recibi\u00f3 cuando empez\u00f3 este gobierno estaban bastante abandonada se est\u00e1n reparando se est\u00e1n rehaciendo hoy nos inform\u00f3 din\u00e1mica concluy\u00f3 la estaci\u00f3n de acayucan y que est\u00e1n avanzando conforme programa en el resto de los albergues y estaciones que tienen con que cuenta la situaci\u00f3n de migraci\u00f3n se sostuvo ya tambi\u00e9n la reuni\u00f3n n\u00famero 12 del mecanismo de coordinaci\u00f3n migratoria participan 12 instituciones mexicanas as\u00ed como el salvador guatemala guatemala honduras cuba hait\u00ed y estamos ya preparando la primera conferencia internacional de pa\u00edses donantes que ser\u00e1n donantes del plan de desarrollo integral en favor de sur de m\u00e9xico guatemala honduras y el salvador estimamos que esa conferencia internacional va a ser un espaldarazo un respaldo global muy significativo para la estrategia que m\u00e9xico ha venido promoviendo que es cu\u00e1l la que acabo de describir ahora en los \u00faltimos minutos conforme vayamos avanzando en el salvador honduras y guatemala una vez que pase su proceso electoral que como ustedes saben va a tener lugar el d\u00eda 11 de agosto podemos estar ya mostrando los resultados de las estrategias que estamos implementando esta estrategia quiere decir lo siguiente se pueden y se deber\u00edan tomar acciones inmediatas por parte de los pa\u00edses que tienen m\u00e1s recursos para crear empleo en las regiones en los que estamos teniendo dificultades pobreza y otros problemas y se podr\u00eda hacer en el corto plazo hay quien dice que no se puede en el corto plazo que eso va a tomar mucha a\u00f1os que es muy dif\u00edcil no es cierto y lo vamos a demostrar ahora con los programas que acabo de describir entonces debo decir tambi\u00e9n que el d\u00eda de hoy nos report\u00f3 la polic\u00eda federal que la familia hab\u00eda una familia secuestrada de hondure\u00f1os en m\u00e9xico y ya fue liberada rescatada por las autoridades pues al d\u00eda de hoy no tenemos ninguna familia de los pa\u00edses que acabo de referir en situaci\u00f3n de secuestro en m\u00e9xico y esto se debe a que tenemos una coordinaci\u00f3n muy estrecha y el objetivo es proteger a estas personas precisamente estaba secuestrada la familia y tres menores fueron rescatados por la polic\u00eda federal y los detalles los podr\u00e1n dar ellos con todo gusto de los avances logrados por lo que hace a la situaci\u00f3n su respaldo a los migrantes que est\u00e1n esperando en m\u00e9xico a cargo del subsecretario duarte est\u00e1 por iniciarse c\u00f3mo est\u00e1n por iniciarse los trabajos en ciudad ju\u00e1rez de lo que ser\u00e1 un punto de apoyo importante que se denominar\u00e1 leona vicario para servicio de las personas que est\u00e9n esperando a m\u00e9xico debo decir que ya hay cuatro mil 700 personas trabajando en el norte del pa\u00eds se les ofreci\u00f3 empleo y est\u00e1n trabajando en m\u00e9xico conforme a las leyes mexicanas este ser\u00eda el reporte general y estar\u00edamos a sus \u00f3rdenes para preguntas a la izquierda a mi izquierda gracias gracias secretario arturo paramos grupo imagen en exc\u00e9lsior el s\u00e1bado usted nos comentaba bueno comentaba en su discurso all\u00e1 en minatitl\u00e1n que m\u00e9xico estaba haciendo todo esto que usted escribe pero que hab\u00eda pa\u00edses entre los m\u00e1s ricos del mundo y eeuu que no estaban haciendo nada y se ha tenido contacto con eeuu en lo inmediato y otros pa\u00edses que podr\u00edan estar aportando algo recursos materiales dinero a este esfuerzo que se est\u00e1 haciendo y que no lo han hecho y habr\u00e1 alguna alg\u00fan tiempo una temporalidad para que comiencen a participar efectivamente con hechos en este programa que m\u00e9xico est\u00e1 encabezando y con mucho gusto claro que s\u00ed el d\u00eda 7 de junio en el statement que dimos a conocer en washington si ustedes revisan el punto 4 dice eeuu en m\u00e9xico se comprometen a liderar los esfuerzos para llevar a la realidad el plan de desarrollo integral de centroam\u00e9rica por lo tanto esto se lo dije al secretario estado ahora de t\u00e9rmino a m\u00e9xico hace unos d\u00edas y nosotros asumimos que ese es un compromiso exigible frente a eeuu as\u00ed como estamos revisando los n\u00fameros del flujo tambi\u00e9n vamos a revisar los n\u00fameros de cuando se est\u00e1 invirtiendo y vamos a convocar la conferencia internacional en octubre para eso vamos a invitar a los eeuu y a otros pa\u00edses del mundo pero aqu\u00ed hay una corresponsabilidad de estados unidos y de m\u00e9xico y m\u00e9xico ya est\u00e1 cumpliendo su parte por qu\u00e9 secretario de roberto cruz del grupo impacto hace un ratito cuando empez\u00f3 la conferencia mencionaba al presidente que en la reuni\u00f3n de seguridad se demor\u00f3 un poco porque hubo cosas interesantes no s\u00e9 si estuvieron ustedes ah\u00ed siguen tiene que ver algo de esos temas porque hubo cosas interesantes que tengan que ver con lo de inmigraci\u00f3n y esto junto con otra pregunta ahorita mencion\u00f3 algo de una familia hondure\u00f1a si existe alg\u00fan reporte alg\u00fan resumen de la parte importante mexicana que est\u00e1 participando en estas acciones que es la guardia nacional por ah\u00ed desde un principio se hablaba bueno pues incluso lo mencionaba eeuu que cruzaba gente pues que no pod\u00eda ser bienvenida porque era violenta porque estaba con delitos etc\u00e9tera si existe un informe oficial de la guardia nacional adem\u00e1s de esta estas palabras que usted acaba de mencionar tengo otra pregunta por luego para el ratito bueno te respondo est\u00e1 el ratito la vemos ma\u00f1ana pasado yo te dir\u00eda con mucho gusto que desde lo que hay un reporte de la guardia nacional la guardia nacional tiene todos los operativos desplegados nos estamos moviendo frecuentemente la las t\u00e1cticas se utilizan porque pues evidentemente est\u00e1s frente a un flujo muy importante en donde hay de por medio muchos actores entonces la guardia nacional s\u00ed present\u00f3 su reporte el instituto nacional de migraci\u00f3n tambi\u00e9n que el reporte oficial te puedo dar es el que acabo de sintetizar es decir hay una reducci\u00f3n del flujo sigue reduci\u00e9ndose y el n\u00famero de empleos creados en el salvador y honduras est\u00e1 creciendo por parte de nuestra de mexico y las investigaciones en curso que por supuesto muchos datos interesantes no las podemos dar a conocer ahora pero lo podremos dar a conocer muy pronto dijo el se\u00f1or presidente son interesantes y van a ser contundentes pero ya que est\u00e9n listas les presentamos pero hay muchos datos que les vamos a compartir todo ya sobre acciones de gobierno por favor muy buenos d\u00edas canciller rafael herrera corresponsales sin censura con vicente serrano cuantos repatriados o deportados se han apoyado con este nuevo plan canciller hace unos d\u00edas nos comentaba quien en conferencia que le hab\u00eda dicho el presidente que primero los mexicanos que le hab\u00eda girado incluso instrucciones para que los mexicanos fueran apoyados cu\u00e1ntos empleos se han dado en este caso de todos los mexicanos que han sido repatriados o deportados desde la desde eeuu muchas gracias mira con los repatriados mexicanos acabamos de poner sobre la mesa que eeuu los mand\u00e9 v\u00eda a\u00e9rea a puntos m\u00e1s cercanos a sus lugares de origen tenemos eso est\u00e1 ahora en procesos de discusi\u00f3n y pues de demanda de exigencia por parte de m\u00e9xico para facilitar su regreso a sus lugares a la mejor manera posible eso nos va a permitir a nosotros iniciar otro proyecto que es el que ya anunciamos que es el respaldo v\u00eda l\u00ednea 1000 a 7 de trabajo y los diferentes diferentes programas del gobierno para ofrecer ejemplo igual como lo estamos haciendo con los 4.700 pero para pon\u00e9rtelo en n\u00fameros por cada empleo que hemos ofrecido a un centroamericano que est\u00e1 esperando en m\u00e9xico se han ofrecido 20 a los mexicanos que han revisado es la proporci\u00f3n de 20 a 1 all\u00e1 atr\u00e1s por favor buenos d\u00edas canciller ayer el el presidente le comentaba a la agencia bloomberg que de 2017 para esta fecha el presidente trump le ha bajado a su discurso en contra de los mexicanos usted compartir\u00eda esta visi\u00f3n que ha bajado el discurso en contra de la migraci\u00f3n en contra de los mexicanos sobre todo cuando en un per\u00edodo tan corto cuando este tema de los aranceles ya hab\u00edamos tenido una una amenaza s\u00ed s\u00ed comparto por lo afirmado por el presidente y habr\u00e1 que estar atentos en los pr\u00f3ximos meses pero si lo comparto quisiera preguntarle algo r\u00e1pido nada m\u00e1s a veces s\u00f3lo para la persona s\u00f3lo para la migraci\u00f3n y las becas que se tienen para los migrantes a los migrantes y va a haber becas becas del programa benito ju\u00e1rez esos son los apoyos que se van a tener est\u00e1 contemplando espero que sea una por cada quien tiempo relaciones que los pozos de la revista petrol\u00ed energ\u00eda yo quisiera la pregunta es satanizar la migraci\u00f3n no es la soluci\u00f3n beatificar la tampoco pero es bien sabido que los migrantes son enrolados en el crimen organizado para sicarios para actos delictivos tendr\u00e1n algunas cifras la guardia nacional o la secretaria de relaciones exteriores de de cu\u00e1ntas personas que buscando ese sue\u00f1o esa prosperidad han sido enrolados en esas filas y finalmente es preguntarle si el instituto nacional de migraci\u00f3n ya qued\u00f3 limpio de funcionarios corruptos porque se vend\u00edan estancias principalmente a mujeres aqu\u00ed europeas y bueno de muchas nacionalidades ya est\u00e1 limpio de la corrupci\u00f3n el instituto y si usted o este contexto las dos camas r\u00e1pidamente es lo que est\u00e1 encabezando francisco gardu\u00f1o no no podr\u00edamos seguir a terminamos pero se est\u00e1 haciendo un esfuerzo muy grande y hallaban significativos pues ya no nos tardamos mucho en dar desinformaci\u00f3n sobre eso m\u00e1s detallada es cu\u00e1l es la tasa de participaci\u00f3n digamos de centroamericanos guatemala honduras el salvador en las detenciones en general en m\u00e9xico respecto a delitos que nos preocupen muy baja pero prometo que el pr\u00f3ximo reporte los va a dar porque es un mito si es un mito o sea la proporci\u00f3n de personas migrantes involucradas en actos delictivos desde el oxi hay casos pero proporcionalmente es baj\u00edsima no es cierto que sea alta es baja eso es un mito pero es un mito que se usa para estigmatizarlos y organizar reacciones en contra pero ser pero con mucho gusto te doy la cifra exacta en el pr\u00f3ximo reporte con todos voy a ped\u00edrselo a la fiscal general de la rep\u00fablica de las fiscal\u00edas de los estados que nos hagan favor de compartirnos esa informaci\u00f3n y se los damos a conocer por lo gracias secretario antonio l\u00f3pez del peri\u00f3dico la raz\u00f3n insistir en este tema pues de los secuestros usted ya aclar\u00f3 que no hay migrantes secuestrados en el pa\u00eds la raz\u00f3n volvemos a entrevistar a alden rivera embajador de honduras en m\u00e9xico y \u00e9l insiste que son cientos las personas seg\u00fan preguntarle en esta materia pues si usted ya platic\u00f3 con \u00e9l ya se lo aclar\u00f3 cu\u00e1l es la respuesta que ha dado el gobierno mexicano muchas veces el embajador dijo eso el d\u00eda viernes justo en las v\u00edsperas de la visita del presidente de honduras yo dir\u00eda en primer lugar que m\u00e9xico es el \u00fanico pa\u00eds ahorita que est\u00e1 ayudando al 2 no hay ning\u00fan programa de empleo ning\u00fan programa de empleo de 20.000 empleos financiados por m\u00e9xico en este caso 20.000 empleos financiados por otro pa\u00eds en honduras entonces yo creo que lo primero es no rescatar\u00eda pues lo que ah\u00ed se expres\u00f3 nosotros estamos respaldando apoyando m\u00e1s que a las personas que est\u00e1n tenido que emigrar por la pobreza extrema que hay en honduras entonces el primer punto lo vi el s\u00e1bado al embajador y la clara que el \u00fanico reporte que hay en mexico de una persona familia o sea una familia una persona secuestrados era el que estoy refiriendo todav\u00eda nos hablaba su liberaci\u00f3n no tenemos otro ejemplo si usted tiene otro caso por favor d\u00edgame lopes para que lo podamos atender para que se puede investigar para que se puede resolver y no existe otro caso entonces por otro lado le dir\u00eda usted que tambi\u00e9n le coment\u00e9 con todo respeto que el 47 por ciento de las personas que est\u00e1n atravesando m\u00e9xico provienen de honduras y lo que estamos tratando de hacer de acuerdo a la legislaci\u00f3n mexicana es retornar los lo m\u00e1s pronto posible a su pa\u00eds para evitar violaciones a sus derechos entre m\u00e1s tiempo est\u00e1n en estaciones en albergues y en m\u00e1s riesgo hay de que se puedan violar sus derechos y la velocidad de eso depende del reconocimiento al cargo del embajador del origen de las personas nosotros no podemos el din\u00e1mico puede regresar a una persona un pa\u00eds si no est\u00e1 identificado su origen recuerda que la mayor parte de las personas no tienen identificaci\u00f3n entonces dependemos el trabajo de la embajada e inclusive lo ofrecimos que nosotros ponemos oficinas en el pa\u00eds para que para que las personas tengan una atenci\u00f3n lo mejor posible lo que siempre ha pedido mexico en eeuu lo tenemos que hacer en mexico pero la posici\u00f3n de m\u00e9xico me parece a m\u00ed y tan simple le dije el s\u00e1bado le dije el s\u00e1bado a la comitiva que vino se llevan 20 mil empleos hoy en un evento en todo un a\u00f1o es lo que se me dec\u00eda el presidente del salvador en un a\u00f1o se generaron en 2018 20 mil empleos en el salvador y en un d\u00eda m\u00e9xico nos est\u00e1 dando 20 mil empleos y eso son las cifras de la realidad entonces la \u00fanica familia est\u00e1 liberada por eso no tenemos ning\u00fan dato de otra familia que est\u00e9 en esa circunstancia pero s\u00ed lo tiene el embajador no lo dijo mucho solo tendremos como con la prontitud y celeridad que se hizo este caso el secretario preguntarle sobre este en oaxaca el congreso de oaxaca acaba de aprobar tiene un mes que guajaca sea una entidad santuario para migrantes c\u00f3mo van ustedes en la implementaci\u00f3n de esta de esta decisi\u00f3n que toma de oaxaca no se van a violar los derechos de los migrantes en esa entidad pero tambi\u00e9n es implementaron ah\u00ed un plan de empleo con el padre solalinde si lo puede explicar este y tambi\u00e9n cu\u00e1les los servicios de salud que se les est\u00e1n dando a los migrantes tambi\u00e9n servicios de empleo y todo lo que implique este plan por favor los derechos humanos de los migrantes no se deben violar ning\u00fan lado est\u00e1 en la constituci\u00f3n de m\u00e9xico celebro que oaxaca tome esas decisiones y debo decir que los estados de la rep\u00fablica en general nos han apoyado mucho en nuestra tarea porque es un trabajo conjunto y tambi\u00e9n participa la sociedad civil es toda una red de albergues y de personas comprometidas con los migrantes que son muy respetables y que nos han ayudado much\u00edsimo en dubai ac\u00e1 en chiapas gente abajo y en todo el norte del pa\u00eds est\u00e1 participando la secretaria de salud est\u00e1 participando el instituto mexicano del seguro social porque tenemos que cuidar el estado de salud de las personas que est\u00e1n bajo la responsabilidad de las diferentes instancias del gobierno de mexico cu\u00e1l es nuestro problema inquietud [M\u00fasica] principal cuesti\u00f3n que nos puede llegar a preocupar mucho las personas que no hemos podido revisar sus condiciones m\u00e9dicas o que no podemos apoyar v\u00eda vacunaci\u00f3n por ejemplo los menores de edad y eso estamos trabajando junto con toda una red que es as\u00ed desde la sociedad civil para que esto se puede hacer por parte de eso nos ayuden en eso entonces est\u00e1 participando la secretaria de salud el dif est\u00e1 participando de manera muy importante toda la red de albergues del dif y les pedimos un protocolo que por cierto ya ser\u00e1 presentar que tiene que ver con el trato a los menores de edad que tenemos que hacer como se tiene que hacer sobre todos los no acompa\u00f1ados que es un porcentaje desgraciadamente muy importante digo desgraciadamente porque van solos o solas entonces ya menci\u00f3n al \u00e9xito me canse social indesol que tiene los equipos de trabajo y por supuesto bienestar social porque tiene extra javier es el subsecretario \u00e9l tiene a su cargo el programa sembrando vida entonces tenemos toda una brigada importante no s\u00f3lo en chiapas y oaxaca en tabasco en todo el sur del pa\u00eds por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica entonces se han dado miles de consultas m\u00e9dicas ahora por ejemplo nuestra preocupaci\u00f3n respecto a el dengue o respecto a cualquier otro tipo de fen\u00f3meno que tengamos en t\u00e9rminos de salud p\u00fablica entonces tenemos que proteger primero a los migrantes y desde luego tambi\u00e9n a todos los dem\u00e1s por eso os invito al aceite de salud y el instituto mexicano del seguro social todos est\u00e1n participando debo decir que esta reducci\u00f3n de 144 mil 278 a 87 mil que mencion\u00f3 se ha dado con el respeto a los derechos humanos es m\u00e1s si t\u00fa revisas no tenemos pr\u00e1cticamente quejas contra la guardia nacional en derecho macro que esa fue la prioridad que nos marc\u00f3 el presidente de la republica entonces ese es el balance del programa todo lo que incluye empleo salud inversi\u00f3n en las instalaciones que recibimos muy muy malas condiciones el cuidado de los derechos a las personas es pero eso no quiere decir que todo sea perfecto nos falta much\u00edsimo pero estamos trabajando para que cada vez sea mejor para que todos los d\u00edas podamos mejorar lo que hacemos respecto a los derechos de las personas y al mismo tiempo mostrarle a los pa\u00edses poderosos que si se si se hiciera una inversi\u00f3n en honduras el salvador en guatemala podr\u00eda cambiar sustancialmente la situaci\u00f3n que estamos viviendo pero tienen que hacerlo es un tema de voluntad porque dinero tiene los dos vamos a invertir 100 millones de d\u00f3lares si somos proporcionales a eeuu le tocar\u00edan 2 mil millones de d\u00f3lares nada m\u00e1s que con 2 mil millones de d\u00f3lares crear\u00eda imag\u00ednate x 20 millones 200 mil empleos tal vez estar\u00edamos creando un n\u00famero incre\u00edble otra vez hay otras gracias canciller steffen 8 de adn 40 han pasado ya 45 d\u00edas m\u00e1s de 45 d\u00edas desde que se implement\u00f3 este plan eeuu todav\u00eda no lo firma esperar\u00edan que antes de que se realice esta conferencia de donantes est\u00e9 firmado este plan por eeuu para garantizar este monto que dice bueno el plan m\u00e1s que firmarlo cada pa\u00eds se ha asentado en lo que llamamos una declaraci\u00f3n p\u00fablica su respaldo al plan y eeuu lo hizo el d\u00eda 7 de junio y con mucho gusto yo le les comparto el p\u00e1rrafo que es el punto 4 y porque insisto mucho en ese p\u00e1rrafo porque nos cost\u00f3 mucho trabajo que estuviera y si es parte del statement el punto uno es despliegue de la guardia nacional que ya cumplimos el punto 2 que tengamos migrantes esperando en mexico sus audiencias en eeuu que ya lo cumplimos el punto 4 es el plan de desarrollo integral en centroam\u00e9rica email para lo cumpli\u00f3 mam\u00e1 nos falta guatemala que tiene elecciones el 11 de agosto y ah\u00ed dice ah\u00ed est\u00e1 ese statement no nos comprometan las dos partes no nada m\u00e1s a m\u00e9xico y ah\u00ed dice en el punto 4 que eeuu se compromete a liderar junto con m\u00e9xico la aplicaci\u00f3n del plan de desarrollo integral para centroam\u00e9rica preparado por la cepal as\u00ed lo dice entonces para nosotros ya es un compromiso p\u00fablico de eeuu porque as\u00ed se acord\u00f3 as\u00ed est\u00e1 establecido as\u00ed est\u00e1 escrito y m\u00e9xico ha cumplido lo que se comprometi\u00f3 a hacer entonces nosotros tambi\u00e9n le vamos a decir eeuu t\u00fa tienes que cumplir lo que t\u00fa dijiste que ibas a hacer porque el 1 y el 2 nos tocan a nosotros y el 4 te toca a ti por favor por extensi\u00f3n de la agencia de noticias ap desde nuevo laredo siguen votando literalmente migrantes regresados bajo el programa mpp los suben en un cami\u00f3n y los botan en monterrey cosas sin m\u00e1s ni m\u00e1s como est\u00e1n construyendo un centro de atenciones al cuales no es necesario no ser\u00eda necesario construirlo en toda la frontera donde est\u00e1n regresando migrantes y por otra parte usted ventilar el caso de zelaya de la empresa de camiones de transportes que literalmente ten\u00eda una operaci\u00f3n industrial este hay alg\u00fan detalle que nos puede dar si estas empresas camuflaje a van sus camiones para transportar migrantes con nombres de empresas que realmente las cami\u00f3n no eran de saber si es muy importante lo que estamos mencionando hay una de las cosas interesantes que menciona el presidente son los avances que tenemos en estas investigaciones pero estamos por supuesto y tenemos que hacerlo respetando los tiempos y los procedimientos que establece la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica lo que sabemos es que desde luego que si esos esos trailers es sofisticado como lo organizan porque tienen diferentes denominaciones si se hacen como un camp flash hacen poner no como frigor\u00edfico t\u00fa lo ves es un frigor\u00edfico pero llevan adentro 100 personas 100 50 personas o m\u00e1s en condiciones muy riesgosas no se principal preocupaci\u00f3n ah\u00ed es evitar que vayamos a tener una tragedia en transportes de ese tipo y pueden morir muchas personas incluidos menores de edad entonces si hay una investigaci\u00f3n en curso pero yo no pod\u00eda dar las conclusiones de esa investigaci\u00f3n hoy porque no me corresponde pero si la hay y no s\u00f3lo es en la georgia de varios puntos y respecto a los migrantes que est\u00e1n esperando en m\u00e9xico a ver hay una red en la frontera norte hist\u00f3ricamente hay una red tanto de los gobiernos locales como de la sociedad civil una red muy importante todo lo primero que se hizo por parte del subsecretario duarte fue respaldar esa red el paso n\u00famero 2 es crear nuevas facilidades cuando tenemos necesidad de hacerlo ahora que hemos visto en tijuana un descenso muy grande muy muy grande en yuma un descenso muy grande nuestro son ahora en ciudad ju\u00e1rez a una tendencia a la baja muy importante entonces no debe pensarse que en todos los puntos de la frontera estamos teniendo que recibir m\u00e1s migrantes todos los d\u00edas est\u00e1 variando los n\u00fameros hay lugares donde est\u00e1n bajando sustancialmente d\u00edaz secretaria ya que el pse o mi pregunta es el gobierno del presidente trump firm\u00f3 con los pares el tercer un acuerdo del tercer pa\u00eds es seguro con guatemala cu\u00e1l es su postura cu\u00e1l ser\u00eda la postura de m\u00e9xico y esto que traer\u00eda qu\u00e9 beneficios traer\u00eda o consecuencias muchas gracias bueno no conocemos el texto firmado todav\u00eda oficialmente ya le pedimos a guatemala que cuando lo tenga o cuando tomen la decisi\u00f3n de compartirlo si conocemos versiones en medios pero no me gustar\u00eda opinar sobre versiones que no son las que firmaron entonces una vez que lo conozcamos podr\u00edamos darte una opini\u00f3n m\u00e1s informada y m\u00e1s segura m\u00e1s clara sobre de qu\u00e9 se trata ahora por lo regular nosotros no calificamos las decisiones que toman otros pa\u00edses pero conociendo la versi\u00f3n final la que est\u00e1 firmada pues ya podr\u00edamos dar una opini\u00f3n respetuosa respecto a guatemala por favor buenos d\u00edas ten\u00eda blancas de cr\u00f3nica a m\u00ed me gustar\u00eda hacerle si es posible la pregunta al director gardu\u00f1o a la pregunta si la contesta bueno y si est\u00e1 as\u00ed est\u00e1 atento y la pregunta es usted sabe no sabemos que entr\u00f3 a medio camino a la instituci\u00f3n pero s\u00ed me gustar\u00eda conocer al menos tenemos poco tiempo en la conferencia pero al menos cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico que tiene de su equipo de trabajo cu\u00e1ntos agentes de inmigraci\u00f3n est\u00e1n actualmente operando cu\u00e1ntos son nuevos es decir cu\u00e1ntos fueron dados de baja y si hay denuncias presentadas contra algunos de los elementos algunos de los agentes para este por corruptelas o por anomal\u00edas que hayan cometido fechor\u00edas que hayan cometido durante su gesti\u00f3n por favor complemento la informaci\u00f3n del canciller en relaci\u00f3n a que hay investigaciones que est\u00e1n en secrec\u00eda hay denuncias en las contralor\u00edas y finalmente pues esto no ha concluido es la presunci\u00f3n de inocencia pero finalmente si hay investigaciones de cuentas relativas aproximadamente mente menos de 500 y m\u00e1s de 400 entre 400 y 500 denuncias y luego est\u00e9 el instituto pues es una carrera profesional hay que respetar a los trabajadores que lo est\u00e1n haciendo bien que se han sumado al proyecto de \u00e9sta de esta transformaci\u00f3n y bueno pues castigar a los malos elementos que finalmente puede haber y que tendremos que seguir combatiendo porque es una de las los ejes fundamentales que es combate a la corrupci\u00f3n se tendr\u00e1 que estabilizar el instituto con transparencia con este reconocimiento a la carrera profesional y puedes castigar a los malosos como decimos cu\u00e1ntos elementos hay actualmente cu\u00e1ntos agentes hay cinco mil 400 empleados en el instructor nacional de inmigraci\u00f3n hay 1.500 agentes federales de inmigraci\u00f3n y se han sumado de algunas otras \u00e1reas para reforzar esta estas tareas del control seguro ordenado en la frontera sur cu\u00e1ntos son nuevos elementos en esta digamos no habr\u00e1 helado hubo una convocatoria vienesa como catas de son 80 los que se han dado de alta y sigue abierta la convocatoria a fin de que de que sea p\u00fablica transparentes y que vayan incorpor\u00e1ndose este los aspirantes que as\u00ed lo deseen y pasar las pruebas y el control de confianza muchas gracias porque tenemos poco tiempo otra oportunidad habr\u00e1 gracias dos m\u00e1s y otras buenos d\u00edas quisiera saber sobre el programa j\u00f3venes construyendo el futuro c\u00f3mo se va a aplicar sobre todo en honduras si solo se va por decir a exportar el modelo y las autoridades de este pa\u00eds la van a aterrizar o si va a haber colaboraci\u00f3n desde las autoridades mexicanas y tambi\u00e9n de las empresas mexicanas vamos a trabajar con las reglas de operaci\u00f3n por conducto de la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo no hacemos transferencias a los gobiernos si no se hacen las transacciones bancarias directo a los beneficiarios siguiendo la misma pauta que tenemos aqu\u00ed en m\u00e9xico la embajada de m\u00e9xico en honduras tiene la responsabilidad david jim\u00e9nez de coordinar los trabajos para esto es un reto nunca hab\u00edamos hecho un programa para 20.000 personas en otro pa\u00eds es la primera vez que m\u00e9xico va a hacer eso pero lo hacemos entusiasmados y con gusto porque sabemos que vamos a tener un impacto en esas comunidades m\u00e9xico hizo un diagn\u00f3stico en la que participaron 90 investigadores mexicanos de muy diversas instituciones para determinar de d\u00f3nde vienen los migrantes que pasan por m\u00e9xico que promedio detienen qu\u00e9 g\u00e9nero cu\u00e1l es su perfil y muchos de los sus aspiraciones entonces la base de nuestro trabajo es ese diagn\u00f3stico que nos lleva a municipios muy espec\u00edficos y a zonas muy espec\u00edficas por ejemplo en honduras el n\u00famero uno es tegucigalpa n\u00famero dos san pedro sula entonces sabemos si te vas al n\u00famero 3 4 5 6 7 8 te vas a la zona rural muchas de esas zonas o alguna parte de esa zona es zona cafetalera donde tienen ahora un problema con la calle los precios del petr\u00f3leo del petr\u00f3leo el caf\u00e9 y lo que est\u00e1 sucediendo con el cambio clim\u00e1tico en centroam\u00e9rica pero lo vamos a tu pregunta lo vamos a ejercer v\u00eda la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n y desarrollo y las transferencias de recursos son directas para los beneficiarios iban a participar empresas tanto mexicanas como de honduras en este programa en el caso de un bus tambi\u00e9n en el salvador perd\u00f3n si el mismo el mismo monto es igual que el mexicano es lo mismo hay otras poco buen d\u00eda daniel escobar corresponsable a tiempo un tv que coahuila preguntarle usted acaba de decir que eeuu no se comprometi\u00f3 con un acuerdo y no lo est\u00e1 cumpliendo por falta de voluntad no hemos dicho eso bueno que lo que ha dicho es que ellos ya fijaron una postura en favor de ese de ese plan estamos convocando una conferencia internacional ahora que vino el secretario pompeo se lo compart\u00ed y estamos invitando eeuu para eso y lo que diremos es tenemos que cumplir lo establecido en el punto 4 del statement del d\u00eda 7 de junio m\u00e9xico es el primero que lo cumple ahora pues ha pasado muy poco tiempo se nos ha dicho incluso que ha sorprendido que m\u00e9xico en tan corto tiempo est\u00e9 aplicando esta acci\u00f3n pero porque queremos con eso mostrar que tambi\u00e9n es urgente apoyar a centroam\u00e9rica as\u00ed como es urgente que bajen los n\u00fameros tambi\u00e9n es importante que haya un apoyo inmediato en esos pa\u00edses y en el sur de m\u00e9xico tambi\u00e9n bueno usted dec\u00eda que se necesita voluntad para cumplir con este tipo de acuerdos y precisamente preguntarle entonces es suficiente con que solamente se le baje al discurso anti migrante en eeuu gracias por lo que nosotros quisi\u00e9ramos y vamos a luchar por ello para eso la diplomacia es de persuadir la diplomacia es un instrumento de la pol\u00edtica y sirve primordialmente para promover tu punto de vista promover sus leg\u00edtimos intereses y persuadir a otros es el objetivo de la diplomacia entonces entendemos que tenemos visiones diferentes pero podemos persuadir o podemos avanzar en una direcci\u00f3n y para eso es la pol\u00edtica para eso la diplomacia y pienso que es un gran avance que eeuu haya asumido ese compromiso inclusive hace poco como ustedes recordar\u00e1n vino el director de la opic bueno uno de los altos directivos para anunciar y firmar las primeras cartas de intenci\u00f3n de inversi\u00f3n en el sur de m\u00e9xico que son en total alrededor de 800 millones de d\u00f3lares entonces vamos avanzando y pues no es sencillo pues no es sencillo porque tenemos ideas distintas pero vamos avanzando ya se asumi\u00f3 ese compromiso y ahora m\u00e9xico est\u00e1 poniendo el ejemplo ah\u00ed est\u00e1n los van a ser en total 60.000 empleos all\u00e1 entonces y eso nos da una autoridad pol\u00edtica parece bueno si ustedes cuando empiezan ya no nada m\u00e1s es una idea no s\u00ed por favor secretario buenos dias noem\u00ed guti\u00e9rrez de efekto tv preguntarle aqu\u00ed la oposici\u00f3n en m\u00e9xico dijo que m\u00e9xico es incongruente porque se est\u00e1n destinando 90 millones de d\u00f3lares a centroam\u00e9rica sin embargo aqu\u00ed se est\u00e1n teniendo ajustes y recortes esta es una pol\u00edtica incongruente la que tiene m\u00e9xico bueno yo responder\u00eda el siguiente primero me sorprende me extra\u00f1a porque hace poco tuve una larga reuni\u00f3n con la comisi\u00f3n que se form\u00f3 a resultas de que les propusimos tener una comisi\u00f3n senado c\u00e1mara diputados para llevar a cabo una diplomacia de unidad nacional si no tomaremos ninguna decisi\u00f3n respecto a eeuu en la que no estemos de acuerdo todas las fuerzas pol\u00edticas es la \u00fanica vez que se ha hecho esto por instrucciones del presidente es decir bueno tenemos la mayor\u00eda y tenemos la confianza afortunadamente del pueblo pero queremos que todas las fuerzas pol\u00edticas participen en lo que tiene que ver con las negociaciones m\u00e1s importantes para m\u00e9xico en este momento que son con eeuu entonces se les invite a la canciller\u00eda y fueron todas las diferentes senadores y diputados la que coordina es la senadora beatriz paredez que por cierto tambi\u00e9n estuvo el s\u00e1bado junto con el senador vasconcelos en minatitl\u00e1n y todas las acciones estamos emprendiendo tanto con honduras como el salvador y las que vendr\u00e1n en guatemala hasta ahora que yo vea tienen expreso consenso de las fuerzas pol\u00edticas representadas en el congreso de la uni\u00f3n en mi reuni\u00f3n ninguna fuerza pol\u00edtica me dijo que estaban en contra de esas inversiones pero adem\u00e1s es l\u00f3gico que as\u00ed sea porque el fondo yucat\u00e1n se vot\u00f3 por todas las fuerzas pol\u00edticas ninguna fuerza pol\u00edtica objeto ese fondo y ese fondo est\u00e1 hecho para financiar proyectos en centroam\u00e9rica as\u00ed fue creado entonces yo dir\u00eda que una raz\u00f3n de fortaleza de m\u00e9xico en este momento en sus negociaciones es precisamente que tenemos un consenso tenemos un acuerdo hay muchas pol\u00e9micas pol\u00edticas pero lo que tiene que ver con proteger los intereses nacionales de m\u00e9xico y eso habla bien de nuestra democracia tenemos unidad ahora eso implica dos cosas primero compartir desde informaci\u00f3n y ser muy transparentes en todo lo que es amplio y as\u00ed hemos sido todas las negociaciones pl\u00e1ticas e intercambios se los informamos inmediatamente con todo detalle es un poco inusual pero vale la pena porque no puedes t\u00fa comprometerte apoyar algo si no te informan correctamente todo lo que est\u00e1 diciendo lo que est\u00e1 planteando y segundo lugar porque todos estamos de acuerdo en que par\u00e1metros m\u00e9xico no va a aceptarse tercer pa\u00eds seguro lo hemos dicho y lo seguiremos diciendo bien es hay acuerdo de todas las fuerzas pol\u00edticas ninguna fuerza pol\u00edtica est\u00e1 en contra de eso y el otro punto de referencia es que est\u00e1 la soluci\u00f3n del tema migratorio es ofrecer alternativas y oportunidades para las personas en sus lugares de origen entonces estos dos elementos son los que determinan que estemos actuando con un consenso amplio y lo que llamamos una diplomacia de unidad nacional y as\u00ed nos vamos a mantener en las pr\u00f3ximas semanas todo lo que estamos haciendo en el salvador de honduras es del conocimiento de esta comisi\u00f3n han estado no solo en los eventos sino que tienen el detalle e incluso nos propusieron que hici\u00e9ramos una sesi\u00f3n en el instituto mar\u00eda romero para discutir cu\u00e1l puede ser el futuro del modelo de lo que estamos proponiendo o de la idea mexicana respecto a migraci\u00f3n y lo vamos a hacer lo vamos a llevar a cabo muchas veces gracias enrique legarreta de quinto poder preguntarle al fin de semana se report\u00f3 otra muerte de un mexicano custodiado por los agentes migratorios en estados unidos que plantea el gobierno mexicano para que ya no se sigan dando estos casos de mexicanos que fallecen por estar desatendidos o que no se est\u00e1 un trato digno en los centros de detenci\u00f3n en los eeuu m\u00e9xico tiene como sabes de infraestructura consular m\u00e1s importante en eeuu en este momento y nosotros hacemos y estamos presentes v\u00eda los consulados alrededor del 80% de los casos estamos presentes desde luego que ahora necesitamos canalizar m\u00e1s apoyos a los consulados lo que estamos tratando de hacer para responder a las necesidades que tienen nuestros connacionales en eeuu est\u00e1bamos en estado de alerta por las redadas \u00f3rdenes que se revisar\u00e1n todos los casos detenidos y as\u00ed se hizo y ya los clasificamos entonces lo que quiero decir es cada vez vamos a hacer m\u00e1s y vamos a hacer que cada vez vamos a tener m\u00e1s posibilidades de apoyar a nuestros connacionales porque nuestra obligaci\u00f3n primera es lo que nos ha pedido presidente eso es una prioridad nacional y pues corre a cargo de nosotros que se lleve a cabo y yo dir\u00eda que los consulados si est\u00e1n hacen un trabajo bastante intenso en la representaci\u00f3n de los mexicanos que as\u00ed lo han decidido en eeuu pero eso no obsta que no podamos y debemos mejorarlo ampliarlo y perfeccionar y en eso estamos comprometidos todos los d\u00edas es lo que tenemos que hacer para evitar eso que est\u00e1s t\u00fa comentando ahorita ahora t\u00fa para las quejas del lado izquierdo canciller buenos d\u00edas mi salsa bala del universal ha explicado que son 100 millones de d\u00f3lares para los tres pa\u00edses de centroam\u00e9rica me parece que son 30 millones para cada uno realizar\u00edan 90 y 10 millones para digamos el todo lo que es la ejecuci\u00f3n de este programa mi pregunta ser\u00eda son 100 millones de d\u00f3lares cada a\u00f1o es decir al final del sexenio ser\u00e1n 600 millones de d\u00f3lares para estos tres pa\u00edses puede haber variaciones en ese monto porque depende de la autorizaci\u00f3n que nos d\u00e9 el congreso del 1 en cada a\u00f1o pero yo supondr\u00eda que el dise\u00f1o de este fondo y inclusive lo que guardamos para el a\u00f1o entrante estamos utilizando la mitad del fondo y tenemos reservas para mantener el 2020 con el mismo ritmo incluso m\u00e1s all\u00e1 llegar\u00edamos hasta 2021 pero supongo que los congresos y nos apoyar\u00e1 para mantener ese rubro y ese monto a lo largo de todo el 60 por favor se\u00f1or presidente se\u00f1or canciller jaime hern\u00e1ndez de bajo palabra la guardia nacional parece no haber sido entrenada en la legislaci\u00f3n migratoria por ejemplo el caso de la casa del migrante de saltillo donde se intent\u00f3 el 25 de julio detener a migrantes en contra de la ley de migraci\u00f3n de acuerdo con el art\u00edculo 76 cu\u00e1l es la estrategia a seguir para apoyar a estos albergues y entrenar a la guardia nacional bueno no lo har\u00eda yo una precisi\u00f3n tenemos informaci\u00f3n no hubo ning\u00fan ingreso para detener nadie eso no es as\u00ed vamos a aclararlo y la guardia nacional no ha cometido hasta este momento ning\u00fan ning\u00fan acto que haya conducido a un problema respecto a derechos humanos de personas no no tenemos ninguna referencia es m\u00e1s yo voy a ver al presidente de la comisi\u00f3n nacional derecho humanos ma\u00f1ana porque me interesa tener eso muy claro entonces y hay quejas pero no respecto a la guardia nacional entonces ahora quien es quien tiene que llevar a cabo la acci\u00f3n directa cuando tienes que hablar con un migrante y pedirle sus documentos el inem y el instituto nacional de migraci\u00f3n que hace la guardia nacional la guardia nacional tiene que respaldar la din\u00e1mica pero no lo puede sustituir salvo que haya un delito flagrante en ese momento est\u00e9 pasando algo muy grave pero si no es as\u00ed es el din\u00e1mico que lo est\u00e1 haciendo tuvimos conocimiento de ese caso por v\u00eda de las redes sociales y lo revisamos pero nuevo no hay nadie entr\u00f3 a ese albergue y no se trata de entrar a los albergues no es la pol\u00edtica de los mexicanos y fue la web la polic\u00eda estatal y serena pero no lo valen por solo gracias canciller para insistirles sobre este tema del traslado que se est\u00e1 haciendo de migrantes que son regresados a m\u00e9xico y que van que los suben en autobuses por ejemplo en lugares como nuevo laredo los trasladan al monterrey con el argumento de que hay inseguridad en la zona de tamaulipas llegando por ejemplo monterrey los sueltan y pr\u00e1cticamente los botan porque no son instalados en ning\u00fan albergue y est\u00e1n abandonados a su suerte en las calles qu\u00e9 ocurre con este caso no es que no 1\u00ba eeuu no pueden soltar a nadie en territorio mexicano eso lo hace la autoridad mexicana en los eeuu los dos jam\u00e1s aceptar\u00edamos que eeuu haga eso en nuestro territorio precis\u00f3 porque para precisar aclarar el inamhi si lo haces y los mayos porque en tamaulipas tenemos una cierta capacidad en albergues no vas a poner a todos los migrantes en albergues esta es una idea equivocada hay muchos migrantes esperando su resoluci\u00f3n de asilo que no est\u00e1n en albergues bueno hay cubanos en hoteles por ejemplo hay otros que arrendaron vivienda decirnos no pretendemos que el 100% los albergue de los migrantes los pongamos en albergues no es la idea mexicana que si sabemos que vas a tener que esperar en mexico pero a quien est\u00e1s ofreciendo albergue al que lo necesita t\u00edpicamente por ejemplo a familias hay que apoyarse cual quien te lo solicita pero no te lo est\u00e1n son est\u00e1n todos yo dir\u00eda que m\u00e1s de la mitad no te lo solicitan y quieren estar en albergues lo que s\u00ed les importa mucho que haya posibles de trabajo por eso ahora se nos inform\u00f3 en la ma\u00f1ana son 4.700 los que ya tienen trabajo en este momento te acuerdas que el \u00faltimo reporte and\u00e1bamos entre 170 o sea creci\u00f3 m\u00e1s de 10 veces entonces \u00edbamos a seguir en esa misma l\u00ednea de trabajo el n\u00famero de personas que nos est\u00e1n regresando var\u00eda por cada punto de tamaulipas es m\u00e1s alto porque llega m\u00e1s gente a tamaulipas pero si te vas a tijuana ya no llegan a 30 al d\u00eda a que deber\u00edamos de llegar a n\u00fameros cada vez menores para que no tengan todo im\u00e1genes de tu d\u00eda cruzaron su pa\u00eds ya cruzaron m\u00e9xico ya llegaron a eeuu lo tiene que esperar aqu\u00ed no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo que les den en audiencia entonces se les da el apoyo pero no nos no debe pensarse acaso montar\u00e9 por esto que es que est\u00e1n en las calles no lo creo que est\u00e9n en masivamente en las calles pero te ofrezco que lo puedo revisar pero no puede ser simplemente porque los n\u00fameros no dan y no no estamos nosotros poniendo gente en la calle es decir traer el dynamic y dejarlos en la calle sin adem\u00e1s que yo sepa no est\u00e1 haciendo eso pero te ofrezco y est\u00e1 aqu\u00ed el director del din\u00e1mico que lo revisemos con chus hay otras para y si les tomamos esas y otras gracias canciller nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido y canciller seguramente usted junto con el presidente han analizado profundamente que en estos pa\u00edses al igual que en m\u00e9xico el c\u00e1ncer ha sido la corrupci\u00f3n pero ya est\u00e1n peor que aqu\u00ed canciller hay una oligarqu\u00eda entre familias no m\u00e1s de 20 entre 10 20 en el salvador en guatemala en honduras pero ustedes no podr\u00e1n intervenir como aqu\u00ed en m\u00e9xico en cuanto a sus pol\u00edticas anticorrupci\u00f3n del se\u00f1or presidente o de austeridad y qu\u00e9 plan tienen en este sentido que han dialogado que han analizado ustedes en relaci\u00f3n a este tema que es de fondo gracias que decir con mucho gusto le dir\u00eda yo que m\u00e9xico la cooperaci\u00f3n mexicana que ahora nos convierte en el pa\u00eds con m\u00e1s cooperaci\u00f3n en t\u00e9rminos de empleos en esos tres pa\u00edses en honduras el salvador y pr\u00f3ximamente guatemala nosotros partimos de la base de nuestros principios constitucionales primer principio constitucional es la no intervenci\u00f3n nosotros le vamos a decirle al salvador ni a honduras ni a guatemala c\u00f3mo se deben de organizar o c\u00f3mo debe ser su gobierno o qu\u00e9 leyes deben cambiar porque si el d\u00eda que hagamos eso pues estar\u00edamos ya igual que otros compa\u00f1eros que a eso se han dedicado m\u00e9xico no va a hacer eso porque es una prohibici\u00f3n constitucional no es opcional tenemos las opiniones pero nosotros no somos ni pretendemos intervenir en este pa\u00eds ahora c\u00f3mo vamos a garantizar la transparencia de los recursos se van a usar que ser\u00eda la pregunta entiendo de usted los va a ejercer la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n de desarrollo son recursos verificables por el congreso de la uni\u00f3n ya se lo comentamos tanto honduras como el salvador y tenemos que son auditables por la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n de m\u00e9xico porque son recursos de los contribuyentes mexicanos y nosotros tenemos que velar por que se ejerzan exactamente para el fin al que han sido dispuestos por lo tanto nuestra obligaci\u00f3n es que los recursos se entreguen directamente al beneficiario o sea no vamos a entregar un cheque al gobierno de cada pa\u00eds para que cada pa\u00eds lo ejerza sino entregaremos el recurso directamente a cada beneficiario y est\u00e1n plenamente conscientes por supuesto los pa\u00edses los gobiernos de que estas son las reglas y las normas mexicanas el a\u00f1o entrante pues tendremos auditorias de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y eso lo sabemos todos sobre todo la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n de desarrollo entonces vamos a ser muy cuidadosos en el ejercicio de los recursos para garantizar que tengan el destino para el que fueron dise\u00f1ados o propuestos o asignados en \u00faltima pregunta buenos d\u00edas canciller de una venta de este diario 24 horas preguntarle si eeuu le ha informado de cu\u00e1ntas solicitudes de asilo ya se han resuelto para los migrantes que est\u00e1n esperando en mexico y cu\u00e1ntas esperar\u00edan resolver al t\u00e9rmino de estos 90 d\u00edas este plazo que se hab\u00eda establecido con el gobierno de eeuu el reporte que tenemos aunque no oficialmente pero lo voy a pedir por v\u00eda oficial es que entre soluciones y personas que ya no se presentan a la audiencia no s\u00e9 en qu\u00e9 proporci\u00f3n es alrededor del 40 por ciento pero lo pedir\u00e9 por escrito para d\u00e1rselos a usted pero realmente nos han dicho que alrededor de 40 proyectos y cu\u00e1nto se esperar\u00eda que se hubieran este resuelto estas solicitudes de asilo ya cuando se cumplan estos 90 d\u00edas de crecer\u00eda ese porcentaje no lo que espera bien que est\u00e9 en torno al 40 por ciento eso se haga parte de la evaluaci\u00f3n que tambi\u00e9n debe presentarse es uno de los puntos y eso se vence m\u00e1s o menos el 6 de septiembre s\u00ed muchas gracias por su atenci\u00f3n bueno ya es muy amplio el informe tambi\u00e9n buenas preguntas y bien contestadas si les parece vamos con cinco preguntas generales y concluimos la la conferencia del d\u00eda de hoy yo nada m\u00e1s les informo que jes\u00fas les va a dar a conocer lo de el plano del departamento donde estoy viviendo en palacio nacional una propia no tienen a ver porque no lo ponen de una vez ya con eso terminamos la conferencia de 25 preguntas a ver de los que no han preguntado no les parece s\u00ed bueno vamos vamos a hacer eso si los cuatro restantes nuevos vas a ver presidente es un tema es un tema que se trat\u00f3 hace algunos d\u00edas que provoc\u00f3 suspicacia y es un tema interesante un tema que sac\u00f3 a luz el compa\u00f1ero olvera el tema repito es interesante sobre que existen grupos partidos pri pan pero deber de movimiento ciudadano medios de comunicaci\u00f3n y empresarios que seg\u00fan dijo \u00e9l fraguan un golpe de estado digo que el tema es fuerte e importante porque como lo hemos visto en otros pa\u00edses eso lo realizan los militares descontentos no la sociedad civil y ya hay mucha gente preocupada y platicando sobre el tema en redes sociales principalmente me pregunta usted ya dio su opini\u00f3n usted ya dio su opini\u00f3n pero me pregunte si usted tiene ya alg\u00fan comentario del secretario de la defensa o de la marina o del secretario de seguridad federal sobre este rumor que dicen que existe o si acaso usted citar\u00eda alguno de ellos a la ma\u00f1anera para despejar dudas o de plano pues que la ciudadan\u00eda comience a guarecerse no al contrario estar tranquilos este estamos bien y de buenas ayer lo dije en una entrevista a una agencia especializada en econom\u00eda la agencia bloomberg estamos muy bien la gente est\u00e1 muy contenta con el cambio hay felicidad en nuestro pueblo no puedo repetir aqu\u00ed lo que me expresa pero tambi\u00e9n en las redes sociales un actor bueno no por qu\u00e9 simpatiza sino porque es un buen actor la verdad este acaba de de expresar de claro de qu\u00e9 no se le quita todav\u00eda la felicidad de haber votado por la transformaci\u00f3n entonces la gente est\u00e1 contenta con el cambio y hay algunos que est\u00e1n este pues aturdidos confundidos fuera de quicio pero ya se van serenando la verdad que no hay ninguna asomo de inestabilidad pol\u00edtica la oposici\u00f3n act\u00faa con y responsabilidad no va m\u00e1s all\u00e1 de los cuestionamientos pero eso es consustancial a la democracia el que haya cr\u00edticas el que se cuestione al gobierno pero no ha pasado a mayores hay una situaci\u00f3n d mucha alegr\u00eda en el pueblo se acuerdan cuando hablaban del mal humor no de que hab\u00eda este un mal humor social alguna expresi\u00f3n as\u00ed ahora no la gente est\u00e1 muy contenta y yo lo constat\u00f3 en y giras porque no s\u00f3lo voy a los actos que se organizan para hacer evaluaciones del gobierno pues me paro al comer en fondas los ba\u00f1os y las gasoliner\u00edas y pas\u00f3 por todos los pueblos me saludan y les da gusto que yo ande recorriendo el pa\u00eds muy pocas expresiones les dir\u00eda nada de rechazo entonces hay desde luego oposici\u00f3n pero no y responsable existe desde luego el conservadurismo siempre lo hemos dicho hist\u00f3ricamente ha existido s pensamiento como el pensamiento liberal y hay oposici\u00f3n pero no pasa a mayores y tambi\u00e9n mi inconformidad y protestas porque se est\u00e1n llevando a cabo cambios es poca cosa hasta rechina poco deber\u00edan de este adem\u00e1s protestas porque se est\u00e1 desmontando un r\u00e9gimen corrupto se est\u00e1 desmantelando un r\u00e9gimen corrupto de arriba hacia abajo entonces hay problemas mayores adem\u00e1s no solo son los intereses creados obtienes medraban con el gobierno haciendo jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico sino tambi\u00e9n el pensamiento imag\u00ednense lo que fue el adoctrinamiento de 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal para decirlo no no lo es y voy a decirlo coloquialmente pero si tuvo una influencia por qu\u00e9 fueron muchos muchos a\u00f1os de formaci\u00f3n en una doctrina es como cuando cae la uni\u00f3n sovi\u00e9tica secar un r\u00e9gimen imag\u00ednense quienes se formaron este en ese pensamiento es muy fuerte readaptaci\u00f3n es lo mismo un economista ayer le dije en la entrevista el director de bloomberg algo que creo que durante mucho tiempo se elev\u00f3 la econom\u00eda a rango supremo y se subordin\u00f3 todo lo dem\u00e1s y que yo no cre\u00eda en eso que incluso ese fue parte del problema muy importante la atenci\u00f3n de los asuntos p\u00fablicos como para encomendarse los a los economistas es como encomendarle la paz de un pa\u00eds a un militar no es posible entonces ahora es distinto claro que necesitamos a los economistas y necesitamos a los militares pero este tiene qu\u00e9 y coordinar los esfuerzos la pol\u00edtica no estoy hablando de la politiquer\u00eda he hablado de la pol\u00edtica del noble oficio de la pol\u00edtica entonces son los cambios que se han venido dando y por eso pues este a veces no se entienden las cosas en el caso de la austeridad imag\u00ednense si se estaba acostumbrado a tener sueldos elevad\u00edsimos tener guardaespaldas hay ingl\u00e9s lambiscones barberos qu\u00e9 hora son dec\u00eda el presidente las que usted quiera que sea el se\u00f1or entonces todo se termin\u00f3 se acab\u00f3 pero a pesar de los cambios ahora y ah\u00ed las protestas las quejas que porque ayudamos a los centroamericanos eso tiene mucho que ver con el conservadurismo y no solo en m\u00e9xico en el mundo y toma fuerza agarrar esas banderas la xenofobia hay un continente en donde ha avanzado mucho el conservadurismo por eso por tomar esas banderas nosotros no vamos a permitirlo si eso este no tiene que ver con nuestra idiosincrasia el pueblo de m\u00e9xico siempre ha sido un pueblo muy solidario fraterno que dicen haber este cuanto le est\u00e1n entregando los hondure\u00f1os a los salvadore\u00f1os voy a dar un dato hablamos de honduras d 20.000 d empleos en j\u00f3venes construyendo el futuro qu\u00e9 es lo que inform\u00f3 aqu\u00ed de marcelo saben cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n trabajando en m\u00e9xico en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro hoy 900.000 qu\u00e9 dicen los conservadores los que est\u00e1n a favor de la gente fobia porque a honduras y por qu\u00e9 no a m\u00e9xico 900.000 j\u00f3venes lo puedo probar est\u00e1n trabajando como aprendices en mexico que no podemos apoyar con 20.000 honduras el otro programa sembrando vida cuantos compromisos hay en cuanto a sembrando vida marcelo salvador 20 mil y est\u00e1n trabajando sembrando vida m\u00e9xico 226 mil 226 mil hoy y 20.000 sembrando vida en el salvador o sea no somos candil de la calle y oscuridad de la casa somos partidarios de la fraternidad universal de la justicia sin fronteras del humanismo yo celebro que estemos llevando a cabo este plan y que estemos protegiendo a los migrantes afortunadamente no se hayan tenido desgracias qu\u00e9 lamentar no hablemos de represi\u00f3n sino de volcaduras asfixias en camiones epidemias y p\u00e9rdida de vidas de menores esa es mi preocupaci\u00f3n en eso estamos protegiendo ayer tambi\u00e9n lo dec\u00eda en la entrevista de bloomberg que es mejor para nosotros por el cuidado a los migrantes proteger el sur-sureste pasen al norte por los riesgos por lo que aqu\u00ed se mencionaba de las bandas entonces los estamos cuidando son nuestros hermanos claro tenemos que cumplir con nuestras leyes tiene que haber orden la democracia es orden es orden democr\u00e1tico seguir convenciendo y persuadiendo de que lo mejor es la justicia la paz el fruto de la justicia entonces vamos a continuar a continuar de esta manera se siente buenos dias nayeli rold\u00e1n reportada animal pol\u00edtico dado que la estafa maestra document\u00f3 un sistema de corrupci\u00f3n y no solamente un caso no solamente est\u00e1 bien implicada rosario robles sino tambi\u00e9n el gobernador del estado de m\u00e9xico por ejemplo alfredo del mazo emilio lozoya gerardo ruiz-esparza y en total fueron 11 titulares de diferentes dependencias y organismos implicados insisto en un sistema de corrupci\u00f3n que desvi\u00f3 m\u00e1s de 5 mil millones de pesos de recursos p\u00fablicos la pregunta presidente es usted instruir a a organismos como el sat o la unidad de inteligencia financiera para que justamente investigue c\u00f3mo fue este flujo de dinero porque estas entidades pueden determinar perfectamente en qu\u00e9 cuentas bancarias terminaron esos recursos desviados a trav\u00e9s de empresas fantasmas bueno puntualmente tres cosas 10 corrupci\u00f3n y agrego cero impunidad 2 no solapar y actos de corrupci\u00f3n no somos tapadera 3 se est\u00e1 apoyando a la fiscal\u00eda general en todo lo que no solicita porque la fiscal\u00eda les tiene abiertas investigaciones en este caso todos los informes tienen que ver con datos de inteligencia financiera hay la instrucci\u00f3n precisa a santiago nieto de que se entregue toda la informaci\u00f3n y la fiscal\u00eda va a resolver hay impunidad para nadie entonces hay que esperar nada m\u00e1s que concluyan las investigaciones y los procesos legales claro solo que en este caso presidente solamente existen denuncias espec\u00edficamente en contra de la sedesol y la se dato que justamente encabezaba rosario robles la pregunta es si su gobierno tambi\u00e9n investigar\u00e1 al resto de implicados en este sistema de corrupci\u00f3n porque en estos casos no hay denuncia tendr\u00edan que interponer las la procuradur\u00eda est\u00e1 en este caso la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n amplia sin limitaciones tengo la informaci\u00f3n de que se retom\u00f3 esta investigaci\u00f3n y se ampli\u00f3 qu\u00e9 es lo que est\u00e1 haciendo la fiscal\u00eda para m\u00e1s funcionarios no s\u00e9 exactamente pero este como se dice en estos casos lo que resulte de la investigaci\u00f3n sin l\u00edmites todos los que puedan estar implicados se llama declarar ese es el procedimiento y este de esa forma van saliendo hip\u00f3tesis y se siguen las investigaciones para este que es haya justicia y se tome en cuenta a todos los implicados que no haya protecci\u00f3n para nadie pero eso corresponde a la fiscal\u00eda y nosotros aportar toda la informaci\u00f3n que nos soliciten sobre esto 2 vamos 12 y bueno pues este es departamento ya estaba construido alrededor de 300 metros cu\u00e1nto si este lo rojo son dos habitaciones y un estudio que est\u00e9 en azul claro es cocina sala y comedor la ubicaci\u00f3n es as\u00ed este se las este encargo a ustedes que son mirones profesionales no hay este me ayuda mucho el estar aqu\u00ed por qu\u00e9 me ahorra c\u00f3mo dos horas diarias este no tiene nada que ver [M\u00fasica] con la parte hist\u00f3rica este sitio ya estaba ocupado e impactado ya con una construcci\u00f3n vamos a decir moderna dentro del palacio est\u00e1 junto a los salones todos los salones de palacio los corredores desde luego y los sitios hist\u00f3ricos se conservan no se van a utilizar en lo cotidiano en el trabajo diario junto este departamento estaba el estado mayor presidencial y tambi\u00e9n ya era una zona contactada modernizada entonces ah\u00ed vamos a atender en lo que era la oficina del estado mayor para no utilizar el comedor grande a veces salen fotos en donde hacemos reuniones el comedor principal del palacio entonces ya no se va a usar solo para ceremonias y trascendencia cultural diplom\u00e1tica se va a despachar en lo que era el estado mayor presidencial es el \u00e1rea que se va a utilizar vamos a procurar tambi\u00e9n en los salones se cuide el piso un poco lo que hicimos aqu\u00ed no de esta manera est\u00e9 aqu\u00ed por qu\u00e9 tenemos que cuidar el piso all\u00e1 estamos buscando la forma de que en los salones haya como una alfombra pero este langosta para que se puedan apreciar tambi\u00e9n los pisos pero caminando por en medio por esa alfombra cuidar este palacio que es de todos los mexicanos y es nuestra historia porque este palacio tiene pues 500 a\u00f1os si tomamos en cuenta que se construy\u00f3 encima de las pir\u00e1mides de los centros ceremoniales e de nochistl\u00e1n pues tiene todav\u00eda mucho m\u00e1s y es la historia en su pa\u00eds desde la colonia el siglo 19 y el siglo 20 estaba no ocupado pr\u00e1cticamente no se despachaba aqu\u00ed todo era en los pinos ahora pues aqu\u00ed se atiende todo lo p\u00fablico muy bien un d\u00eda alejandro lelo de larrea grupo cant\u00f3n preguntale presidente sobre la ley que se acaba de aprobar ayer en tabasco hay 22 versiones dos visiones sobre esta ley una que termina con los chantajes que ha habido durante muchos a\u00f1os a empresarios al mismo gobierno a la cf a pemex para no dejarla trabajar para que no haya obras por otro tambi\u00e9n hay quienes la ven como la ley de garrote que va a impedir manifestaciones y dem\u00e1s porque por ejemplo la extorsi\u00f3n a empresas aumenta la pena de diez a ventas de prisi\u00f3n ese es el rango de la pena impedir por cualquier medio la ejecuci\u00f3n de trabajos u obras privadas o p\u00fablicas de 6 a 13 a\u00f1os de prisi\u00f3n impedir el acceso a maquinarias para la ejecuci\u00f3n de obras de 6 a 13 a\u00f1os de prisi\u00f3n y el cierre de calles carreteras y avenidas pena de cinco a\u00f1os de prisi\u00f3n cu\u00e1l es su postura siempre sientes ya que se aprob\u00f3 esta ley ayer coment\u00f3 algo algo pero ya sobre la aprobaci\u00f3n de esta ley con las penas cu\u00e1l es su postura pues yo pienso que se estaba y abusando hab\u00edan distorsiones corrupci\u00f3n y era necesario poner orden creo que y ese fue el motivo principal de esta nueva legislaci\u00f3n desde luego hay que proteger los derechos de los ciudadanos no puede afectarse el derecho a disentir del derecho a la manifestaci\u00f3n la libertad en general no hay que ver eso pero yo tengo el informe de qu\u00e9 no se afectan derechos humanos y no se limitan las libertades de los ciudadanos ese es el informe que tengo si es necesario que se acabe con la extorsi\u00f3n y que no se permita la corrupci\u00f3n por qu\u00e9 puede pasar en el mediano plazo de que limpiemos arriba yo est\u00e9 hablando aqu\u00ed ya lo dije una vez y lo repito ahora de que no hay corrupci\u00f3n tolerada y me digo un empresario un comerciante entonces el presidente est\u00e1 en la luna est\u00e1 en otro planeta por qu\u00e9 a m\u00ed me extorsiona yo sigo padeciendo de la corrupci\u00f3n es acabar con la corrupci\u00f3n comenzando arriba para dar el ejemplo porque estoy convencido de que la corrupci\u00f3n se extendi\u00f3 de arriba hacia abajo no de abajo hacia arriba no creo para nada rechazo la versi\u00f3n de que la corrupci\u00f3n es parte de la cultura del pueblo de mexico as\u00ed los rechazos por completo podr\u00eda decir que es un absurdo lo menos por qu\u00e9 en nuestro pueblo siempre lo he dicho hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales el problema se cre\u00f3 arriba se dio el mal ejemplo arriba y por eso hay que acabar con la corrupci\u00f3n de arriba para abajo como se barren las escaleras y esa es otra diferencia que tenemos con el conservadurismo saben qu\u00e9 hac\u00edan los conservadores hablaban nada m\u00e1s de la mordida hasta hac\u00edan encuestas y dejaban carteras este se\u00f1alizaci\u00f3n o identificaci\u00f3n en la cartera para ver el grado de corrupci\u00f3n un pa\u00eds [M\u00fasica] las casetas telef\u00f3nicas colocaban tal vez cuanto se hablaban devolviendo la cartera y en funci\u00f3n de eso este dec\u00eda este pa\u00eds es m\u00e1s corrupto que este otro pero arriba no se me d\u00eda la corrupci\u00f3n la media nada m\u00e1s abajo solo las mordidas no las tarascadas lo cierto es que la corrupci\u00f3n mayor es la que se da arriba la complicidad del poder econ\u00f3mico con el poder pol\u00edtico los saqueos permitidos imag\u00ednense modificar las leyes para robar y pasaba de noche todo eso voy a seguirlo diciendo 25 a\u00f1os considerando que la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico no era delito grave y que se pod\u00eda salir bajo fianza pues as\u00ed era entonces ahora tiene que cambiar todo todos a portarnos bien empezando arriba por eso tenemos que ser todav\u00eda m\u00e1s en\u00e9rgicos con los de arriba para dar el ejemplo arriba nada de que est\u00e9 voy a perforar un ducto voy a sacar gasolina de un ducto con una toma clandestina porque todos roban porque yo no y miren c\u00f3mo viven los pol\u00edticos colmados de atenciones y de privilegios y yo estoy en la pobreza no tengo nada entonces que ya no haya y esa justificaci\u00f3n arriba no se roba y no se debe de robar abajo entonces las leyes que sean necesarias por eso si estamos convirtiendo en delito grave el robo de combustible estamos convirtiendo en delito grave la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n delito grave la facturaci\u00f3n para la evasi\u00f3n fiscal y les adelanto voy a enviar antes de que comience el periodo y el legislativo el periodo ordinario voy a enviar una iniciativa para reformar del art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n que sea quitado el derecho a la condonaci\u00f3n de impuestos que se elimine de la constituci\u00f3n mejor dicho que quede establecido que est\u00e1 prohibido el que se condone en impuestos para que se acaben los abusos que se comet\u00edan tambi\u00e9n en este sentido r\u00e1pido ya novedad a la segunda si ma\u00f1ana ya con contigo terminamos ya llevamos 6 buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas a todos ya todas silvia dieran de intelectual canal alternativo se\u00f1or presidente en el rubro de la salud tengo cuatro preguntas bueno dej\u00e9moslo en tres y la cuarta de pil\u00f3n una podr\u00eda ser que la odontolog\u00eda llegara a todo el sector de la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del sistema de salud de bienestar que la odontolog\u00eda hace much\u00edsima falta en todo en todos los sectores de la poblaci\u00f3n sobre todo en los m\u00e1s pobres 2 la poblaci\u00f3n entre 30 y 67 a\u00f1os que son discapacitados tienen much\u00edsimas dudas y van a entrar al programa de ayuda es gente que tiene que comprar aparatos ortop\u00e9dicos son car\u00edsimos no hay descuentos tienen que comprar desde cremas especiales medicinas especiales y muchas cosas y hay mucha gente que necesita verdaderamente la ayuda 3 hay modo de que existan y un programa especial para transporte en referente a los discapacitados porque me refiero a esto porque personas que no se pueden trasladar en servicio urbano necesitan taxi los taxis no dan descuentos los y autobuses for\u00e1neos si algunos dan descuentos pero no todos y las l\u00edneas a\u00e9reas pues bueno ni hablemos de ellas porque en su vida han hecho un descuento para discapacitados y el pil\u00f3n podr\u00eda haber modo de que se pasaran los cintillos con todo lo que usted dice con todo lo que los secretarios y los directores dicen y con todas las preguntas de los periodistas y de toda la gente que participamos aqu\u00ed porque existe mucha gente que no lee el sistema de se\u00f1as y se quedan en blanco y quieren participar y quieren ser activos en todas las conferencias y no pueden eso es todo se\u00f1or presidente gracias pues vamos a lo \u00faltimo en los actos ya se hace bueno no no se hace solamente los el sistema de se\u00f1as y cuando es en youtube entonces s\u00ed pero en lo vemos si en la televisi\u00f3n no hay no hay sencillos vean lo chequen lo que los y por lo vemos que no vemos este lo del transporte pues ser\u00eda un programa especial este se puede revisar lo de ampliar la edad estamos empezando por ni\u00f1as y ni\u00f1os discapacitados pobres significan un mill\u00f3n es el compromiso que tenemos en la medida que tengamos m\u00e1s presupuesto lo vamos a ampliar y si est\u00e1n haciendo tambi\u00e9n excepciones cuando se trata de gente mayor muy humilde muy necesitada se hacen excepciones pero en una primera etapa es ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres todos es un mill\u00f3n de pensiones este a\u00f1o yo espero que nos vaya bien este qu\u00e9 son tres cosas lo que ahorremos por no permitir la corrupci\u00f3n lo que ahorremos por no permitir los lujos en el gobierno con el plan de austeridad republicana y lo tercero que al crecer la econom\u00eda en la medida que vaya creciendo la econom\u00eda vamos a tener sin aumentar impuestos nada m\u00e1s porque va a haber m\u00e1s dinero vamos a tener m\u00e1s recaudaci\u00f3n y vamos a tener recursos esto implica tambi\u00e9n que yo espero que se recupere la producci\u00f3n petrolera tengamos excedentes de el petr\u00f3leo durante mucho tiempo el petr\u00f3leo fue un aporte fundamental al presupuesto lleg\u00f3 a ser hasta del 40 por ciento del presupuesto el ingreso proveniente del petr\u00f3leo y eso se cay\u00f3 en este \u00faltimo periodo pero estamos procurando de que aumente la producci\u00f3n y tengamos excedentes acerca de las especialidades atenci\u00f3n m\u00e9dica la odontolog\u00eda es lo mismo estoy visitando hospitales este y si hay no en todos s\u00ed pero si ese era hace falta personal hace falta personal \u00e9ste lo que me estoy encontrando es de que nos faltan especialistas en los hospitales cubren a veces se cubre a veces un turno un radi\u00f3logo que est\u00e1 nada m\u00e1s hasta las 4 la tarde ya en el turno de la tarde de la noche no hay en hospitales y no hay en fines de semana entonces estamos trabajando de esto adem\u00e1s no se tienen en los hospitales rurales sobre todo donde se atiende a la gente pobre todas las especialidades entonces estamos trabajando esto fortaleciendo desde luego la medicina preventiva el que tengamos atenci\u00f3n desde las unidades m\u00e9dicas rurales los centros de salud y estos servicios va a depender tambi\u00e9n de los recursos yo espero que vamos a mejorar mucho todos los servicios educativos y de salud este es el prop\u00f3sito son prioridades que tenemos y ahora si nos vemos ma\u00f1ana no se le olvide el issemym del estado de mexico se necesita una buena limpia de al borde con jale con lej\u00eda y con todo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:12.753284"
}