{
    "video_id": "n1wUWzMaHzw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/n1wUWzMaHzw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCxCvWFybtQ3C_u5n8SJrfr5CqpVA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=n1wUWzMaHzw",
    "video_title": "LVIII Reuni\u00f3n Plenaria de la Conferencia Nacional de Gobernadores (Conago) | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 4437,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "le damos la m\u00e1s cordial de las",
            "start": 21.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bienvenidas al licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 23.32,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 25.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos ya los",
            "start": 28.689,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "titulares del poder ejecutivo de las",
            "start": 31.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entidades federativas a esta",
            "start": 33.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quincuag\u00e9sima octava reuni\u00f3n ordinaria",
            "start": 36.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la conferencia nacional de",
            "start": 37.87,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 40.42,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 41.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ahora para conducir esta reuni\u00f3n cedemos",
            "start": 52.03,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "el uso de la palabra al maestro rolando",
            "start": 55.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "garc\u00eda mart\u00ednez secretario t\u00e9cnico de la",
            "start": 57.699,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores",
            "start": 60.67,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes con su permiso",
            "start": 67.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 70.11,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 72.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos con el permiso del",
            "start": 74.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n el",
            "start": 77.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 80.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y presidente de la 57\u00aa reuni\u00f3n",
            "start": 81.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ordinaria de la conferencia nacional de",
            "start": 85.27,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "gobernadores asimismo con el permiso del",
            "start": 86.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "maestro carlos mendoza davis gobernador",
            "start": 89.619,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "constitucional estado baja california",
            "start": 92.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 93.61,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y presidente de la 58\u00aa reuni\u00f3n ordinaria",
            "start": 97.659,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la conferencia de gobernadores se\u00f1ora",
            "start": 100.27,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "gobernadora se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 102.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 105.039,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico distinguidos",
            "start": 107.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "invitados especiales se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 109.45,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "doy la m\u00e1s cordial bienvenida a esta 57\u00aa",
            "start": 112.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "58\u00aa reuni\u00f3n ordinaria de la comercial de",
            "start": 116.62,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobernadores y ahora para dar inicio a",
            "start": 119.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n pruebas el uso de la palabra",
            "start": 121.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "al gobernador francisco dom\u00ednguez",
            "start": 123.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "servi\u00e9n presidente de la 57\u00aa el reuni\u00f3n",
            "start": 125.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ordinaria de la conago",
            "start": 128.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 152.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 155.2,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 157.67,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "carlos mendoza davis gobernador del",
            "start": 159.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estado de baja california sur",
            "start": 162.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobernador a claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 164.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y a todos los compa\u00f1eros gobernadores",
            "start": 168.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "integrantes de la conferencia nacional",
            "start": 169.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de gobernadores",
            "start": 172.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "algunos durazo monta\u00f1o secretario de",
            "start": 174.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana general",
            "start": 177.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional lu\u00eds",
            "start": 180.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez almirante",
            "start": 183.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 rafael ojeda durante secretario de",
            "start": 185.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "marina que sus familias cuevas",
            "start": 189.69,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 192.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de la",
            "start": 193.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "republica representantes de los medios",
            "start": 196.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 199.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bienvenidos a esta reuni\u00f3n plenaria de",
            "start": 202.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la conferencia nacional de gobernadores",
            "start": 206.49,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "organismo que mantiene vivo el m\u00e1s alto",
            "start": 208.7,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s del pacto federal",
            "start": 213.599,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la equitativa distribuci\u00f3n de recursos y",
            "start": 217.01,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "oportunidades para las y los mexicanos",
            "start": 220.129,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "al resumir la presidencia de este",
            "start": 225.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "organismo me compromet\u00ed con mis",
            "start": 227.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros como gobernadores la",
            "start": 230.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobernadora la jefa de gobierno de la",
            "start": 233.17,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico a trabajar con",
            "start": 234.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "responsabilidad y dedicaci\u00f3n para servir",
            "start": 236.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 240.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo hice con un objetivo muy puntual",
            "start": 241.77,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y fortalecer la voz de las entidades",
            "start": 245.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "federativas y promover una relaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 247.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estrecha con el titular del poder",
            "start": 251.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ejecutivo a fin de fortalecer las",
            "start": 254.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "instituciones y ofrecer mejores",
            "start": 258.1,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "resultados a las familias mexicanos",
            "start": 261.31,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "el fin \u00faltimo de la acci\u00f3n p\u00fablica es",
            "start": 266.139,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "servir al arte y los mexicanos ofrecer",
            "start": 270.189,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "bienestar en cada uno de sus hogares",
            "start": 274.21,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "mantener viva su esperanza bajo esta",
            "start": 277.59,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima logramos avances importantes para",
            "start": 281.919,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 286.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "e integramos un frente com\u00fan para salir",
            "start": 288.87,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "airosos de la amenaza arancelaria",
            "start": 292.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que se quer\u00eda imponer de los eeuu",
            "start": 296.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 una repartici\u00f3n m\u00e1s equitativa",
            "start": 299.82,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de las participaciones y aportaciones",
            "start": 303.71,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "incluidas en el presupuesto federal del",
            "start": 306.89,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ejercicio fiscal 2020",
            "start": 310.92,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "aseguramos la aprobaci\u00f3n de 32 grandes",
            "start": 313.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura",
            "start": 317.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "infraestructura 1 por cada entidad del",
            "start": 318.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 322.78,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "concretamos un di\u00e1logo fecundo abierto",
            "start": 324.21,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "respetuoso y claro con el presidente de",
            "start": 329.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 334.119,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "digestivos la pol\u00edtica para acordar y",
            "start": 335.42,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "reflexionar para disentir y proponer",
            "start": 339.71,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "para acordar y construir",
            "start": 344.59,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "al final pese a nuestras diferencias por",
            "start": 349.67,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ellas seguimos consiguiendo en que",
            "start": 354.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un gran pa\u00eds al que espera",
            "start": 357.29,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "un porvenir brillante y con cuya",
            "start": 363.28,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n merece una vida mejor para",
            "start": 366.76,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "lograrlo refrend\u00f3 mi doble vocaci\u00f3n como",
            "start": 371.17,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata y como servidor p\u00fablico",
            "start": 375.43,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ser dem\u00f3crata es acatar la voluntad de",
            "start": 378.68,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la gente sopesar la cr\u00edtica y escuchar",
            "start": 383.15,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "al adversario encabezar causas",
            "start": 387.32,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "librar luchas creer apasionadamente en",
            "start": 391.93,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "el valor de la ley y la libertad",
            "start": 397.57,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "ser servidor p\u00fablico es situarnos a la",
            "start": 402.129,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "altura del dolor de las necesidades de",
            "start": 406.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s personas",
            "start": 410.169,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "abrirnos con la aflicci\u00f3n de los dem\u00e1s",
            "start": 411.82,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "convencernos",
            "start": 417.139,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con su dolor aliviar su angustia y",
            "start": 419.52,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "reducir su temor la soluci\u00f3n a nuestros",
            "start": 424.139,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 427.919,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "no menores ni escasos sigue siendo",
            "start": 429.59,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "abrazar la unidad nacional la",
            "start": 433.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 437.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y la mesura m\u00e9xico lo demanda los",
            "start": 439.65,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mexicanos lo merecen",
            "start": 444.09,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores desde la conagua",
            "start": 447.449,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "juntos ya hemos demostrado que la \u00fanica",
            "start": 451.009,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica \u00fatil es la que dialoga la que",
            "start": 454.129,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "aproxima la que acuerda y la que",
            "start": 459.449,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "construye",
            "start": 463.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "me despido del cargo agradeciendo a",
            "start": 464.639,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "todos por su apertura y colaboraci\u00f3n",
            "start": 468.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a mi compa\u00f1era a mis compa\u00f1eros",
            "start": 473.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernadores a la jefa de gobierno de la",
            "start": 476.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico les agradezco su",
            "start": 478.75,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "confianza su voluntad de trabajo y",
            "start": 481.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 486.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 487.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le reconozco",
            "start": 490.89,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "su apertura y escucha siempre permanente",
            "start": 494.04,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "nos ofreci\u00f3 un espacio para expresarle",
            "start": 498.38,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "con el respeto y franqueza la postura de",
            "start": 502.65,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "los gobernadores de los estados",
            "start": 507.27,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le reitero mi respeto y",
            "start": 511.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "agradecimiento desde esta",
            "start": 515.11,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "bella ciudad la paz aprovech\u00f3 para",
            "start": 518.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "expresar toda mi voluntad de",
            "start": 523.019,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n al nuevo presidente de la",
            "start": 524.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conago",
            "start": 528.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a mi compa\u00f1ero a mi amigo carlos mendoza",
            "start": 530.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "davis gobernador de baja california sur",
            "start": 533.84,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "quien estoy totalmente seguro sabr\u00e1",
            "start": 537.53,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "imprimir su propio dinamismo y liderazgo",
            "start": 541.73,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a este organismo",
            "start": 545.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este es nuestro tiempo -las y los invito",
            "start": 548.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a que sigamos siendo agentes de una",
            "start": 551.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que defienda el federalismo",
            "start": 554.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que garantice que el nuestro",
            "start": 557.49,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "a un pa\u00eds en el que viene la pol\u00edtica",
            "start": 561.41,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "del consenso y del mandato ciudadano una",
            "start": 564.949,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que avance con lealtad a",
            "start": 570.019,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se\u00f1oras y se\u00f1ores servir a",
            "start": 574.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nuestro querido pa\u00eds en tiempos de",
            "start": 577.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "prueba es el m\u00e1s grande honor cuenten",
            "start": 580.31,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "conmigo desde quer\u00e9taro seguir\u00e9",
            "start": 584.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajando a favor de un solo m\u00e9xico",
            "start": 586.759,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "muchas gracias y buenas tardes",
            "start": 590.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 595.07,
            "duration": 18.799
        },
        {
            "text": "respetuosamente",
            "start": 619.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "luego al ingeniero jaime rodr\u00edguez",
            "start": 621.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n gobernador constitucional del",
            "start": 624.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estado de nuevo l\u00e9on coment\u00e9 el acuerdo",
            "start": 626.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la conago respecto de la distribuci\u00f3n",
            "start": 629.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y uso del recurso social entre las",
            "start": 631.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entidades operativas",
            "start": 634.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos",
            "start": 639.329,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n a m\u00ed me ha parecido una",
            "start": 641.82,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n extraordinaria el lugar es",
            "start": 643.71,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 645.45,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s es gratis porque lo paga el",
            "start": 646.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gobernador directo",
            "start": 648.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "coloquialmente es una gran reuni\u00f3n",
            "start": 652.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque nos pusimos de acuerdo los",
            "start": 654.38,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "gobernadores y hoy con la presencia del",
            "start": 655.85,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "presidente gracias presidente por estar",
            "start": 657.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 con nosotros y ser sensible a",
            "start": 659.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuestras propuestas una preocupaci\u00f3n de",
            "start": 661.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores es el tema de los",
            "start": 665.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fondos de infraestructura que tenemos",
            "start": 668.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde todos los niveles en donde existe",
            "start": 670.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una reglamentaci\u00f3n quiz\u00e1s ya muy antigua",
            "start": 673.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy vieja y si hay aqu\u00ed presidentes",
            "start": 676.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipales nos van a comprender en esta",
            "start": 679.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propuesta presidente municipal es el que",
            "start": 682.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 684.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "problemas tienes la autoridad que m\u00e1s",
            "start": 685.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cercana est\u00e1 la comunidad y los fondos",
            "start": 688.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de infraestructuras son muy burocr\u00e1ticos",
            "start": 691.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y tediosos",
            "start": 693.43,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no estamos creciendo un plazo muy largo",
            "start": 695.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y al final del d\u00eda tenemos que crecer",
            "start": 698.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "los porque si no los ejercicios o sus",
            "start": 701.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejercicios ser\u00e1n hemos tenido hoy en",
            "start": 703.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este gran acuerdo la disposici\u00f3n del",
            "start": 706.92,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "presidente y se los quiero decir con",
            "start": 708.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "toda esta franqueza que podemos tener ya",
            "start": 710.31,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "un acuerdo nacional",
            "start": 713.91,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "a una propuesta que hicimos los",
            "start": 716.499,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobernadores al ejecutivo federal para",
            "start": 718.329,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que el gabinete social se re\u00fana a la",
            "start": 720.339,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "brevedad por instrucci\u00f3n del presidente",
            "start": 723.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que podamos en base a propuestas",
            "start": 725.349,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas poder definir",
            "start": 728.559,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "regionalmente ya no nacionalmente en la",
            "start": 731.709,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reglamentaci\u00f3n de los fondos de",
            "start": 735.189,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 736.629,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "para que puedan los presidentes",
            "start": 738.61,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "municipales y los estados entrar en la",
            "start": 740.29,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "concurrencia de mayor efectividad y",
            "start": 741.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "resolver los problemas m\u00e1s sentidos y",
            "start": 743.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lograr vencer el c\u00e1ncer que lacera",
            "start": 747.519,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es la pobreza extrema lo dec\u00eda el",
            "start": 749.62,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "presidente y nosotros estamos de acuerdo",
            "start": 752.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hoy ha cambiado las circunstancias de",
            "start": 754.269,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "mexico y creo que el problema principal",
            "start": 756.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico son los baches dec\u00edamos en",
            "start": 758.32,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "algunos casos y la gente lo percibe as\u00ed",
            "start": 761.47,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "los baches",
            "start": 764.339,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y pues nadie o pocos podemos tener los",
            "start": 766.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recursos para tapar baches y el",
            "start": 769.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidente lo ha entendido de esta",
            "start": 771.77,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "manera y muchas gracias presidente hoy",
            "start": 773.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed reconocemos su disposici\u00f3n y pronto",
            "start": 775.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tendremos esta reuni\u00f3n para que la",
            "start": 779.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "autoridad principal de mexico que desde",
            "start": 782.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mi punto de vista es el presidente",
            "start": 784.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "municipal se pueda ejercer con mayor",
            "start": 786.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maniobrabilidad y tambi\u00e9n los",
            "start": 789.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobernadores podamos estar aportando en",
            "start": 791.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este tema en el nivel de concurrencia la",
            "start": 793.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n hacia los estados que ofrecen",
            "start": 796.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "oportunidades es mucha",
            "start": 799.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y obviamente la despoblaci\u00f3n de aquellos",
            "start": 802.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estados que tienen dificultades para la",
            "start": 805.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de infraestructura est\u00e1n",
            "start": 807.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "teniendo tambi\u00e9n dificultades porque la",
            "start": 809.11,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gente de las zonas rurales se va a las",
            "start": 810.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ciudades y evidentemente esto genera una",
            "start": 812.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de desigualdad as\u00ed que muchas",
            "start": 815.83,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gracias presidente informado est\u00e1n",
            "start": 817.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ustedes de este gran acuerdo y yo creo",
            "start": 819.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que s\u00ed merece un aplauso el presidente",
            "start": 821.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque ha tenido la disponibilidad de",
            "start": 823.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atendernos en este sentido gracias",
            "start": 826.15,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "presidente gracias",
            "start": 828.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en cuanto secretario",
            "start": 831.209,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "con esto termino gracias",
            "start": 833.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 835.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "luego respetuosamente al ingeniero",
            "start": 837.41,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "enrique alfaro gobernador constitucional",
            "start": 839.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del estado de jalisco y coordinador de",
            "start": 841.759,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de medio ambiente recursos",
            "start": 844.759,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "h\u00eddricos y cambio clim\u00e1tico de la conago",
            "start": 846.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de cuenta de la ratificaci\u00f3n del",
            "start": 848.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "posicionamiento por una alianza de",
            "start": 851.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gobernadores mexicanos por el clima",
            "start": 852.8,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 855.58,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "al gobernador de baja california supo",
            "start": 857.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recibirnos una honor est\u00e1 en esta tierra",
            "start": 859.589,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por",
            "start": 862.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos est\u00e1 hablando la conago el",
            "start": 863.85,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy es un d\u00eda importante para el",
            "start": 866.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque hemos finalmente firmado la",
            "start": 867.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alianza de los gobernadores por el clima",
            "start": 871.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un trabajo de construcci\u00f3n de consensos",
            "start": 873.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 desde finales del a\u00f1o pasado",
            "start": 876.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que tuvo en la ciudad de madrid de la",
            "start": 878.3,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "conferencia de las partes en materia de",
            "start": 880.59,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico la presentaci\u00f3n de un",
            "start": 882.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primer borrador de acuerdo",
            "start": 884.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el cierre del a\u00f1o pasado y que hoy",
            "start": 886.83,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "finalmente hemos suscrito los",
            "start": 889.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobernadores de todo el pa\u00eds para mandar",
            "start": 890.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un mensaje claro de que en m\u00e9xico nos",
            "start": 893.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estamos tomando en serio los compromisos",
            "start": 895.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que hemos asumido en materia de cambio",
            "start": 897.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico hoy se est\u00e1 estableciendo una",
            "start": 899.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ruta de trabajo desde lo local y hemos",
            "start": 902.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "acordado con el presidente de m\u00e9xico que",
            "start": 904.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas habremos de celebrar",
            "start": 906.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reuniones de trabajo tanto con el",
            "start": 908.0,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gabinete encargado de la agenda de",
            "start": 910.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "energ\u00eda como con el gabinete encargado",
            "start": 912.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la agenda ambiental para poder",
            "start": 915.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "explicar los compromisos que asumimos",
            "start": 917.42,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "hoy los gobernadores entender la",
            "start": 919.53,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que est\u00e1 defendiendo el",
            "start": 921.75,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica en estas dos",
            "start": 923.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "agendas tan importantes y verdaderamente",
            "start": 925.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lograr un ejercicio de integraci\u00f3n y de",
            "start": 927.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que permita insisto poner",
            "start": 929.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un ejemplo escala global de c\u00f3mo el",
            "start": 932.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "compromiso para conservar nuestro",
            "start": 934.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "planeta como el compromiso para",
            "start": 937.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enfrentar el cambio clim\u00e1tico se",
            "start": 940.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "construye tambi\u00e9n desde lo local en",
            "start": 942.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ejercicios de coordinaci\u00f3n estrecha con",
            "start": 943.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los gobiernos federales hoy insisto creo",
            "start": 946.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que es un d\u00eda importante para el pa\u00eds",
            "start": 948.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ahora tenemos los gobiernos locales y el",
            "start": 950.34,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 952.98,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el enorme reto de plasmar o de aterrizar",
            "start": 953.279,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n estos compromisos en una agenda",
            "start": 956.1,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "de trabajo concreta que d\u00e9 resultados y",
            "start": 958.019,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que nos permita llegar a la cumbre de",
            "start": 960.329,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico en glasgow el a\u00f1o",
            "start": 962.249,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo con resultados claros que pongan",
            "start": 964.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico a la vanguardia en esta materia",
            "start": 967.56,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "gracias presidente por su apoyo y su",
            "start": 969.839,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "respaldo y gracias a la jefa de gobierno",
            "start": 971.309,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a la gobernadora ya los gobernadores por",
            "start": 973.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "haber construido este ejercicio de",
            "start": 975.689,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "entendimiento que representa sin duda un",
            "start": 978.24,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "gran logro para el pa\u00eds y yo estoy",
            "start": 981.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "seguro con el paso del tiempo en un",
            "start": 983.309,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ejemplo de c\u00f3mo en m\u00e9xico podemos",
            "start": 985.199,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tomarnos en serio esta agenda much\u00edsimas",
            "start": 986.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 988.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 990.12,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ruego respetuosamente al maestro carlos",
            "start": 998.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mendoza davis el gobernador",
            "start": 1001.89,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "constitucional del estado baja",
            "start": 1003.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "california sur y presidente de la 58\u00aa",
            "start": 1004.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la conago no nos presente su",
            "start": 1007.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mensaje y propuesta de agenda de trabajo",
            "start": 1011.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la presidencia de la conago que hoy",
            "start": 1014.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inicia",
            "start": 1015.96,
            "duration": 13.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1018.18,
            "duration": 13.409
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 1029.65,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "amigas y amigos agradecemos por supuesto",
            "start": 1031.589,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la presencia de todas y de todos ustedes",
            "start": 1036.299,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los saludo con gusto el d\u00eda de hoy de",
            "start": 1038.449,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "manera muy especial quiero dar la",
            "start": 1042.959,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "bienvenida al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1044.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica al licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1046.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador por haberse dado tiempo en",
            "start": 1049.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "su apretada agenda nacional y haber",
            "start": 1052.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atestiguado este relevo de nuestra",
            "start": 1055.32,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores",
            "start": 1057.99,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en baja california",
            "start": 1059.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n por supuesto a mis",
            "start": 1062.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "colegas a mi amiga gobernadora a mi",
            "start": 1064.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "amigos gobernadores con la misma",
            "start": 1066.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gratitud tambi\u00e9n por haber fortalecido",
            "start": 1068.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con su presencia la instituci\u00f3n que nos",
            "start": 1072.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "representa a todos nosotros",
            "start": 1076.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gracias a los se\u00f1ores secretarios e",
            "start": 1078.36,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete de seguridad",
            "start": 1080.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional al general lu\u00eds crescencio",
            "start": 1082.01,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sandoval gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 1085.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "defensa se\u00f1or almirante jose rafael",
            "start": 1087.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ojeda dur\u00e1n secretario de marina",
            "start": 1090.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "francisco alfonso durazo monta\u00f1o",
            "start": 1092.27,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 1094.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana al se\u00f1or vocero de",
            "start": 1096.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la presidencia jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 1099.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienvenidos tambi\u00e9n saludo al presidente",
            "start": 1101.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y a los magistrados del tribunal",
            "start": 1105.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "superior de justicia estatal a los",
            "start": 1107.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "consejeros de la judicatura as\u00ed como a",
            "start": 1110.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los magistrados que integran los",
            "start": 1112.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tribunales federales de justicia",
            "start": 1114.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "administrativa electoral y a los",
            "start": 1117.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presidentes y consejeros de los",
            "start": 1119.55,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos que hoy nos",
            "start": 1120.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 1123.21,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a la presidenta de la mesa directiva del",
            "start": 1124.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "honorable congreso del estado y a",
            "start": 1126.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestras diputadas y diputados locales",
            "start": 1128.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed presentes a nuestros nuestras",
            "start": 1130.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "legisladoras y legisladores legisladores",
            "start": 1134.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "federales que nos honran hoy tambi\u00e9n con",
            "start": 1136.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la presencia en este d\u00eda desde luego a",
            "start": 1139.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuestras presidentas y presidentes",
            "start": 1142.53,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "municipales de los 5 municipios que hoy",
            "start": 1144.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han hecho un esfuerzo por",
            "start": 1147.929,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos muchas gracias",
            "start": 1149.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a los dirigentes de los diversos",
            "start": 1151.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos por atender esta",
            "start": 1153.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "convocatoria a nuestros seis",
            "start": 1156.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobernadores y diputados constituyentes",
            "start": 1158.519,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an a las se\u00f1oras",
            "start": 1160.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores rectores de las diversas",
            "start": 1163.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "instituciones de nivel superior de",
            "start": 1166.95,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nuestro estado lo saludo con gusto a las",
            "start": 1168.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diversas representaciones de organismos",
            "start": 1171.899,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "empresariales camarales sindicales",
            "start": 1173.73,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "asociaciones colegios de profesionistas",
            "start": 1177.169,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "clubes de servicio y a todas las",
            "start": 1179.669,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "representaciones de la sociedad que",
            "start": 1181.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos hoy aqu\u00ed",
            "start": 1184.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores servidores p\u00fablicos",
            "start": 1186.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "federales estatales y municipales sean",
            "start": 1188.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ustedes bienvenidos si me lo permiten no",
            "start": 1190.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "puedo dejar de agradecer a mi familia",
            "start": 1194.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente y siempre presentes en mi",
            "start": 1196.85,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vida mi esposa gaby a mi hijo carlos a",
            "start": 1200.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mi madre luz a mi hermana a mis suegros",
            "start": 1203.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a mis cu\u00f1ados mis sobrinos a todos",
            "start": 1206.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1208.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 1210.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n nacionales y",
            "start": 1212.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "locales gracias gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 1215.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dando cobertura a este importante evento",
            "start": 1217.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pero de nuevo termino la salutaci\u00f3n con",
            "start": 1222.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el principio gracias a todas y a cada",
            "start": 1224.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "uno de ustedes por habernos acompa\u00f1ado",
            "start": 1227.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy es un honor contar con su",
            "start": 1230.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 1232.59,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 1235.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es un honor presidir la conferencia",
            "start": 1236.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nacional de gobernadores y lo hago en un",
            "start": 1239.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu republicano de independencia de",
            "start": 1242.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de coordinaci\u00f3n",
            "start": 1245.66,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "quiero iniciar la intervenci\u00f3n",
            "start": 1249.1,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "expresando mi reconocimiento a la labor",
            "start": 1250.539,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de mi antes el se\u00f1or mi querido amigo",
            "start": 1252.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n gobernador",
            "start": 1255.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del estado de quer\u00e9taro",
            "start": 1257.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pancho te llevas el reconocimiento y la",
            "start": 1259.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gratitud de todos nosotros si me",
            "start": 1262.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "permiten colegas quisiera pedirles un",
            "start": 1264.91,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "aplauso para el presidente saliente",
            "start": 1267.25,
            "duration": 13.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1268.98,
            "duration": 14.51
        },
        {
            "text": "agradezco en todo lo que vale el apoyo",
            "start": 1280.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la confianza el respaldo de mis",
            "start": 1283.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros gobernadores su generosidad",
            "start": 1285.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de verdad me honra y me compromete",
            "start": 1288.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "representar\u00e9 los intereses de nuestras",
            "start": 1291.61,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entidades con responsabilidad y",
            "start": 1293.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "compasi\u00f3n",
            "start": 1296.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agradezco de manera muy especial y",
            "start": 1298.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reiterada la presencia de nuestro se\u00f1or",
            "start": 1302.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 1304.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1306.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente encuentra aqu\u00ed una",
            "start": 1308.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tierra generosa que lo reciben con los",
            "start": 1312.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "brazos abiertos y una conferencia plural",
            "start": 1314.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y vibrante que sabr\u00e1 acompa\u00f1arle siempre",
            "start": 1317.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "siempre por el bien de m\u00e9xico",
            "start": 1320.97,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "la realidad pol\u00edtica del pa\u00eds demanda",
            "start": 1324.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realizar un esfuerzo de di\u00e1logo de",
            "start": 1326.559,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y de respeto de todos los",
            "start": 1328.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "actores para resolver las necesidades de",
            "start": 1331.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los mexicanos y de las mexicanas nuestra",
            "start": 1334.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "democracia se nutre de puntos de vista",
            "start": 1337.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "diferentes que encuentran coincidencias",
            "start": 1339.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para servir a m\u00e9xico ese ser\u00e1 el sentido",
            "start": 1340.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que propongo darle a esta presidencia",
            "start": 1344.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "asumo esta responsabilidad en un tiempo",
            "start": 1347.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 1351.58,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda internacional anuncia",
            "start": 1353.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "restricciones que impactar\u00e1n sin duda el",
            "start": 1355.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entorno nacional navegamos en medio de",
            "start": 1357.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "guerras comerciales de fracturas como el",
            "start": 1359.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "break sheet de ambientes casi recesivos",
            "start": 1362.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como el de la uni\u00f3n europea hay una",
            "start": 1364.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "alerta internacional en el tema de salud",
            "start": 1366.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se desarrolla un proceso electoral en",
            "start": 1368.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los eeuu es as\u00ed un marco global que hay",
            "start": 1371.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que decirlo m\u00e1s que favorecer presiona",
            "start": 1375.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "al progreso nacional ante ello la",
            "start": 1377.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "historia la raz\u00f3n y la pol\u00edtica nos dan",
            "start": 1381.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula para superar los desaf\u00edos",
            "start": 1384.53,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "unidad nacional audacia y federalismo",
            "start": 1386.95,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "esta conferencia nace junto con la",
            "start": 1392.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alternancia es por tanto una",
            "start": 1395.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "consecuencia de la democracia y de la",
            "start": 1397.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "civilidad pol\u00edtica sus ra\u00edces m\u00e1s",
            "start": 1399.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "profundas provienen del federalismo",
            "start": 1402.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "expresado en el constitucionalismo",
            "start": 1404.65,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1406.58,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "el federalismo no se entiende sin el",
            "start": 1408.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contexto hist\u00f3rico que desde 1857 a la",
            "start": 1410.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fecha hace que m\u00e9xico se organice en",
            "start": 1413.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estados libres y soberanos que firman un",
            "start": 1416.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pacto federal para constituir una",
            "start": 1418.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que se renueva por la fuerza",
            "start": 1421.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del voto libre por ello la conferencia",
            "start": 1422.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nacional de gobernadores es un espejo de",
            "start": 1426.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica federal",
            "start": 1429.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "les pido su atenci\u00f3n",
            "start": 1430.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en los meses venideros buscaremos",
            "start": 1432.98,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cumplir dos objetivos primero elevar a",
            "start": 1435.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la conago a nivel constitucional como",
            "start": 1438.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "representante de las entidades",
            "start": 1441.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "federativas y adem\u00e1s como un \u00f3rgano de",
            "start": 1443.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "consulta legalmente constituido solicit\u00f3",
            "start": 1446.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hoy formalmente al congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 1450.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los legisladores aqu\u00ed",
            "start": 1452.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presentes a mis compa\u00f1eros gobernadores",
            "start": 1454.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y a usted se\u00f1or presidente apoyemos la",
            "start": 1457.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reforma al art\u00edculo 116 de la",
            "start": 1460.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para lograr estos efectos y",
            "start": 1462.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que la institucionalidad de esta",
            "start": 1465.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conferencia sea a\u00fan m\u00e1s robusta",
            "start": 1467.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "segundo determinar un consenso para",
            "start": 1470.84,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "impulsar el crecimiento con igualdad",
            "start": 1474.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aprovechando las fortalezas sectoriales",
            "start": 1476.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que ofrece la vasta geograf\u00eda nacional",
            "start": 1479.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es imprescindible en estos complejos",
            "start": 1483.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tiempos que se avecinan reforzar el",
            "start": 1487.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "federalismo modernizar lo profundizar lo",
            "start": 1490.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos la obligaci\u00f3n moral pero tambi\u00e9n",
            "start": 1493.68,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el deber pol\u00edtico de acordar las mejores",
            "start": 1496.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "v\u00edas para dar soluci\u00f3n a las m\u00e1s",
            "start": 1499.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "sentidas necesidades de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1501.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hay una realidad innegable los hogares",
            "start": 1505.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexicanos viven hoy un doble sentimiento",
            "start": 1508.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por un lado la esperanza de que esta",
            "start": 1510.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "alternancia generar\u00e1 beneficios",
            "start": 1514.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bienestar porvenir y por el otro el",
            "start": 1516.17,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "temor a la violencia al estancamiento a",
            "start": 1521.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la escasez a la enfermedad",
            "start": 1524.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica amigas y amigos es el arte",
            "start": 1527.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de aproximar de construir para enfrentar",
            "start": 1530.73,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "juntos todos la adversidad",
            "start": 1533.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "cualquiera que sea esto",
            "start": 1536.789,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la historia nacional nos recuerda que",
            "start": 1538.559,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "las grandes calamidades han provenido no",
            "start": 1540.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la fech anza externa sino del encono",
            "start": 1543.87,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "interno de la desconfianza de la",
            "start": 1546.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desuni\u00f3n",
            "start": 1549.779,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "es preciso por tanto reiterar la",
            "start": 1551.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "urgencia de generar las condiciones para",
            "start": 1554.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que nuestra sociedad retomen la",
            "start": 1556.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cordialidad y la decencia quienes",
            "start": 1558.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "detenta mos los poderes p\u00fablicos tenemos",
            "start": 1561.39,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de ser garantes de la",
            "start": 1564.059,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n que fortalece nuestra vida p\u00fablica",
            "start": 1566.429,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "seamos los promotores del acuerdo que",
            "start": 1569.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nos une a todos y termine con la",
            "start": 1572.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n que lamentablemente se ha",
            "start": 1574.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instalado en muchos hogares s\u00f3lo unidos",
            "start": 1576.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lograremos trascender los desaf\u00edos que",
            "start": 1579.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfrentamos y m\u00e1s importante cumplirle a",
            "start": 1582.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la gente que ha depositado en nosotros",
            "start": 1585.79,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "su confianza",
            "start": 1588.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos como pa\u00eds un gran potencial",
            "start": 1590.029,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pero no hay mayor tragedia que un",
            "start": 1593.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "potencial desperdiciado tomemos la",
            "start": 1597.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n hoy hagamos del potencial una",
            "start": 1599.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 1603.26,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "amiga gobernadora compa\u00f1eros",
            "start": 1605.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobernadores seamos patri\u00f3ticamente",
            "start": 1607.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "creativos apasionados defensores de la",
            "start": 1610.98,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "democracia postulantes del federalismo y",
            "start": 1613.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la justicia social sepamos estar a la",
            "start": 1616.649,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "altura de nuestro tiempo cumplirle a la",
            "start": 1619.47,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gente ejercer nuestra libertad con",
            "start": 1621.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "integridad con responsabilidad con valor",
            "start": 1623.909,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le refrend\u00f3 nuestra",
            "start": 1628.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n a trabajar juntos por mexico",
            "start": 1631.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a poner el \u00e9nfasis en aquello que nos",
            "start": 1633.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "une y no en los disensos que pretenden",
            "start": 1636.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "separarnos encontrar\u00e1 en esta",
            "start": 1639.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conferencia a interlocutores francos",
            "start": 1641.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "abiertos firmes solidarios apasionados",
            "start": 1644.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico",
            "start": 1648.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y ofrecemos por supuesto todo nuestro",
            "start": 1649.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apoyo y le solicitamos se\u00f1or presidente",
            "start": 1651.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como lo ha tenido que contin\u00fae la",
            "start": 1654.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "apertura",
            "start": 1656.91,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no es otra cosa que la suma de",
            "start": 1658.13,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las entidades que nosotros representamos",
            "start": 1661.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como gobernadores por ello trabajamos",
            "start": 1663.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para que al pa\u00eds le vaya bien y para",
            "start": 1665.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ello a su presidente le debe ir bien",
            "start": 1668.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1672.11,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1674.88,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "los poderes p\u00fablicos se integran por una",
            "start": 1685.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de votos compartimos todos una",
            "start": 1688.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "legitimidad compartamos entonces tambi\u00e9n",
            "start": 1691.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de resolver frecuentemente",
            "start": 1694.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "coincidiendo en ocasiones concediendo en",
            "start": 1697.29,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "otras corrigiendo pero siempre",
            "start": 1701.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dialogando por el bienestar de las y de",
            "start": 1703.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los mexicanos cuenten con nosotros se\u00f1or",
            "start": 1707.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1710.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en este marco de cooperaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 1711.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente es urgente hacer una",
            "start": 1714.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y convocatoria a la actuaci\u00f3n",
            "start": 1716.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los lamentables acontecimientos de las",
            "start": 1721.23,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas nos han llenado de",
            "start": 1723.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tristeza y nos han llenado de dolor hay",
            "start": 1726.299,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "nombres cuya sola menci\u00f3n hoy convocan a",
            "start": 1729.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la indignaci\u00f3n y a la acci\u00f3n la",
            "start": 1733.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respuesta contundente del estado y de la",
            "start": 1736.77,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1739.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "le proponemos se\u00f1or presidente convocar",
            "start": 1740.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a una reuni\u00f3n especial inmediata para",
            "start": 1743.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "atender esta emergencia nacional con",
            "start": 1746.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "juntemos a todos los gobernadores a",
            "start": 1749.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todos los fiscales a todos los",
            "start": 1752.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "procuradores del pa\u00eds junto con el",
            "start": 1753.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobierno federal a efecto de homologar",
            "start": 1756.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el tipo penal de feminicidio y por",
            "start": 1758.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "supuesto acordar acciones que prevengan",
            "start": 1762.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la plaga de violencia de g\u00e9nero a bat\u00e1n",
            "start": 1765.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la impunidad y garanticen a las ni\u00f1as a",
            "start": 1767.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las mujeres una vida de paz y de",
            "start": 1770.69,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 1773.39,
            "duration": 20.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1774.14,
            "duration": 21.95
        },
        {
            "text": "estoy seguro se\u00f1or presidente que todos",
            "start": 1793.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos listos que todas y todos nos",
            "start": 1796.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sumamos a la voz de ni una m\u00e1s ni",
            "start": 1798.88,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tampoco ni una menos",
            "start": 1803.2,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que no hay nada m\u00e1s triste que un",
            "start": 1805.97,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "potencial que nunca se cristaliza",
            "start": 1810.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para hacer del potencial realidad",
            "start": 1814.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer de nuestro foro de la",
            "start": 1816.19,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores un",
            "start": 1819.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "foro de propuesta nacional y propongo",
            "start": 1821.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para estos efectos partir con tres",
            "start": 1824.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acciones concretas \u00edntimamente",
            "start": 1825.92,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "relacionadas primero",
            "start": 1828.08,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acordar crecer para tener que distribuir",
            "start": 1830.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "segundo que el crecimiento sea la",
            "start": 1834.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "herramienta para terminar con la pobreza",
            "start": 1837.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "extrema y tercero que este crecimiento",
            "start": 1839.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sea respetuoso siempre del medio",
            "start": 1843.179,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 1846.24,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "para crecer es necesario reforzar y",
            "start": 1847.779,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "eficientar al estado revisar sus bases y",
            "start": 1849.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "revisar sus alcances resolver los",
            "start": 1852.549,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rezagos sin destruir lo que como",
            "start": 1854.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esfuerzo como sociedad hemos alcanzado",
            "start": 1856.749,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "darle un nuevo br\u00edo al estado pasa por",
            "start": 1859.44,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "definir con altura de miras y tambi\u00e9n",
            "start": 1861.969,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con generosidad una nueva distribuci\u00f3n",
            "start": 1864.099,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de los recursos el pacto fiscal requiere",
            "start": 1866.529,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de una actualizaci\u00f3n es momento de",
            "start": 1869.649,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "discutir la es momento de hablar la de",
            "start": 1872.109,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "platicar la de emprender la",
            "start": 1874.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "coincidimos plenamente en una idea que a",
            "start": 1877.03,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la vez no es la tristeza el pa\u00eds se",
            "start": 1881.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "parte en dos y no lograremos resolver",
            "start": 1884.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ese drama si persistimos en la idea de",
            "start": 1887.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que uno debe de crecer a costa del otro",
            "start": 1889.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "requerimos que los proyectos se",
            "start": 1891.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "complementen no que se excluyen m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 1893.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de las posturas diversas todas",
            "start": 1896.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "admisibles por supuesto que existen",
            "start": 1898.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sobre la relaci\u00f3n entre crecimiento y",
            "start": 1900.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desarrollo hay un consenso general a",
            "start": 1902.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nadie viene mal que un pa\u00eds y sus",
            "start": 1906.07,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 1908.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "crezcan de manera potente y sostenida",
            "start": 1909.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en baja california sur emprendimos hace",
            "start": 1912.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya casi cinco a\u00f1os una profunda reforma",
            "start": 1916.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "legal institucional y de pol\u00edticas",
            "start": 1918.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para inyectar precisamente",
            "start": 1921.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fuerza al crecimiento",
            "start": 1923.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y lo hemos logrado con \u00e9xito en promedio",
            "start": 1925.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hemos crecido estos cinco a\u00f1os a una",
            "start": 1928.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tasa anual superior al 8% lo que nos",
            "start": 1930.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 reducir la pobreza extrema en",
            "start": 1934.02,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "56% en tan s\u00f3lo dos a\u00f1os somos el estado",
            "start": 1937.25,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "l\u00edder en abatimiento de pobreza extrema",
            "start": 1941.789,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 1944.669,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los invito acordemos crecer para llevar",
            "start": 1946.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "prosperidad a cada hogar mexicano",
            "start": 1950.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "debemos desatar la energ\u00eda de cada",
            "start": 1953.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado de cada regi\u00f3n para traducirla en",
            "start": 1954.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "crecimiento el crecimiento en empleo y",
            "start": 1957.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el empleo en igualdad lo he dicho y lo",
            "start": 1960.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "reitero el crecimiento sin distribuci\u00f3n",
            "start": 1962.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es simple acumulaci\u00f3n pero tambi\u00e9n la",
            "start": 1965.54,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n sin crecimiento no es otra",
            "start": 1969.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cosa que la repartici\u00f3n de las carencias",
            "start": 1971.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salgamos del falso dilema de que m\u00e9xico",
            "start": 1973.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "o crece o se desarrolla debemos y se",
            "start": 1976.83,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "puede crecer con desarrollo",
            "start": 1979.74,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "construir prosperidad para todos implica",
            "start": 1993.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "poner en el centro de la pol\u00edtica el",
            "start": 1997.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "rostro de las y de los mexicanos que no",
            "start": 2000.78,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pueden y no merecen esperar m\u00e1s",
            "start": 2004.65,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "podemos abatir la pobreza extrema que es",
            "start": 2008.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "vergonzante en la que a\u00fan sobreviven 9.3",
            "start": 2011.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "millones de compatriotas para lograrlo",
            "start": 2015.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la mejor pol\u00edtica p\u00fablica es la que",
            "start": 2018.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "genera crecimiento econ\u00f3mico y la mejor",
            "start": 2020.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social en la generaci\u00f3n de",
            "start": 2022.91,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "empleo formal bien remunerado",
            "start": 2024.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incrementar el salario es un acto de",
            "start": 2027.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "justicia cuyos efectos se multiplicar\u00e1n",
            "start": 2030.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "si s\u00f3lo si logramos crear millones de",
            "start": 2032.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "empleos con seguridad social pero",
            "start": 2036.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "debemos actuar siempre con",
            "start": 2039.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "responsabilidad y responsabilidad con el",
            "start": 2040.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "planeta responsabilidad con nuestros",
            "start": 2043.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hijos cuidar el medio ambiente es cuidar",
            "start": 2045.71,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "la vida misma crecer a costa de la",
            "start": 2048.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sustentabilidad es racionalidad la",
            "start": 2050.899,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "naturaleza es el patrimonio que",
            "start": 2054.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "heredaremos a las generaciones que",
            "start": 2056.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vienen atr\u00e1s y yo aqu\u00ed estoy viendo",
            "start": 2059.03,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "precisamente a la que a m\u00ed me",
            "start": 2061.1,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 2062.48,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "es posible crecer econ\u00f3mica y",
            "start": 2063.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "socialmente preservando el medio",
            "start": 2066.15,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ambiente claro que lo es hag\u00e1moslo",
            "start": 2068.37,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 2072.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en este gran esfuerzo se necesita a",
            "start": 2075.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todos nadie absolutamente nadie es",
            "start": 2077.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "prescindible se requiere de la audacia",
            "start": 2081.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del emprendedor los recursos del",
            "start": 2083.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "inversionista el empuje de la sociedad",
            "start": 2085.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "civil la creatividad de las mujeres el",
            "start": 2087.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "compromiso de los trabajadores la",
            "start": 2091.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "energ\u00eda de los j\u00f3venes",
            "start": 2093.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n del estado m\u00e9xico es",
            "start": 2094.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "demasiado grande demasiado plural",
            "start": 2097.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "demasiado diverso para reducirlo a una",
            "start": 2100.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sola idea oa una sola expresi\u00f3n m\u00e9xico",
            "start": 2103.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "es un imaginario colectivo de bienestar",
            "start": 2106.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y es un compromiso de justicia m\u00e9xico es",
            "start": 2108.609,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por el que debemos empe\u00f1ar",
            "start": 2112.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos y todas nuestros mejores esfuerzos",
            "start": 2115.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es el sitio que nos hermana es el",
            "start": 2118.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "sitio que nos alienta apostemos al",
            "start": 2121.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "talento mexicano para salir adelante",
            "start": 2124.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "confirmemos a la gente que la pol\u00edtica",
            "start": 2126.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sirve que su voz es escuchada y que sus",
            "start": 2129.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "necesidades son atendidas",
            "start": 2132.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abracemos la audacia de pensar diferente",
            "start": 2134.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y hacer lo que jam\u00e1s se ha intentado",
            "start": 2137.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la audacia de que en conf\u00eda en un mejor",
            "start": 2140.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porvenir la audacia de quienes siendo",
            "start": 2142.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diferentes pueden trabajar como iguales",
            "start": 2144.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la audacia de elevarnos por encima de",
            "start": 2147.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestras diferencias y enfrentar juntos",
            "start": 2149.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la adversidad para decirle a la gente",
            "start": 2151.99,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "cumplimos muchas gracias a todas",
            "start": 2155.16,
            "duration": 28.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2158.24,
            "duration": 25.61
        },
        {
            "text": "luego respetuosamente al iniciado andr\u00e9s",
            "start": 2200.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 2204.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2206.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexicanos su mensaje y posterior",
            "start": 2207.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "clausura de la 57\u00aa reuni\u00f3n ordinaria de",
            "start": 2210.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la conferencia nacional de gobernadores",
            "start": 2214.17,
            "duration": 13.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2217.0,
            "duration": 14.46
        },
        {
            "text": "amigas amigos de baja california azul me",
            "start": 2227.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 2231.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2234.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "visitar de nuevo",
            "start": 2239.19,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "la paz que hoy en la ma\u00f1ana comentaba",
            "start": 2241.93,
            "duration": 12.79
        },
        {
            "text": "y he visitado durante muchos a\u00f1os",
            "start": 2247.46,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "como tengo la dicha de conocer",
            "start": 2254.72,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "los 5 municipios de baja california sur",
            "start": 2259.05,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es importante esta reuni\u00f3n con la",
            "start": 2266.71,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2270.97,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich gobernadora de sonora",
            "start": 2273.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con todos los gobernadores",
            "start": 2280.82,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "o quienes representan",
            "start": 2285.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 2291.39,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "estatales los que pudieron asistir a",
            "start": 2293.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n",
            "start": 2297.369,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n relevante",
            "start": 2302.93,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "participar en este acto de relevo",
            "start": 2307.38,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de la conago",
            "start": 2311.34,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "donde francisco dom\u00ednguez gobernador de",
            "start": 2314.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro entrega la estafeta al",
            "start": 2318.07,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobernador de baja california sur carlos",
            "start": 2322.27,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mendoza davis",
            "start": 2325.63,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2328.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "momento para",
            "start": 2331.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 2333.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "primero para",
            "start": 2336.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "reafirmar el compromiso con los",
            "start": 2339.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mandatarios estatales con la gobernadora",
            "start": 2344.51,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 2347.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para continuar cumpliendo",
            "start": 2349.509,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "con la entrega",
            "start": 2353.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puntual",
            "start": 2356.41,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos",
            "start": 2358.35,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se establece la constituci\u00f3n y la ley de",
            "start": 2360.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la materia",
            "start": 2365.3,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "con las participaciones federales con",
            "start": 2366.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los recursos",
            "start": 2369.569,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "que le corresponden a cada una de las",
            "start": 2371.62,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "entidades federativas",
            "start": 2375.31,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2379.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esto ha abonado a que mantengamos una",
            "start": 2380.839,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n con los gobiernos",
            "start": 2386.96,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 2389.869,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2392.349,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "no hemos condicionado",
            "start": 2394.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo que por ley por derecho corresponde",
            "start": 2399.0,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a estados y municipios",
            "start": 2403.72,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2409.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "yo celebro",
            "start": 2412.869,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el que tengamos muy buena coordinaci\u00f3n",
            "start": 2415.63,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "para atender juntos",
            "start": 2420.13,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "el tema que preocupa mucho a la gente",
            "start": 2424.049,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "el de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2429.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2434.779,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sumemos esfuerzos voluntades",
            "start": 2436.59,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "todos en el gobierno",
            "start": 2440.69,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "las autoridades municipales",
            "start": 2443.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales el gobierno",
            "start": 2447.81,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 2449.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el poder legislativo que tanto ha",
            "start": 2451.35,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ayudado",
            "start": 2455.76,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "baste recordar que se aprob\u00f3 por",
            "start": 2457.99,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "consenso",
            "start": 2463.9,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "una reforma constitucional para que se",
            "start": 2466.51,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "le permitiera",
            "start": 2471.25,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito y la marina",
            "start": 2473.75,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "participar en labores de seguridad",
            "start": 2479.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2481.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esto ha ayudado mucho porque nos",
            "start": 2483.45,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 crear la guardia nacional",
            "start": 2488.34,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo mismo podemos decir del poder",
            "start": 2495.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2498.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que siendo un poder independiente",
            "start": 2500.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo",
            "start": 2503.94,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "han hecho el compromiso de renovar",
            "start": 2505.9,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "ese poder",
            "start": 2512.059,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "el presidente de la suprema corte de",
            "start": 2515.589,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2518.95,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "es una persona integral un hombre",
            "start": 2521.339,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "honorable y esto va a ayudar mucho para",
            "start": 2525.499,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "que jueces magistrados y ministros",
            "start": 2532.2,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "act\u00faen con rectitud y",
            "start": 2535.759,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "se aplique la m\u00e1xima",
            "start": 2541.92,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de los liberales",
            "start": 2544.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de la reforma",
            "start": 2547.63,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "al margen de la ley nada y por encima de",
            "start": 2549.839,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 2553.979,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en esta materia de",
            "start": 2557.25,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "manera coordinada",
            "start": 2564.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 2568.67,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2572.049,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "hab\u00eda desplegado una acci\u00f3n conjunta",
            "start": 2574.44,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 2577.88,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2581.66,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "anteriormente se contaba solo",
            "start": 2586.599,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "con la polic\u00eda federal",
            "start": 2590.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este agrupamiento",
            "start": 2595.94,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "dispon\u00eda de 36 mil elementos",
            "start": 2600.549,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pero efectivos",
            "start": 2606.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 2610.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "26000",
            "start": 2613.119,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "se dedicaban a",
            "start": 2615.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "actividades administrativas",
            "start": 2618.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed",
            "start": 2623.26,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2625.69,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "14 meses se ha logrado que ya la guardia",
            "start": 2627.47,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "nacional cuente con 76 mil elementos",
            "start": 2632.18,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "y en este tiempo tambi\u00e9n",
            "start": 2638.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fue posible con el apoyo de los",
            "start": 2642.81,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales de los gobiernos",
            "start": 2646.86,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "estatales la construcci\u00f3n de",
            "start": 2649.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "69 cuarteles",
            "start": 2655.9,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional",
            "start": 2659.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 2661.809,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "con ese a\u00f1o 80 m\u00e1s",
            "start": 2663.49,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en los 20 a\u00f1os de existencia de la",
            "start": 2669.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 2672.099,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2674.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "construyeron instalaciones",
            "start": 2676.28,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2679.39,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los elementos de esta corporaci\u00f3n",
            "start": 2683.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sal\u00edan a misiones y ten\u00edan que",
            "start": 2687.85,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "hospedarse en hoteles en campamentos",
            "start": 2691.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a la intemperie",
            "start": 2695.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ahora es distinto ya estamos",
            "start": 2697.53,
            "duration": 10.999
        },
        {
            "text": "construyendo estas instalaciones vamos a",
            "start": 2703.64,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2708.529,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar para el 2022",
            "start": 2711.589,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "266 coordinaciones territoriales",
            "start": 2716.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 2720.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cerca de 150 mil elementos de la guardia",
            "start": 2724.829,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2730.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 2731.81,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para",
            "start": 2735.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y agradecer a los",
            "start": 2739.5,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "gobernadores por su apoyo",
            "start": 2741.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como",
            "start": 2744.869,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 2748.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en palacio nacional llevamos a cabo una",
            "start": 2751.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad de 6 a 7 de la",
            "start": 2754.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 2758.41,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos reunimos los integrantes del",
            "start": 2759.96,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad",
            "start": 2763.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secreta en la defensa del secretario de",
            "start": 2766.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "marina hay que tener seguridad p\u00fablica",
            "start": 2768.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion y recibimos",
            "start": 2770.18,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "personalmente el reporte de parte de",
            "start": 2773.65,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todos los delitos que se cometen en el",
            "start": 2776.869,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2779.63,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y tomamos decisiones todos los d\u00edas",
            "start": 2781.63,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2786.49,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas",
            "start": 2791.2,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "y estamos contando con el apoyo de los",
            "start": 2794.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "gobernadores para que este tema que",
            "start": 2799.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tanto importa tanto preocupa a la gente",
            "start": 2804.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "no se delegue",
            "start": 2807.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y autoridades",
            "start": 2811.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en segundo plano",
            "start": 2814.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se asuman por las autoridades m\u00e1s",
            "start": 2817.3,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "elevadas de la administraci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2821.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 2825.73,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 2827.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2831.02,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "tema que interesa mucho a los mexicanos",
            "start": 2833.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tengo confianza",
            "start": 2837.369,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "de que vamos a",
            "start": 2840.14,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 2843.35,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva",
            "start": 2845.13,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y vamos a avanzar",
            "start": 2848.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "garantizando la paz y la tranquilidad en",
            "start": 2851.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds estoy optimista",
            "start": 2854.559,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2858.43,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo las causas",
            "start": 2862.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se originan la inseguridad y la",
            "start": 2866.109,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2869.23,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "estamos solo atendiendo los efectos",
            "start": 2872.849,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2877.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "impulsando el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2879.039,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2882.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creando condiciones",
            "start": 2886.41,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y oportunidades para el empleo para el",
            "start": 2890.06,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "bienestar de la gente",
            "start": 2896.57,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es muy importante el tomar en cuenta que",
            "start": 2899.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la actividad productiva ayuda",
            "start": 2903.4,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "a que haya empleos ya que haya bienestar",
            "start": 2906.4,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "estamos ayudando",
            "start": 2911.33,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "adultos mayores con pensiones como nunca",
            "start": 2915.34,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2922.03,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "apoyando a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 2924.19,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con pensiones",
            "start": 2929.119,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "el programa de becas para estudiantes",
            "start": 2931.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "beneficia",
            "start": 2936.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a 11 millones",
            "start": 2938.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de estudiantes",
            "start": 2941.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de todos los niveles de escolaridad",
            "start": 2943.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2947.96,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "contratando a j\u00f3venes que",
            "start": 2950.09,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "no estudian ni tienen empleo",
            "start": 2954.609,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 dando trabajo como",
            "start": 2960.09,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "aprendices en talleres en empresas",
            "start": 2963.96,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "en actividades productivas",
            "start": 2969.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tenemos 900.000 j\u00f3venes trabajando as\u00ed",
            "start": 2973.36,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y es muy satisfactorio",
            "start": 2979.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "poder compartir con ustedes el hecho de",
            "start": 2982.57,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que los primeros que est\u00e1n ya terminando",
            "start": 2987.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "su capacitaci\u00f3n est\u00e1n qued\u00e1ndose a",
            "start": 2990.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trabajar en las mismas empresas",
            "start": 2995.14,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2997.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "los mismos centros de trabajo",
            "start": 3001.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3003.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3006.98,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 3009.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el no darle la espalda",
            "start": 3011.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s a los j\u00f3venes la paz y la",
            "start": 3013.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 3017.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no se pueden enfrentar la violencia con",
            "start": 3021.38,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "la violencia no se puede enfrentar el",
            "start": 3025.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mal con el mal el mal hay que",
            "start": 3029.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfrentarlo haciendo el bien esa es la",
            "start": 3030.75,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "nueva concepci\u00f3n que tenemos para",
            "start": 3034.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad para",
            "start": 3038.57,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "serenar a nuestro pa\u00eds vamos a seguir",
            "start": 3042.03,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada en",
            "start": 3048.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y desarrollo social",
            "start": 3053.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de manera especial en el tema educativo",
            "start": 3055.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con los",
            "start": 3059.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "servicios de salud",
            "start": 3062.03,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en las obras de infraestructura",
            "start": 3064.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo de manera",
            "start": 3070.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 3073.58,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en el caso particular de baja california",
            "start": 3075.869,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 3079.759,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "con el ciudadano gobernador hemos",
            "start": 3082.53,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 3088.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y acuerdos",
            "start": 3090.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "subray\u00f3",
            "start": 3093.509,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "4 acciones",
            "start": 3097.49,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en primer lugar como ya lo expres\u00e9 todos",
            "start": 3101.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 3105.32,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de bienestar para",
            "start": 3107.03,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "baja california sur para los cinco",
            "start": 3111.589,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "municipios que lleguen los apoyos",
            "start": 3114.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos y que llegue el apoyo",
            "start": 3121.27,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "sobre todo la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s",
            "start": 3127.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "necesitada",
            "start": 3131.329,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "los que viven en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 3134.18,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "apartadas que esos sean los",
            "start": 3137.38,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3144.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos hecho el acuerdo con el",
            "start": 3146.15,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 3150.92,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "carlos mendoza d",
            "start": 3154.599,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aumentar el abasto de agua tanto en la",
            "start": 3160.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "paz como en los cables",
            "start": 3164.81,
            "duration": 12.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3167.68,
            "duration": 15.009
        },
        {
            "text": "para tratar el agua de mar es una",
            "start": 3177.019,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 3182.689,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "los dos municipios de alrededor",
            "start": 3185.44,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos ese es un",
            "start": 3189.63,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "compromiso que tenemos",
            "start": 3193.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3196.059,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "concreta",
            "start": 3197.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3199.99,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de hecho tambi\u00e9n con carlos el",
            "start": 3203.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "compromiso de intervenir en colonias",
            "start": 3205.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "marginadas",
            "start": 3211.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los cabos y posteriormente de la paz",
            "start": 3217.37,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3220.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que no nos",
            "start": 3223.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "duela",
            "start": 3226.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el contraste que se produce a veces",
            "start": 3229.89,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en los centros tur\u00edsticos",
            "start": 3234.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "donde hay hoteles de gran lujo y",
            "start": 3237.38,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "colonias populares sin servicios",
            "start": 3241.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en la marginaci\u00f3n y con pobreza este",
            "start": 3246.779,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "programa de intervenciones para el",
            "start": 3251.159,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3253.049,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 3254.839,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "en el caso de los cabos que incluye",
            "start": 3257.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vivienda que incluye regularizaci\u00f3n de",
            "start": 3259.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la tenencia de la tierra tambi\u00e9n",
            "start": 3263.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n de 600 millones",
            "start": 3265.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de pesos para",
            "start": 3269.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los carros",
            "start": 3271.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3273.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo les comento",
            "start": 3281.69,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "esto para todo baja california sur y de",
            "start": 3285.71,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "manera muy especial para el municipio de",
            "start": 3289.849,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 3293.839,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3296.42,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "licitar",
            "start": 3298.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3301.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 3303.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo la licitaci\u00f3n para",
            "start": 3305.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de una planta de",
            "start": 3308.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica de ciclo",
            "start": 3311.54,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "combinado utilizando gas natural",
            "start": 3314.57,
            "duration": 12.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3319.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y ser m\u00e1s precisos",
            "start": 3331.3,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "y hago el compromiso que para el 2023",
            "start": 3334.54,
            "duration": 12.299
        },
        {
            "text": "ya no se va a utilizar combust\u00f3leo",
            "start": 3341.18,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3346.89,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de una inversi\u00f3n de 6 mil millones de",
            "start": 3355.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3360.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3361.82,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "en dos etapas de inmediato",
            "start": 3368.15,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3373.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y generar energ\u00eda",
            "start": 3375.28,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para que no se padezca por el verano que",
            "start": 3378.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no haya apagones ni en la paz ni en los",
            "start": 3383.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cabos",
            "start": 3386.72,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3387.38,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "nos va a llevar alg\u00fan tiempo todav\u00eda el",
            "start": 3395.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "generar energ\u00eda",
            "start": 3399.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "condice con combust\u00f3leo pero bases por",
            "start": 3402.5,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "muy poco tiempo solo para garantizar que",
            "start": 3406.67,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "haya energ\u00eda suficiente en el verano",
            "start": 3412.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3415.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos a contar con gas y va a empezar el",
            "start": 3420.14,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "proceso de reconversi\u00f3n de la planta de",
            "start": 3425.12,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y al",
            "start": 3430.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mismo tiempo va a iniciar la",
            "start": 3433.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de en la planta a la que",
            "start": 3435.29,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hice menci\u00f3n que vamos a inaugurar en el",
            "start": 3438.44,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "2023 ya utilizando solo gas natural para",
            "start": 3442.39,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que se termine con la contaminaci\u00f3n y",
            "start": 3448.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tengamos energ\u00eda el\u00e9ctrica suficiente",
            "start": 3451.67,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3456.13,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "muy importante la propuesta de el",
            "start": 3463.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presidente de la conago",
            "start": 3468.33,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "de carlos mendoza para hacer una alianza",
            "start": 3471.93,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3476.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos obligados a hacer",
            "start": 3480.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y lograr la paz y la tranquilidad",
            "start": 3487.51,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3491.859,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "darle",
            "start": 3494.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ninguna oportunidad",
            "start": 3497.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a la violencia",
            "start": 3499.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de manera especial",
            "start": 3503.21,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "rechazar repudiar e impedir y castigar",
            "start": 3507.91,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 3514.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "violencia a las mujeres sobre todo el",
            "start": 3518.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 3523.2,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3524.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3532.17,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "les comentaba",
            "start": 3534.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y lo subrayo todos los d\u00edas nos",
            "start": 3537.619,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "dedicamos",
            "start": 3540.98,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "para conseguir la paz y la tranquilidad",
            "start": 3544.11,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y vamos a seguir",
            "start": 3547.46,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "y trabajando de manera",
            "start": 3553.08,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "conjunta para",
            "start": 3556.73,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y que podamos vivir en paz",
            "start": 3560.63,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "en el caso de baja california sur aqu\u00ed",
            "start": 3564.96,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "han habido logros importantes en materia",
            "start": 3571.05,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 3575.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "les comentaba que he visitado durante",
            "start": 3577.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os este estado conozco la",
            "start": 3581.17,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 3584.17,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de baja california sur y la historia",
            "start": 3585.829,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "reciente",
            "start": 3589.069,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "y se atraves\u00f3 por una situaci\u00f3n muy",
            "start": 3590.73,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 3596.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3597.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de mucha violencia",
            "start": 3600.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muchos homicidios",
            "start": 3603.099,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la paz y en todos los casos y",
            "start": 3606.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3611.85,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "baja california sur es un estado que",
            "start": 3614.03,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3617.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3619.369,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "seguridad es un estado en donde",
            "start": 3621.28,
            "duration": 12.88
        },
        {
            "text": "un \u00edndice delictivo bajo y ya no hay",
            "start": 3626.46,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de homicidios de asesinatos",
            "start": 3634.26,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda hace 34 a\u00f1os esto es",
            "start": 3638.49,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3644.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3645.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "logro por el trabajo coordinar",
            "start": 3655.29,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales el gobierno del",
            "start": 3659.79,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "estado y el gobierno federal y yo y",
            "start": 3664.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "carlos lo se\u00f1alaba en la ma\u00f1ana de",
            "start": 3667.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "manera muy especial por la participaci\u00f3n",
            "start": 3670.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas de la secretar\u00eda",
            "start": 3673.76,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de la defensa y de la secretaria de",
            "start": 3677.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 3681.57,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3682.4,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "tengamos confianza tengamos fe vamos a",
            "start": 3692.75,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "lograr la paz y la tranquilidad en todo",
            "start": 3698.26,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y si quiero este tambi\u00e9n",
            "start": 3702.82,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "recordarles de que no debemos de",
            "start": 3709.38,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "soslayar",
            "start": 3714.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no debemos de",
            "start": 3716.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hacer a un lado o de distraernos y",
            "start": 3720.02,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "olvidarnos de que el principal problema",
            "start": 3726.73,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 3731.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 3734.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n",
            "start": 3737.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ese es el c\u00e1ncer",
            "start": 3742.289,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s da\u00f1a",
            "start": 3744.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds no lo olvidemos porque",
            "start": 3748.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "antes ni siquiera se hablaba de eso hoy",
            "start": 3751.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la ma\u00f1ana dec\u00eda que hab\u00edamos",
            "start": 3755.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "llegado a un nivel",
            "start": 3757.859,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y simulaci\u00f3n",
            "start": 3761.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de que ni siquiera se consideraba delito",
            "start": 3765.57,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 3768.09,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os",
            "start": 3772.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en que la corrupci\u00f3n no era delito grave",
            "start": 3774.68,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3",
            "start": 3778.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el c\u00f3digo penal",
            "start": 3782.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3784.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "legalizar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3786.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el que era acusado",
            "start": 3789.42,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n podr\u00eda salir bajo fianza",
            "start": 3792.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y eso nos da\u00f1\u00f3 mucho",
            "start": 3798.34,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nada da\u00f1o m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 3802.14,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 3806.22,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "eso fue lo que dio al traste con todo",
            "start": 3810.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "esa es la causa principal de la",
            "start": 3814.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desigualdad social de la desigualdad",
            "start": 3817.9,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3819.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la causa principal",
            "start": 3821.6,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia",
            "start": 3824.19,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed como tenemos que hacer un",
            "start": 3827.95,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pacto para garantizar la paz y la",
            "start": 3832.089,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "tranquilidad debemos de mantener el",
            "start": 3835.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pacto para no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3838.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3843.46,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3846.04,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y del fondo",
            "start": 3855.079,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de problema",
            "start": 3857.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nada de que tenemos mucha violencia",
            "start": 3860.41,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "claro que tenemos mucha violencia pero",
            "start": 3864.87,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque se origina esa violencia",
            "start": 3868.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que produjo esa violencia que acaso los",
            "start": 3873.039,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3876.699,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "somos malos por naturaleza",
            "start": 3878.91,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "los seres humanos nacemos malos",
            "start": 3884.1,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "no son las circunstancias",
            "start": 3888.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3893.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "una sociedad tan desigual en donde",
            "start": 3895.14,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3899.19,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se le dio la espalda",
            "start": 3901.509,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "a los valores",
            "start": 3904.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y no importaba",
            "start": 3910.93,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como triunfar si se podr\u00eda triunfar a",
            "start": 3915.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "toda costa sin escr\u00fapulos morales de",
            "start": 3919.6,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole",
            "start": 3922.03,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3924.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "integraba el qu\u00e9",
            "start": 3927.16,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la moral era un \u00e1rbol que lava moras y",
            "start": 3929.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que no serv\u00eda para nada",
            "start": 3933.99,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y que el que no transaba no avanzaba",
            "start": 3936.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 3942.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "si eso era lo que quer\u00edan imponer",
            "start": 3949.329,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "predominio de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3954.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pues entonces hubo esta descomposici\u00f3n",
            "start": 3958.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "social se produjo la descomposici\u00f3n",
            "start": 3962.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "social que estamos enfrentando que",
            "start": 3965.93,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "estamos padeciendo no es una crisis",
            "start": 3969.26,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que eso desgraciadamente es una",
            "start": 3973.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 3977.49,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es un proceso de degradaci\u00f3n progresiva",
            "start": 3979.67,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que se origin\u00f3",
            "start": 3982.78,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no solo por la falta de crecimiento",
            "start": 3986.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico por la falta de empleos sino",
            "start": 3988.65,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "por la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 3992.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 3997.369,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3999.4,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "yo convoco a esa alianza que pongamos",
            "start": 4001.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "por delante la honestidad",
            "start": 4005.449,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 4008.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses sin corrupci\u00f3n",
            "start": 4011.269,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "no tiene pobreza",
            "start": 4016.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4019.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen problemas de inseguridad y de",
            "start": 4021.63,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4023.91,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "suecia de la marca noruega",
            "start": 4026.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4029.619,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "tienen corrupci\u00f3n",
            "start": 4032.369,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y por lo mismo no hay pobreza no hay",
            "start": 4034.9,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "inseguridad no hay violencia",
            "start": 4038.079,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el problema nuestro",
            "start": 4041.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "fue que s\u00e9",
            "start": 4044.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 el establecimiento de un",
            "start": 4047.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 4051.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen de injusticias de privilegio",
            "start": 4054.17,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "por eso si se acaba con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4058.16,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "vamos a tener una sociedad mejor y vamos",
            "start": 4062.35,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a garantizar la paz y la tranquilidad me",
            "start": 4066.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 4070.43,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ustedes compartir",
            "start": 4072.17,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 4075.269,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a francisco",
            "start": 4080.849,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4082.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "porque en momentos",
            "start": 4084.549,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "un poco complejos dif\u00edciles sobre todo",
            "start": 4088.72,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "cuando estaba la amenaza de imponer de",
            "start": 4093.46,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "manera unilateral aranceles a nuestro",
            "start": 4098.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que afortunadamente se resolvi\u00f3 ese",
            "start": 4101.859,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "problema mediante el di\u00e1logo",
            "start": 4106.45,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4109.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque se hizo valer la pol\u00edtica qu\u00e9",
            "start": 4110.33,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "se invent\u00f3 entre otras cosas para evitar",
            "start": 4115.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la violencia y para evitar la",
            "start": 4118.32,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n bueno en esos momentos",
            "start": 4120.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en que hab\u00eda esa amenaza",
            "start": 4124.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que nos iba a afectar mucho porque se",
            "start": 4128.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "iba a desatar una guerra comercial",
            "start": 4130.91,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no s\u00e9",
            "start": 4133.179,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 4139.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quitad ha quitado esta amenaza o alejado",
            "start": 4141.67,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "esta amenaza",
            "start": 4144.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el establecimiento de aranceles iban a",
            "start": 4146.339,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "impedir que nuestros productos se",
            "start": 4148.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "vendieran en el extranjero en este caso",
            "start": 4152.159,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 4155.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y va a generar desconfianza",
            "start": 4158.31,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nos iba",
            "start": 4161.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "obstaculizar a dificultar la posibilidad",
            "start": 4163.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la firma del tratado que ya se logr\u00f3",
            "start": 4166.13,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "bueno en esos momentos",
            "start": 4170.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mucha presi\u00f3n",
            "start": 4175.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4177.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sin regateos",
            "start": 4179.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez el coordinador de la",
            "start": 4182.0,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "conago nos dio su apoyo como tambi\u00e9n lo",
            "start": 4185.54,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "hicieron todos los gobernadores cerramos",
            "start": 4189.049,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "filas se defendi\u00f3 a mexico",
            "start": 4192.529,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4195.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4198.87,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "agradecerles mucho a carlos por su",
            "start": 4201.75,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hospitalidad y por la forma en que",
            "start": 4204.54,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 4209.57,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a tener ahora",
            "start": 4214.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la presidencia de la conago y ustedes lo",
            "start": 4219.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escucharon",
            "start": 4222.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tiene imaginaci\u00f3n tiene talento tiene",
            "start": 4224.48,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "cabeza tiene coraz\u00f3n tiene car\u00e1cter",
            "start": 4228.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigas",
            "start": 4235.51,
            "duration": 13.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4238.06,
            "duration": 10.689
        },
        {
            "text": "solicito a todos los presentes",
            "start": 4250.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonemos la nota de nuestro himno",
            "start": 4254.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4255.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4269.91,
            "duration": 47.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4314.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4318.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4320.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4327.03,
            "duration": 35.34
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes",
            "start": 4362.43,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "permanecer en su lugar",
            "start": 4364.23,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "despedimos al licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 4367.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 4369.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos ya los",
            "start": 4371.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "titulares del poder ejecutivo de las",
            "start": 4374.32,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "entidades federativas",
            "start": 4376.48,
            "duration": 13.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4378.53,
            "duration": 11.82
        }
    ],
    "transcription_text": "le damos la m\u00e1s cordial de las bienvenidas al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos ya los titulares del poder ejecutivo de las entidades federativas a esta quincuag\u00e9sima octava reuni\u00f3n ordinaria de la conferencia nacional de gobernadores [Aplausos] ahora para conducir esta reuni\u00f3n cedemos el uso de la palabra al maestro rolando garc\u00eda mart\u00ednez secretario t\u00e9cnico de la conferencia nacional de gobernadores muy buenas tardes con su permiso licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos con el permiso del m\u00e9dico francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n el gobernador constitucional del estado de quer\u00e9taro y presidente de la 57\u00aa reuni\u00f3n ordinaria de la conferencia nacional de gobernadores asimismo con el permiso del maestro carlos mendoza davis gobernador constitucional estado baja california sur y presidente de la 58\u00aa reuni\u00f3n ordinaria la conferencia de gobernadores se\u00f1ora gobernadora se\u00f1ores gobernadores integrantes del gabinete de seguridad del gobierno de mexico distinguidos invitados especiales se\u00f1oras y se\u00f1ores doy la m\u00e1s cordial bienvenida a esta 57\u00aa 58\u00aa reuni\u00f3n ordinaria de la comercial de gobernadores y ahora para dar inicio a esta sesi\u00f3n pruebas el uso de la palabra al gobernador francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n presidente de la 57\u00aa el reuni\u00f3n ordinaria de la conago licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos carlos mendoza davis gobernador del estado de baja california sur gobernador a claudia p\u00e1vlovich y a todos los compa\u00f1eros gobernadores integrantes de la conferencia nacional de gobernadores algunos durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana general secretario de la defensa nacional lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez almirante jos\u00e9 rafael ojeda durante secretario de marina que sus familias cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la republica representantes de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores bienvenidos a esta reuni\u00f3n plenaria de la conferencia nacional de gobernadores organismo que mantiene vivo el m\u00e1s alto inter\u00e9s del pacto federal la equitativa distribuci\u00f3n de recursos y oportunidades para las y los mexicanos al resumir la presidencia de este organismo me compromet\u00ed con mis compa\u00f1eros como gobernadores la gobernadora la jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico a trabajar con responsabilidad y dedicaci\u00f3n para servir a m\u00e9xico lo hice con un objetivo muy puntual y fortalecer la voz de las entidades federativas y promover una relaci\u00f3n m\u00e1s estrecha con el titular del poder ejecutivo a fin de fortalecer las instituciones y ofrecer mejores resultados a las familias mexicanos el fin \u00faltimo de la acci\u00f3n p\u00fablica es servir al arte y los mexicanos ofrecer bienestar en cada uno de sus hogares mantener viva su esperanza bajo esta m\u00e1xima logramos avances importantes para nuestro pa\u00eds e integramos un frente com\u00fan para salir airosos de la amenaza arancelaria que se quer\u00eda imponer de los eeuu se logr\u00f3 una repartici\u00f3n m\u00e1s equitativa de las participaciones y aportaciones incluidas en el presupuesto federal del ejercicio fiscal 2020 aseguramos la aprobaci\u00f3n de 32 grandes proyectos de infraestructura infraestructura 1 por cada entidad del pa\u00eds concretamos un di\u00e1logo fecundo abierto respetuoso y claro con el presidente de mexico digestivos la pol\u00edtica para acordar y reflexionar para disentir y proponer para acordar y construir al final pese a nuestras diferencias por ellas seguimos consiguiendo en que m\u00e9xico es un gran pa\u00eds al que espera un porvenir brillante y con cuya poblaci\u00f3n merece una vida mejor para lograrlo refrend\u00f3 mi doble vocaci\u00f3n como dem\u00f3crata y como servidor p\u00fablico ser dem\u00f3crata es acatar la voluntad de la gente sopesar la cr\u00edtica y escuchar al adversario encabezar causas librar luchas creer apasionadamente en el valor de la ley y la libertad ser servidor p\u00fablico es situarnos a la altura del dolor de las necesidades de las dem\u00e1s personas abrirnos con la aflicci\u00f3n de los dem\u00e1s convencernos con su dolor aliviar su angustia y reducir su temor la soluci\u00f3n a nuestros problemas no menores ni escasos sigue siendo abrazar la unidad nacional la cooperaci\u00f3n y la mesura m\u00e9xico lo demanda los mexicanos lo merecen se\u00f1oras y se\u00f1ores desde la conagua juntos ya hemos demostrado que la \u00fanica pol\u00edtica \u00fatil es la que dialoga la que aproxima la que acuerda y la que construye me despido del cargo agradeciendo a todos por su apertura y colaboraci\u00f3n a mi compa\u00f1era a mis compa\u00f1eros gobernadores a la jefa de gobierno de la ciudad de mexico les agradezco su confianza su voluntad de trabajo y coordinaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le reconozco su apertura y escucha siempre permanente nos ofreci\u00f3 un espacio para expresarle con el respeto y franqueza la postura de los gobernadores de los estados se\u00f1or presidente le reitero mi respeto y agradecimiento desde esta bella ciudad la paz aprovech\u00f3 para expresar toda mi voluntad de colaboraci\u00f3n al nuevo presidente de la conago a mi compa\u00f1ero a mi amigo carlos mendoza davis gobernador de baja california sur quien estoy totalmente seguro sabr\u00e1 imprimir su propio dinamismo y liderazgo a este organismo este es nuestro tiempo -las y los invito a que sigamos siendo agentes de una coordinaci\u00f3n que defienda el federalismo que garantice que el nuestro a un pa\u00eds en el que viene la pol\u00edtica del consenso y del mandato ciudadano una coordinaci\u00f3n que avance con lealtad a m\u00e9xico se\u00f1oras y se\u00f1ores servir a nuestro querido pa\u00eds en tiempos de prueba es el m\u00e1s grande honor cuenten conmigo desde quer\u00e9taro seguir\u00e9 trabajando a favor de un solo m\u00e9xico muchas gracias y buenas tardes [Aplausos] respetuosamente luego al ingeniero jaime rodr\u00edguez calder\u00f3n gobernador constitucional del estado de nuevo l\u00e9on coment\u00e9 el acuerdo de la conago respecto de la distribuci\u00f3n y uso del recurso social entre las entidades operativas buenas tardes a todos esta reuni\u00f3n a m\u00ed me ha parecido una reuni\u00f3n extraordinaria el lugar es extraordinario y m\u00e1s es gratis porque lo paga el gobernador directo coloquialmente es una gran reuni\u00f3n porque nos pusimos de acuerdo los gobernadores y hoy con la presencia del presidente gracias presidente por estar ac\u00e1 con nosotros y ser sensible a nuestras propuestas una preocupaci\u00f3n de todos los gobernadores es el tema de los fondos de infraestructura que tenemos desde todos los niveles en donde existe una reglamentaci\u00f3n quiz\u00e1s ya muy antigua muy vieja y si hay aqu\u00ed presidentes municipales nos van a comprender en esta propuesta presidente municipal es el que m\u00e1s problemas tienes la autoridad que m\u00e1s cercana est\u00e1 la comunidad y los fondos de infraestructuras son muy burocr\u00e1ticos y tediosos no estamos creciendo un plazo muy largo y al final del d\u00eda tenemos que crecer los porque si no los ejercicios o sus ejercicios ser\u00e1n hemos tenido hoy en este gran acuerdo la disposici\u00f3n del presidente y se los quiero decir con toda esta franqueza que podemos tener ya un acuerdo nacional a una propuesta que hicimos los gobernadores al ejecutivo federal para que el gabinete social se re\u00fana a la brevedad por instrucci\u00f3n del presidente para que podamos en base a propuestas espec\u00edficas poder definir regionalmente ya no nacionalmente en la reglamentaci\u00f3n de los fondos de infraestructura para que puedan los presidentes municipales y los estados entrar en la concurrencia de mayor efectividad y resolver los problemas m\u00e1s sentidos y lograr vencer el c\u00e1ncer que lacera m\u00e9xico es la pobreza extrema lo dec\u00eda el presidente y nosotros estamos de acuerdo hoy ha cambiado las circunstancias de mexico y creo que el problema principal de m\u00e9xico son los baches dec\u00edamos en algunos casos y la gente lo percibe as\u00ed los baches y pues nadie o pocos podemos tener los recursos para tapar baches y el presidente lo ha entendido de esta manera y muchas gracias presidente hoy aqu\u00ed reconocemos su disposici\u00f3n y pronto tendremos esta reuni\u00f3n para que la autoridad principal de mexico que desde mi punto de vista es el presidente municipal se pueda ejercer con mayor maniobrabilidad y tambi\u00e9n los gobernadores podamos estar aportando en este tema en el nivel de concurrencia la migraci\u00f3n hacia los estados que ofrecen oportunidades es mucha y obviamente la despoblaci\u00f3n de aquellos estados que tienen dificultades para la creaci\u00f3n de infraestructura est\u00e1n teniendo tambi\u00e9n dificultades porque la gente de las zonas rurales se va a las ciudades y evidentemente esto genera una condici\u00f3n de desigualdad as\u00ed que muchas gracias presidente informado est\u00e1n ustedes de este gran acuerdo y yo creo que s\u00ed merece un aplauso el presidente porque ha tenido la disponibilidad de atendernos en este sentido gracias presidente gracias en cuanto secretario con esto termino gracias [Aplausos] luego respetuosamente al ingeniero enrique alfaro gobernador constitucional del estado de jalisco y coordinador de la comisi\u00f3n de medio ambiente recursos h\u00eddricos y cambio clim\u00e1tico de la conago de cuenta de la ratificaci\u00f3n del posicionamiento por una alianza de gobernadores mexicanos por el clima muchas gracias al gobernador de baja california supo recibirnos una honor est\u00e1 en esta tierra gracias se\u00f1or presidente por acompa\u00f1arnos est\u00e1 hablando la conago el d\u00eda de hoy es un d\u00eda importante para el pa\u00eds porque hemos finalmente firmado la alianza de los gobernadores por el clima un trabajo de construcci\u00f3n de consensos que inici\u00f3 desde finales del a\u00f1o pasado que tuvo en la ciudad de madrid de la conferencia de las partes en materia de cambio clim\u00e1tico la presentaci\u00f3n de un primer borrador de acuerdo el cierre del a\u00f1o pasado y que hoy finalmente hemos suscrito los gobernadores de todo el pa\u00eds para mandar un mensaje claro de que en m\u00e9xico nos estamos tomando en serio los compromisos que hemos asumido en materia de cambio clim\u00e1tico hoy se est\u00e1 estableciendo una ruta de trabajo desde lo local y hemos acordado con el presidente de m\u00e9xico que los pr\u00f3ximos d\u00edas habremos de celebrar reuniones de trabajo tanto con el gabinete encargado de la agenda de energ\u00eda como con el gabinete encargado de la agenda ambiental para poder explicar los compromisos que asumimos hoy los gobernadores entender la pol\u00edtica que est\u00e1 defendiendo el gobierno de la rep\u00fablica en estas dos agendas tan importantes y verdaderamente lograr un ejercicio de integraci\u00f3n y de coordinaci\u00f3n que permita insisto poner un ejemplo escala global de c\u00f3mo el compromiso para conservar nuestro planeta como el compromiso para enfrentar el cambio clim\u00e1tico se construye tambi\u00e9n desde lo local en ejercicios de coordinaci\u00f3n estrecha con los gobiernos federales hoy insisto creo que es un d\u00eda importante para el pa\u00eds ahora tenemos los gobiernos locales y el gobierno el enorme reto de plasmar o de aterrizar perd\u00f3n estos compromisos en una agenda de trabajo concreta que d\u00e9 resultados y que nos permita llegar a la cumbre de cambio clim\u00e1tico en glasgow el a\u00f1o pr\u00f3ximo con resultados claros que pongan a m\u00e9xico a la vanguardia en esta materia gracias presidente por su apoyo y su respaldo y gracias a la jefa de gobierno a la gobernadora ya los gobernadores por haber construido este ejercicio de entendimiento que representa sin duda un gran logro para el pa\u00eds y yo estoy seguro con el paso del tiempo en un ejemplo de c\u00f3mo en m\u00e9xico podemos tomarnos en serio esta agenda much\u00edsimas gracias [Aplausos] ruego respetuosamente al maestro carlos mendoza davis el gobernador constitucional del estado baja california sur y presidente de la 58\u00aa reuni\u00f3n de la conago no nos presente su mensaje y propuesta de agenda de trabajo de la presidencia de la conago que hoy inicia [Aplausos] muy buenas tardes amigas y amigos agradecemos por supuesto la presencia de todas y de todos ustedes los saludo con gusto el d\u00eda de hoy de manera muy especial quiero dar la bienvenida al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por haberse dado tiempo en su apretada agenda nacional y haber atestiguado este relevo de nuestra conferencia nacional de gobernadores aqu\u00ed en baja california saludo tambi\u00e9n por supuesto a mis colegas a mi amiga gobernadora a mi amigos gobernadores con la misma gratitud tambi\u00e9n por haber fortalecido con su presencia la instituci\u00f3n que nos representa a todos nosotros gracias a los se\u00f1ores secretarios e integrantes del gabinete de seguridad nacional al general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa se\u00f1or almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina francisco alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana al se\u00f1or vocero de la presidencia jes\u00fas ram\u00edrez cuevas bienvenidos tambi\u00e9n saludo al presidente y a los magistrados del tribunal superior de justicia estatal a los consejeros de la judicatura as\u00ed como a los magistrados que integran los tribunales federales de justicia administrativa electoral y a los presidentes y consejeros de los organismos aut\u00f3nomos que hoy nos acompa\u00f1an a la presidenta de la mesa directiva del honorable congreso del estado y a nuestras diputadas y diputados locales hoy aqu\u00ed presentes a nuestros nuestras legisladoras y legisladores legisladores federales que nos honran hoy tambi\u00e9n con la presencia en este d\u00eda desde luego a nuestras presidentas y presidentes municipales de los 5 municipios que hoy tambi\u00e9n han hecho un esfuerzo por acompa\u00f1arnos muchas gracias a los dirigentes de los diversos partidos pol\u00edticos por atender esta convocatoria a nuestros seis gobernadores y diputados constituyentes que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an a las se\u00f1oras y se\u00f1ores rectores de las diversas instituciones de nivel superior de nuestro estado lo saludo con gusto a las diversas representaciones de organismos empresariales camarales sindicales asociaciones colegios de profesionistas clubes de servicio y a todas las representaciones de la sociedad que tenemos hoy aqu\u00ed se\u00f1oras y se\u00f1ores servidores p\u00fablicos federales estatales y municipales sean ustedes bienvenidos si me lo permiten no puedo dejar de agradecer a mi familia aqu\u00ed presente y siempre presentes en mi vida mi esposa gaby a mi hijo carlos a mi madre luz a mi hermana a mis suegros a mis cu\u00f1ados mis sobrinos a todos muchas gracias a todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n nacionales y locales gracias gracias por estar aqu\u00ed dando cobertura a este importante evento pero de nuevo termino la salutaci\u00f3n con el principio gracias a todas y a cada uno de ustedes por habernos acompa\u00f1ado el d\u00eda de hoy es un honor contar con su presencia sin duda es un honor presidir la conferencia nacional de gobernadores y lo hago en un esp\u00edritu republicano de independencia de colaboraci\u00f3n de coordinaci\u00f3n quiero iniciar la intervenci\u00f3n expresando mi reconocimiento a la labor de mi antes el se\u00f1or mi querido amigo francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n gobernador del estado de quer\u00e9taro pancho te llevas el reconocimiento y la gratitud de todos nosotros si me permiten colegas quisiera pedirles un aplauso para el presidente saliente [Aplausos] agradezco en todo lo que vale el apoyo la confianza el respaldo de mis compa\u00f1eros gobernadores su generosidad de verdad me honra y me compromete representar\u00e9 los intereses de nuestras entidades con responsabilidad y compasi\u00f3n agradezco de manera muy especial y reiterada la presencia de nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or presidente encuentra aqu\u00ed una tierra generosa que lo reciben con los brazos abiertos y una conferencia plural y vibrante que sabr\u00e1 acompa\u00f1arle siempre siempre por el bien de m\u00e9xico la realidad pol\u00edtica del pa\u00eds demanda realizar un esfuerzo de di\u00e1logo de cooperaci\u00f3n y de respeto de todos los actores para resolver las necesidades de los mexicanos y de las mexicanas nuestra democracia se nutre de puntos de vista diferentes que encuentran coincidencias para servir a m\u00e9xico ese ser\u00e1 el sentido que propongo darle a esta presidencia asumo esta responsabilidad en un tiempo complejo la econom\u00eda internacional anuncia restricciones que impactar\u00e1n sin duda el entorno nacional navegamos en medio de guerras comerciales de fracturas como el break sheet de ambientes casi recesivos como el de la uni\u00f3n europea hay una alerta internacional en el tema de salud se desarrolla un proceso electoral en los eeuu es as\u00ed un marco global que hay que decirlo m\u00e1s que favorecer presiona al progreso nacional ante ello la historia la raz\u00f3n y la pol\u00edtica nos dan la f\u00f3rmula para superar los desaf\u00edos unidad nacional audacia y federalismo esta conferencia nace junto con la alternancia es por tanto una consecuencia de la democracia y de la civilidad pol\u00edtica sus ra\u00edces m\u00e1s profundas provienen del federalismo expresado en el constitucionalismo mexicano el federalismo no se entiende sin el contexto hist\u00f3rico que desde 1857 a la fecha hace que m\u00e9xico se organice en estados libres y soberanos que firman un pacto federal para constituir una rep\u00fablica que se renueva por la fuerza del voto libre por ello la conferencia nacional de gobernadores es un espejo de la rep\u00fablica federal les pido su atenci\u00f3n en los meses venideros buscaremos cumplir dos objetivos primero elevar a la conago a nivel constitucional como representante de las entidades federativas y adem\u00e1s como un \u00f3rgano de consulta legalmente constituido solicit\u00f3 hoy formalmente al congreso de la uni\u00f3n a trav\u00e9s de los legisladores aqu\u00ed presentes a mis compa\u00f1eros gobernadores y a usted se\u00f1or presidente apoyemos la reforma al art\u00edculo 116 de la constituci\u00f3n para lograr estos efectos y que la institucionalidad de esta conferencia sea a\u00fan m\u00e1s robusta segundo determinar un consenso para impulsar el crecimiento con igualdad aprovechando las fortalezas sectoriales que ofrece la vasta geograf\u00eda nacional es imprescindible en estos complejos tiempos que se avecinan reforzar el federalismo modernizar lo profundizar lo tenemos la obligaci\u00f3n moral pero tambi\u00e9n el deber pol\u00edtico de acordar las mejores v\u00edas para dar soluci\u00f3n a las m\u00e1s sentidas necesidades de la poblaci\u00f3n hay una realidad innegable los hogares mexicanos viven hoy un doble sentimiento por un lado la esperanza de que esta alternancia generar\u00e1 beneficios bienestar porvenir y por el otro el temor a la violencia al estancamiento a la escasez a la enfermedad la pol\u00edtica amigas y amigos es el arte de aproximar de construir para enfrentar juntos todos la adversidad cualquiera que sea esto la historia nacional nos recuerda que las grandes calamidades han provenido no de la fech anza externa sino del encono interno de la desconfianza de la desuni\u00f3n es preciso por tanto reiterar la urgencia de generar las condiciones para que nuestra sociedad retomen la cordialidad y la decencia quienes detenta mos los poderes p\u00fablicos tenemos la obligaci\u00f3n de ser garantes de la uni\u00f3n que fortalece nuestra vida p\u00fablica seamos los promotores del acuerdo que nos une a todos y termine con la polarizaci\u00f3n que lamentablemente se ha instalado en muchos hogares s\u00f3lo unidos lograremos trascender los desaf\u00edos que enfrentamos y m\u00e1s importante cumplirle a la gente que ha depositado en nosotros su confianza tenemos como pa\u00eds un gran potencial pero no hay mayor tragedia que un potencial desperdiciado tomemos la decisi\u00f3n hoy hagamos del potencial una realidad amiga gobernadora compa\u00f1eros gobernadores seamos patri\u00f3ticamente creativos apasionados defensores de la democracia postulantes del federalismo y de la justicia social sepamos estar a la altura de nuestro tiempo cumplirle a la gente ejercer nuestra libertad con integridad con responsabilidad con valor se\u00f1or presidente le refrend\u00f3 nuestra disposici\u00f3n a trabajar juntos por mexico a poner el \u00e9nfasis en aquello que nos une y no en los disensos que pretenden separarnos encontrar\u00e1 en esta conferencia a interlocutores francos abiertos firmes solidarios apasionados por m\u00e9xico y ofrecemos por supuesto todo nuestro apoyo y le solicitamos se\u00f1or presidente como lo ha tenido que contin\u00fae la apertura m\u00e9xico no es otra cosa que la suma de las entidades que nosotros representamos como gobernadores por ello trabajamos para que al pa\u00eds le vaya bien y para ello a su presidente le debe ir bien tambi\u00e9n [Aplausos] los poderes p\u00fablicos se integran por una mayor\u00eda de votos compartimos todos una legitimidad compartamos entonces tambi\u00e9n el prop\u00f3sito de resolver frecuentemente coincidiendo en ocasiones concediendo en otras corrigiendo pero siempre dialogando por el bienestar de las y de los mexicanos cuenten con nosotros se\u00f1or presidente en este marco de cooperaci\u00f3n se\u00f1or presidente es urgente hacer una reflexi\u00f3n y convocatoria a la actuaci\u00f3n los lamentables acontecimientos de las \u00faltimas semanas nos han llenado de tristeza y nos han llenado de dolor hay nombres cuya sola menci\u00f3n hoy convocan a la indignaci\u00f3n y a la acci\u00f3n la respuesta contundente del estado y de la sociedad le proponemos se\u00f1or presidente convocar a una reuni\u00f3n especial inmediata para atender esta emergencia nacional con juntemos a todos los gobernadores a todos los fiscales a todos los procuradores del pa\u00eds junto con el gobierno federal a efecto de homologar el tipo penal de feminicidio y por supuesto acordar acciones que prevengan la plaga de violencia de g\u00e9nero a bat\u00e1n la impunidad y garanticen a las ni\u00f1as a las mujeres una vida de paz y de tranquilidad [Aplausos] estoy seguro se\u00f1or presidente que todos estamos listos que todas y todos nos sumamos a la voz de ni una m\u00e1s ni tampoco ni una menos dec\u00eda que no hay nada m\u00e1s triste que un potencial que nunca se cristaliza para hacer del potencial realidad tenemos que hacer de nuestro foro de la conferencia nacional de gobernadores un foro de propuesta nacional y propongo para estos efectos partir con tres acciones concretas \u00edntimamente relacionadas primero acordar crecer para tener que distribuir segundo que el crecimiento sea la herramienta para terminar con la pobreza extrema y tercero que este crecimiento sea respetuoso siempre del medio ambiente para crecer es necesario reforzar y eficientar al estado revisar sus bases y revisar sus alcances resolver los rezagos sin destruir lo que como esfuerzo como sociedad hemos alcanzado darle un nuevo br\u00edo al estado pasa por definir con altura de miras y tambi\u00e9n con generosidad una nueva distribuci\u00f3n de los recursos el pacto fiscal requiere de una actualizaci\u00f3n es momento de discutir la es momento de hablar la de platicar la de emprender la coincidimos plenamente en una idea que a la vez no es la tristeza el pa\u00eds se parte en dos y no lograremos resolver ese drama si persistimos en la idea de que uno debe de crecer a costa del otro requerimos que los proyectos se complementen no que se excluyen m\u00e1s all\u00e1 de las posturas diversas todas admisibles por supuesto que existen sobre la relaci\u00f3n entre crecimiento y desarrollo hay un consenso general a nadie viene mal que un pa\u00eds y sus estados crezcan de manera potente y sostenida en baja california sur emprendimos hace ya casi cinco a\u00f1os una profunda reforma legal institucional y de pol\u00edticas p\u00fablicas para inyectar precisamente fuerza al crecimiento y lo hemos logrado con \u00e9xito en promedio hemos crecido estos cinco a\u00f1os a una tasa anual superior al 8% lo que nos permiti\u00f3 reducir la pobreza extrema en 56% en tan s\u00f3lo dos a\u00f1os somos el estado l\u00edder en abatimiento de pobreza extrema en el pa\u00eds los invito acordemos crecer para llevar prosperidad a cada hogar mexicano debemos desatar la energ\u00eda de cada estado de cada regi\u00f3n para traducirla en crecimiento el crecimiento en empleo y el empleo en igualdad lo he dicho y lo reitero el crecimiento sin distribuci\u00f3n es simple acumulaci\u00f3n pero tambi\u00e9n la distribuci\u00f3n sin crecimiento no es otra cosa que la repartici\u00f3n de las carencias salgamos del falso dilema de que m\u00e9xico o crece o se desarrolla debemos y se puede crecer con desarrollo construir prosperidad para todos implica poner en el centro de la pol\u00edtica el rostro de las y de los mexicanos que no pueden y no merecen esperar m\u00e1s podemos abatir la pobreza extrema que es vergonzante en la que a\u00fan sobreviven 9.3 millones de compatriotas para lograrlo la mejor pol\u00edtica p\u00fablica es la que genera crecimiento econ\u00f3mico y la mejor pol\u00edtica social en la generaci\u00f3n de empleo formal bien remunerado incrementar el salario es un acto de justicia cuyos efectos se multiplicar\u00e1n si s\u00f3lo si logramos crear millones de empleos con seguridad social pero debemos actuar siempre con responsabilidad y responsabilidad con el planeta responsabilidad con nuestros hijos cuidar el medio ambiente es cuidar la vida misma crecer a costa de la sustentabilidad es racionalidad la naturaleza es el patrimonio que heredaremos a las generaciones que vienen atr\u00e1s y yo aqu\u00ed estoy viendo precisamente a la que a m\u00ed me corresponde es posible crecer econ\u00f3mica y socialmente preservando el medio ambiente claro que lo es hag\u00e1moslo se\u00f1oras y se\u00f1ores en este gran esfuerzo se necesita a todos nadie absolutamente nadie es prescindible se requiere de la audacia del emprendedor los recursos del inversionista el empuje de la sociedad civil la creatividad de las mujeres el compromiso de los trabajadores la energ\u00eda de los j\u00f3venes la coordinaci\u00f3n del estado m\u00e9xico es demasiado grande demasiado plural demasiado diverso para reducirlo a una sola idea oa una sola expresi\u00f3n m\u00e9xico es un imaginario colectivo de bienestar y es un compromiso de justicia m\u00e9xico es nuestro pa\u00eds por el que debemos empe\u00f1ar todos y todas nuestros mejores esfuerzos m\u00e9xico es el sitio que nos hermana es el sitio que nos alienta apostemos al talento mexicano para salir adelante confirmemos a la gente que la pol\u00edtica sirve que su voz es escuchada y que sus necesidades son atendidas abracemos la audacia de pensar diferente y hacer lo que jam\u00e1s se ha intentado la audacia de que en conf\u00eda en un mejor porvenir la audacia de quienes siendo diferentes pueden trabajar como iguales la audacia de elevarnos por encima de nuestras diferencias y enfrentar juntos la adversidad para decirle a la gente cumplimos muchas gracias a todas [Aplausos] luego respetuosamente al iniciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos su mensaje y posterior clausura de la 57\u00aa reuni\u00f3n ordinaria de la conferencia nacional de gobernadores [Aplausos] amigas amigos de baja california azul me da mucho gusto estar con ustedes [M\u00fasica] visitar de nuevo la paz que hoy en la ma\u00f1ana comentaba y he visitado durante muchos a\u00f1os como tengo la dicha de conocer los 5 municipios de baja california sur es importante esta reuni\u00f3n con la gobernadora claudia p\u00e1vlovich gobernadora de sonora con todos los gobernadores o quienes representan los gobiernos estatales los que pudieron asistir a esta reuni\u00f3n es tambi\u00e9n relevante participar en este acto de relevo de la conago donde francisco dom\u00ednguez gobernador de quer\u00e9taro entrega la estafeta al gobernador de baja california sur carlos mendoza davis s momento para reflexi\u00f3n primero para reafirmar el compromiso con los mandatarios estatales con la gobernadora de sonora para continuar cumpliendo con la entrega puntual en t\u00e9rminos se establece la constituci\u00f3n y la ley de la materia con las participaciones federales con los recursos que le corresponden a cada una de las entidades federativas creo que esto ha abonado a que mantengamos una muy buena relaci\u00f3n con los gobiernos estatales por qu\u00e9 no hemos condicionado lo que por ley por derecho corresponde a estados y municipios tambi\u00e9n yo celebro el que tengamos muy buena coordinaci\u00f3n para atender juntos el tema que preocupa mucho a la gente el de la seguridad p\u00fablica el qu\u00e9 sumemos esfuerzos voluntades todos en el gobierno las autoridades municipales los gobiernos estatales el gobierno federal el poder legislativo que tanto ha ayudado baste recordar que se aprob\u00f3 por consenso una reforma constitucional para que se le permitiera al ej\u00e9rcito y la marina participar en labores de seguridad p\u00fablica esto ha ayudado mucho porque nos permiti\u00f3 crear la guardia nacional lo mismo podemos decir del poder judicial que siendo un poder independiente aut\u00f3nomo han hecho el compromiso de renovar ese poder el presidente de la suprema corte de justicia es una persona integral un hombre honorable y esto va a ayudar mucho para que jueces magistrados y ministros act\u00faen con rectitud y se aplique la m\u00e1xima de los liberales de la reforma al margen de la ley nada y por encima de la ley estamos trabajando en esta materia de manera coordinada como nunca s\u00ed hab\u00eda desplegado una acci\u00f3n conjunta para garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds anteriormente se contaba solo con la polic\u00eda federal este agrupamiento dispon\u00eda de 36 mil elementos pero efectivos 10.000 26000 se dedicaban a actividades administrativas ahora no es as\u00ed en 14 meses se ha logrado que ya la guardia nacional cuente con 76 mil elementos y en este tiempo tambi\u00e9n fue posible con el apoyo de los gobiernos municipales de los gobiernos estatales la construcci\u00f3n de 69 cuarteles para la guardia nacional y vamos con ese a\u00f1o 80 m\u00e1s en los 20 a\u00f1os de existencia de la polic\u00eda federal no construyeron instalaciones para los elementos de esta corporaci\u00f3n sal\u00edan a misiones y ten\u00edan que hospedarse en hoteles en campamentos a la intemperie ahora es distinto ya estamos construyendo estas instalaciones vamos a tener a m\u00e1s tardar para el 2022 266 coordinaciones territoriales en todo el pa\u00eds cerca de 150 mil elementos de la guardia nacional para garantizar la paz y la tranquilidad aqu\u00ed aprovecho para y agradecer a los gobernadores por su apoyo porque as\u00ed como todos los d\u00edas en palacio nacional llevamos a cabo una reuni\u00f3n de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana nos reunimos los integrantes del gabinete de seguridad secreta en la defensa del secretario de marina hay que tener seguridad p\u00fablica la secretaria de gobernacion y recibimos personalmente el reporte de parte de todos los delitos que se cometen en el pa\u00eds y tomamos decisiones todos los d\u00edas as\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo las 32 entidades federativas y estamos contando con el apoyo de los gobernadores para que este tema que tanto importa tanto preocupa a la gente no se delegue y autoridades en segundo plano se asuman por las autoridades m\u00e1s elevadas de la administraci\u00f3n p\u00fablica y del gobierno vamos avanzando este tema que interesa mucho a los mexicanos tengo confianza de que vamos a reducir la incidencia delictiva y vamos a avanzar garantizando la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds estoy optimista por qu\u00e9 estamos atendiendo las causas se originan la inseguridad y la violencia estamos solo atendiendo los efectos estamos impulsando el crecimiento econ\u00f3mico estamos creando condiciones y oportunidades para el empleo para el bienestar de la gente es muy importante el tomar en cuenta que la actividad productiva ayuda a que haya empleos ya que haya bienestar estamos ayudando adultos mayores con pensiones como nunca estamos apoyando a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad tambi\u00e9n con pensiones el programa de becas para estudiantes beneficia a 11 millones de estudiantes de todos los niveles de escolaridad estamos contratando a j\u00f3venes que no estudian ni tienen empleo se les est\u00e1 dando trabajo como aprendices en talleres en empresas en actividades productivas tenemos 900.000 j\u00f3venes trabajando as\u00ed y es muy satisfactorio poder compartir con ustedes el hecho de que los primeros que est\u00e1n ya terminando su capacitaci\u00f3n est\u00e1n qued\u00e1ndose a trabajar en las mismas empresas [Aplausos] los mismos centros de trabajo [Aplausos] todo esto ayuda mucho el no darle la espalda nunca m\u00e1s a los j\u00f3venes la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia no se pueden enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien esa es la nueva concepci\u00f3n que tenemos para garantizar la paz la tranquilidad para serenar a nuestro pa\u00eds vamos a seguir trabajando de manera coordinada en y desarrollo social de manera especial en el tema educativo en lo que tiene que ver con los servicios de salud en las obras de infraestructura estamos llevando a cabo de manera conjunta en el caso particular de baja california sur con el ciudadano gobernador hemos logrado y acuerdos subray\u00f3 4 acciones en primer lugar como ya lo expres\u00e9 todos los programas de bienestar para baja california sur para los cinco municipios que lleguen los apoyos a los ciudadanos y que llegue el apoyo sobre todo la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada los que viven en las comunidades m\u00e1s apartadas que esos sean los primero tambi\u00e9n hemos hecho el acuerdo con el gobernador carlos mendoza d aumentar el abasto de agua tanto en la paz como en los cables [Aplausos] para tratar el agua de mar es una inversi\u00f3n los dos municipios de alrededor mil millones de pesos ese es un compromiso que tenemos muy concreta [Aplausos] de hecho tambi\u00e9n con carlos el compromiso de intervenir en colonias marginadas los cabos y posteriormente de la paz para que no nos duela el contraste que se produce a veces en los centros tur\u00edsticos donde hay hoteles de gran lujo y colonias populares sin servicios en la marginaci\u00f3n y con pobreza este programa de intervenciones para el desarrollo urbano en el caso de los cabos que incluye vivienda que incluye regularizaci\u00f3n de la tenencia de la tierra tambi\u00e9n significa una inversi\u00f3n de 600 millones de pesos para los carros [Aplausos] por \u00faltimo les comento esto para todo baja california sur y de manera muy especial para el municipio de la paz vamos licitar una planta vamos a llevar a cabo la licitaci\u00f3n para la construcci\u00f3n de una planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica de ciclo combinado utilizando gas natural [Aplausos] y ser m\u00e1s precisos y hago el compromiso que para el 2023 ya no se va a utilizar combust\u00f3leo [Aplausos] de una inversi\u00f3n de 6 mil millones de pesos [Aplausos] en dos etapas de inmediato vamos y generar energ\u00eda para que no se padezca por el verano que no haya apagones ni en la paz ni en los cabos [Aplausos] nos va a llevar alg\u00fan tiempo todav\u00eda el generar energ\u00eda condice con combust\u00f3leo pero bases por muy poco tiempo solo para garantizar que haya energ\u00eda suficiente en el verano en abril del a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a contar con gas y va a empezar el proceso de reconversi\u00f3n de la planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y al mismo tiempo va a iniciar la construcci\u00f3n de en la planta a la que hice menci\u00f3n que vamos a inaugurar en el 2023 ya utilizando solo gas natural para que se termine con la contaminaci\u00f3n y tengamos energ\u00eda el\u00e9ctrica suficiente [Aplausos] muy importante la propuesta de el presidente de la conago de carlos mendoza para hacer una alianza como estamos obligados a hacer y lograr la paz y la tranquilidad y no darle ninguna oportunidad a la violencia de manera especial rechazar repudiar e impedir y castigar todo lo que tiene que ver con la violencia a las mujeres sobre todo el feminicidio [Aplausos] haciendo les comentaba y lo subrayo todos los d\u00edas nos dedicamos para conseguir la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds y vamos a seguir y trabajando de manera conjunta para y que podamos vivir en paz en el caso de baja california sur aqu\u00ed han habido logros importantes en materia de seguridad les comentaba que he visitado durante muchos a\u00f1os este estado conozco la historia de baja california sur y la historia reciente y se atraves\u00f3 por una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil en los \u00faltimos tiempos de mucha violencia muchos homicidios aqu\u00ed en la paz y en todos los casos y ahora baja california sur es un estado que tiene m\u00e1s seguridad es un estado en donde un \u00edndice delictivo bajo y ya no hay el n\u00famero de homicidios de asesinatos que hab\u00eda hace 34 a\u00f1os esto es importante [Aplausos] logro por el trabajo coordinar gobiernos municipales el gobierno del estado y el gobierno federal y yo y carlos lo se\u00f1alaba en la ma\u00f1ana de manera muy especial por la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas de la secretar\u00eda de la defensa y de la secretaria de marina [Aplausos] tengamos confianza tengamos fe vamos a lograr la paz y la tranquilidad en todo el pa\u00eds y si quiero este tambi\u00e9n recordarles de que no debemos de soslayar no debemos de hacer a un lado o de distraernos y olvidarnos de que el principal problema de m\u00e9xico el principal problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n ese es el c\u00e1ncer que m\u00e1s da\u00f1a a nuestro pa\u00eds no lo olvidemos porque antes ni siquiera se hablaba de eso hoy tambi\u00e9n en la ma\u00f1ana dec\u00eda que hab\u00edamos llegado a un nivel y simulaci\u00f3n de que ni siquiera se consideraba delito grave la corrupci\u00f3n 25 a\u00f1os en que la corrupci\u00f3n no era delito grave se modific\u00f3 el c\u00f3digo penal para legalizar la corrupci\u00f3n el que era acusado por corrupci\u00f3n podr\u00eda salir bajo fianza y eso nos da\u00f1\u00f3 mucho nada da\u00f1o m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes eso fue lo que dio al traste con todo esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica la causa principal de la inseguridad y de la violencia entonces as\u00ed como tenemos que hacer un pacto para garantizar la paz y la tranquilidad debemos de mantener el pacto para no permitir la corrupci\u00f3n para desterrar la corrupci\u00f3n [Aplausos] y del fondo de problema nada de que tenemos mucha violencia claro que tenemos mucha violencia pero porque se origina esa violencia que produjo esa violencia que acaso los mexicanos somos malos por naturaleza los seres humanos nacemos malos no son las circunstancias y una sociedad tan desigual en donde adem\u00e1s se le dio la espalda a los valores y no importaba como triunfar si se podr\u00eda triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole s\u00ed integraba el qu\u00e9 la moral era un \u00e1rbol que lava moras y que no serv\u00eda para nada y que el que no transaba no avanzaba y que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico si eso era lo que quer\u00edan imponer predominio de la corrupci\u00f3n pues entonces hubo esta descomposici\u00f3n social se produjo la descomposici\u00f3n social que estamos enfrentando que estamos padeciendo no es una crisis es m\u00e1s que eso desgraciadamente es una decadencia es un proceso de degradaci\u00f3n progresiva que se origin\u00f3 no solo por la falta de crecimiento econ\u00f3mico por la falta de empleos sino por la p\u00e9rdida de valores espirituales por eso yo convoco a esa alianza que pongamos por delante la honestidad est\u00e1 demostrado los pa\u00edses sin corrupci\u00f3n no tiene pobreza y no tienen problemas de inseguridad y de violencia suecia de la marca noruega no tienen corrupci\u00f3n y por lo mismo no hay pobreza no hay inseguridad no hay violencia el problema nuestro fue que s\u00e9 permiti\u00f3 el establecimiento de un r\u00e9gimen corrupto un r\u00e9gimen de injusticias de privilegio por eso si se acaba con la corrupci\u00f3n vamos a tener una sociedad mejor y vamos a garantizar la paz y la tranquilidad me me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes compartir elecci\u00f3n agradecerle mucho a francisco [Aplausos] porque en momentos un poco complejos dif\u00edciles sobre todo cuando estaba la amenaza de imponer de manera unilateral aranceles a nuestro pa\u00eds que afortunadamente se resolvi\u00f3 ese problema mediante el di\u00e1logo [M\u00fasica] porque se hizo valer la pol\u00edtica qu\u00e9 se invent\u00f3 entre otras cosas para evitar la violencia y para evitar la confrontaci\u00f3n bueno en esos momentos en que hab\u00eda esa amenaza que nos iba a afectar mucho porque se iba a desatar una guerra comercial imag\u00ednense si no s\u00e9 hubiese quitad ha quitado esta amenaza o alejado esta amenaza el establecimiento de aranceles iban a impedir que nuestros productos se vendieran en el extranjero en este caso en eeuu y va a generar desconfianza nos iba obstaculizar a dificultar la posibilidad de la firma del tratado que ya se logr\u00f3 bueno en esos momentos mucha presi\u00f3n [Aplausos] sin regateos francisco dom\u00ednguez el coordinador de la conago nos dio su apoyo como tambi\u00e9n lo hicieron todos los gobernadores cerramos filas se defendi\u00f3 a mexico [Aplausos] por eso agradecerles mucho a carlos por su hospitalidad y por la forma en que estamos trabajando de manera coordinada \u00e9l va a tener ahora la presidencia de la conago y ustedes lo escucharon tiene imaginaci\u00f3n tiene talento tiene cabeza tiene coraz\u00f3n tiene car\u00e1cter muchas gracias amigas [Aplausos] solicito a todos los presentes entonemos la nota de nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] solicitamos a todos los presentes permanecer en su lugar despedimos al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos ya los titulares del poder ejecutivo de las entidades federativas [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:09.991522"
}