{
    "video_id": "N_Apt1x2iWU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/N_Apt1x2iWU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDzfphgX66TwPYsi3D8ztlAlGuyig",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=N_Apt1x2iWU",
    "video_title": "El Pulso de la Salud | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2804,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como m\u00e9dico pues les informo temprano",
            "start": 0.62,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "como debe ser los informes m\u00e9dicos que",
            "start": 3.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el paciente m\u00e9xico est\u00e1 en buenas",
            "start": 6.439,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "condiciones su pulso el pulso de la",
            "start": 9.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "salud que van a escuchar hoy nos muestra",
            "start": 13.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 ni para arriba ni por abajo",
            "start": 15.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de su pulso est\u00e1 muy bien no hay",
            "start": 18.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "arritmias y desde luego esto est\u00e1",
            "start": 21.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sustentado en un una un camino que",
            "start": 23.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "llevamos tres meses o m\u00e1s en ello",
            "start": 27.77,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estamos desde luego ustedes lo saben en",
            "start": 30.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la fase 3 de esta lucha contra el sars",
            "start": 32.629,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cop 2 y a una semana una semana de esta",
            "start": 35.96,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "fase de haberse declarado hoy les",
            "start": 40.19,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "informamos tenemos que se\u00f1alarles como",
            "start": 42.589,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "como dijera el se\u00f1or presidente nuestro",
            "start": 46.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "gu\u00eda en todo esto",
            "start": 48.739,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues todos los elementos son cuatro que",
            "start": 50.89,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "les vamos a desglosar por los actores",
            "start": 53.749,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "principales de cada uno de estos campos",
            "start": 56.239,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pero todos est\u00e1n integrados y tienen una",
            "start": 59.949,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "finalidad precisamente como tambi\u00e9n ya",
            "start": 62.929,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el presidente hacer el manejo de",
            "start": 65.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esta epidemia de este virus conocerlo",
            "start": 70.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque tenemos todav\u00eda muchas inc\u00f3gnitas",
            "start": 73.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en muchos aspectos pero de todas las",
            "start": 74.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "situaciones cr\u00edticas que pasen el ser",
            "start": 78.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "humano siempre debe estar fortalecido y",
            "start": 81.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "nosotros nosotros estamos sin sin poner",
            "start": 83.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "confianza en lo que estamos haciendo",
            "start": 88.21,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "puesto que todav\u00eda faltan d\u00edas y semanas",
            "start": 90.25,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de cr\u00edticas estamos seguros de que vamos",
            "start": 93.41,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por buen camino",
            "start": 96.5,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vamos a presentar para dar contexto el",
            "start": 99.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico que presentamos ayer y",
            "start": 101.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "voy a comentar algunos detalles",
            "start": 104.3,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos",
            "start": 105.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este es el corte de ayer por la tarde",
            "start": 106.64,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "tenemos en el panorama internacional lo",
            "start": 109.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que ha venido ocurriendo es que la",
            "start": 112.369,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de am\u00e9rica progresivamente tiene",
            "start": 115.01,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la mayor proporci\u00f3n de casos acumulados",
            "start": 117.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "comparado con europa que ya empieza a",
            "start": 122.44,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tener una reducci\u00f3n de la carga diaria",
            "start": 124.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de enfermedad tenemos pr\u00e1cticamente 3",
            "start": 128.27,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 130.94,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "personas que han tenido mi enfermedad",
            "start": 132.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por ccoo bit dos millones 878 mil y la",
            "start": 135.239,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "letalidad se ha mantenido relativamente",
            "start": 139.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estable en las \u00faltimas tres d\u00edas con 6.9",
            "start": 142.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por ciento pero adem\u00e1s tenemos que la",
            "start": 145.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de personas que tienen",
            "start": 149.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enfermedad en los \u00faltimos catorce d\u00edas",
            "start": 151.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se ha reducido tambi\u00e9n importantemente y",
            "start": 153.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recordarles que esto es importante",
            "start": 156.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque la carga de enfermedad del motor",
            "start": 158.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la epidemia son los casos de los",
            "start": 162.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas son las personas que son",
            "start": 164.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contagiantes desde luego se han descrito",
            "start": 166.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personas que permanecen por m\u00e1s tiempo",
            "start": 169.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "contagiantes pero son las menos la gran",
            "start": 171.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son en los 14 d\u00edas en cambio la",
            "start": 174.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "carga de hist\u00f3rica o acumulada de",
            "start": 177.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personas que han tenido enfermedad la",
            "start": 180.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "suma de casos es una vez se vuelve una",
            "start": 183.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "buena noticia si partimos del supuesto",
            "start": 186.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de que se est\u00e1 desarrollando inmunidad y",
            "start": 188.489,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos dejado en claro que",
            "start": 192.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 193.709,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "al tanto de la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 195.29,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nacional y mundial en el sentido de que",
            "start": 198.069,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "no existe todav\u00eda una demostraci\u00f3n",
            "start": 200.719,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "directa de que este virus cause",
            "start": 202.219,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "inmunidad pero por analog\u00eda con lo que",
            "start": 204.409,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ocurre con otros coronavirus y otros",
            "start": 207.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "virus respiratorios asumimos que va a",
            "start": 209.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "crear inmunidad y es todav\u00eda un motivo",
            "start": 212.72,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y el conocer",
            "start": 215.78,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "el momento despu\u00e9s de la infecci\u00f3n en",
            "start": 218.209,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que empiezan a aumentar las",
            "start": 221.389,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "concentraciones de anticuerpos contra el",
            "start": 223.159,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "coronavirus en la sangre de las personas",
            "start": 225.59,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que se infectan y enferman y tambi\u00e9n si",
            "start": 228.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estos anticuerpos son de car\u00e1cter",
            "start": 231.769,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "neutralizante esto lo que quiere decir",
            "start": 233.84,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "es que los anticuerpos puedan inhibir",
            "start": 235.879,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "detener la replicaci\u00f3n del virus o",
            "start": 238.579,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "simplemente es una reacci\u00f3n m\u00e1s gen\u00e9rica",
            "start": 241.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la siguiente en el panorama nacional",
            "start": 243.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos en forma acumulativa",
            "start": 246.28,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "15.000 529 personas que desde el 28 de",
            "start": 248.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "febrero fecha del primer caso detectado",
            "start": 252.889,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico han tenido enfermedad por",
            "start": 255.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corona virus se han sido confirmadas",
            "start": 258.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero en los \u00faltimos 14 d\u00edas",
            "start": 260.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cinco mil nueve personas han presentado",
            "start": 262.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuevas en enfermedad entonces estos",
            "start": 265.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cinco mil nueve son los que son de",
            "start": 268.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s particular porque es la epidemia",
            "start": 271.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "activa desafortunadamente mil 434",
            "start": 274.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas han perdido la vida por haber",
            "start": 277.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "padecido la forma grave de kobe la",
            "start": 280.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermedad causada por el nuevo",
            "start": 283.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "coronavirus y m\u00e1s de 70 mil personas han",
            "start": 285.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sido detectadas en su momento como casos",
            "start": 287.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sospechosos y estudiadas",
            "start": 290.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con las pruebas de laboratorio y se ha",
            "start": 292.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "verificado que de esas 71 mil o m\u00e1s de",
            "start": 294.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "71.000 son las 15.000 las que han tenido",
            "start": 297.95,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la enfermedad la siguiente",
            "start": 301.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que estos dos primeros mapa y gr\u00e1fica es",
            "start": 304.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la carga acumulada es de intereses de",
            "start": 307.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s porque relata la historia de",
            "start": 310.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va ocurriendo la epidemia en m\u00e9xico",
            "start": 313.03,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero insisto contar los casos acumulados",
            "start": 315.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene poco sentido de informaci\u00f3n en",
            "start": 318.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de lo que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 322.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "respecto al riesgo que tenemos de tener",
            "start": 324.06,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la enfermedad porque la gran mayor\u00eda son",
            "start": 327.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas que ya se recuperaron y algunas",
            "start": 330.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pocas desafortunadamente que perdieron",
            "start": 333.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la vida la siguiente se ve la misma",
            "start": 335.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que en el mapa que es c\u00f3mo",
            "start": 337.81,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se ha ido presentando en forma",
            "start": 340.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acumulativa la enfermedad por entidad",
            "start": 341.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "federativa con la ciudad de mexico la",
            "start": 344.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que ha tenido la mayor cantidad de casos",
            "start": 346.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por razones obvias es la zona m\u00e1s",
            "start": 348.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "poblada pero tambi\u00e9n al ser la zona m\u00e1s",
            "start": 350.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "poblada es la que tiene la mayor",
            "start": 352.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eficiencia de transmisi\u00f3n y de contagio",
            "start": 353.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la siguiente muestra en cambio los cinco",
            "start": 356.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mil nueve personas que en los \u00faltimos",
            "start": 359.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "catorce d\u00edas han tenido la enfermedad y",
            "start": 361.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esto permite distinguir con mayor",
            "start": 363.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "claridad cu\u00e1l es la din\u00e1mica de",
            "start": 365.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n que existe en las distintas",
            "start": 367.87,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 369.85,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "espera tib\u00e1s vemos que hay 5 zonas del",
            "start": 370.689,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que son de mayor inter\u00e9s respecto a",
            "start": 374.019,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la intensidad de transmisi\u00f3n la zona",
            "start": 376.959,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "metropolitana del valle de m\u00e9xico que es",
            "start": 380.259,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico en los municipios",
            "start": 382.629,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conurbados en el estado de mexico la",
            "start": 384.219,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "zona de baja california particularmente",
            "start": 387.129,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las dos ciudades principales del norte",
            "start": 388.509,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicalli y tijuana tambi\u00e9n en la zona",
            "start": 390.849,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de canc\u00fan el municipio de benito ju\u00e1rez",
            "start": 393.879,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aunque ah\u00ed aparece pintado de amarillo",
            "start": 397.329,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo quintana roo en realidad la",
            "start": 400.029,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n es en este municipio de",
            "start": 401.769,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez en el caso de tabasco",
            "start": 404.379,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenemos varios municipios de distinto",
            "start": 406.089,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o que tienen tambi\u00e9n de propagaci\u00f3n",
            "start": 408.849,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dispersa la siguiente se muestra en",
            "start": 412.509,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "forma gr\u00e1fica ciudad de mexico estado de",
            "start": 415.179,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tabasco y sinaloa los estados que",
            "start": 417.909,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tienen mayor transmisi\u00f3n en el caso de",
            "start": 422.739,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sinaloa es particularmente culiac\u00e1n la",
            "start": 425.319,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "siguiente se ve cuando queremos comparar",
            "start": 428.079,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entre poblaciones de distinto tama\u00f1o que",
            "start": 430.569,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es la forma m\u00e1s adecuada de hacerlo para",
            "start": 432.669,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "considerar que no se pueden comparar",
            "start": 435.339,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "grandes con poblaciones peque\u00f1as en el",
            "start": 437.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos porque obviamente va a",
            "start": 439.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s casos m\u00e1s personas enfermas",
            "start": 441.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donde hay mayor poblaci\u00f3n se usa la tasa",
            "start": 443.68,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de incidencia esta es una medida de uso",
            "start": 446.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muy com\u00fan en epidemiolog\u00eda que permite",
            "start": 449.139,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comparar a poblaciones de distinto",
            "start": 451.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o respecto a la intensidad de un",
            "start": 452.889,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno nuevo en este caso las las",
            "start": 455.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas que tienen hobbies y vemos que",
            "start": 459.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a nivel general en el pa\u00eds tenemos 3.9",
            "start": 461.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por 100.000 habitantes 3.9 casi 4",
            "start": 464.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "personas por cada 100.000 en mexico en",
            "start": 468.55,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "promedio tienen comida en los \u00faltimos 14",
            "start": 471.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "d\u00edas y se ven tambi\u00e9n de manera m\u00e1s",
            "start": 476.289,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "clara cu\u00e1les son estas 5 zonas que he",
            "start": 478.75,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mencionado la siguiente",
            "start": 481.0,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en forma de gr\u00e1fica vean ustedes c\u00f3mo",
            "start": 483.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cambia el orden precisamente cuando se",
            "start": 487.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hace una comparaci\u00f3n apropiada y se toma",
            "start": 489.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en cuenta el tama\u00f1o poblacional y ah\u00ed",
            "start": 491.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenemos ciudad de m\u00e9xico- y enseguida",
            "start": 493.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tabasco y quintana roo despu\u00e9s sinaloa",
            "start": 495.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como los estados con una mayor",
            "start": 498.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "frecuencia de casos nuevos la siguiente",
            "start": 500.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuando vemos las defunciones las",
            "start": 503.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "personas que lamentablemente han perdido",
            "start": 506.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la vida que son estas mil 434 vemos que",
            "start": 507.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se presentan en la misma frecuencia o la",
            "start": 511.67,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "misma velocidad respecto al tiempo con",
            "start": 515.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "los casos obviamente hay un desfase el",
            "start": 520.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempo promedio de entre el inicio los",
            "start": 524.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas y la muerte en las personas que",
            "start": 527.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tienen enfermedad grave es de 9 a 10",
            "start": 529.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas las siguientes",
            "start": 533.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico baja california estado",
            "start": 535.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y sinaloa seguidos de tabasco",
            "start": 538.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las zonas donde ha existido las mayores",
            "start": 541.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cantidades de funciones la siguiente en",
            "start": 543.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "forma acumulada los casos acumulados",
            "start": 547.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tanto sospechosos como confirmados se",
            "start": 549.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ven en la curva anaranjada y aqu\u00ed",
            "start": 552.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quisiera recordarles que para fines de",
            "start": 554.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica no se reducen",
            "start": 557.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las cosas solamente a los casos",
            "start": 560.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "confirmados nosotros consideramos a los",
            "start": 561.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "casos sospechosos es decir personas que",
            "start": 564.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tienen la enfermedad detectada por sus",
            "start": 566.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas como una se\u00f1al muy importante",
            "start": 569.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para establecer las acciones de salud",
            "start": 571.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tanto de monitoreo como en su",
            "start": 574.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "momento de detecci\u00f3n y contenci\u00f3n",
            "start": 576.86,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entonces los casos confirmados son un",
            "start": 580.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "indicador pero existen muchos otros",
            "start": 583.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "indicadores la siguiente cuando vemos",
            "start": 585.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los casos sospechosos y confirmados los",
            "start": 588.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que han sido acumulados tambi\u00e9n vemos",
            "start": 591.38,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ese patr\u00f3n de",
            "start": 593.54,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la ocurrencia diaria que va aumentando",
            "start": 595.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo cual se muestra muy claramente en la",
            "start": 598.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva cuando vemos la",
            "start": 600.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "curva de casos confirmados c\u00f3mo ha ido",
            "start": 602.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aumentando progresivamente esta fase",
            "start": 605.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "exponencial que hemos dicho no tendr\u00eda",
            "start": 607.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 ser diferente en m\u00e9jico de lo",
            "start": 610.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que ha ocurrido en otros pa\u00edses lo que",
            "start": 613.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se ha decidido diferente en m\u00e9xico y es",
            "start": 614.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "logro de todas y todos ustedes la",
            "start": 617.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del pa\u00eds es el hecho de que se",
            "start": 620.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hizo mucho m\u00e1s lenta la transmisi\u00f3n de",
            "start": 623.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo que hubiera sido sin las",
            "start": 625.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "intervenciones b\u00e1sicamente la",
            "start": 627.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n la hacen todas y todos",
            "start": 629.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ustedes al quedarse en casa al quedarse",
            "start": 631.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en casa est\u00e1n contribuyendo cada uno",
            "start": 634.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cada una de ustedes a reducir la",
            "start": 636.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n cada quien en casa no se da",
            "start": 639.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuenta porque su contribuci\u00f3n es una",
            "start": 641.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "millon\u00e9sima parte de lo que ocurre pero",
            "start": 643.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la suma de todas y todos est\u00e1 haciendo",
            "start": 645.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que tengamos una transmisi\u00f3n m\u00e1s lenta",
            "start": 647.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tengamos menos contagios menos casos",
            "start": 649.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por lo tanto menos personas que",
            "start": 652.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "necesitan ser hospitalizadas y ser\u00e1n",
            "start": 654.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atendidas lo cual es muy muy importante",
            "start": 656.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en la fase 3 porque es en donde existe",
            "start": 659.31,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el riesgo de que se",
            "start": 661.98,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en los hospitales podemos ver a",
            "start": 662.85,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de saturaci\u00f3n de hospitales o",
            "start": 665.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no saturaci\u00f3n de hospitales en este mapa",
            "start": 667.259,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "es donde se representan cada punto es",
            "start": 670.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una unidad hospitalaria de las que han",
            "start": 673.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sido designadas como hospitales cobit y",
            "start": 675.42,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "atienden a la mayor cantidad de personas",
            "start": 678.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con enfermedad respiratoria aguda son",
            "start": 680.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "618 hasta el momento las que est\u00e1n ya",
            "start": 683.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "operando en este sistema de informaci\u00f3n",
            "start": 685.68,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y podr\u00edan ir cambiando de acuerdo a c\u00f3mo",
            "start": 687.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "se habiliten nuevas unidades seg\u00fan la",
            "start": 691.259,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "necesidad la siguiente y vemos en este",
            "start": 693.089,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "informe el gr\u00e1fico de cada una de las",
            "start": 696.449,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "barras representa una entidad federativa",
            "start": 699.12,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "la \u00faltima es la nacional donde se ve el",
            "start": 700.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "resumen esa que dice n hace la \u00faltima",
            "start": 703.889,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "barra en el lado derecho seg\u00fan ustedes",
            "start": 707.04,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la pueden ver y 23% de las camas",
            "start": 709.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitalarias est\u00e1n ocupadas por",
            "start": 712.889,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas con enfermedad respiratoria",
            "start": 714.66,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "aguda y el restante no est\u00e1 todav\u00eda",
            "start": 717.209,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ocupado es la reserva que todav\u00eda existe",
            "start": 721.589,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds no me detengo ning\u00fan estado",
            "start": 723.779,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "en particular la primera barra es la de",
            "start": 726.269,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico donde",
            "start": 728.13,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "50 por ciento de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 729.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospitalaria est\u00e1 en este momento siendo",
            "start": 730.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "utilizada para atender a personas con",
            "start": 733.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "enfermedad respiratoria aguda pero el",
            "start": 735.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resto sigue todav\u00eda disponible la",
            "start": 738.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguiente lo que muestra es la misma",
            "start": 741.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "perspectiva pero para las camas de",
            "start": 743.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "terapia intensiva es decir personas que",
            "start": 744.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "necesitan ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y otros",
            "start": 747.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "elementos de la atenci\u00f3n cr\u00edtica y vemos",
            "start": 749.84,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que tenemos todav\u00eda una reserva",
            "start": 752.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "suficiente para el manejo de esta",
            "start": 754.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "enfermedad en todas las entidades del",
            "start": 757.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y por supuesto a nivel nacional la",
            "start": 759.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 762.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "estos son otros datos informativos los",
            "start": 764.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ya los pasamos a cada semana porque",
            "start": 766.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cambian muy poco es la distribuci\u00f3n de",
            "start": 768.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "edades y g\u00e9neros en las personas que han",
            "start": 770.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presentado enfermedad o biz y vengan",
            "start": 775.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ustedes como abarcan todo el espectro de",
            "start": 777.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "edades se ve ah\u00ed por categor\u00edas de cada",
            "start": 780.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os desde menores de un a\u00f1o hasta",
            "start": 782.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mayores de 95 y m\u00e1s o menos es la",
            "start": 785.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n semejante de la",
            "start": 787.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 789.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 quiere decir que no existe por",
            "start": 791.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "edad un riesgo particular de presentar",
            "start": 795.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la enfermedad kobe o la infecci\u00f3n por el",
            "start": 797.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "virus sars co2 causante de kobe en",
            "start": 801.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cambio cuando vemos en la siguiente",
            "start": 804.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "diapositiva la mortalidad o la letalidad",
            "start": 806.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la ocurrencia de casos fatales aqu\u00ed si",
            "start": 808.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hay una diferencia donde predomina por",
            "start": 812.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un lado personas adultas mayores pero",
            "start": 815.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por otro y a diferencia de otros pa\u00edses",
            "start": 818.78,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 820.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "europa occidental vemos adultos j\u00f3venes",
            "start": 822.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas adultas j\u00f3venes que presentan",
            "start": 824.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfermedad grave con",
            "start": 827.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y muertes y esto lo hemos dicho y hay",
            "start": 828.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que tenerlo presente es la consecuencia",
            "start": 831.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de otras epidemias de enfermedades",
            "start": 834.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas la epidemia de diabetes de",
            "start": 837.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obesidad de sobrepeso de hipertensi\u00f3n",
            "start": 839.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "donde m\u00e9xico a lo largo de los \u00faltimos",
            "start": 842.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os ha sido de los pa\u00edses con la",
            "start": 844.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mayor carga de estas enfermedades esto",
            "start": 846.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la ciencia de la salud p\u00fablica lo ha",
            "start": 849.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "documentado extensamente y ha",
            "start": 852.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "identificado su relaci\u00f3n directa con la",
            "start": 854.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mala alimentaci\u00f3n y la mala alimentaci\u00f3n",
            "start": 857.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es un problema de salud p\u00fablica que",
            "start": 859.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es parte de lo que nos falta en",
            "start": 862.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds por atender desde hace 40 a\u00f1os y",
            "start": 866.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por eso es parte de nuestra agenda de",
            "start": 869.18,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "trabajo mejorar las condiciones",
            "start": 870.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "alimentarias que en este caso ya no son",
            "start": 872.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por desnutrici\u00f3n aunque existe todav\u00eda",
            "start": 875.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la desnutrici\u00f3n en m\u00e9xico pero son por",
            "start": 877.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "exceso y particularmente exceso de",
            "start": 879.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "productos de baja calidad generalmente",
            "start": 882.65,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de muy poco valor nutricional y",
            "start": 885.71,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "extremadas de cantidades de az\u00facares",
            "start": 889.3,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "grasas",
            "start": 892.31,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sal y desde luego calor\u00edas totales",
            "start": 893.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "particularmente en los productos",
            "start": 896.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "industrializados la siguiente muestra un",
            "start": 897.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "elemento que puede causar y deber\u00eda",
            "start": 901.04,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "posiblemente causar optimismo y es",
            "start": 904.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conforme las personas tienen covif y 80%",
            "start": 906.91,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de ellas tienen cobit leve se recuperan",
            "start": 911.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y las personas recuperadas si asumimos",
            "start": 913.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que este virus va a causar inmunidad al",
            "start": 916.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "final nos van a ayudar a construir lo",
            "start": 918.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se llama t\u00e9cnicamente inmunidad de",
            "start": 921.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reba\u00f1o es decir la posibilidad de que",
            "start": 922.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "haya una proporci\u00f3n muy grande de",
            "start": 925.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personas que ya no se pueden infectar",
            "start": 927.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque tienen inmunidad y entonces eso",
            "start": 929.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es el freno de la epidemia esta epidemia",
            "start": 932.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "record\u00e9moslo para esta enfermedad no",
            "start": 935.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "existe un tratamiento espec\u00edfico contra",
            "start": 937.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el virus y tampoco existe una vacuna",
            "start": 939.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda y posiblemente no va a existir",
            "start": 941.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "una vacuna en los pr\u00f3ximos dos a tres",
            "start": 943.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el mejor de los casos pero si se",
            "start": 945.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desarrolla inmunidad esto va a hacer que",
            "start": 948.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la epidemia se detenga no solo en m\u00e9xico",
            "start": 951.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sino en el mundo",
            "start": 953.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la \u00faltima diapositiva lo que muestra es",
            "start": 955.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "\u00edndice del porcentaje de positividad es",
            "start": 958.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decir cu\u00e1ntas personas que tienen kobe",
            "start": 961.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que es la enfermedad causada por el",
            "start": 965.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "virus y que sus s\u00edntomas principales son",
            "start": 967.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fiebre dolor de garganta tos m\u00e1s dolor",
            "start": 970.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de cabeza escurrimiento de la nariz",
            "start": 974.24,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "dolor de cuerpo etc\u00e9tera cu\u00e1ntas de las",
            "start": 977.22,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "personas que tienen esas caracter\u00edsticas",
            "start": 980.189,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "ese s\u00edndrome cl\u00ednico resultan positivas",
            "start": 981.889,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "virus cuando se hace la prueba de",
            "start": 986.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "laboratorio en este momento tenemos en",
            "start": 988.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "promedio 50 por ciento casi 48% de las",
            "start": 990.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas que tienen este virus y esto",
            "start": 994.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como suele ocurrir en las epidemias va a",
            "start": 997.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ir aumentando progresivamente quiz\u00e1",
            "start": 999.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "llegue como un 60 65 por ciento en el",
            "start": 1001.89,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "momento de mayor transmisi\u00f3n en mayo",
            "start": 1004.8,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y comentarles que el instituto de salud",
            "start": 1010.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para el bienestar ha llevado a cabo las",
            "start": 1012.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acciones para atender la demanda de",
            "start": 1014.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medicamentos la que sigue por favor de",
            "start": 1017.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medicamentos equipo de diagn\u00f3stico y",
            "start": 1020.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "laboratorio el equipo de protecci\u00f3n para",
            "start": 1022.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el personal insumos para higiene de",
            "start": 1025.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "manos y desinfecci\u00f3n y as\u00ed tambi\u00e9n como",
            "start": 1028.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de medicamentos todo esto de manera",
            "start": 1031.089,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sectorial se ha usado el cat\u00e1logo que ha",
            "start": 1033.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "definido el subcomit\u00e9 de enfermedades",
            "start": 1036.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "emergentes que se han congregado justo",
            "start": 1039.19,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "para esta pandemia de kobe 19 y de ese",
            "start": 1041.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo nosotros en el link xavi hemos",
            "start": 1043.959,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "iniciado las tareas para la adquisici\u00f3n",
            "start": 1047.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de estos bienes a la fecha se han",
            "start": 1049.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adquirido se han distribuido m\u00e1s de 13",
            "start": 1052.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "millones de piezas en total se han",
            "start": 1055.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adquirido m\u00e1s de 58 millones y se espera",
            "start": 1058.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que estos dependiendo de c\u00f3mo se vaya",
            "start": 1061.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comportando la la pandemia o la",
            "start": 1064.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 1067.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vayamos adquiriendo m\u00e1s m\u00e1s insumos",
            "start": 1068.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en estos cuadros les muestro c\u00f3mo se ha",
            "start": 1071.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ido entregando",
            "start": 1075.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 distribuido por grupos de ese",
            "start": 1078.5,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "equipo de diagn\u00f3stico equipo de",
            "start": 1081.809,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n insumos y medicamentos las",
            "start": 1083.429,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fechas en las que se han distribuido y",
            "start": 1086.039,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "estas distribuciones van a los",
            "start": 1088.679,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "institutos ya sea y este james sedena",
            "start": 1090.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "semar y a las 32 entidades federativas",
            "start": 1094.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el cuadro abajo es el puente a\u00e9reo",
            "start": 1096.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-china donde hemos adquirido",
            "start": 1099.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "equipo de protecci\u00f3n y pruebas",
            "start": 1101.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticas vemos hasta el d\u00eda de hoy 5",
            "start": 1103.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aviones que han llegado con equipo de",
            "start": 1108.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para el personal hoy en la",
            "start": 1110.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "noche llega el sexto vuelo con",
            "start": 1112.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mascarillas y goles y todos esos bienes",
            "start": 1114.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se dispersan a todo el pa\u00eds con la ayuda",
            "start": 1117.33,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de la marina y la sedena esto representa",
            "start": 1119.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el 59 por ciento lo que se ha comprado",
            "start": 1122.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en china el d\u00eda de hoy es el 59 por",
            "start": 1124.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciento del 100% de las adquisiciones",
            "start": 1126.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en esta diapositiva es como se ha",
            "start": 1129.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dispersado todo lo adquirido a las",
            "start": 1132.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entidades federativas y muy importante",
            "start": 1135.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de la sedena de la",
            "start": 1138.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "semar y de la guardia nacional ellos son",
            "start": 1140.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los que nos nos est\u00e1n ayudando a la",
            "start": 1143.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n",
            "start": 1145.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a \u00e9l ya sea en los almacenes y con el",
            "start": 1148.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "transporte para poder llegar lo m\u00e1s",
            "start": 1150.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido posible a todas las entidades",
            "start": 1152.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "federativas aprovech\u00f3 el espacio para",
            "start": 1154.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "agradecer a todo el equipo que est\u00e1",
            "start": 1157.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 1159.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "al momento de la adquisici\u00f3n y la",
            "start": 1161.65,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n porque han tenido que",
            "start": 1163.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "redoblar esfuerzos normalmente son los",
            "start": 1165.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "primeros en llegar y los \u00faltimos en irse",
            "start": 1167.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y se agradece todos esfuerzos para poder",
            "start": 1169.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esas tareas",
            "start": 1171.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como ustedes saben nuestro pa\u00eds se ha",
            "start": 1175.049,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "planteado como meta garantizar que todo",
            "start": 1177.119,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "paciente que tenga kobe 19 sea atendido",
            "start": 1179.659,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por un equipo profesional y",
            "start": 1183.21,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "multidisciplinario y compuesto por",
            "start": 1185.629,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicos generales",
            "start": 1187.619,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enfermeras especialistas enfermeras",
            "start": 1189.899,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "generales y personal de inhaloterapia",
            "start": 1192.389,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "para ello hemos hecho una importante",
            "start": 1194.629,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "convocatoria conocida por ustedes y",
            "start": 1196.61,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en la conformaci\u00f3n de",
            "start": 1199.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los equipos de atenci\u00f3n en el modelo que",
            "start": 1201.57,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 la secretar\u00eda de salud federal el",
            "start": 1204.45,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer tuvimos una importante",
            "start": 1206.909,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los 222 directores de la",
            "start": 1208.879,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud en total las cuatro",
            "start": 1213.33,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mil 804 mil 983 camas de la secretaria",
            "start": 1215.7,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "de salud est\u00e1n en estos 222 hospitales y",
            "start": 1220.83,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "avanzamos en la conformaci\u00f3n de los",
            "start": 1224.73,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "equipos de atenci\u00f3n para kobe",
            "start": 1226.739,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agradecemos profundamente a todos",
            "start": 1229.909,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nuestros directores a todos nuestros",
            "start": 1232.499,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "directores m\u00e9dicos directores de",
            "start": 1234.509,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza de todos nuestros hospitales",
            "start": 1236.549,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es inspirador",
            "start": 1238.289,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "el compromiso y la dedicaci\u00f3n total al",
            "start": 1240.559,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "ser humano enfermo en estos momentos",
            "start": 1243.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1246.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda de hoy vamos a emitir una",
            "start": 1249.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "convocatoria dirigido a 337 m\u00e9dicos",
            "start": 1251.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "especialistas que tenemos en nuestro",
            "start": 1255.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estos m\u00e9dicos especialistas son",
            "start": 1257.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que est\u00e1n haciendo un estudio de",
            "start": 1260.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alta especialidad o su especialidad son",
            "start": 1262.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud con un muy",
            "start": 1265.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alto valor de prop de profesional",
            "start": 1267.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico vamos a convocarlos a que se",
            "start": 1269.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "integren a los equipos sanitarios de",
            "start": 1272.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de pacientes",
            "start": 1275.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "kobe siguiente por favor esta ser\u00eda la",
            "start": 1276.64,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "convocatoria el se\u00f1or secretario les va",
            "start": 1280.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a enviar una carta personal a cada uno",
            "start": 1283.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de esos 337 para invitarlos a que se",
            "start": 1285.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "incorporen a la atenci\u00f3n de nuestros",
            "start": 1289.93,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 1292.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "kovic siguiente si continuamos con la",
            "start": 1293.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n el se\u00f1or presidente nos ha",
            "start": 1296.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "indicado que es muy importante la",
            "start": 1299.19,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n para avanzar en el",
            "start": 1301.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit estructural de capacitaci\u00f3n que",
            "start": 1303.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ten\u00eda en nuestro pa\u00eds en materia de",
            "start": 1306.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recursos humanos hemos avanzado con un",
            "start": 1308.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "n\u00famero importante al d\u00eda de hoy tenemos",
            "start": 1311.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 32.000 recursos humanos para la",
            "start": 1313.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "salud capacitados para la atenci\u00f3n de",
            "start": 1316.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "kobe es un modelo de capacitaci\u00f3n que ya",
            "start": 1319.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos presentado con ustedes",
            "start": 1321.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "compuesto por la escuela canadiense de",
            "start": 1323.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "terapia intensiva y el respaldo de la",
            "start": 1326.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "terapia intensiva del instituto nacional",
            "start": 1328.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador",
            "start": 1330.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "zubir\u00e1n siguiente por favor estos son",
            "start": 1332.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "creemos que es la mejor manera de",
            "start": 1336.51,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "continuar llamando a nuestros",
            "start": 1339.37,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud son nuestros",
            "start": 1340.99,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes",
            "start": 1342.88,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas del bienestar",
            "start": 1344.029,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestras enfermeras y enfermeros",
            "start": 1347.33,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "nuestros inhal\u00f3 terapeutas que ya est\u00e1n",
            "start": 1348.559,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "trabajando todos ellos son m\u00e9dicos que",
            "start": 1351.229,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se inscribieron en nuestra convocatoria",
            "start": 1354.95,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "y que de forma voluntaria dedicaron un",
            "start": 1356.479,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mes pues dedican un esfuerzo muy",
            "start": 1360.379,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "importante todos los d\u00edas para atender a",
            "start": 1361.7,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "nuestros pacientes",
            "start": 1364.309,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "kobe para todos ellos nuestro querido",
            "start": 1365.629,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "agradecimiento nuestro nuestro respeto",
            "start": 1368.649,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nuestro amor y invitar a todos los",
            "start": 1371.599,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud a que se sigan",
            "start": 1374.659,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "incorporando a este llamado que nos hace",
            "start": 1376.219,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la patria para garantizar que todos los",
            "start": 1378.529,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pacientes que existen en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1380.989,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tengan una atenci\u00f3n de calidad y",
            "start": 1383.889,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "efectiva de esta patolog\u00eda",
            "start": 1386.69,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "en estos momentos en donde el sistema",
            "start": 1390.909,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "nacional de salud p\u00fablica y social tiene",
            "start": 1396.039,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el menester trascendental de salvar",
            "start": 1400.059,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vidas pues todos los esfuerzos que se",
            "start": 1402.849,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puedan sumar son importantes y son muy",
            "start": 1404.409,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "valiosos como recordar\u00e1n en este mismo",
            "start": 1407.619,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n el 13 de abril se anunci\u00f3 lo que",
            "start": 1410.83,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hoy es ya una realidad el convenio para",
            "start": 1414.97,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "la subrogaci\u00f3n de algunos servicios",
            "start": 1418.09,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "padecimientos embarazos partos ces\u00e1reas",
            "start": 1421.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "con los hospitales privados del pa\u00eds en",
            "start": 1424.989,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "particular con la asociaci\u00f3n nacional de",
            "start": 1429.159,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hospitales privados con el consorcio",
            "start": 1431.289,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicano de hospitales en esto ha tenido",
            "start": 1432.669,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una importante participaci\u00f3n por un lado",
            "start": 1435.849,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "desde las instituciones de la",
            "start": 1439.479,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda y tambi\u00e9n de funsalud que",
            "start": 1442.349,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 h\u00e9ctor ovalle que su",
            "start": 1445.809,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente para justamente la parte",
            "start": 1449.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "operativa diez d\u00edas despu\u00e9s de ese",
            "start": 1451.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "anuncio entr\u00f3 en vigor el d\u00eda 23",
            "start": 1454.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de abril es decir el pasado jueves y hoy",
            "start": 1457.299,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "traemos los primeros resultados es el",
            "start": 1460.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "arranque de un programa realmente",
            "start": 1463.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para los sistemas de salud es",
            "start": 1465.7,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "una integraci\u00f3n muy importante que est\u00e1",
            "start": 1468.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "beneficiando y va a beneficiar a\u00fan m\u00e1s a",
            "start": 1472.029,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derechohabientes de links de lista de",
            "start": 1474.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "spam las fuerzas armadas de pemex y a",
            "start": 1478.269,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "los beneficiarios de elin xavi para que",
            "start": 1481.36,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "puedan tener atenci\u00f3n m\u00e9dica en",
            "start": 1484.6,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "hospitales privados para ciertos",
            "start": 1486.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "padecimientos ap\u00e9ndices hernias y otros",
            "start": 1487.749,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "padecimientos que entran por urgencias y",
            "start": 1491.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sobre todo los embarazos las mujeres que",
            "start": 1494.139,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tienen un embarazo programado quienes",
            "start": 1496.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "van a dar a luz durante la epidemia y",
            "start": 1498.789,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que van a empezar ya ya empezaron a",
            "start": 1501.34,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "derivarse a estos hospitales estos son",
            "start": 1503.789,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "algunos de los primeros resultados",
            "start": 1506.289,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos un call center 11 en una central",
            "start": 1508.509,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica es lo que nosotros llamamos",
            "start": 1511.659,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "la torre de control",
            "start": 1513.489,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde pueden llamar todas las",
            "start": 1515.109,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "personas es un n\u00famero 800 2 13 26 84",
            "start": 1517.359,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "y entonces se derivan a las",
            "start": 1523.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "instituciones aqu\u00ed es importante aclarar",
            "start": 1526.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las instituciones en esta torre de",
            "start": 1528.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "control son las que van refiriendo a los",
            "start": 1531.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pacientes al hospital privado en donde",
            "start": 1534.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueden ser atendidos si pueden regresar",
            "start": 1537.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1539.97,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hemos tenido en estos d\u00edas 72 mil 915",
            "start": 1543.08,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "llamadas telef\u00f3nicas esto implica la",
            "start": 1547.519,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de 189 hospitales privados",
            "start": 1552.019,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "que ya han aplicado al programa tambi\u00e9n",
            "start": 1555.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay otros que se van sumando y se van",
            "start": 1558.47,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sumando y se tienen que certificar por",
            "start": 1560.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el consejo de salubridad general en este",
            "start": 1562.309,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "momento tenemos 139 hospitales privados",
            "start": 1564.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ya aprobados ya autorizados que ya",
            "start": 1567.38,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pueden trabajar por el consejo de",
            "start": 1569.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "salubridad general esto nos tiene el d\u00eda",
            "start": 1571.789,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de hoy con 2 mil 942 camas totales de",
            "start": 1574.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estos hospitales adheridos vamos a",
            "start": 1577.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "llegar a m\u00e1s de 3 mil que son las",
            "start": 1579.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "potenciales a 3.175 y es en este momento",
            "start": 1582.559,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "llevamos 159 pacientes transferidos ese",
            "start": 1586.61,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "es el arranque y estamos seguros que",
            "start": 1590.149,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "esto va a tener un crecimiento",
            "start": 1592.429,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "importante exponencial como lo hemos",
            "start": 1595.059,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mencionado en muchos de estos casos son",
            "start": 1597.5,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "acciones que se implementan con un gran",
            "start": 1600.519,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esfuerzo de todas las instituciones de",
            "start": 1603.789,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los hospitales privados de phone salud y",
            "start": 1605.529,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n de d\u00edas y est\u00e1n dando",
            "start": 1607.599,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "resultados en \u00e9pocas regulares",
            "start": 1609.099,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "seguramente esto nos hubiera tomado",
            "start": 1611.109,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "meses quiz\u00e1 a\u00f1os si pueden pasar a la",
            "start": 1612.33,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1616.059,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es un poco como se han ido distribuyendo",
            "start": 1619.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entre instituciones est\u00e1s la primera",
            "start": 1621.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de la frecuencia es las llamadas",
            "start": 1624.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que hemos tenido hemos tenido picos muy",
            "start": 1626.74,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muy grandes en la central telef\u00f3nica y",
            "start": 1628.99,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de ayer",
            "start": 1632.019,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "las cerca de 10.000 llamadas en un solo",
            "start": 1633.999,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "d\u00eda las llamadas por la instituci\u00f3n son",
            "start": 1636.22,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuidas de esta manera de",
            "start": 1638.83,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "derechohabientes de links ha sido el 82",
            "start": 1641.249,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por ciento no sigue el este con 11 por",
            "start": 1643.629,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciento el link xavi con 4 por ciento y",
            "start": 1646.299,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el resto de las instituciones que tienen",
            "start": 1649.029,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "derechohabiencia",
            "start": 1651.389,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "es decir sedena semar y pemex con un",
            "start": 1652.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuevo por ciento cada uno puede pasar a",
            "start": 1654.999,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1657.19,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estos han sido ya los servicios que han",
            "start": 1659.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sido atendidos de los 179 que",
            "start": 1661.389,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos de los 159 perd\u00f3n son 127",
            "start": 1664.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "partos embarazos y puerperio 22 ces\u00e1reas",
            "start": 1668.919,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un ap\u00e9ndice 6 hernias y 3 cirug\u00edas",
            "start": 1672.399,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "endosc\u00f3picas urol\u00f3gicas este n\u00famero es",
            "start": 1675.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el de arranque y seguramente aqu\u00ed vamos",
            "start": 1678.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "a poder ir viendo la evoluci\u00f3n y c\u00f3mo va",
            "start": 1680.71,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "creciendo y c\u00f3mo va funcionando este",
            "start": 1683.139,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "convenio de colaboraci\u00f3n dando muestra",
            "start": 1685.299,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "que es posible ponernos de acuerdo",
            "start": 1688.029,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "cuando hay un disposici\u00f3n cuando hay",
            "start": 1689.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "voluntad y sobre todo algo cuando no hay",
            "start": 1691.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una intenci\u00f3n de lucro porque en este",
            "start": 1693.88,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "caso los hospitales no est\u00e1n cobrando",
            "start": 1695.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "una utilidad ni mucho menos son los",
            "start": 1698.909,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "precios que est\u00e1n firmados en un",
            "start": 1702.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "convenio desde el 2017 y que son los",
            "start": 1703.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "precios que tenemos los servicios de",
            "start": 1706.659,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica para nuestros intercambios",
            "start": 1708.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de servicios en tiempos regulares",
            "start": 1710.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entonces la verdad estamos muy",
            "start": 1712.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reconocidos de eso eso ser\u00eda todo al",
            "start": 1715.21,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "final viene nuevamente el n\u00famero hacer",
            "start": 1718.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una invitaci\u00f3n quienes no est\u00e1n no",
            "start": 1720.549,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "forman parte de la asociaci\u00f3n o del",
            "start": 1722.98,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "consorcio",
            "start": 1724.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en hospitales m\u00e9xico punto com pueden",
            "start": 1725.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ingresar para tener m\u00e1s hospitales que",
            "start": 1728.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "puedan querer participar de esta de esta",
            "start": 1731.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n ser\u00edan verificados certificados",
            "start": 1734.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "por el consejo social origen salubridad",
            "start": 1737.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "general y entonces entrar\u00edan en este",
            "start": 1739.059,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "proceso los hospitales que est\u00e1n arriba",
            "start": 1741.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son los que ya est\u00e1n trabajando en este",
            "start": 1743.29,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "momento con nosotros y finalmente viene",
            "start": 1745.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "me parece que el n\u00famero nuevamente",
            "start": 1748.929,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "es este 802 13 26 84 llamen y ah\u00ed",
            "start": 1751.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estamos para servirles se\u00f1or presidente",
            "start": 1756.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se permitiera pues un comercial esto es",
            "start": 1759.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "materia de la vespertina de las seis de",
            "start": 1762.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la tarde pero creo que es importante",
            "start": 1764.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mencionarlo a partir de las 7 de la",
            "start": 1766.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de este d\u00eda que abre el sistema",
            "start": 1769.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de pagos electr\u00f3nicos interbancarios el",
            "start": 1772.68,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "famoso space las transferencias ya el",
            "start": 1776.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "primer grupo de empresarios solidarios",
            "start": 1779.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "identificados por el seguro social y en",
            "start": 1782.72,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la econom\u00eda y con",
            "start": 1785.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hacienda ya deben de empezar a recibir",
            "start": 1787.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sus primeros dep\u00f3sitos de 25 mil pesos",
            "start": 1789.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "son los empresarios solidarios que no",
            "start": 1792.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dieron de baja en enero febrero y marzo",
            "start": 1795.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a nadie de su plantilla de personal y",
            "start": 1797.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estos primeros de este d\u00eda nada m\u00e1s son",
            "start": 1801.75,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan mil 582 veinti\u00fan mil 582",
            "start": 1804.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empresarios solidarios son la gran",
            "start": 1808.49,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda empresas de 1 a 10 empleados",
            "start": 1811.32,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y miscel\u00e1neas ferreter\u00edas papeler\u00edas",
            "start": 1815.91,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "carpinter\u00edas abarrotes ese ese ejercicio",
            "start": 1819.71,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "solamente del d\u00eda de hoy del dep\u00f3sito la",
            "start": 1824.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "transferencia de 21 mil 582 empresarios",
            "start": 1826.74,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "solidarios es por un monto de 539 mil",
            "start": 1829.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "550 millones de pesos eso es lo que hoy",
            "start": 1833.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dispersando a estas 21 mil",
            "start": 1836.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os y solidarios empresarios m\u00e1s de",
            "start": 1839.99,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "medio mill\u00f3n m\u00e1s del medio",
            "start": 1843.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bueno 500 mil para no exceder los bolos",
            "start": 1846.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "500 mil 539 mil 539 mil millones",
            "start": 1848.55,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "perdonen voy a repetir los 97 por haber",
            "start": 1853.41,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no hacer bolas 539 millones de pesos es",
            "start": 1856.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero que va a reactivar",
            "start": 1859.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "econom\u00edas y d\u00e9jenme decirles un dato que",
            "start": 1861.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "me parece muy esperanzador estos",
            "start": 1864.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan mil empresarios solidarios m\u00e1s",
            "start": 1866.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en un n\u00famero aproximado emplean",
            "start": 1869.49,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a 179 mil trabajadores a ellos son a los",
            "start": 1872.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que ellos protegieron a los que apoyaron",
            "start": 1877.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por eso los estamos apoyando ahora ellos",
            "start": 1879.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "son 179 mil trabajadores registrados en",
            "start": 1881.61,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el seguro social de quienes dependen 300",
            "start": 1885.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mil personas porque son sus familias son",
            "start": 1888.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sus beneficiarios del seguro social es",
            "start": 1891.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "decir el empresario al proteger el",
            "start": 1894.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empleo hizo que en los empleados",
            "start": 1896.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proteger\u00e1n a quienes dependen de ellos a",
            "start": 1898.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sus dependientes econ\u00f3micos a sus",
            "start": 1901.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "beneficiarios estas personas siguen",
            "start": 1902.46,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "teniendo seguridad social y eso es bien",
            "start": 1904.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante en estas en estas \u00e9pocas y lo",
            "start": 1906.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hemos dicho muchas veces y lo hemos",
            "start": 1909.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "escuchado aqu\u00ed del doctor alcocer del",
            "start": 1911.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez gatell la epidemia en todo",
            "start": 1912.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el mundo la pandemia el coronavirus se",
            "start": 1915.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "atiende igual son los mismos",
            "start": 1918.12,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tratamientos los mismos procedimientos",
            "start": 1919.71,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la misma atenci\u00f3n m\u00e9dica pero los",
            "start": 1921.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "impactos de la econom\u00eda se atienden",
            "start": 1923.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferente ah\u00ed cada gobierno ve las",
            "start": 1924.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "formas de resolver y aqu\u00ed estamos",
            "start": 1927.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resolviendo con la palabra de las",
            "start": 1930.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas que lo \u00fanico que nos basta para",
            "start": 1932.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "darles este cr\u00e9dito de 25 mil pesos y",
            "start": 1934.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sobre todo de manera directa",
            "start": 1936.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sin intermediarios y eso es lo que est\u00e1",
            "start": 1939.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ocurriendo el d\u00eda de hoy y as\u00ed estamos",
            "start": 1941.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "informando todos los d\u00edas tras las seis",
            "start": 1943.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la tarde cu\u00e1ntos ser\u00e1n ma\u00f1ana que",
            "start": 1945.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "monto al d\u00eda siguiente as\u00ed hasta que",
            "start": 1947.49,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lleguemos y seguir los invitando a los",
            "start": 1949.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "645.000 empresarios solidarios a que se",
            "start": 1952.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "acudan a la p\u00e1gina del imms y hagan su",
            "start": 1955.95,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "registro y su validaci\u00f3n",
            "start": 1958.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en primer lugar algo que ustedes me",
            "start": 1962.77,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "hab\u00edan preguntado la semana pasada",
            "start": 1964.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "donaciones internacionales cuales",
            "start": 1966.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos hemos recibido siete por",
            "start": 1968.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conducto la canciller\u00eda que son de",
            "start": 1973.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "empresas o asociaciones provenientes de",
            "start": 1975.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "china corea del sur dinamarca los",
            "start": 1977.41,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "estados unidos de am\u00e9rica y suiza",
            "start": 1981.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de china",
            "start": 1984.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n jackman y la fundaci\u00f3n al\u00ed",
            "start": 1986.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bab\u00e1 fueron los primeros en la cercana a",
            "start": 1989.9,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de los canales",
            "start": 1992.85,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos y realizaron una donaci\u00f3n",
            "start": 1994.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de 100 mil cubrebocas del cap a 50 mil",
            "start": 1996.36,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pruebas de detecci\u00f3n psr as\u00ed como cinco",
            "start": 2000.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ventiladores respiratorios que fueron",
            "start": 2003.47,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "destinados al inss ave",
            "start": 2005.66,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de dongguan de amistad con",
            "start": 2008.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses extranjeros as\u00ed como la",
            "start": 2010.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de empresarios son juan ambas",
            "start": 2012.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de china donaron 65 mil cubrebocas",
            "start": 2015.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tricapa a instituciones del sector salud",
            "start": 2018.33,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de korea daesong con l\u00edmites donde 100",
            "start": 2021.26,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "trajes protectores y 10 litros de gel",
            "start": 2026.01,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "anti bacterial ambos aline xavi",
            "start": 2028.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la empresa aleg\u00f3 grandeza",
            "start": 2031.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en torno al gobierno de mexico 8 mil",
            "start": 2034.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lentes especiales y caretas protectoras",
            "start": 2036.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para los m\u00e9dicos",
            "start": 2039.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "direct relief asociaci\u00f3n no",
            "start": 2042.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gubernamental con sede en eeuu donde dos",
            "start": 2045.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mil mascarillas n95 la farmacia",
            "start": 2047.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utica novartis lo nuevo 3600",
            "start": 2051.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "frascos con 100 tabletas de hidr\u00f3xido",
            "start": 2054.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cloroquina para habilidad brindar",
            "start": 2057.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tratamiento a 20 mil pacientes con 1.019",
            "start": 2059.86,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "bajo protocolo cl\u00ednico",
            "start": 2062.94,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "todas estas donaciones se han entregado",
            "start": 2065.169,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "a y xavi o instituciones del sector",
            "start": 2067.149,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "salud compras internacionales voy soy",
            "start": 2070.06,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "breve tenemos 610 respiradores mec\u00e1nicos",
            "start": 2073.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de suiza",
            "start": 2076.59,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que llegan en mayo y 390 que llegan los",
            "start": 2079.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas de junio esto corresponde",
            "start": 2083.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al compromiso que hicieron los eeuu con",
            "start": 2085.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2088.09,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el puente aire con china bueno el d\u00eda de",
            "start": 2089.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hoy estaremos cumpliendo el vuelo n\u00famero",
            "start": 2093.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "7 se me ha preguntado por qu\u00e9 el ritmo",
            "start": 2095.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque no mandamos una aviones muy",
            "start": 2098.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "grandes y tenemos todo de una vez porque",
            "start": 2101.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "no son inventarios se van produciendo",
            "start": 2103.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recuerden recordemos que china tuvo de",
            "start": 2104.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hecho tiene todav\u00eda una situaci\u00f3n",
            "start": 2108.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de emergencia por la pandemia",
            "start": 2109.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entonces ese convenio se combinaron",
            "start": 2113.29,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estas fechas",
            "start": 2115.15,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de la capacidad de producci\u00f3n",
            "start": 2116.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se reciben m\u00e1s caretas",
            "start": 2118.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "protectoras y googles o goles para los",
            "start": 2121.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 2126.66,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes de aqu\u00ed de las compras",
            "start": 2128.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "internacionales ustedes ya conocen ya se",
            "start": 2130.72,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 de la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 2132.76,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "insumos que ha estado a cargo con el",
            "start": 2134.11,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "respaldo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2135.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional de la secretar\u00eda de marina y de",
            "start": 2137.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la guardia nacional a quienes mucho les",
            "start": 2139.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "agradecemos su crucial decisiva",
            "start": 2142.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en todas las actividades",
            "start": 2145.69,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "que hemos emprendido",
            "start": 2147.1,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n pas\u00f3 a informarles de la",
            "start": 2149.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de atenci\u00f3n a las mexicanas y",
            "start": 2152.24,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "mexicanos en el exterior en la pandemia",
            "start": 2155.99,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la primera acci\u00f3n que ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 2160.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conocen tiene que ver con repatriaci\u00f3n",
            "start": 2162.63,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de mexicanas y mexicanos en el exterior",
            "start": 2164.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el objetivo ha sido procurar la",
            "start": 2168.349,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "asistencia consular a los mexicanos",
            "start": 2170.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "afectados en el exterior por la pandemia",
            "start": 2172.309,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 2174.89,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "se ha tenido una gran colaboraci\u00f3n con",
            "start": 2176.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana que tambi\u00e9n le",
            "start": 2179.099,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "agradezco muy especialmente su esfuerzo",
            "start": 2181.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su participaci\u00f3n su dedicaci\u00f3n al",
            "start": 2182.82,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n al",
            "start": 2186.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tercero a la secretar\u00eda de salud ya",
            "start": 2189.089,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "otras dependencias del gobierno de",
            "start": 2190.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexico y l\u00edneas comerciales que nos han",
            "start": 2192.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ayudado en este esfuerzo de alcance",
            "start": 2195.3,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "global",
            "start": 2197.01,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "las 80 embajadas han participado los 67",
            "start": 2198.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "consulados para repatriar en total a 10",
            "start": 2202.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mil 547 mexicanas y mexicanos en los",
            "start": 2205.57,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cinco continentes",
            "start": 2210.1,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablico como ustedes conoce seguramente",
            "start": 2214.779,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ya la nueva gu\u00eda de traslado de restos",
            "start": 2217.119,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para nuestras representaciones en el",
            "start": 2219.249,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exterior que suelen ser adem\u00e1s de los",
            "start": 2221.229,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dolorosos y lamentable de los",
            "start": 2224.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acontecimientos estamos viviendo de",
            "start": 2227.109,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quienes se enferman y pierden la vida el",
            "start": 2228.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite el procedimiento para tener los",
            "start": 2230.709,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "restos de sus familiares en m\u00e9xico suele",
            "start": 2234.13,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "ser muy complejo por eso se elabor\u00f3 esta",
            "start": 2236.529,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gu\u00eda y se ha trabajado con mucho cuidado",
            "start": 2238.419,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed algunas im\u00e1genes de las",
            "start": 2240.509,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "repatriaciones estas de brasil",
            "start": 2242.499,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "de bolivia y per\u00fa",
            "start": 2246.099,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de turqu\u00eda hab\u00eda canad\u00e1",
            "start": 2248.51,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed el cuadro general que nos dice",
            "start": 2252.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas mexicanas y mexicanos han sido",
            "start": 2255.109,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "repatriados 10.547 como les inform\u00e9 a",
            "start": 2258.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ustedes el mayor n\u00famero de am\u00e9rica",
            "start": 2262.25,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "latina 5.138 el segundo lugar de europa",
            "start": 2264.53,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "3.775 y en seguida del del continente o",
            "start": 2269.95,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n asia-pac\u00edfico 734",
            "start": 2273.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en lo que hace a la red consular en",
            "start": 2278.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "particular los eeuu que tambi\u00e9n fue",
            "start": 2280.79,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "motivo hace ocho d\u00edas de preguntas de",
            "start": 2282.59,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2284.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se ha trabajado hay varias",
            "start": 2285.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de acci\u00f3n atenci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 2288.05,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las distintas l\u00edneas telef\u00f3nicas cada",
            "start": 2290.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consulado tiene su l\u00ednea de emergencia",
            "start": 2292.849,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se da servicio todos los d\u00edas las",
            "start": 2294.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "redes sociales el centro de informaci\u00f3n",
            "start": 2298.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de asistencia mexicanos sean que est\u00e1",
            "start": 2301.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especializado en casas en casos de",
            "start": 2304.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n desde eeuu aqu\u00ed aparece el",
            "start": 2306.26,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "n\u00famero 520 6 23 78 34 y desde m\u00e9jico 00",
            "start": 2309.56,
            "duration": 14.25
        },
        {
            "text": "1 520 6 23 78 74",
            "start": 2316.94,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ha habido atenci\u00f3n presencial en casos",
            "start": 2323.81,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "de emergencias",
            "start": 2325.88,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "mucha coordinaci\u00f3n de los consulados con",
            "start": 2327.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "autoridades y aliados locales se han",
            "start": 2330.03,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "movilizado aqu\u00ed tienen ustedes algunas",
            "start": 2332.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes que son los \u00e1ngeles y p\u00f3ster",
            "start": 2334.349,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entrega de despensas material de",
            "start": 2336.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n frente al cobismo",
            "start": 2339.24,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tiene ustedes aqu\u00ed tambi\u00e9n en el",
            "start": 2342.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "consulado de litros",
            "start": 2343.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "o el de san diego en estas im\u00e1genes c\u00f3mo",
            "start": 2346.01,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando vidas virtuales",
            "start": 2348.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "moviliz\u00e1ndose",
            "start": 2349.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el consulado de houston del de tube son",
            "start": 2351.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "algunos de los m\u00e1s",
            "start": 2354.82,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y tienen m\u00e1s trabajo chicago por",
            "start": 2357.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "supuesto el paso",
            "start": 2359.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hay asistencia laboral por despidos",
            "start": 2363.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "injustificados que tambi\u00e9n ha sido otra",
            "start": 2364.97,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "experiencia muy dif\u00edcil",
            "start": 2367.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el exceso de laboral y atenci\u00f3n en casos",
            "start": 2368.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de emergencia que tienen ustedes una",
            "start": 2371.81,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "imagen del consulado san francisco",
            "start": 2373.19,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la asistencia consular tiene que darse a",
            "start": 2379.579,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "todos y muy especialmente a los",
            "start": 2384.229,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "connacionales que est\u00e1n enfermos y nos",
            "start": 2385.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "piden apoyo o en aquellos casos donde",
            "start": 2387.859,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las familias nos piden respaldo para el",
            "start": 2390.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "traslado el traslado de los restos de",
            "start": 2393.109,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "fallecidos por esta pandemia",
            "start": 2395.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente nos autoriz\u00f3 un",
            "start": 2400.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aumento del presupuesto para el apoyo",
            "start": 2402.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para este fin que les acabo de",
            "start": 2405.16,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "decir 375 millones de pesos",
            "start": 2407.05,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y estamos en comunicaci\u00f3n con las",
            "start": 2410.69,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "autoridades locales hemos encontrado",
            "start": 2412.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mucho apoyo en general en los eeuu por",
            "start": 2413.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "parte de las autoridades locales",
            "start": 2416.06,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y orientaci\u00f3n a trav\u00e9s de las",
            "start": 2419.13,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "ventanillas de salud de estas",
            "start": 2420.72,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ventanillas se instrumentaron con la",
            "start": 2421.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretaria de salud desde el inicio al",
            "start": 2424.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno han sido un instrumento muy",
            "start": 2426.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "valioso ahora han atendido a 330 mil",
            "start": 2428.82,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "personas al d\u00eda de ayer",
            "start": 2432.18,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "el seguimiento puntual de mexicanos que",
            "start": 2434.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n de tensi\u00f3n es muy relevante",
            "start": 2437.349,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en centros de reclusi\u00f3n",
            "start": 2439.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y nos ha preocupado mucho situaci\u00f3n",
            "start": 2443.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de precio nos ha pedido que",
            "start": 2445.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sigamos eso con especial cuidado",
            "start": 2446.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "poner la atenci\u00f3n y tratar de coadyuvar",
            "start": 2450.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a reducir y evitar la violencia",
            "start": 2453.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica que s\u00ed ha crecido si lo hemos",
            "start": 2455.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "registrado nuestros consulados",
            "start": 2459.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "condiciones de salud",
            "start": 2461.17,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y la gu\u00eda que ya les refer\u00eds",
            "start": 2463.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gracias ah\u00ed tienen ustedes enseguida les",
            "start": 2466.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "voy a presentar los n\u00fameros persigue por",
            "start": 2470.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "favor de una s\u00edntesis de lo que han",
            "start": 2472.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hecho las ventanillas de salud",
            "start": 2475.28,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n equipos y dos secretarios",
            "start": 2476.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "equipos el n\u00famero de atendidos 334 mil",
            "start": 2478.67,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "221",
            "start": 2482.36,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de beneficiarios quiere decir",
            "start": 2484.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a quienes hemos podido participar",
            "start": 2486.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "directamente para que tengan la atenci\u00f3n",
            "start": 2489.27,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica 133 mil 381 al d\u00eda de ellos",
            "start": 2490.65,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "salud mental nos han pedido apoyo mil",
            "start": 2496.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "526",
            "start": 2499.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y se han realizado diez talleres y",
            "start": 2501.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sesiones de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica 110",
            "start": 2504.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "talleres y sesiones de atenci\u00f3n",
            "start": 2506.16,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica algunas im\u00e1genes aparece el",
            "start": 2508.32,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "consulado en chicago el consulado en",
            "start": 2511.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "houston",
            "start": 2514.39,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y pues yo les agradezco de aqu\u00ed a todo",
            "start": 2515.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el personal de los consulados su",
            "start": 2517.57,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y su trabajo que la verdad",
            "start": 2519.73,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "han hecho un trago estado de iberia",
            "start": 2522.089,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil la hemos vivido",
            "start": 2527.109,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nueva york",
            "start": 2529.299,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "de nueva york",
            "start": 2531.55,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todas las acciones que acabo",
            "start": 2533.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de referir se ha reforzado al consulado",
            "start": 2535.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para poder dar atenci\u00f3n y les voy a",
            "start": 2538.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "explicar ahora con los n\u00fameros porque ha",
            "start": 2542.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sido m\u00e1s dif\u00edcil o el lugar m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 2545.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la uni\u00f3n americana para nuestros",
            "start": 2547.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "connacionales",
            "start": 2549.66,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica que sigue son contagios",
            "start": 2551.43,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "del lado derecho aparece el total de",
            "start": 2555.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "personas tantos ciudadanos",
            "start": 2560.69,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "norteamericanos como de todas las",
            "start": 2561.68,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nacionalidades que residen en esos",
            "start": 2563.329,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "estados el n\u00famero total de contagiados",
            "start": 2565.759,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ha ido reportando y de aparecer",
            "start": 2568.39,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en la otra columna al lado izquierdo de",
            "start": 2573.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ustedes nuestros connacionales que en",
            "start": 2576.89,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "este momento nos han pedido que",
            "start": 2579.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "directamente participemos resolvamos su",
            "start": 2582.559,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de contagio no piense que son",
            "start": 2585.019,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "todos los contagios quiere decir",
            "start": 2586.67,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "personas contagiadas que nos han dicho",
            "start": 2588.68,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "no tengo c\u00f3mo resolver c\u00f3mo tener",
            "start": 2590.569,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y necesito que el consulado lo",
            "start": 2592.969,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "haga como ustedes pueden ver en esta en",
            "start": 2595.249,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n nueva york tiene un 91",
            "start": 2597.559,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de un total de 154 el primer\u00edsimo lugar",
            "start": 2599.9,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "las siguientes son fallecimientos en",
            "start": 2605.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eeuu registrados de mexicanas y",
            "start": 2607.179,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2610.779,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nueva york tiene 448",
            "start": 2611.489,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "el total en el estado seg\u00fan reportan las",
            "start": 2616.049,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "autoridades norteamericanas son 24 mil",
            "start": 2618.39,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "536 para que tengamos un punto de",
            "start": 2620.429,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n",
            "start": 2623.519,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "en primer lugar entonces dec\u00eda yo nueva",
            "start": 2624.15,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "york por ese n\u00famero y est\u00e1 muy claro",
            "start": 2626.489,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "segundo lugar california muy distante",
            "start": 2628.429,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "con 32 en tercer lugar",
            "start": 2631.019,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "illinois con 26 en total tenemos al d\u00eda",
            "start": 2634.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de ayer 500 66 fallecimientos que muchos",
            "start": 2637.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lamentamos",
            "start": 2641.16,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en los estados de la uni\u00f3n americana que",
            "start": 2643.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "les estoy refiriendo en esa relaci\u00f3n",
            "start": 2645.71,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en el resto del mundo",
            "start": 2650.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos fallecimientos y contagios",
            "start": 2654.03,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "contagiados",
            "start": 2655.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bajo supervisi\u00f3n solicitada en los",
            "start": 2657.56,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "consulados y embajadas tenemos 49",
            "start": 2660.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en primer lugar carnada con 37",
            "start": 2665.47,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "italia con 2",
            "start": 2668.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y luego tenemos a australia cuban espa\u00f1a",
            "start": 2670.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "irlanda kenia per\u00fa rep\u00fablica checa",
            "start": 2674.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica dominicana y tailandia con un",
            "start": 2677.21,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2680.02,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 2681.959,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fuera de los que acabo de referir en la",
            "start": 2684.68,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n americana",
            "start": 2687.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tenemos un fallecimiento en per\u00fa ustedes",
            "start": 2688.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo recordar\u00e1n fue un caso muy importante",
            "start": 2690.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en cusco que la viuda fue trasladada con",
            "start": 2692.42,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "un apoyo de la fuerza a\u00e9rea a medida",
            "start": 2696.41,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto ver como un",
            "start": 2700.069,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proyecto que ten\u00eda alta complejidad y",
            "start": 2703.519,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con la confianza realmente el presidente",
            "start": 2705.859,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el canciller el secretario del director",
            "start": 2708.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del imms y de todos los directores aqu\u00ed",
            "start": 2711.769,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "presentes ha venido evolucionando",
            "start": 2713.539,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "realmente creo que es una muestra clara",
            "start": 2715.93,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "de confianza entre el sector p\u00fablico y",
            "start": 2718.549,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el sector privado y en un tema crucial",
            "start": 2721.459,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que es la vida de todas las mexicanas y",
            "start": 2723.549,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "los mexicanos me parece que es una",
            "start": 2726.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n muy linda para todos quiero",
            "start": 2728.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "decir una cosa que es importante no",
            "start": 2730.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tiene ni idea la cantidad de llamadas",
            "start": 2733.219,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que hemos recibido de otros hospitales",
            "start": 2735.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "queri\u00e9ndose adherir al programa y por",
            "start": 2738.14,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "eso la invitaci\u00f3n que hizo el maestro so",
            "start": 2740.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de robledo diciendo los hospitales se",
            "start": 2742.999,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pueden adherir en esa direcci\u00f3n que es",
            "start": 2745.759,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hospitales por m\u00e9xico para que realmente",
            "start": 2747.769,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "apoyen en la materia y eso resalta la",
            "start": 2750.789,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "gran voluntad de la gente de decir",
            "start": 2753.589,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "quiero ayudar quiero apoyar en una",
            "start": 2755.9,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de crisis y creo que solo",
            "start": 2757.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "debemos destacar de manera muy positiva",
            "start": 2759.499,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os empresarios que tienen su",
            "start": 2761.739,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "hospital al interior del pa\u00eds",
            "start": 2763.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "yo me sumo y eso me parece que es algo",
            "start": 2766.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que debemos de resaltar como algo muy",
            "start": 2769.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "positivo el compromiso inicial era de",
            "start": 2771.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "3.115 camps y todo parece indicar como",
            "start": 2773.87,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "yo les el canciller que van a ser m\u00e1s",
            "start": 2777.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "justo eso es la voluntad de mont\u00f3n de",
            "start": 2780.04,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "personas que realmente tienen ese",
            "start": 2783.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de ayudar y much\u00edsimas gracias",
            "start": 2785.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nosotros en la fundaci\u00f3n mexicana para",
            "start": 2787.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la salud seguiremos colaborando con",
            "start": 2789.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todos ustedes se\u00f1or secretario canciller",
            "start": 2791.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "directores y se\u00f1or presidente much\u00edsimas",
            "start": 2793.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2796.88,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 2799.559,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "como m\u00e9dico pues les informo temprano como debe ser los informes m\u00e9dicos que el paciente m\u00e9xico est\u00e1 en buenas condiciones su pulso el pulso de la salud que van a escuchar hoy nos muestra que no est\u00e1 ni para arriba ni por abajo de su pulso est\u00e1 muy bien no hay arritmias y desde luego esto est\u00e1 sustentado en un una un camino que llevamos tres meses o m\u00e1s en ello estamos desde luego ustedes lo saben en la fase 3 de esta lucha contra el sars cop 2 y a una semana una semana de esta fase de haberse declarado hoy les informamos tenemos que se\u00f1alarles como como dijera el se\u00f1or presidente nuestro gu\u00eda en todo esto pues todos los elementos son cuatro que les vamos a desglosar por los actores principales de cada uno de estos campos pero todos est\u00e1n integrados y tienen una finalidad precisamente como tambi\u00e9n ya se\u00f1al\u00f3 el presidente hacer el manejo de esta epidemia de este virus conocerlo porque tenemos todav\u00eda muchas inc\u00f3gnitas en muchos aspectos pero de todas las situaciones cr\u00edticas que pasen el ser humano siempre debe estar fortalecido y nosotros nosotros estamos sin sin poner confianza en lo que estamos haciendo puesto que todav\u00eda faltan d\u00edas y semanas de cr\u00edticas estamos seguros de que vamos por buen camino vamos a presentar para dar contexto el informe t\u00e9cnico que presentamos ayer y voy a comentar algunos detalles espec\u00edficos este es el corte de ayer por la tarde tenemos en el panorama internacional lo que ha venido ocurriendo es que la regi\u00f3n de am\u00e9rica progresivamente tiene la mayor proporci\u00f3n de casos acumulados comparado con europa que ya empieza a tener una reducci\u00f3n de la carga diaria de enfermedad tenemos pr\u00e1cticamente 3 millones de personas que han tenido mi enfermedad por ccoo bit dos millones 878 mil y la letalidad se ha mantenido relativamente estable en las \u00faltimas tres d\u00edas con 6.9 por ciento pero adem\u00e1s tenemos que la proporci\u00f3n de personas que tienen enfermedad en los \u00faltimos catorce d\u00edas se ha reducido tambi\u00e9n importantemente y recordarles que esto es importante porque la carga de enfermedad del motor de la epidemia son los casos de los \u00faltimos 14 d\u00edas son las personas que son contagiantes desde luego se han descrito personas que permanecen por m\u00e1s tiempo contagiantes pero son las menos la gran mayor\u00eda son en los 14 d\u00edas en cambio la carga de hist\u00f3rica o acumulada de personas que han tenido enfermedad la suma de casos es una vez se vuelve una buena noticia si partimos del supuesto de que se est\u00e1 desarrollando inmunidad y tambi\u00e9n hemos dejado en claro que estamos al tanto de la evidencia cient\u00edfica nacional y mundial en el sentido de que no existe todav\u00eda una demostraci\u00f3n directa de que este virus cause inmunidad pero por analog\u00eda con lo que ocurre con otros coronavirus y otros virus respiratorios asumimos que va a crear inmunidad y es todav\u00eda un motivo de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y el conocer el momento despu\u00e9s de la infecci\u00f3n en que empiezan a aumentar las concentraciones de anticuerpos contra el coronavirus en la sangre de las personas que se infectan y enferman y tambi\u00e9n si estos anticuerpos son de car\u00e1cter neutralizante esto lo que quiere decir es que los anticuerpos puedan inhibir detener la replicaci\u00f3n del virus o simplemente es una reacci\u00f3n m\u00e1s gen\u00e9rica la siguiente en el panorama nacional tenemos en forma acumulativa 15.000 529 personas que desde el 28 de febrero fecha del primer caso detectado en m\u00e9xico han tenido enfermedad por corona virus se han sido confirmadas pero en los \u00faltimos 14 d\u00edas cinco mil nueve personas han presentado nuevas en enfermedad entonces estos cinco mil nueve son los que son de inter\u00e9s particular porque es la epidemia activa desafortunadamente mil 434 personas han perdido la vida por haber padecido la forma grave de kobe la enfermedad causada por el nuevo coronavirus y m\u00e1s de 70 mil personas han sido detectadas en su momento como casos sospechosos y estudiadas con las pruebas de laboratorio y se ha verificado que de esas 71 mil o m\u00e1s de 71.000 son las 15.000 las que han tenido la enfermedad la siguiente que estos dos primeros mapa y gr\u00e1fica es la carga acumulada es de intereses de inter\u00e9s porque relata la historia de c\u00f3mo va ocurriendo la epidemia en m\u00e9xico pero insisto contar los casos acumulados tiene poco sentido de informaci\u00f3n en t\u00e9rminos de lo que est\u00e1 ocurriendo respecto al riesgo que tenemos de tener la enfermedad porque la gran mayor\u00eda son personas que ya se recuperaron y algunas pocas desafortunadamente que perdieron la vida la siguiente se ve la misma informaci\u00f3n que en el mapa que es c\u00f3mo se ha ido presentando en forma acumulativa la enfermedad por entidad federativa con la ciudad de mexico la que ha tenido la mayor cantidad de casos por razones obvias es la zona m\u00e1s poblada pero tambi\u00e9n al ser la zona m\u00e1s poblada es la que tiene la mayor eficiencia de transmisi\u00f3n y de contagio la siguiente muestra en cambio los cinco mil nueve personas que en los \u00faltimos catorce d\u00edas han tenido la enfermedad y esto permite distinguir con mayor claridad cu\u00e1l es la din\u00e1mica de transmisi\u00f3n que existe en las distintas entidad espera tib\u00e1s vemos que hay 5 zonas del pa\u00eds que son de mayor inter\u00e9s respecto a la intensidad de transmisi\u00f3n la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico que es la ciudad de mexico en los municipios conurbados en el estado de mexico la zona de baja california particularmente las dos ciudades principales del norte mexicalli y tijuana tambi\u00e9n en la zona de canc\u00fan el municipio de benito ju\u00e1rez aunque ah\u00ed aparece pintado de amarillo todo quintana roo en realidad la transmisi\u00f3n es en este municipio de benito ju\u00e1rez en el caso de tabasco tenemos varios municipios de distinto tama\u00f1o que tienen tambi\u00e9n de propagaci\u00f3n dispersa la siguiente se muestra en forma gr\u00e1fica ciudad de mexico estado de m\u00e9xico tabasco y sinaloa los estados que tienen mayor transmisi\u00f3n en el caso de sinaloa es particularmente culiac\u00e1n la siguiente se ve cuando queremos comparar entre poblaciones de distinto tama\u00f1o que es la forma m\u00e1s adecuada de hacerlo para considerar que no se pueden comparar grandes con poblaciones peque\u00f1as en el n\u00famero de casos porque obviamente va a haber m\u00e1s casos m\u00e1s personas enfermas donde hay mayor poblaci\u00f3n se usa la tasa de incidencia esta es una medida de uso muy com\u00fan en epidemiolog\u00eda que permite comparar a poblaciones de distinto tama\u00f1o respecto a la intensidad de un fen\u00f3meno nuevo en este caso las las personas que tienen hobbies y vemos que a nivel general en el pa\u00eds tenemos 3.9 por 100.000 habitantes 3.9 casi 4 personas por cada 100.000 en mexico en promedio tienen comida en los \u00faltimos 14 d\u00edas y se ven tambi\u00e9n de manera m\u00e1s clara cu\u00e1les son estas 5 zonas que he mencionado la siguiente en forma de gr\u00e1fica vean ustedes c\u00f3mo cambia el orden precisamente cuando se hace una comparaci\u00f3n apropiada y se toma en cuenta el tama\u00f1o poblacional y ah\u00ed tenemos ciudad de m\u00e9xico- y enseguida tabasco y quintana roo despu\u00e9s sinaloa como los estados con una mayor frecuencia de casos nuevos la siguiente cuando vemos las defunciones las personas que lamentablemente han perdido la vida que son estas mil 434 vemos que se presentan en la misma frecuencia o la misma velocidad respecto al tiempo con los casos obviamente hay un desfase el tiempo promedio de entre el inicio los s\u00edntomas y la muerte en las personas que tienen enfermedad grave es de 9 a 10 d\u00edas las siguientes ciudad de m\u00e9xico baja california estado de m\u00e9xico y sinaloa seguidos de tabasco las zonas donde ha existido las mayores cantidades de funciones la siguiente en forma acumulada los casos acumulados tanto sospechosos como confirmados se ven en la curva anaranjada y aqu\u00ed quisiera recordarles que para fines de vigilancia epidemiol\u00f3gica no se reducen las cosas solamente a los casos confirmados nosotros consideramos a los casos sospechosos es decir personas que tienen la enfermedad detectada por sus s\u00edntomas como una se\u00f1al muy importante para establecer las acciones de salud p\u00fablica tanto de monitoreo como en su momento de detecci\u00f3n y contenci\u00f3n entonces los casos confirmados son un indicador pero existen muchos otros indicadores la siguiente cuando vemos los casos sospechosos y confirmados los que han sido acumulados tambi\u00e9n vemos ese patr\u00f3n de la ocurrencia diaria que va aumentando lo cual se muestra muy claramente en la siguiente diapositiva cuando vemos la curva de casos confirmados c\u00f3mo ha ido aumentando progresivamente esta fase exponencial que hemos dicho no tendr\u00eda por qu\u00e9 ser diferente en m\u00e9jico de lo que ha ocurrido en otros pa\u00edses lo que se ha decidido diferente en m\u00e9xico y es logro de todas y todos ustedes la poblaci\u00f3n del pa\u00eds es el hecho de que se hizo mucho m\u00e1s lenta la transmisi\u00f3n de lo que hubiera sido sin las intervenciones b\u00e1sicamente la intervenci\u00f3n la hacen todas y todos ustedes al quedarse en casa al quedarse en casa est\u00e1n contribuyendo cada uno cada una de ustedes a reducir la transmisi\u00f3n cada quien en casa no se da cuenta porque su contribuci\u00f3n es una millon\u00e9sima parte de lo que ocurre pero la suma de todas y todos est\u00e1 haciendo que tengamos una transmisi\u00f3n m\u00e1s lenta que tengamos menos contagios menos casos por lo tanto menos personas que necesitan ser hospitalizadas y ser\u00e1n atendidas lo cual es muy muy importante en la fase 3 porque es en donde existe el riesgo de que se en los hospitales podemos ver a prop\u00f3sito de saturaci\u00f3n de hospitales o no saturaci\u00f3n de hospitales en este mapa es donde se representan cada punto es una unidad hospitalaria de las que han sido designadas como hospitales cobit y atienden a la mayor cantidad de personas con enfermedad respiratoria aguda son 618 hasta el momento las que est\u00e1n ya operando en este sistema de informaci\u00f3n y podr\u00edan ir cambiando de acuerdo a c\u00f3mo se habiliten nuevas unidades seg\u00fan la necesidad la siguiente y vemos en este informe el gr\u00e1fico de cada una de las barras representa una entidad federativa la \u00faltima es la nacional donde se ve el resumen esa que dice n hace la \u00faltima barra en el lado derecho seg\u00fan ustedes la pueden ver y 23% de las camas hospitalarias est\u00e1n ocupadas por personas con enfermedad respiratoria aguda y el restante no est\u00e1 todav\u00eda ocupado es la reserva que todav\u00eda existe en el pa\u00eds no me detengo ning\u00fan estado en particular la primera barra es la de la ciudad de m\u00e9xico donde 50 por ciento de la ocupaci\u00f3n hospitalaria est\u00e1 en este momento siendo utilizada para atender a personas con enfermedad respiratoria aguda pero el resto sigue todav\u00eda disponible la siguiente lo que muestra es la misma perspectiva pero para las camas de terapia intensiva es decir personas que necesitan ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y otros elementos de la atenci\u00f3n cr\u00edtica y vemos tambi\u00e9n que tenemos todav\u00eda una reserva suficiente para el manejo de esta enfermedad en todas las entidades del pa\u00eds y por supuesto a nivel nacional la siguiente estos son otros datos informativos los ya los pasamos a cada semana porque cambian muy poco es la distribuci\u00f3n de edades y g\u00e9neros en las personas que han presentado enfermedad o biz y vengan ustedes como abarcan todo el espectro de edades se ve ah\u00ed por categor\u00edas de cada cinco a\u00f1os desde menores de un a\u00f1o hasta mayores de 95 y m\u00e1s o menos es la distribuci\u00f3n semejante de la distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n mexicana esto qu\u00e9 quiere decir que no existe por edad un riesgo particular de presentar la enfermedad kobe o la infecci\u00f3n por el virus sars co2 causante de kobe en cambio cuando vemos en la siguiente diapositiva la mortalidad o la letalidad la ocurrencia de casos fatales aqu\u00ed si hay una diferencia donde predomina por un lado personas adultas mayores pero por otro y a diferencia de otros pa\u00edses en particular europa occidental vemos adultos j\u00f3venes personas adultas j\u00f3venes que presentan enfermedad grave con y muertes y esto lo hemos dicho y hay que tenerlo presente es la consecuencia de otras epidemias de enfermedades cr\u00f3nicas la epidemia de diabetes de obesidad de sobrepeso de hipertensi\u00f3n donde m\u00e9xico a lo largo de los \u00faltimos 40 a\u00f1os ha sido de los pa\u00edses con la mayor carga de estas enfermedades esto la ciencia de la salud p\u00fablica lo ha documentado extensamente y ha identificado su relaci\u00f3n directa con la mala alimentaci\u00f3n y la mala alimentaci\u00f3n es un problema de salud p\u00fablica que tambi\u00e9n es parte de lo que nos falta en el pa\u00eds por atender desde hace 40 a\u00f1os y por eso es parte de nuestra agenda de trabajo mejorar las condiciones alimentarias que en este caso ya no son por desnutrici\u00f3n aunque existe todav\u00eda la desnutrici\u00f3n en m\u00e9xico pero son por exceso y particularmente exceso de productos de baja calidad generalmente de muy poco valor nutricional y extremadas de cantidades de az\u00facares grasas sal y desde luego calor\u00edas totales particularmente en los productos industrializados la siguiente muestra un elemento que puede causar y deber\u00eda posiblemente causar optimismo y es conforme las personas tienen covif y 80% de ellas tienen cobit leve se recuperan y las personas recuperadas si asumimos que este virus va a causar inmunidad al final nos van a ayudar a construir lo que se llama t\u00e9cnicamente inmunidad de reba\u00f1o es decir la posibilidad de que haya una proporci\u00f3n muy grande de personas que ya no se pueden infectar porque tienen inmunidad y entonces eso es el freno de la epidemia esta epidemia record\u00e9moslo para esta enfermedad no existe un tratamiento espec\u00edfico contra el virus y tampoco existe una vacuna todav\u00eda y posiblemente no va a existir una vacuna en los pr\u00f3ximos dos a tres a\u00f1os en el mejor de los casos pero si se desarrolla inmunidad esto va a hacer que la epidemia se detenga no solo en m\u00e9xico sino en el mundo la \u00faltima diapositiva lo que muestra es \u00edndice del porcentaje de positividad es decir cu\u00e1ntas personas que tienen kobe que es la enfermedad causada por el virus y que sus s\u00edntomas principales son fiebre dolor de garganta tos m\u00e1s dolor de cabeza escurrimiento de la nariz dolor de cuerpo etc\u00e9tera cu\u00e1ntas de las personas que tienen esas caracter\u00edsticas ese s\u00edndrome cl\u00ednico resultan positivas virus cuando se hace la prueba de laboratorio en este momento tenemos en promedio 50 por ciento casi 48% de las personas que tienen este virus y esto como suele ocurrir en las epidemias va a ir aumentando progresivamente quiz\u00e1 llegue como un 60 65 por ciento en el momento de mayor transmisi\u00f3n en mayo y comentarles que el instituto de salud para el bienestar ha llevado a cabo las acciones para atender la demanda de medicamentos la que sigue por favor de medicamentos equipo de diagn\u00f3stico y laboratorio el equipo de protecci\u00f3n para el personal insumos para higiene de manos y desinfecci\u00f3n y as\u00ed tambi\u00e9n como de medicamentos todo esto de manera sectorial se ha usado el cat\u00e1logo que ha definido el subcomit\u00e9 de enfermedades emergentes que se han congregado justo para esta pandemia de kobe 19 y de ese cat\u00e1logo nosotros en el link xavi hemos iniciado las tareas para la adquisici\u00f3n de estos bienes a la fecha se han adquirido se han distribuido m\u00e1s de 13 millones de piezas en total se han adquirido m\u00e1s de 58 millones y se espera que estos dependiendo de c\u00f3mo se vaya comportando la la pandemia o la enfermedad vayamos adquiriendo m\u00e1s m\u00e1s insumos en estos cuadros les muestro c\u00f3mo se ha ido entregando como est\u00e1 distribuido por grupos de ese equipo de diagn\u00f3stico equipo de protecci\u00f3n insumos y medicamentos las fechas en las que se han distribuido y estas distribuciones van a los institutos ya sea y este james sedena semar y a las 32 entidades federativas en el cuadro abajo es el puente a\u00e9reo m\u00e9xico-china donde hemos adquirido equipo de protecci\u00f3n y pruebas diagn\u00f3sticas vemos hasta el d\u00eda de hoy 5 aviones que han llegado con equipo de protecci\u00f3n para el personal hoy en la noche llega el sexto vuelo con mascarillas y goles y todos esos bienes se dispersan a todo el pa\u00eds con la ayuda de la marina y la sedena esto representa el 59 por ciento lo que se ha comprado en china el d\u00eda de hoy es el 59 por ciento del 100% de las adquisiciones en esta diapositiva es como se ha dispersado todo lo adquirido a las entidades federativas y muy importante reconocer el trabajo de la sedena de la semar y de la guardia nacional ellos son los que nos nos est\u00e1n ayudando a la dispersi\u00f3n a \u00e9l ya sea en los almacenes y con el transporte para poder llegar lo m\u00e1s r\u00e1pido posible a todas las entidades federativas aprovech\u00f3 el espacio para agradecer a todo el equipo que est\u00e1 conmigo al momento de la adquisici\u00f3n y la distribuci\u00f3n porque han tenido que redoblar esfuerzos normalmente son los primeros en llegar y los \u00faltimos en irse y se agradece todos esfuerzos para poder llevar a cabo esas tareas como ustedes saben nuestro pa\u00eds se ha planteado como meta garantizar que todo paciente que tenga kobe 19 sea atendido por un equipo profesional y multidisciplinario y compuesto por m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicos generales enfermeras especialistas enfermeras generales y personal de inhaloterapia para ello hemos hecho una importante convocatoria conocida por ustedes y estamos avanzando en la conformaci\u00f3n de los equipos de atenci\u00f3n en el modelo que cre\u00f3 la secretar\u00eda de salud federal el d\u00eda de ayer tuvimos una importante reuni\u00f3n con los 222 directores de la secretar\u00eda de salud en total las cuatro mil 804 mil 983 camas de la secretaria de salud est\u00e1n en estos 222 hospitales y avanzamos en la conformaci\u00f3n de los equipos de atenci\u00f3n para kobe agradecemos profundamente a todos nuestros directores a todos nuestros directores m\u00e9dicos directores de ense\u00f1anza de todos nuestros hospitales es inspirador el compromiso y la dedicaci\u00f3n total al ser humano enfermo en estos momentos siguiente por favor en el d\u00eda de hoy vamos a emitir una convocatoria dirigido a 337 m\u00e9dicos especialistas que tenemos en nuestro pa\u00eds estos m\u00e9dicos especialistas son m\u00e9dicos que est\u00e1n haciendo un estudio de alta especialidad o su especialidad son profesionales de la salud con un muy alto valor de prop de profesional acad\u00e9mico vamos a convocarlos a que se integren a los equipos sanitarios de atenci\u00f3n de pacientes kobe siguiente por favor esta ser\u00eda la convocatoria el se\u00f1or secretario les va a enviar una carta personal a cada uno de esos 337 para invitarlos a que se incorporen a la atenci\u00f3n de nuestros pacientes kovic siguiente si continuamos con la capacitaci\u00f3n el se\u00f1or presidente nos ha indicado que es muy importante la capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n para avanzar en el d\u00e9ficit estructural de capacitaci\u00f3n que ten\u00eda en nuestro pa\u00eds en materia de recursos humanos hemos avanzado con un n\u00famero importante al d\u00eda de hoy tenemos m\u00e1s de 32.000 recursos humanos para la salud capacitados para la atenci\u00f3n de kobe es un modelo de capacitaci\u00f3n que ya hab\u00edamos presentado con ustedes compuesto por la escuela canadiense de terapia intensiva y el respaldo de la terapia intensiva del instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n siguiente por favor estos son creemos que es la mejor manera de continuar llamando a nuestros profesionales de la salud son nuestros h\u00e9roes los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas del bienestar nuestras enfermeras y enfermeros nuestros inhal\u00f3 terapeutas que ya est\u00e1n trabajando todos ellos son m\u00e9dicos que se inscribieron en nuestra convocatoria y que de forma voluntaria dedicaron un mes pues dedican un esfuerzo muy importante todos los d\u00edas para atender a nuestros pacientes kobe para todos ellos nuestro querido agradecimiento nuestro nuestro respeto nuestro amor y invitar a todos los profesionales de la salud a que se sigan incorporando a este llamado que nos hace la patria para garantizar que todos los pacientes que existen en nuestro pa\u00eds tengan una atenci\u00f3n de calidad y efectiva de esta patolog\u00eda en estos momentos en donde el sistema nacional de salud p\u00fablica y social tiene el menester trascendental de salvar vidas pues todos los esfuerzos que se puedan sumar son importantes y son muy valiosos como recordar\u00e1n en este mismo sal\u00f3n el 13 de abril se anunci\u00f3 lo que hoy es ya una realidad el convenio para la subrogaci\u00f3n de algunos servicios padecimientos embarazos partos ces\u00e1reas con los hospitales privados del pa\u00eds en particular con la asociaci\u00f3n nacional de hospitales privados con el consorcio mexicano de hospitales en esto ha tenido una importante participaci\u00f3n por un lado desde las instituciones de la canciller\u00eda y tambi\u00e9n de funsalud que aqu\u00ed est\u00e1 h\u00e9ctor ovalle que su presidente para justamente la parte operativa diez d\u00edas despu\u00e9s de ese anuncio entr\u00f3 en vigor el d\u00eda 23 de abril es decir el pasado jueves y hoy traemos los primeros resultados es el arranque de un programa realmente hist\u00f3rico para los sistemas de salud es una integraci\u00f3n muy importante que est\u00e1 beneficiando y va a beneficiar a\u00fan m\u00e1s a derechohabientes de links de lista de spam las fuerzas armadas de pemex y a los beneficiarios de elin xavi para que puedan tener atenci\u00f3n m\u00e9dica en hospitales privados para ciertos padecimientos ap\u00e9ndices hernias y otros padecimientos que entran por urgencias y sobre todo los embarazos las mujeres que tienen un embarazo programado quienes van a dar a luz durante la epidemia y que van a empezar ya ya empezaron a derivarse a estos hospitales estos son algunos de los primeros resultados tenemos un call center 11 en una central telef\u00f3nica es lo que nosotros llamamos la torre de control ah\u00ed es donde pueden llamar todas las personas es un n\u00famero 800 2 13 26 84 y entonces se derivan a las instituciones aqu\u00ed es importante aclarar las instituciones en esta torre de control son las que van refiriendo a los pacientes al hospital privado en donde pueden ser atendidos si pueden regresar por favor hemos tenido en estos d\u00edas 72 mil 915 llamadas telef\u00f3nicas esto implica la participaci\u00f3n de 189 hospitales privados que ya han aplicado al programa tambi\u00e9n hay otros que se van sumando y se van sumando y se tienen que certificar por el consejo de salubridad general en este momento tenemos 139 hospitales privados ya aprobados ya autorizados que ya pueden trabajar por el consejo de salubridad general esto nos tiene el d\u00eda de hoy con 2 mil 942 camas totales de estos hospitales adheridos vamos a llegar a m\u00e1s de 3 mil que son las potenciales a 3.175 y es en este momento llevamos 159 pacientes transferidos ese es el arranque y estamos seguros que esto va a tener un crecimiento importante exponencial como lo hemos mencionado en muchos de estos casos son acciones que se implementan con un gran esfuerzo de todas las instituciones de los hospitales privados de phone salud y en cuesti\u00f3n de d\u00edas y est\u00e1n dando resultados en \u00e9pocas regulares seguramente esto nos hubiera tomado meses quiz\u00e1 a\u00f1os si pueden pasar a la siguiente es un poco como se han ido distribuyendo entre instituciones est\u00e1s la primera gr\u00e1fica de la frecuencia es las llamadas que hemos tenido hemos tenido picos muy muy grandes en la central telef\u00f3nica y hasta el d\u00eda de ayer las cerca de 10.000 llamadas en un solo d\u00eda las llamadas por la instituci\u00f3n son est\u00e1n distribuidas de esta manera de derechohabientes de links ha sido el 82 por ciento no sigue el este con 11 por ciento el link xavi con 4 por ciento y el resto de las instituciones que tienen derechohabiencia es decir sedena semar y pemex con un nuevo por ciento cada uno puede pasar a la siguiente estos han sido ya los servicios que han sido atendidos de los 179 que coment\u00e1bamos de los 159 perd\u00f3n son 127 partos embarazos y puerperio 22 ces\u00e1reas un ap\u00e9ndice 6 hernias y 3 cirug\u00edas endosc\u00f3picas urol\u00f3gicas este n\u00famero es el de arranque y seguramente aqu\u00ed vamos a poder ir viendo la evoluci\u00f3n y c\u00f3mo va creciendo y c\u00f3mo va funcionando este convenio de colaboraci\u00f3n dando muestra que es posible ponernos de acuerdo cuando hay un disposici\u00f3n cuando hay voluntad y sobre todo algo cuando no hay una intenci\u00f3n de lucro porque en este caso los hospitales no est\u00e1n cobrando una utilidad ni mucho menos son los precios que est\u00e1n firmados en un convenio desde el 2017 y que son los precios que tenemos los servicios de salud p\u00fablica para nuestros intercambios de servicios en tiempos regulares entonces la verdad estamos muy reconocidos de eso eso ser\u00eda todo al final viene nuevamente el n\u00famero hacer una invitaci\u00f3n quienes no est\u00e1n no forman parte de la asociaci\u00f3n o del consorcio en hospitales m\u00e9xico punto com pueden ingresar para tener m\u00e1s hospitales que puedan querer participar de esta de esta acci\u00f3n ser\u00edan verificados certificados por el consejo social origen salubridad general y entonces entrar\u00edan en este proceso los hospitales que est\u00e1n arriba son los que ya est\u00e1n trabajando en este momento con nosotros y finalmente viene me parece que el n\u00famero nuevamente es este 802 13 26 84 llamen y ah\u00ed estamos para servirles se\u00f1or presidente se permitiera pues un comercial esto es materia de la vespertina de las seis de la tarde pero creo que es importante mencionarlo a partir de las 7 de la ma\u00f1ana de este d\u00eda que abre el sistema de pagos electr\u00f3nicos interbancarios el famoso space las transferencias ya el primer grupo de empresarios solidarios identificados por el seguro social y en coordinaci\u00f3n con la econom\u00eda y con hacienda ya deben de empezar a recibir sus primeros dep\u00f3sitos de 25 mil pesos son los empresarios solidarios que no dieron de baja en enero febrero y marzo a nadie de su plantilla de personal y estos primeros de este d\u00eda nada m\u00e1s son veinti\u00fan mil 582 veinti\u00fan mil 582 empresarios solidarios son la gran mayor\u00eda empresas de 1 a 10 empleados y miscel\u00e1neas ferreter\u00edas papeler\u00edas carpinter\u00edas abarrotes ese ese ejercicio solamente del d\u00eda de hoy del dep\u00f3sito la transferencia de 21 mil 582 empresarios solidarios es por un monto de 539 mil 550 millones de pesos eso es lo que hoy se est\u00e1 dispersando a estas 21 mil peque\u00f1os y solidarios empresarios m\u00e1s de medio mill\u00f3n m\u00e1s del medio bueno 500 mil para no exceder los bolos 500 mil 539 mil 539 mil millones perdonen voy a repetir los 97 por haber no hacer bolas 539 millones de pesos es much\u00edsimo dinero que va a reactivar econom\u00edas y d\u00e9jenme decirles un dato que me parece muy esperanzador estos veinti\u00fan mil empresarios solidarios m\u00e1s en un n\u00famero aproximado emplean a 179 mil trabajadores a ellos son a los que ellos protegieron a los que apoyaron por eso los estamos apoyando ahora ellos son 179 mil trabajadores registrados en el seguro social de quienes dependen 300 mil personas porque son sus familias son sus beneficiarios del seguro social es decir el empresario al proteger el empleo hizo que en los empleados proteger\u00e1n a quienes dependen de ellos a sus dependientes econ\u00f3micos a sus beneficiarios estas personas siguen teniendo seguridad social y eso es bien importante en estas en estas \u00e9pocas y lo hemos dicho muchas veces y lo hemos escuchado aqu\u00ed del doctor alcocer del doctor l\u00f3pez gatell la epidemia en todo el mundo la pandemia el coronavirus se atiende igual son los mismos tratamientos los mismos procedimientos la misma atenci\u00f3n m\u00e9dica pero los impactos de la econom\u00eda se atienden diferente ah\u00ed cada gobierno ve las formas de resolver y aqu\u00ed estamos resolviendo con la palabra de las personas que lo \u00fanico que nos basta para darles este cr\u00e9dito de 25 mil pesos y sobre todo de manera directa sin intermediarios y eso es lo que est\u00e1 ocurriendo el d\u00eda de hoy y as\u00ed estamos informando todos los d\u00edas tras las seis de la tarde cu\u00e1ntos ser\u00e1n ma\u00f1ana que monto al d\u00eda siguiente as\u00ed hasta que lleguemos y seguir los invitando a los 645.000 empresarios solidarios a que se acudan a la p\u00e1gina del imms y hagan su registro y su validaci\u00f3n en primer lugar algo que ustedes me hab\u00edan preguntado la semana pasada donaciones internacionales cuales tenemos hemos recibido siete por conducto la canciller\u00eda que son de empresas o asociaciones provenientes de china corea del sur dinamarca los estados unidos de am\u00e9rica y suiza de china la fundaci\u00f3n jackman y la fundaci\u00f3n al\u00ed bab\u00e1 fueron los primeros en la cercana a nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de los canales diplom\u00e1ticos y realizaron una donaci\u00f3n de 100 mil cubrebocas del cap a 50 mil pruebas de detecci\u00f3n psr as\u00ed como cinco ventiladores respiratorios que fueron destinados al inss ave la asociaci\u00f3n de dongguan de amistad con pa\u00edses extranjeros as\u00ed como la asociaci\u00f3n de empresarios son juan ambas de china donaron 65 mil cubrebocas tricapa a instituciones del sector salud de korea daesong con l\u00edmites donde 100 trajes protectores y 10 litros de gel anti bacterial ambos aline xavi la empresa aleg\u00f3 grandeza en torno al gobierno de mexico 8 mil lentes especiales y caretas protectoras para los m\u00e9dicos direct relief asociaci\u00f3n no gubernamental con sede en eeuu donde dos mil mascarillas n95 la farmacia farmac\u00e9utica novartis lo nuevo 3600 frascos con 100 tabletas de hidr\u00f3xido cloroquina para habilidad brindar tratamiento a 20 mil pacientes con 1.019 bajo protocolo cl\u00ednico todas estas donaciones se han entregado a y xavi o instituciones del sector salud compras internacionales voy soy breve tenemos 610 respiradores mec\u00e1nicos de suiza que llegan en mayo y 390 que llegan los primeros d\u00edas de junio esto corresponde al compromiso que hicieron los eeuu con m\u00e9xico el puente aire con china bueno el d\u00eda de hoy estaremos cumpliendo el vuelo n\u00famero 7 se me ha preguntado por qu\u00e9 el ritmo porque no mandamos una aviones muy grandes y tenemos todo de una vez porque no son inventarios se van produciendo recuerden recordemos que china tuvo de hecho tiene todav\u00eda una situaci\u00f3n tambi\u00e9n de emergencia por la pandemia entonces ese convenio se combinaron estas fechas en funci\u00f3n de la capacidad de producci\u00f3n el d\u00eda de hoy se reciben m\u00e1s caretas protectoras y googles o goles para los medios algunas im\u00e1genes de aqu\u00ed de las compras internacionales ustedes ya conocen ya se inform\u00f3 de la distribuci\u00f3n de los insumos que ha estado a cargo con el respaldo de la secretar\u00eda de la defensa nacional de la secretar\u00eda de marina y de la guardia nacional a quienes mucho les agradecemos su crucial decisiva participaci\u00f3n en todas las actividades que hemos emprendido a continuaci\u00f3n pas\u00f3 a informarles de la protecci\u00f3n de atenci\u00f3n a las mexicanas y mexicanos en el exterior en la pandemia la primera acci\u00f3n que ustedes tambi\u00e9n conocen tiene que ver con repatriaci\u00f3n de mexicanas y mexicanos en el exterior aqu\u00ed el objetivo ha sido procurar la asistencia consular a los mexicanos afectados en el exterior por la pandemia actual se ha tenido una gran colaboraci\u00f3n con la fuerza a\u00e9rea mexicana que tambi\u00e9n le agradezco muy especialmente su esfuerzo su participaci\u00f3n su dedicaci\u00f3n al instituto nacional de inmigraci\u00f3n al tercero a la secretar\u00eda de salud ya otras dependencias del gobierno de mexico y l\u00edneas comerciales que nos han ayudado en este esfuerzo de alcance global las 80 embajadas han participado los 67 consulados para repatriar en total a 10 mil 547 mexicanas y mexicanos en los cinco continentes p\u00fablico como ustedes conoce seguramente ya la nueva gu\u00eda de traslado de restos para nuestras representaciones en el exterior que suelen ser adem\u00e1s de los dolorosos y lamentable de los acontecimientos estamos viviendo de quienes se enferman y pierden la vida el tr\u00e1mite el procedimiento para tener los restos de sus familiares en m\u00e9xico suele ser muy complejo por eso se elabor\u00f3 esta gu\u00eda y se ha trabajado con mucho cuidado aqu\u00ed algunas im\u00e1genes de las repatriaciones estas de brasil de bolivia y per\u00fa de turqu\u00eda hab\u00eda canad\u00e1 y aqu\u00ed el cuadro general que nos dice cu\u00e1ntas mexicanas y mexicanos han sido repatriados 10.547 como les inform\u00e9 a ustedes el mayor n\u00famero de am\u00e9rica latina 5.138 el segundo lugar de europa 3.775 y en seguida del del continente o regi\u00f3n asia-pac\u00edfico 734 en lo que hace a la red consular en particular los eeuu que tambi\u00e9n fue motivo hace ocho d\u00edas de preguntas de ustedes qu\u00e9 es lo que se ha trabajado hay varias l\u00edneas de acci\u00f3n atenci\u00f3n a trav\u00e9s de las distintas l\u00edneas telef\u00f3nicas cada consulado tiene su l\u00ednea de emergencia ah\u00ed se da servicio todos los d\u00edas las redes sociales el centro de informaci\u00f3n de asistencia mexicanos sean que est\u00e1 especializado en casas en casos de protecci\u00f3n desde eeuu aqu\u00ed aparece el n\u00famero 520 6 23 78 34 y desde m\u00e9jico 00 1 520 6 23 78 74 ha habido atenci\u00f3n presencial en casos de emergencias mucha coordinaci\u00f3n de los consulados con autoridades y aliados locales se han movilizado aqu\u00ed tienen ustedes algunas im\u00e1genes que son los \u00e1ngeles y p\u00f3ster aqu\u00ed entrega de despensas material de protecci\u00f3n frente al cobismo tiene ustedes aqu\u00ed tambi\u00e9n en el consulado de litros o el de san diego en estas im\u00e1genes c\u00f3mo est\u00e1n trabajando vidas virtuales moviliz\u00e1ndose el consulado de houston del de tube son algunos de los m\u00e1s y tienen m\u00e1s trabajo chicago por supuesto el paso hay asistencia laboral por despidos injustificados que tambi\u00e9n ha sido otra experiencia muy dif\u00edcil el exceso de laboral y atenci\u00f3n en casos de emergencia que tienen ustedes una imagen del consulado san francisco la asistencia consular tiene que darse a todos y muy especialmente a los connacionales que est\u00e1n enfermos y nos piden apoyo o en aquellos casos donde las familias nos piden respaldo para el traslado el traslado de los restos de fallecidos por esta pandemia el se\u00f1or presidente nos autoriz\u00f3 un aumento del presupuesto para el apoyo econ\u00f3mico para este fin que les acabo de decir 375 millones de pesos y estamos en comunicaci\u00f3n con las autoridades locales hemos encontrado mucho apoyo en general en los eeuu por parte de las autoridades locales y orientaci\u00f3n a trav\u00e9s de las ventanillas de salud de estas ventanillas se instrumentaron con la secretaria de salud desde el inicio al gobierno han sido un instrumento muy valioso ahora han atendido a 330 mil personas al d\u00eda de ayer el seguimiento puntual de mexicanos que es tambi\u00e9n de tensi\u00f3n es muy relevante porque est\u00e1n en centros de reclusi\u00f3n y nos ha preocupado mucho situaci\u00f3n tambi\u00e9n de precio nos ha pedido que sigamos eso con especial cuidado poner la atenci\u00f3n y tratar de coadyuvar a reducir y evitar la violencia dom\u00e9stica que s\u00ed ha crecido si lo hemos registrado nuestros consulados condiciones de salud y la gu\u00eda que ya les refer\u00eds gracias ah\u00ed tienen ustedes enseguida les voy a presentar los n\u00fameros persigue por favor de una s\u00edntesis de lo que han hecho las ventanillas de salud coordinaci\u00f3n equipos y dos secretarios equipos el n\u00famero de atendidos 334 mil 221 el n\u00famero de beneficiarios quiere decir a quienes hemos podido participar directamente para que tengan la atenci\u00f3n m\u00e9dica 133 mil 381 al d\u00eda de ellos salud mental nos han pedido apoyo mil 526 y se han realizado diez talleres y sesiones de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica 110 talleres y sesiones de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica algunas im\u00e1genes aparece el consulado en chicago el consulado en houston y pues yo les agradezco de aqu\u00ed a todo el personal de los consulados su dedicaci\u00f3n y su trabajo que la verdad han hecho un trago estado de iberia la situaci\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil la hemos vivido nueva york de nueva york adem\u00e1s de todas las acciones que acabo de referir se ha reforzado al consulado para poder dar atenci\u00f3n y les voy a explicar ahora con los n\u00fameros porque ha sido m\u00e1s dif\u00edcil o el lugar m\u00e1s dif\u00edcil de la uni\u00f3n americana para nuestros connacionales la gr\u00e1fica que sigue son contagios del lado derecho aparece el total de personas tantos ciudadanos norteamericanos como de todas las nacionalidades que residen en esos estados el n\u00famero total de contagiados c\u00f3mo se ha ido reportando y de aparecer en la otra columna al lado izquierdo de ustedes nuestros connacionales que en este momento nos han pedido que directamente participemos resolvamos su situaci\u00f3n de contagio no piense que son todos los contagios quiere decir personas contagiadas que nos han dicho no tengo c\u00f3mo resolver c\u00f3mo tener atenci\u00f3n y necesito que el consulado lo haga como ustedes pueden ver en esta en esta informaci\u00f3n nueva york tiene un 91 de un total de 154 el primer\u00edsimo lugar las siguientes son fallecimientos en eeuu registrados de mexicanas y mexicanos nueva york tiene 448 el total en el estado seg\u00fan reportan las autoridades norteamericanas son 24 mil 536 para que tengamos un punto de comparaci\u00f3n en primer lugar entonces dec\u00eda yo nueva york por ese n\u00famero y est\u00e1 muy claro segundo lugar california muy distante con 32 en tercer lugar illinois con 26 en total tenemos al d\u00eda de ayer 500 66 fallecimientos que muchos lamentamos en los estados de la uni\u00f3n americana que les estoy refiriendo en esa relaci\u00f3n en el resto del mundo cu\u00e1ntos fallecimientos y contagios contagiados bajo supervisi\u00f3n solicitada en los consulados y embajadas tenemos 49 en primer lugar carnada con 37 italia con 2 y luego tenemos a australia cuban espa\u00f1a irlanda kenia per\u00fa rep\u00fablica checa rep\u00fablica dominicana y tailandia con un mexicano fallecimientos fuera de los que acabo de referir en la uni\u00f3n americana tenemos un fallecimiento en per\u00fa ustedes lo recordar\u00e1n fue un caso muy importante en cusco que la viuda fue trasladada con un apoyo de la fuerza a\u00e9rea a medida y nos da mucho gusto ver como un proyecto que ten\u00eda alta complejidad y con la confianza realmente el presidente el canciller el secretario del director del imms y de todos los directores aqu\u00ed presentes ha venido evolucionando realmente creo que es una muestra clara de confianza entre el sector p\u00fablico y el sector privado y en un tema crucial que es la vida de todas las mexicanas y los mexicanos me parece que es una reflexi\u00f3n muy linda para todos quiero decir una cosa que es importante no tiene ni idea la cantidad de llamadas que hemos recibido de otros hospitales queri\u00e9ndose adherir al programa y por eso la invitaci\u00f3n que hizo el maestro so de robledo diciendo los hospitales se pueden adherir en esa direcci\u00f3n que es hospitales por m\u00e9xico para que realmente apoyen en la materia y eso resalta la gran voluntad de la gente de decir quiero ayudar quiero apoyar en una situaci\u00f3n de crisis y creo que solo debemos destacar de manera muy positiva peque\u00f1os empresarios que tienen su hospital al interior del pa\u00eds yo me sumo y eso me parece que es algo que debemos de resaltar como algo muy positivo el compromiso inicial era de 3.115 camps y todo parece indicar como yo les el canciller que van a ser m\u00e1s justo eso es la voluntad de mont\u00f3n de personas que realmente tienen ese esp\u00edritu de ayudar y much\u00edsimas gracias nosotros en la fundaci\u00f3n mexicana para la salud seguiremos colaborando con todos ustedes se\u00f1or secretario canciller directores y se\u00f1or presidente much\u00edsimas gracias qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:55.620592"
}