{
    "video_id": "NCrAxA0OkuI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NCrAxA0OkuI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAIEaXsUuE-Pp_OtqeVhgHFIyHaOA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NCrAxA0OkuI",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 11 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 10681,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1397.32,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1398.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00c1nimo",
            "start": 1400.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo Bueno pues",
            "start": 1405.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 1408.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hoy martes como lo",
            "start": 1411.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hacemos cada 15 d\u00edas",
            "start": 1415.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "informamos",
            "start": 1418.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sobre la cuesti\u00f3n de seguridad en el",
            "start": 1420.44,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de modo que el gabinete de",
            "start": 1424.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "seguridad nos va a",
            "start": 1429.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informar y",
            "start": 1433.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "posteriormente Pues abrimos para pregun",
            "start": 1435.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y respuestas Esa es",
            "start": 1439.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1442.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "agenda podemos comenzar",
            "start": 1445.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "vamos con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1459.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 1462.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "d\u00edas voy a permitir presentar El Avance",
            "start": 1463.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "impunidad Esto del del 28 de mayo al 10",
            "start": 1468.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1473.12,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "junio tenemos en esta ocasi\u00f3n cuatro",
            "start": 1477.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda",
            "start": 1481.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica incluye un",
            "start": 1483.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ciudadano polaco que fue precisamente",
            "start": 1486.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "extraditado a una corte a un tribunal",
            "start": 1489.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Regional de de Polonia y tres ciudadanos",
            "start": 1492.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicanos extraditados a los Estados",
            "start": 1496.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Unidos por eh requeridos Por tribunales",
            "start": 1498.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de Florida de Washington y de Illinois",
            "start": 1502.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "principalmente por abuso sexual abuso",
            "start": 1505.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sexual infantil y homicidio",
            "start": 1509.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "adelante tenemos una detenci\u00f3n de eh en",
            "start": 1512.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "estee caso Nancy del Carmen ella fue",
            "start": 1516.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "detenida por la fiscal\u00eda de Tabasco con",
            "start": 1519.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el apoyo de la Fiscal\u00eda de Quintana ro",
            "start": 1521.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 1524.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "por el delito de secuestro agravado",
            "start": 1526.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en grado de tentativa inacabada que",
            "start": 1528.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 la muerte de Dante Emiliano Este",
            "start": 1531.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "joven de bueno menor de 11 a\u00f1os en",
            "start": 1535.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Para\u00edso Tabasco el 21 de mayo de acuerdo",
            "start": 1539.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con las investigaciones ministeriales",
            "start": 1542.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Nancy del Carmen habr\u00eda con",
            "start": 1544.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "enga\u00f1os habr\u00eda sido la persona que",
            "start": 1548.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "contact\u00f3 a la v\u00edctima para que saliera",
            "start": 1550.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de su casa y as\u00ed",
            "start": 1553.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder privarlo de su libertad al oponer",
            "start": 1555.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resistencia Dante Emiliano fue agredido",
            "start": 1559.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con un arma de fuego lo que le provoc\u00f3",
            "start": 1561.96,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1563.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "muerte despu\u00e9s de ello nanc del Carmen",
            "start": 1564.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "huy\u00f3 a Canc\u00fan lugar donde fue aprendida",
            "start": 1567.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y ya fue vinculada a proceso y como",
            "start": 1569.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 1572.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cautelar tiene prisi\u00f3n preventiva a\u00fan la",
            "start": 1573.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Tabasco Busca a dos personas",
            "start": 1577.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por estos hechos",
            "start": 1579.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adelante esta detenci\u00f3n de Jonathan n \u00e9",
            "start": 1582.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fue detenido el d\u00edaa de junio en por la",
            "start": 1586.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Michoac\u00e1n tras cumplimentar",
            "start": 1589.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una orden de aprensi\u00f3n por el delito de",
            "start": 1592.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "homicidio calificado cometido en agravio",
            "start": 1593.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Jan cadet en",
            "start": 1596.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el catedr\u00e1tico de la universidad",
            "start": 1598.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo",
            "start": 1601.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "originario de la Rep\u00fablica del del Congo",
            "start": 1603.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esto ocurrido el 5 de junio eh pasado en",
            "start": 1606.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Morelia Michoac\u00e1n de acuerdo con las",
            "start": 1609.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "investigaciones ministeriales la v\u00edctima",
            "start": 1611.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se encontraba ejercit\u00e1ndose en una pista",
            "start": 1613.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de atletismo en la unidad de deportiva",
            "start": 1616.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "indeco Morelos a donde llegaron dos",
            "start": 1618.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas entre ellos el el hoy",
            "start": 1621.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detenido a bordo de una motocicleta para",
            "start": 1623.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "privar de la vida al catedr\u00e1tico con",
            "start": 1626.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "arma de de fuego adelante",
            "start": 1628.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh esta detenci\u00f3n de Eduardo n \u00e9l fue",
            "start": 1632.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "detenido por la fiscal\u00eda del Estado de",
            "start": 1636.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con apoyo de cono de conace de la",
            "start": 1637.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "guardia nacional y de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1642.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Seguridad Estatal tras cementar una",
            "start": 1644.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "orden de aprensi\u00f3n por el delito por los",
            "start": 1646.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "delitos de feminicidio en agravio de",
            "start": 1648.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Rosa e unice era su pareja sentimental y",
            "start": 1650.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el homicidio calificado en grado de",
            "start": 1654.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tentativa en agravio de Roc\u00edo n todo",
            "start": 1655.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esto ocurrido en Calimaya Estado de",
            "start": 1658.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el pasado 13 bueno el 13 de julio",
            "start": 1661.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1664.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "2011 de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 1665.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas y el hoy detenido se",
            "start": 1668.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "encontraban en un campo de cultivo en el",
            "start": 1671.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poblado de Santa Mar\u00eda Nativitas lugar",
            "start": 1673.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "al que arribaron dos personas las m\u00e1s",
            "start": 1676.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "quienes junto con Eduardo n habr\u00edan",
            "start": 1678.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "agredido a las dos mujeres con objetos",
            "start": 1681.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "punzocortantes provocando la muerte de",
            "start": 1684.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Rosa unice y lesionando de gravedad a",
            "start": 1686.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo eh por estos hechos Eduardo huy\u00f3",
            "start": 1689.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacia los Estados Unidos de donde fue",
            "start": 1692.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "deportado posteriormente a M\u00e9xico",
            "start": 1695.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Adelante una vinculaci\u00f3n a proceso",
            "start": 1697.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos a Karina enella fue vinculado a",
            "start": 1700.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "proceso por el delito de extorsi\u00f3n en",
            "start": 1703.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agravio de una mujer de identidad",
            "start": 1705.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "reservada hechos ocurridos en",
            "start": 1707.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Guadalajara el 14 de enero del",
            "start": 1709.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2022 de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 1713.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la Fiscal\u00eda de Jalisco la v\u00edctima se",
            "start": 1715.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encontraba en su domicilio en la Colonia",
            "start": 1718.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el Fresno cuando recibi\u00f3 una llamada",
            "start": 1721.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica de un hombre que se",
            "start": 1723.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "identificaba como miembro de un grupo eh",
            "start": 1725.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "delictivo Y le hac\u00eda saber que la",
            "start": 1727.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "manten\u00eda vigilada y le exigi\u00f3 pagar una",
            "start": 1730.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cantidad de dinero para no causarle da\u00f1o",
            "start": 1733.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la v\u00edctima realiz\u00f3 los pagos eh eh",
            "start": 1735.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "exigidos a una cuenta bancaria y",
            "start": 1738.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "derivado de los actos de investigaci\u00f3n",
            "start": 1740.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se identific\u00f3 que la cuenta",
            "start": 1742.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bancaria donde se hizo el dep\u00f3sito",
            "start": 1744.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda precisamente a la hoy",
            "start": 1746.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "imputada adelante esta otra vinculaci\u00f3n",
            "start": 1749.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "a proceso de Diego Eric y Mar\u00eda Luisa n",
            "start": 1752.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "\u00e9l era presidente municipal con licencia",
            "start": 1756.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en Santiago tianquistengo y Mar\u00eda Luis",
            "start": 1759.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "era su es su",
            "start": 1762.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hermana ellos fueron vinculados a",
            "start": 1764.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "proceso por el delito extorsi\u00f3n en",
            "start": 1767.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "agravio de un servidor p\u00fablico del",
            "start": 1768.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ayuntamiento de tianquistengo Estado de",
            "start": 1771.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esto estos hechos ocurrieron de",
            "start": 1773.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "manera reiterada entre diciembre del",
            "start": 1777.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "2023 y marzo del 2024 de acuerdo con las",
            "start": 1779.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "investigaciones Diego Eric a trav\u00e9s de",
            "start": 1784.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "su hermana oblig\u00f3 a la v\u00edctima es decir",
            "start": 1787.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "al servidor p\u00fablico del ayuntamiento a",
            "start": 1789.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh que le pagara en total un 5 millones",
            "start": 1793.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1797.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s le exigi\u00f3 de que mantuviera su",
            "start": 1798.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esposa Miriam Manuela en el cargo de",
            "start": 1801.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidenta del DIF municipal y a otra",
            "start": 1804.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "persona de nombre Melchor como director",
            "start": 1807.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de de obras eh amenaz\u00f3 al al servidor",
            "start": 1809.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablico del ayuntamiento a causarle da\u00f1o",
            "start": 1814.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a \u00e9l y a su familia en caso de negarse",
            "start": 1816.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ante las continuas exigencias extorsivas",
            "start": 1819.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el funcionario municipal present\u00f3 una",
            "start": 1821.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "denuncia ante el Ministerio P\u00fablico que",
            "start": 1823.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 los actos de investigaci\u00f3n que",
            "start": 1825.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "llevaron a la detenci\u00f3n de los hoy",
            "start": 1828.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "imputados",
            "start": 1830.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "adelante tenemos esta vinculaci\u00f3n a",
            "start": 1831.919,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "proceso de hanay n \u00e9l eh fue vinculado a",
            "start": 1834.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "proceso y se le impuso medida cautelar",
            "start": 1839.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de prisi\u00f3n preventiva justificada por el",
            "start": 1842.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "delito de homicidio calificado en",
            "start": 1844.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agravio de Jos\u00e9 Alfredo n quien fue",
            "start": 1846.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "candidato a la presidencia municipal de",
            "start": 1849.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Coyuca de Ben\u00edtez eh Por la coalici\u00f3n",
            "start": 1852.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pri pan PRD Y estos hechos ocurrieron el",
            "start": 1855.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "29 de mayo en el municipio de Coyuca de",
            "start": 1858.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Ben\u00edtez de acuerdo con las",
            "start": 1861.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "investigaciones el candidato Jos\u00e9",
            "start": 1864.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Alfredo se encontraba en la Plaza de la",
            "start": 1867.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Concordia en la comunidad de Las Lomas y",
            "start": 1869.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "durante el cierre de su campa\u00f1a pol\u00edtica",
            "start": 1871.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh un hombre lo alcanz\u00f3 y le dispar\u00f3 en",
            "start": 1874.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "repetidas ocasiones por la espalda",
            "start": 1877.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "provoc\u00e1ndole la muerte el autor material",
            "start": 1878.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del del homicidio falleci\u00f3 en el lugar",
            "start": 1881.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de los hechos mientras que su c\u00f3mplice",
            "start": 1883.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "yanay fue detenido",
            "start": 1886.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "adelante en sentencias tenemos esta",
            "start": 1888.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sentencia de prisi\u00f3n vitalicia auriel n",
            "start": 1891.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "\u00e9l era un polic\u00eda auxiliar de la Ciudad",
            "start": 1895.12,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 1897.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y fue sentenciado precisamente a prisi\u00f3n",
            "start": 1898.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vitalicia tras acreditar su",
            "start": 1900.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "responsabilidad en los delitos de",
            "start": 1902.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "homicidio calificado y en homicidio",
            "start": 1903.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "calificado en agravio de dos hombres y",
            "start": 1907.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "homicidio calificado en grado de",
            "start": 1909.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tentativa en agravio de un menor estos",
            "start": 1910.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hechos ocurridos el 12 de junio del 2023",
            "start": 1913.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en chimal guac\u00e1n de acuerdo con las",
            "start": 1917.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "investigaciones el hoy sentenciado Uriel",
            "start": 1919.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "En complicidad con otra persona ingres\u00f3",
            "start": 1923.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a domisilio ubicado en la Colonia La",
            "start": 1925.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "joya lugar en el que dispar\u00f3 contra las",
            "start": 1927.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tres v\u00edctimas provocando la muerte de",
            "start": 1929.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los dos adultos y lesionando de gravedad",
            "start": 1932.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a un menor y ah\u00ed este Uriel estaba de",
            "start": 1934.639,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "servicio y hab\u00eda abandonado su abandon\u00f3",
            "start": 1939.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sus labores para cometer este homicidio",
            "start": 1941.279,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "adelante esta sentencia de 132 a\u00f1os de",
            "start": 1944.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a Jos\u00e9 N y Ramiro",
            "start": 1948.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "n y de 135 a\u00f1os de prisi\u00f3n a",
            "start": 1950.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Timoteo ellos",
            "start": 1955.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 1957.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "sentenciados a esta cantidad de a\u00f1os por",
            "start": 1959.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "luego que la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1963.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica acredit\u00f3 su responsabilidad en",
            "start": 1965.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el asesinato del vicealmirante Carlos",
            "start": 1967.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Miguel",
            "start": 1969.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "n y uno de sus escoltas as\u00ed como el",
            "start": 1971.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "homicidio en grado de tentativa de otras",
            "start": 1974.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos personas Esto ocurri\u00f3 en 2013 en un",
            "start": 1976.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "poblado lanoria en Michoac\u00e1n",
            "start": 1980.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh adem\u00e1s de estos delitos eh la fgr les",
            "start": 1983.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "acredit\u00f3 delincuencia organizada y",
            "start": 1987.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n de arma de fuego destaca que",
            "start": 1989.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Ramiro y Jos\u00e9 bueno los tres",
            "start": 1992.799,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sentenciados fueron detenidos en octubre",
            "start": 1995.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1998.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "2013 en el mismo a\u00f1o de la del asesinato",
            "start": 1999.88,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y sentenciados en 2023 a 63 a\u00f1os 63 y 66",
            "start": 2003.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os respectivamente sin embargo tras",
            "start": 2009.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "una impugnaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general",
            "start": 2012.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el segundo tribunal",
            "start": 2014.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "colegiado de apelaci\u00f3n del tercer",
            "start": 2017.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "circuito modific\u00f3 la sentencia a los",
            "start": 2018.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que se observan aqu\u00ed",
            "start": 2021.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "adelante otra sentencia de 225 a\u00f1os y 3",
            "start": 2025.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "meses de prisi\u00f3n a Conrado y Fernando",
            "start": 2028.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Ildefonso",
            "start": 2033.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ellos tras acreditar su ilidad en los",
            "start": 2035.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "delitos de desaparici\u00f3n cometida por",
            "start": 2038.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "particulares feminicidio y delito",
            "start": 2040.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vinculado con la desaparici\u00f3n de",
            "start": 2043.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "personas en agravio de dos mujeres esto",
            "start": 2044.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ocurrido en guaimas Sonora en el",
            "start": 2046.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "2022 de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 2049.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la de la Fiscal\u00eda de Sonora Carla",
            "start": 2053.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Gabriela las v\u00edctimas eran Carla",
            "start": 2056.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Gabriela y otra de identidad reservada",
            "start": 2058.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fueron llevadas contra su voluntad a un",
            "start": 2061.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "domicilio ubicado en el Ejido San Jos\u00e9",
            "start": 2063.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "donde los hoy sentenci",
            "start": 2066.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "las lesionaron y mantuvieron retenidas",
            "start": 2068.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por una semana y el 28 de mayo las",
            "start": 2070.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "privaron de la vida por estrangulamiento",
            "start": 2073.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las dos mujeres fueron localizadas",
            "start": 2077.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "posteriormente en un terreno aleda\u00f1o",
            "start": 2078.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "donde se hab\u00eda cometido el feminicidio",
            "start": 2081.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Adelante el caso de jueces que con sus",
            "start": 2084.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sentencias favorecen a delincuentes",
            "start": 2089.119,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos el caso de este juez Jos\u00e9",
            "start": 2091.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Fernando Garc\u00eda",
            "start": 2093.919,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Quiroz es el cas de la suspensi\u00f3n de",
            "start": 2096.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "plano en favor del presunto homicida de",
            "start": 2098.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "un agente de la DEA Rafael",
            "start": 2100.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "n aqu\u00ed el juez Garc\u00eda Quiroz concedi\u00f3",
            "start": 2103.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una suspensi\u00f3n de plano a Rafael para",
            "start": 2106.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que las autoridades se\u00f1aladas como",
            "start": 2109.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "responsables se abstengan de ejecutar en",
            "start": 2111.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "su contra la petici\u00f3n de extradici\u00f3n al",
            "start": 2114.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gobierno de los Estados Unidos y cese",
            "start": 2116.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todo acto prohibido por el art\u00edculo 22",
            "start": 2118.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "constitucional el juez Garc\u00eda Quiroz",
            "start": 2121.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 a las autoridades responsables",
            "start": 2125.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que en el t\u00e9rmino no mayor de 24 horas",
            "start": 2127.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "informaran al juzgado sobre el",
            "start": 2130.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cumplimiento de la suspensi\u00f3n y se\u00f1al\u00f3",
            "start": 2131.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como fecha de audiencia constitucional",
            "start": 2134.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el 26 de junio",
            "start": 2136.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh el 26 de junio pr\u00f3ximo",
            "start": 2138.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "adelante este otro caso se trata de la",
            "start": 2143.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "jueza Hortensia Garc\u00eda Rodr\u00edguez ella",
            "start": 2145.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh beneficiado con su decisi\u00f3n a C\u00e9sar",
            "start": 2150.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Horacio en ex gobernador de Chihuahua",
            "start": 2154.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "quien fue de det tenido con fines de",
            "start": 2157.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n el 8 de junio de julio del",
            "start": 2158.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "2020 en los Estados Unidos por peculado",
            "start": 2160.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y asociaci\u00f3n delictuosa ambos con",
            "start": 2164.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "penalidad agravada",
            "start": 2166.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed la jueza",
            "start": 2168.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh Garc\u00eda Rodr\u00edguez el 4 de junio sin",
            "start": 2171.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "celebrar audiencia de revisi\u00f3n de",
            "start": 2174.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medidas cautelares orden\u00f3 a la autoridad",
            "start": 2176.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "penitenciaria Estatal que a partir del",
            "start": 2179.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda siguiente el 5 de junio dejara sin",
            "start": 2181.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "efecto la prisi\u00f3n preventiva que cumpl\u00eda",
            "start": 2184.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el exgobernador de Chihuahua la jueza",
            "start": 2186.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 lo anterior tomando como base las",
            "start": 2190.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dos resoluciones de apelaci\u00f3n emitidas",
            "start": 2193.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por la quinta sala penal del tribunal",
            "start": 2195.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "superior de justicia de Chihuahua mismas",
            "start": 2197.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2199.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "establecen un m\u00e1ximo de 2 a\u00f1os de",
            "start": 2200.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva y fue hasta el d\u00eda 6",
            "start": 2203.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de junio que la misma jueza Garc\u00eda",
            "start": 2206.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez tras convocar a una audiencia",
            "start": 2209.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de revisi\u00f3n de medidas cautelares cambi\u00f3",
            "start": 2211.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la prisi\u00f3n preventiva a prisi\u00f3n",
            "start": 2213.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "domiciliaria portaci\u00f3n de saleta",
            "start": 2215.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico y entrega de pasaportes",
            "start": 2217.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente dejo la",
            "start": 2220.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "palabra al comandante de la guardia",
            "start": 2222.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nacional con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2231.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente se va a rendir el informe de",
            "start": 2234.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad de fuerzas armadas y Guardia",
            "start": 2237.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Nacional del periodo del 28 de mayo al",
            "start": 2239.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "10 de junio del presente a\u00f1o por lo que",
            "start": 2241.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se refiere el efectivo y despliegue de",
            "start": 2244.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas igual nacional tenemos",
            "start": 2246.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un efectivo de 11",
            "start": 2249.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "17721 por parte de la guardia Nacional",
            "start": 2251.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea son",
            "start": 2254.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "98424 y semar 43.436962",
            "start": 2257.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se han asegurado",
            "start": 2277.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "51265 armas en granadas se aseguraron 29",
            "start": 2280.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "granadas en la administraci\u00f3n",
            "start": 2284.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "3495 en cartuchos",
            "start": 2289.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "34472 cartuchos en el periodo y en la",
            "start": 2292.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n un total de",
            "start": 2295.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "19,55",
            "start": 2297.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "7,293 cartuchos asegurados en detenidos",
            "start": 2299.68,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "502 512 personas en la administraci\u00f3n",
            "start": 2303.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "3385 por lo que se refiere a veh\u00edculos",
            "start": 2309.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2312.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "488 y en la administraci\u00f3n",
            "start": 2313.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "9746 veh\u00edculos en fentanilo se",
            "start": 2316.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aseguraron 6 kg en el periodo en la",
            "start": 2320.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se lleva un total de",
            "start": 2322.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "892.35 2.4 kg en la administraci\u00f3n 72150",
            "start": 2330.96,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "8 kg asegurados en coca\u00edna 27 kg en la",
            "start": 2337.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2342.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "21978 5.8 kg de coca\u00edna en marihuana",
            "start": 2344.16,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "3346 kg en la administraci\u00f3n",
            "start": 2349.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "7694",
            "start": 2354.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "76.5 de marihuana asegurada en moneda",
            "start": 2355.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nacional 20 2.8 millones de pesos en la",
            "start": 2359.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2363.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "63.6 millones de pesos en d\u00f3lares",
            "start": 2364.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "americanos",
            "start": 2367.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "34,85 en el periodo y en la",
            "start": 2370.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2372.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "152.80 de d\u00f3lares porque respecto a",
            "start": 2374.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "marihuana eh se destruyeron 481 plant\u00edos",
            "start": 2378.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en 84.6 H\u00e1 en la administraci\u00f3n suma un",
            "start": 2382.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 2386.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "82153 plant\u00edos en",
            "start": 2387.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "11189 pun 4 H\u00e1 por lo que respecta a",
            "start": 2391.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mapola se destruyeron 2041 plantill en",
            "start": 2394.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en 554 haas en la administraci\u00f3n se hace",
            "start": 2398.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 2401.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "4597 64 plant\u00edos en",
            "start": 2403.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "66070",
            "start": 2407.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas por lo que se refiere al",
            "start": 2409.2,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "aseguramiento de Laboratorios",
            "start": 2411.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "clandestinos de metanfetaminas se",
            "start": 2412.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aseguraron dos laboratorios y se asegur\u00f3",
            "start": 2414.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "0.03 toneladas de metanfetaminas 3.8 de",
            "start": 2418.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "toneladas de sustancias qu\u00edmicas con eso",
            "start": 2422.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 13 178",
            "start": 2424.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "toneladas de metanfetaminas con una",
            "start": 2428.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n econ\u00f3mica para la",
            "start": 2430.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "delincuencia de m\u00e1s de de 3,519 millones",
            "start": 2431.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de pesos durante en la administraci\u00f3n se",
            "start": 2435.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "han asegurado",
            "start": 2437.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "2,526 laboratorios con los siguientes",
            "start": 2438.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2442.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "673.5 toneladas de metafetamina",
            "start": 2444.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "35535 toneladas de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 2448.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se evit\u00f3 la producci\u00f3n de",
            "start": 2451.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "8606 toneladas de metanfetaminas y la",
            "start": 2453.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n es de m\u00e1s de 2 billones de",
            "start": 2455.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pesos para la delincuencia organizada en",
            "start": 2458.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "operaciones para el combate al mercado",
            "start": 2462.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "l\u00edcito de combustibles se mantienen",
            "start": 2463.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desplegados 3492 efectivos en el periodo",
            "start": 2466.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se aseguraron",
            "start": 2470.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "27386 l de combustible en la",
            "start": 2472.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se ha asegurado un total",
            "start": 2474.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2476.88,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "66386 56 l de",
            "start": 2479.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "combustible en apoyos de seguridad",
            "start": 2482.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "brindados por la guardia nacional en",
            "start": 2484.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aduanas se mantiene despliegue de",
            "start": 2486.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "4444 efectivos en 32 aduanas en",
            "start": 2488.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aeropuerto se llevaron a cabo 14909",
            "start": 2492.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "operaciones de revisi\u00f3n estas fueron en",
            "start": 2495.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "76 aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos empleando",
            "start": 2497.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un total de 518 efectivos por lo que se",
            "start": 2501.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "refi a reclusorios se apoy\u00f3 en el",
            "start": 2503.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "traslado de se hicieron 19 traslados",
            "start": 2506.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para mover a 22 internos en 300",
            "start": 2508.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "federales y estatales empleando un total",
            "start": 2511.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de 133 efectivos",
            "start": 2514.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "como resultado del esfuerzo nacional la",
            "start": 2517.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este sobresale la aportaci\u00f3n de la",
            "start": 2520.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "guardia nacional la cual este pues lleva",
            "start": 2522.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a cabo el 47 obtiene el 4% de los",
            "start": 2525.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "resultados a nivel nacional el 53 lo",
            "start": 2529.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacen las fuerzas armadas sobresale el",
            "start": 2532.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 2535.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "humanitario el el aseguramiento de",
            "start": 2536.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "fentanilo los veh\u00edculos el aseguramiento",
            "start": 2540.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos terrestres cartuchos moneda",
            "start": 2543.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nacional etctera en la estrategia",
            "start": 2546.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Nacional de segad P\u00fablica para laci\u00f3n de",
            "start": 2548.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "grupos delictivos en los estados de",
            "start": 2550.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y",
            "start": 2553.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas se detuvieron 10",
            "start": 2554.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "elementos presuntos delincuentes de la",
            "start": 2559.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada Eso es todo",
            "start": 2562.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 2565.4,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso presidente Buenos",
            "start": 2574.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos vamos a dar el",
            "start": 2577.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "informe mensual de seguridad con cierre",
            "start": 2581.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al mes de mayo",
            "start": 2584.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en en los delitos del fuero federal se",
            "start": 2586.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tuvo una reducci\u00f3n de",
            "start": 2589.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "20% adelante en la mayor\u00eda de los",
            "start": 2591.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "delitos se tuvieron reducciones",
            "start": 2595.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "adelante en cuanto al homicidio doloso",
            "start": 2598.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se tuvo una reducci\u00f3n de 19",
            "start": 2601.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed viene este promedio con",
            "start": 2604.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "respecto al 2023 2022 al 2021 al 2020 y",
            "start": 2609.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2614.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "2019 aqu\u00ed est\u00e1n las cifras",
            "start": 2615.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "respectivamente es -19 por con respecto",
            "start": 2618.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "al inicio de la Administraci\u00f3n",
            "start": 2622.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 la variaci\u00f3n",
            "start": 2625.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh en los anteriores eh sexenios en las",
            "start": 2628.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "anteriores administraciones Y en la",
            "start": 2633.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente L\u00f3pez",
            "start": 2635.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Obrador al cierre del mes de mayo se",
            "start": 2637.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tiene una reducci\u00f3n de 19. adelante",
            "start": 2640.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Aqu\u00ed est\u00e1n los homicidios",
            "start": 2644.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dolosos por cada una de las 32 entidades",
            "start": 2647.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "es de enero a mayo de",
            "start": 2650.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "2024 en donde vienen aqu\u00ed en seis",
            "start": 2653.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "entidades concentran el",
            "start": 2658.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "44.9 por. adelante vamos a dar entidad",
            "start": 2660.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Por entidad en el caso de",
            "start": 2665.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Guanajuato en el \u00faltimo",
            "start": 2668.88,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "mes se se presentan 45 homicidios menos",
            "start": 2672.92,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "que en abril pasado adelante en el caso",
            "start": 2679.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de Baja California tambi\u00e9n Fueron 10",
            "start": 2683.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "homicidios menos con respecto al mes",
            "start": 2686.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "anterior adelante en el caso del Estado",
            "start": 2689.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico fueron 13 homicidios m\u00e1s que",
            "start": 2692.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el mes de abril adelante y en el caso de",
            "start": 2695.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Chihuahua 32 homicidios m\u00e1s que el mes",
            "start": 2699.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "anterior adelante en el caso de Jalisco",
            "start": 2703.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se tuvieron ocho homicidios m\u00e1s que eh",
            "start": 2707.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "el mes de abril tambi\u00e9n adelante en el",
            "start": 2711.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "caso de Morelos fueron 46 homicidios",
            "start": 2716.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "menos en mayo con respecto al mes",
            "start": 2720.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 2722.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adelante en cuanto a la reducci\u00f3n de los",
            "start": 2723.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "50 municipios prioritarios tenemos una",
            "start": 2727.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de",
            "start": 2729.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "56.5",
            "start": 2732.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "por con respecto al inicio de la",
            "start": 2734.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n",
            "start": 2737.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante en los delitos del fuero com\u00fan",
            "start": 2739.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "e en la mayor\u00eda se tuvo reducciones y",
            "start": 2743.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "seguimos Llamando a fortalecer la",
            "start": 2748.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 2750.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estatales y",
            "start": 2753.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "municipales competentes para seguir eh",
            "start": 2755.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "teniendo la reducci\u00f3n e de los delitos",
            "start": 2759.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del fuero com\u00fan adelante en el caso del",
            "start": 2762.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "robo total se redujo 30.3 por En",
            "start": 2766.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con diciembre de 2018",
            "start": 2770.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adelante en el caso del robo de veh\u00edculo",
            "start": 2774.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "automotor fue la reducci\u00f3n de",
            "start": 2777.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "47.4 robo de veh\u00edculo en todo el pa\u00eds",
            "start": 2782.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Esta es la baja que se ha",
            "start": 2785.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tenido consistentemente",
            "start": 2788.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "claramente a la baja este delito",
            "start": 2791.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adelante en el caso de feminicidio",
            "start": 2795.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tuvimos una baja de",
            "start": 2798.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "13.8 en donde en el mes de",
            "start": 2800.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mayo se tuvo un alza de",
            "start": 2804.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "87 delitos seguimos",
            "start": 2807.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "intensificando",
            "start": 2810.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la las acciones de prevenci\u00f3n",
            "start": 2812.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n y de la violencia feminicida",
            "start": 2815.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "adelante en el caso de secuestro en mayo",
            "start": 2819.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "El secuestro disminuy\u00f3 el",
            "start": 2823.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "70.8 por en relaci\u00f3n con enero de 2019",
            "start": 2826.48,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "al pasar de 161 a",
            "start": 2831.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "47 secuestros en el mes de mayo adelante",
            "start": 2835.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh Estos son algunas de las acciones que",
            "start": 2839.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "se realizan para que contin\u00fae la la",
            "start": 2843.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja del delito de",
            "start": 2847.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "secuestro fundamentalmente la",
            "start": 2849.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros con",
            "start": 2851.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las unidades antisecuestros de las",
            "start": 2855.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de los estados as\u00ed los",
            "start": 2857.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "resultados de que se tienen son",
            "start": 2861.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "6236 detenidos secuestradores",
            "start": 2865.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "687 bandas desarticuladas y",
            "start": 2868.72,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "376 v\u00edctimas liberadas adelante",
            "start": 2872.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en el robo de hidrocarburos este delito",
            "start": 2877.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se hizo desde el inicio de la",
            "start": 2881.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n por instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 2884.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2886.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de que las fuerzas armadas estuvieran en",
            "start": 2889.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "permanente atenci\u00f3n de este delito Por",
            "start": 2892.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "lo cual se ha logrado bajar",
            "start": 2896.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "94.2 por la incidencia de este delito en",
            "start": 2899.04,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "donde al principio se robaban 80 000",
            "start": 2903.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "barriles diarios y a\u00fan tenemos un",
            "start": 2907.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "promedio de 4.7 miles de barriles",
            "start": 2909.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "diarios por d\u00eda con todo lo que se ha",
            "start": 2913.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hecho en prevenci\u00f3n de este",
            "start": 2916.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "delito se tiene un ahorro estimado del",
            "start": 2919.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "inicio del administraci\u00f3n al 31 de mayo",
            "start": 2922.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pasado de",
            "start": 2925.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "332,6 198 millones de pesos que se usan",
            "start": 2929.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fundamentalmente para las obras del",
            "start": 2934.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno y para los programas sociales",
            "start": 2935.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "adelante y tambi\u00e9n finalmente los",
            "start": 2939.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "resultados que se dan mes a mes sobre la",
            "start": 2944.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la toma de casetas eh con",
            "start": 2946.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el plan caseta segura con el objetivo de",
            "start": 2949.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "evitar da\u00f1os patrimoniales al estado y",
            "start": 2953.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proteger a la poblaci\u00f3n que hace uso de",
            "start": 2957.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las carreteras de este pa\u00eds Aqu\u00ed se han",
            "start": 2960.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "evitado la p\u00e9rdida de",
            "start": 2962.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "7407 mill de pesos en 2024 y de 2020 a",
            "start": 2965.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la fecha que se ha implementado este",
            "start": 2970.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "operativo se tiene un ahorro de",
            "start": 2973.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "69118 millones de pesos ser\u00eda todo",
            "start": 2976.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidente gracias buen d\u00eda buenos d\u00edas",
            "start": 2993.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a todos Presidente buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 2997.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2999.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Eh Pues las participaciones que hemos",
            "start": 3001.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenido del medio ambiente eh han",
            "start": 3003.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "fructificado",
            "start": 3006.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh vamos documentando todas las",
            "start": 3008.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "participaciones que tenemos aqu\u00ed",
            "start": 3010.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente los resultados los pendientes",
            "start": 3012.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y quiero decirle que ayer",
            "start": 3016.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh colectivos de todo el pa\u00eds",
            "start": 3018.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representantes de n\u00facleos",
            "start": 3022.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agrarios estuvimos en el el Foro de",
            "start": 3024.799,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil y el",
            "start": 3027.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sector ambiental con la maestra Mar\u00eda",
            "start": 3030.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Luisa albores ah\u00ed se hizo un an\u00e1lisis",
            "start": 3033.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mesas de trabajo un balance de todo lo",
            "start": 3037.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que se ha hecho durante la",
            "start": 3040.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Federal desde luego ella",
            "start": 3042.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al frente se habl\u00f3 de todas las \u00e1reas",
            "start": 3046.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "naturales protegidas y de los",
            "start": 3048.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compromisos que establecimos cada uno de",
            "start": 3050.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los que estamos al pendiente del cuidado",
            "start": 3053.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "del medio ambiente comentarle presidente",
            "start": 3056.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que por",
            "start": 3059.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ejemplo yo tengo aqu\u00ed un",
            "start": 3061.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acumulado de todo esto que he tra\u00eddo",
            "start": 3063.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh los resolutivos a favor y en contra",
            "start": 3066.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3071.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ejemplo es para m\u00ed evidente que el venir",
            "start": 3072.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la conferencia matutina la",
            "start": 3075.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera ha sido muy",
            "start": 3078.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "fruct\u00edfero que venimos",
            "start": 3082.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "realizando por",
            "start": 3085.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh los casos que se han negado que",
            "start": 3087.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "afectan al medio ambiente le pongo un",
            "start": 3090.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ejemplo en miner\u00eda en el estado de",
            "start": 3092.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Jalisco son 10 hidroel\u00e9ctrica una que",
            "start": 3094.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue que salvamos el r\u00edo de los horcones",
            "start": 3098.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n sobre la extracci\u00f3n de",
            "start": 3100.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "material p\u00e9reo en r\u00edos son cuatro",
            "start": 3103.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "residuos y calidad del aire dos de",
            "start": 3106.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "monocultivos 38 de desarrollos",
            "start": 3109.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "inmobiliarios que no cumpl\u00edan con las",
            "start": 3111.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "normas ambientales en el estado de",
            "start": 3114.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Jalisco no solamente de Puerto Vallarta",
            "start": 3116.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que Puerto Vallarta es donde tiene el",
            "start": 3119.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero estamos hablando de",
            "start": 3121.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "96 y bueno eh los horcones esta",
            "start": 3124.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica se resolvi\u00f3 gracias al",
            "start": 3129.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3132.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "eh Y al apoyo de la maestra Mar\u00eda Luisa",
            "start": 3133.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "albores hay situaciones que est\u00e1n",
            "start": 3136.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "obviamente pendientes eh Porque hay",
            "start": 3139.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Quienes se niegan con los proyectos",
            "start": 3142.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inmobiliarios a seguir los lineamientos",
            "start": 3145.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hubo qui\u00e9n si hubo hizo cambios",
            "start": 3148.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de del proyecto original Pero hay",
            "start": 3152.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 3155.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh contin\u00faan presidente construyendo",
            "start": 3159.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "tienen permiso de 10 pisos y o de 12 13",
            "start": 3163.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s emblem\u00e1tico Harbor",
            "start": 3169.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "171 lleva 30",
            "start": 3172.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pisos eh le pusieron los sellos y todo",
            "start": 3175.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "profepa no s\u00e9 qu\u00e9 hizo la seman hizo lo",
            "start": 3179.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "suyo pero a lo que voy Es que muchos de",
            "start": 3183.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los que siguieron construyendo y aqu\u00ed",
            "start": 3186.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tengo una larga lista que son 23 pero",
            "start": 3189.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para se lo digo en forma",
            "start": 3192.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "general algunos y su mayor\u00eda estuvieron",
            "start": 3196.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esperando los resultados no de la",
            "start": 3199.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n fue evidente ver a qui\u00e9nes",
            "start": 3203.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "apoyaban las lonas los eventos",
            "start": 3206.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh Ahora s\u00ed que aqu\u00ed est\u00e1 el y es cuando",
            "start": 3210.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "uno se da cuenta de",
            "start": 3213.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de de muchas cosas de quienes han estado",
            "start": 3216.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "viviendo en la irregularidad y le",
            "start": 3219.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "apuestan a eso pero aqu\u00ed el d\u00eda de",
            "start": 3222.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y que quede asentado Y qu\u00e9 bueno",
            "start": 3224.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que todas las ma\u00f1aneras est\u00e1n ah\u00ed el d\u00eda",
            "start": 3226.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana algo va a pasar porque ya ha",
            "start": 3230.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "habido edificios que est\u00e1n",
            "start": 3232.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fracturados ya ya no digo nombres de de",
            "start": 3235.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "las desarrolladoras de esto pero el d\u00eda",
            "start": 3237.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana yo s\u00e9 y no tarda mucho en que",
            "start": 3240.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los nombres de esas desarrolladoras",
            "start": 3245.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salgan a la luz por la p\u00e9sima",
            "start": 3248.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n la primera vez que yo vine",
            "start": 3250.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidente ya iba usted de salida",
            "start": 3253.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ya estaba terminando la ma\u00f1anera y en",
            "start": 3256.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "una forma pues le grit\u00e9 le dije Puerto",
            "start": 3259.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Vallarta se regres\u00f3 me atendi\u00f3 y y",
            "start": 3261.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 esa relaci\u00f3n de trabajo de",
            "start": 3266.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n con la maestra Mar\u00eda Luisa",
            "start": 3270.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "alvores a quien p\u00fablicamente Quiero",
            "start": 3272.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "agradecer y felicitar a todo su equipo",
            "start": 3274.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque nos Han atendido y muestra de",
            "start": 3277.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ello el c\u00famulo de personas que nos",
            "start": 3279.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reunimos ayer con ella haciendo este",
            "start": 3282.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "balance los compromisos lo que queda",
            "start": 3286.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pendiente la sensibilidad",
            "start": 3288.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "e no hab\u00eda habido funcionarios porque",
            "start": 3294.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nosotros hemos acudido mucho a a la",
            "start": 3297.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "semarnat en a\u00f1os y anteriores",
            "start": 3300.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "administraciones Y no hab\u00edamos",
            "start": 3302.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "encontrado una gente tan sensible tan",
            "start": 3305.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "humana Y que adem\u00e1s eh le diera",
            "start": 3307.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "seguimiento a todas las cosas bien ya",
            "start": 3311.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "concluyo con con este trabajo y ahora",
            "start": 3314.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con algunos otros pendientes que tenemos",
            "start": 3318.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como es el caso de Miss maloya",
            "start": 3321.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3324.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Yo Le Quiero agradecer la atenci\u00f3n para",
            "start": 3327.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3330.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comunidad la secretaria de no he tenido",
            "start": 3331.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la oportunidad de platicar con la",
            "start": 3334.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n a Los",
            "start": 3336.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "afectados los Han atendido algunos",
            "start": 3339.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "funcionarios o empleados de la",
            "start": 3342.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n ya mandaron a",
            "start": 3344.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medir son 10 hect\u00e1reas hay mucho m\u00e1s",
            "start": 3347.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en mismaloya a las personas",
            "start": 3351.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que pretend\u00edan desalojar como usted sabe",
            "start": 3354.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le coment\u00e9 que encontramos el acta de",
            "start": 3357.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "defunci\u00f3n de la due\u00f1a de que estaban",
            "start": 3360.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tratando de desalojar y cometer pues una",
            "start": 3363.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "arbitrariedad",
            "start": 3366.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "e venimos aqu\u00ed dijo usted adelante",
            "start": 3369.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "P\u00f3nganse de acuerdo eso hicimos",
            "start": 3372.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pero quiero decirle que el conflicto es",
            "start": 3376.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "negocio para algunos funcionarios Y",
            "start": 3380.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "saben d\u00f3nde que yo quisiera que no se",
            "start": 3384.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "metiera para nada y que por lo que le",
            "start": 3386.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estoy diciendo es real Es cierto que",
            "start": 3389.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n termine con lo de la",
            "start": 3393.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n que sea gobernaci\u00f3n que sean",
            "start": 3395.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las personas adecuadas porque esto ya",
            "start": 3398.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por salir",
            "start": 3400.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente y al concretarse Esto para m\u00ed",
            "start": 3402.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "valdr\u00eda la pena como tanto expediente",
            "start": 3406.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que le tengo por qu\u00e9 la procuradur\u00eda y",
            "start": 3408.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no hablo del procurador Luis No \u00e9l nos",
            "start": 3412.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ha atendido muy bien y es una excelente",
            "start": 3415.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "persona pero en la Procuradur\u00eda del",
            "start": 3417.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Estado la procuradur\u00eda agraria del",
            "start": 3420.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Estado de Jalisco han vivido de estos",
            "start": 3422.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conflictos los tribunales agrarios han",
            "start": 3425.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vivido de estos",
            "start": 3428.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conflictos Entonces es un modo de vida",
            "start": 3430.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de hacerse de dinero de provocar el",
            "start": 3433.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "conflicto como en mismaloya como en",
            "start": 3435.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 3438.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces yo le quiero pedir que salga",
            "start": 3439.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1n haciendo firmar a los eh",
            "start": 3443.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a Los afectados por parte de la",
            "start": 3448.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda agraria firmar algunos",
            "start": 3451.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "documentos que esto viene a entorpecer",
            "start": 3453.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "queremos que se hagan a un lado que siga",
            "start": 3455.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Y si acaso la procuradur\u00eda",
            "start": 3458.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh el procurador aqu\u00ed Don Luis \u00e9l pero",
            "start": 3462.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Jalisco yo le quiero pedir por favor",
            "start": 3466.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque es mucha corrupci\u00f3n es mucho",
            "start": 3469.559,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o despu\u00e9s de 80 a\u00f1os est\u00e1 por salir",
            "start": 3472.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ha procurador Agrario es una buena",
            "start": 3479.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "persona pero no sabe todo lo que pasa en",
            "start": 3482.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Jalisco la corrupci\u00f3n Entonces es el",
            "start": 3486.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "asunto de mis maloya encarecidamente que",
            "start": 3489.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ya salga nos falta poco tiempo y decirle",
            "start": 3492.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente que",
            "start": 3496.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que pasa en Bah\u00eda de Banderas",
            "start": 3499.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vine y le coment\u00e9 del",
            "start": 3502.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "R\u00edo burros de inmediato se limpi\u00f3 la",
            "start": 3505.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "playa fueron todos los chavos los",
            "start": 3509.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "surfistas a limpiar el gobierno del",
            "start": 3511.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Estado Miguel \u00c1ngel Navarro eh eh",
            "start": 3514.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Gabriel Camarena reunieron a la gente",
            "start": 3516.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 limpia y hay que tener cuidado con",
            "start": 3519.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el hotel Dreams para que no vuelva a",
            "start": 3521.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cometer ese tipo de cuestiones tenemos",
            "start": 3524.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unos pendientes que es el plan maestro",
            "start": 3527.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de banobras que no han entregado de ah\u00ed",
            "start": 3529.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de eh nuevo nayarid ahora antes Nuevo",
            "start": 3532.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Vallarta ese es un pendiente y la calle",
            "start": 3535.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cocoteros que tambi\u00e9n son los mismos que",
            "start": 3540.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estaban esperando a ver qu\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 3543.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "resultado hab\u00eda de la elecci\u00f3n y ah\u00ed",
            "start": 3547.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n es gente que se est\u00e1 o est\u00e1",
            "start": 3550.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "despojando a la comunidad de",
            "start": 3554.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh \u00e1reas que pertenecen al municipio y",
            "start": 3557.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "al pueblo Esos son mis",
            "start": 3561.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pendientes muy bien y entonces mis malo",
            "start": 3563.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se lo",
            "start": 3567.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encargamos vamos a",
            "start": 3568.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pedirle a Luisa",
            "start": 3572.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda para que no deje gobernaci\u00f3n de",
            "start": 3576.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ver el asunto",
            "start": 3581.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "yo creo que podemos resolverlo antes de",
            "start": 3583.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "irnos es cosa de hablar con la",
            "start": 3589.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que",
            "start": 3593.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "S\u00ed est\u00e1n dispuestos S\u00ed s\u00ed entonces eh",
            "start": 3596.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "eh le voy a pedir",
            "start": 3602.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh a Luisa Mar\u00eda que vea esto lo m\u00e1s",
            "start": 3605.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pronto posible esta semana y a Luis",
            "start": 3611.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez para que est\u00e9 pendiente y que",
            "start": 3615.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3619.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vayan a echar a perder la posibilidad de",
            "start": 3620.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 3625.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que hay que buscar As\u00ed",
            "start": 3626.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es con los familiares del finado que",
            "start": 3628.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "ten\u00eda o que tiene las",
            "start": 3633.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "escrituras de la de la de la propiedad o",
            "start": 3637.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de la posesi\u00f3n",
            "start": 3641.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3644.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vamos a atenderlo Muchas gracias y",
            "start": 3646.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 3650.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente Aqu\u00ed tengo",
            "start": 3651.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas \u00e9 de Marcelo",
            "start": 3654.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ebrad como canciller acudi\u00f3 Alfonso",
            "start": 3657.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Candelario L\u00f3pez Carlos Alfonso",
            "start": 3661.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Candelario L\u00f3pez a Puerto m\u00e1gico que se",
            "start": 3664.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estaba inaugurando para pedir que se",
            "start": 3668.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hab\u00eda si pod\u00eda la posibilidad de que se",
            "start": 3670.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hicieran unas oficinas para relaciones",
            "start": 3673.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "exteriores y claro le conven\u00eda al centro",
            "start": 3675.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a a Puerto M\u00e1gico y tambi\u00e9n a relaciones",
            "start": 3679.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "exteriores para tener",
            "start": 3683.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dignas aqu\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 3686.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instalaciones ya est\u00e1n como para que las",
            "start": 3688.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ocupen est\u00e1 con todo el equipo hay \u00e1rea",
            "start": 3692.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de lactancia para juegos de ni\u00f1os le",
            "start": 3696.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pusieron todo",
            "start": 3699.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n ya desde hace pues",
            "start": 3701.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desde antes de las",
            "start": 3705.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as que est\u00e1n en espera de que",
            "start": 3707.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "puedan ocupar esas instalaciones que",
            "start": 3711.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy bien para Puerto Vallarta y y",
            "start": 3714.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed le dejo las tambi\u00e9n las",
            "start": 3719.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ilustraciones est\u00e1 muy bien pues",
            "start": 3721.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias presidente Y usted ya",
            "start": 3725.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "como me tardo en venir por eso traigo",
            "start": 3728.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo pero se va a llevar a cabo la te la",
            "start": 3730.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de televisoras educativas de",
            "start": 3734.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "iberoam\u00e9rica estamos invitando aqu\u00ed",
            "start": 3736.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente a Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 3739.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh usted a veces habla de los medios de",
            "start": 3743.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y cr\u00e9ame que hay medios",
            "start": 3746.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "objetivos \u00e9ticos hay medios que tambi\u00e9n",
            "start": 3749.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se dedican a la ciencia como el",
            "start": 3753.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "noticiero cient\u00edfico y cultural eh la te",
            "start": 3755.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os va a sesionar Gracias eh al",
            "start": 3759.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "apoyo del doct Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 3763.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quiero decirle que el se\u00f1or Ch\u00e1vez s\u00ed",
            "start": 3766.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 la compuerta para evitar lo de las",
            "start": 3769.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inundaciones ya corresponde al municipio",
            "start": 3772.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacer sus trabajos tambi\u00e9n gracias al",
            "start": 3775.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Ch\u00e1vez ya Se abrieron las",
            "start": 3777.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "compuertas Ahora s\u00ed es todo presidente",
            "start": 3779.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Gracias aprovecho para tambi\u00e9n coincidir",
            "start": 3783.359,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "contigo sobre la labor que ha",
            "start": 3787.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "realizado Mar\u00eda",
            "start": 3794.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Luisa",
            "start": 3796.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alborz",
            "start": 3798.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de medio",
            "start": 3800.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ambiente es",
            "start": 3803.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "una servidora p\u00fablica de primera yo he",
            "start": 3806.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tenido la suerte",
            "start": 3809.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh de contar con un buen",
            "start": 3813.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo",
            "start": 3817.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eh Y el caso de Mar\u00eda",
            "start": 3821.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Luisa como t\u00fa lo",
            "start": 3825.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "has",
            "start": 3828.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "constatado es",
            "start": 3830.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "algo ejemplar hemos avanzado much\u00edsimo",
            "start": 3832.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 3838.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de",
            "start": 3840.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reservas en conservaci\u00f3n de la flora de",
            "start": 3843.359,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la fauna el no dar permiso para la",
            "start": 3847.4,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n minera luego del derroche de",
            "start": 3852.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "concesiones que se otorgaron durante el",
            "start": 3857.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 3859.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "neoliberal estamos hablando de",
            "start": 3860.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alrededor de 100 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 3868.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera en el periodo",
            "start": 3871.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "neoliberal en 36",
            "start": 3874.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3877.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y no hemos dado un solo permiso una sola",
            "start": 3878.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n",
            "start": 3884.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3886.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tienen por qu\u00e9",
            "start": 3887.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "quejarse quienes tienen estas",
            "start": 3889.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "concesiones porque imag\u00ednense si del",
            "start": 3891.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "territorio en el periodo neoliberal les",
            "start": 3897.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "concesionar para la explotaci\u00f3n",
            "start": 3900.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "minera la mitad del territorio nacional",
            "start": 3903.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que tiene 200 millones de hect\u00e1reas les",
            "start": 3906.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entregaron 100",
            "start": 3909.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "millones Cu\u00e1ndo se van a",
            "start": 3911.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "acabar Cu\u00e1ndo se van a",
            "start": 3915.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "terminar este 100 millones de de",
            "start": 3918.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hectares Lo cierto es que usaron las",
            "start": 3922.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "concesiones para",
            "start": 3926.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "especular ni",
            "start": 3928.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "siquiera para la",
            "start": 3930.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n minera si nos les entregaban",
            "start": 3933.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3938.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "concesiones para que pudieran",
            "start": 3939.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3944.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "negociar",
            "start": 3947.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "obtener",
            "start": 3949.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "beneficios con la especulaci\u00f3n en eh",
            "start": 3951.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "las bolsas de",
            "start": 3956.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "valores Ahora",
            "start": 3960.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hasta se",
            "start": 3963.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "recuperaron muchas concesiones sin",
            "start": 3965.079,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "eh ning\u00fan procedimiento sin quitarles",
            "start": 3969.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 3974.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "derecho empezaron a devolverlas porque",
            "start": 3976.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tienen que pagar un",
            "start": 3978.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "impuesto y pues ya eh No les",
            "start": 3980.799,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "conven\u00eda y se ha recuperado",
            "start": 3986.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "e mucho territorio Un d\u00eda voy a",
            "start": 3989.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 3992.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9",
            "start": 3996.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hicieron eh Porque cuando hablo de 100 y",
            "start": 4000.559,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 llegaron a ser 120 millones de",
            "start": 4005.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas las",
            "start": 4009.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "concesionadas estamos hablando de que en",
            "start": 4011.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "un estado",
            "start": 4013.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "como Sonora como Durango",
            "start": 4015.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Oaxaca entregaron el 70",
            "start": 4020.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "por de toda la superficie del",
            "start": 4025.0,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "estado y los propietarios de las tierras",
            "start": 4030.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "comuneros peque\u00f1os propietarios",
            "start": 4035.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ejidatarios ni",
            "start": 4037.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "siquiera saben",
            "start": 4040.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que lo que hay debajo de sus",
            "start": 4043.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tierras ya fue",
            "start": 4047.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "concesionado porque no hubo ninguna",
            "start": 4051.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 4055.039,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "de no entregar ninguna concesi\u00f3n y Hemos",
            "start": 4059.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumplido Solo hubo un",
            "start": 4064.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4068.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en Santa Rosal\u00eda Baja California Sur",
            "start": 4070.2,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de una este",
            "start": 4075.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n se hizo una consulta con la",
            "start": 4078.799,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "gente porque era su \u00fanica fuente de",
            "start": 4082.88,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "trabajo dijimos a ver que la gente",
            "start": 4089.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "decida y se",
            "start": 4093.559,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 y por mayor\u00eda",
            "start": 4096.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4100.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "aprobaron que se le",
            "start": 4101.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ampliara la concesi\u00f3n a la",
            "start": 4104.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "empresa un solo",
            "start": 4108.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "caso cumplimos en eso Y muchas otras",
            "start": 4113.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cosas y ahora que me toque informar el",
            "start": 4117.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero de septiembre voy a dar a",
            "start": 4120.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "conocer toda la superficie que se",
            "start": 4125.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en \u00e1rea natural",
            "start": 4128.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "protegida C\u00f3mo recuperamos",
            "start": 4133.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 4137.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nacionales C\u00f3mo se recuperaron",
            "start": 4138.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "playas para que la",
            "start": 4143.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4146.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 4149.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "disfrutar de las playas",
            "start": 4151.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas porque ya no pod\u00eda la gente ir",
            "start": 4154.279,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 4158.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "playas hab\u00eda hasta una",
            "start": 4159.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "propuesta de alguien que",
            "start": 4163.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Ahora va a ser de nuevo",
            "start": 4166.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "legislador para que se",
            "start": 4170.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "privatizar las playas afortunadamente en",
            "start": 4174.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "aquel entonces estoy hablando de hace 15",
            "start": 4177.96,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os nos opusimos y tuvieron que dar",
            "start": 4181.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 4184.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 4186.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "investiguen y ya van a",
            "start": 4190.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ver ahora se recuperaron las playas",
            "start": 4193.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas me estaban",
            "start": 4198.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comentando de que en",
            "start": 4200.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Tulum no pod\u00eda la",
            "start": 4203.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gente disfrutar de las playas",
            "start": 4207.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ahora con el Parque del jaguar es",
            "start": 4211.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ya la gente puede ir a las",
            "start": 4215.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "playas y as\u00ed muchas otras cosas pero fue",
            "start": 4220.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "muy muy importante el papel de Mar\u00eda",
            "start": 4225.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Elisa alborz y de su equipo y aqu\u00ed voy a",
            "start": 4228.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ir aprovechando para agradecerles porque",
            "start": 4231.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4235.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "digo Siempre he cre\u00eddo que esta no es",
            "start": 4238.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "labor de un solo hombre de un grupo de",
            "start": 4241.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos dirigentes mujeres",
            "start": 4247.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hombres sino",
            "start": 4250.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de muchos de millones",
            "start": 4252.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todo lo que hemos logrado ha",
            "start": 4257.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sido con la participaci\u00f3n de la gente de",
            "start": 4260.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4263.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ciudadanos si no no hubi\u00e9semos",
            "start": 4264.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzado Entonces vamos viendo",
            "start": 4270.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esto Luisa",
            "start": 4277.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4282.77,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n va a",
            "start": 4286.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ver este acuerdo para ver si",
            "start": 4289.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "logramos este mis aloya este",
            "start": 4293.8,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "entregarlo ya con toda la legalidad a la",
            "start": 4298.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "gente que ha vivido ah\u00ed todo el tiempo y",
            "start": 4303.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que se acabe ya la",
            "start": 4306.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "incertidumbre del desalojo y todo esto",
            "start": 4308.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "seor presidente ahora ayer estuvieron de",
            "start": 4315.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 Gracias",
            "start": 4319.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4322.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo Ah gracias presidente adil escarde",
            "start": 4325.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "proceso primero bueno preguntarle sobre",
            "start": 4329.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n que tuvo ayer con la virtual",
            "start": 4331.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia sheinbaum",
            "start": 4333.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hablaron ella por supuesto ayer aqu\u00ed dio",
            "start": 4336.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "una conferencia de prensa en la que",
            "start": 4338.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de las principales reformas que",
            "start": 4340.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "van a impulsar habl\u00f3 de cinco entre",
            "start": 4342.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ellas por su puesto el tema del poder",
            "start": 4344.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "judicial entre otras tambi\u00e9n de",
            "start": 4346.6,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "relevancia que tiene que ver con el tema",
            "start": 4348.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de ayuda a mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de la",
            "start": 4349.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "universalidad eh de becas para educaci\u00f3n",
            "start": 4352.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica ley del ise y la no reelecci\u00f3n",
            "start": 4355.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "preguntarle eh Hay una inquietud en",
            "start": 4358.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "torno al tema de los tiempos de",
            "start": 4361.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de estas de estas reformas en",
            "start": 4362.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especial como ya se ha venido eh",
            "start": 4365.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "platicando el tema de la Reforma al",
            "start": 4367.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "poder judicial e yo quisiera preguntarle",
            "start": 4369.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si se prever que ser\u00eda para de aqu\u00ed a",
            "start": 4373.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "septiembre Que estar\u00eda lista para",
            "start": 4375.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "votarse si habr\u00eda Necesidad de tener m\u00e1s",
            "start": 4376.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiempo para que se analice y se lleve a",
            "start": 4379.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s que m\u00e1s all\u00e1 del parlamento",
            "start": 4382.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "abierto a que se llegue a otros sectores",
            "start": 4384.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para eh que se hable de esta reforma y",
            "start": 4386.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la necesidad que se tiene de hacer",
            "start": 4388.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cambios o no se estar\u00eda en disposici\u00f3n",
            "start": 4389.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de decir que no hay necesidad de que se",
            "start": 4392.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tenga que aprobar en",
            "start": 4394.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "septiembre mire eh Ya se sabe lo",
            "start": 4395.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 4402.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque se ha venido",
            "start": 4404.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "informando a ustedes les",
            "start": 4407.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "consta de c\u00f3mo",
            "start": 4410.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4413.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Hay mucha corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 4415.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "judicial mucha mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 4419.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 el poder judicial eh",
            "start": 4424.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "secuestrado tanto por la delincuencia",
            "start": 4430.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 4433.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "como por la delincuencia de cuello",
            "start": 4435.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 4439.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1 el poder judicial al Servicio",
            "start": 4441.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4446.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pueblo jueces magistrados",
            "start": 4447.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ministros no imparten",
            "start": 4451.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "justicia hay desde",
            "start": 4455.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "luego honrosas",
            "start": 4459.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "excepciones no podemos as\u00ed generalizar",
            "start": 4463.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hay jueces",
            "start": 4466.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buenos ministros",
            "start": 4468.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "magistrados pero en general est\u00e1 mal el",
            "start": 4472.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4476.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "judicial entonces necesitamos esa",
            "start": 4477.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "reforma o sea es urgente que s\u00ed",
            "start": 4481.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "urge nada m\u00e1s",
            "start": 4485.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "baste con ver hoy el",
            "start": 4488.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "informe vean Por qu\u00e9 no",
            "start": 4492.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pones la actitud de dos",
            "start": 4496.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 4499.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4503.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 4507.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esto Este es el se\u00f1or Caro",
            "start": 4508.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Quintero y le est\u00e1n dando un",
            "start": 4514.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Amparo un",
            "start": 4518.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "juez para que no sea extraditado",
            "start": 4520.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y 24",
            "start": 4526.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "horas de plazo para que se",
            "start": 4530.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cumpla su",
            "start": 4534.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n a ver pero estamos hablando",
            "start": 4539.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4543.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hoy si les hago el recuento bueno hemos",
            "start": 4544.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed compartido",
            "start": 4549.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo a ver",
            "start": 4552.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "esto C\u00e9sar",
            "start": 4556.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Duarte s\u00ed",
            "start": 4559.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "libertad una",
            "start": 4562.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "jueza",
            "start": 4570.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se van a",
            "start": 4573.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "oponer a",
            "start": 4577.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que se reforme el poder",
            "start": 4579.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "judicial Qui\u00e9nes se oponen",
            "start": 4582.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Pues los",
            "start": 4587.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "beneficiados de la",
            "start": 4590.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Pero eso no es el",
            "start": 4593.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pueblo son los de",
            "start": 4597.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "arriba que se San los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 4600.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed estamos hablando de dos",
            "start": 4604.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "temas vamos a",
            "start": 4608.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "decir menores",
            "start": 4612.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 4616.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "caso del se\u00f1or",
            "start": 4619.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ministro que guarda un",
            "start": 4623.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "expediente 10",
            "start": 4626.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "meses para proteger a una empresa que",
            "start": 4629.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 4633.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pagar de acuerdo a",
            "start": 4635.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "resoluciones de",
            "start": 4638.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "jueces 30 40,000 millones de pesos",
            "start": 4641.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va a",
            "start": 4646.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tener este",
            "start": 4647.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "detenido un expediente",
            "start": 4651.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed por qu\u00e9 tanto",
            "start": 4654.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiempo y otros",
            "start": 4659.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ministros que",
            "start": 4663.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "son empleados Me Da hasta",
            "start": 4666.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 4670.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decirlo de potentados",
            "start": 4673.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "empleados",
            "start": 4687.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Entonces ellos",
            "start": 4690.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 4693.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4696.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "machuchones peres son los que no",
            "start": 4702.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quieren que el pueblo",
            "start": 4708.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "elija a los jueces a los magistrados a",
            "start": 4710.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los ministros Por qu\u00e9 le tienen miedo al",
            "start": 4715.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "pueblo por qu\u00e9 le tienen miedo a la",
            "start": 4719.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "democracia qu\u00e9 va a",
            "start": 4725.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "suceder",
            "start": 4728.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada est\u00e1 definido un procedimiento se",
            "start": 4732.76,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "inscriben abogados mujeres",
            "start": 4737.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hombres se da a conocer Qui\u00e9nes",
            "start": 4742.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "son hay",
            "start": 4747.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4750.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 4751.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "conozcan sus",
            "start": 4754.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trayectorias",
            "start": 4759.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "participan las",
            "start": 4761.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "escuelas de",
            "start": 4763.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "derecho las asociaciones de",
            "start": 4765.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "abogados opinan los mismos jueces los",
            "start": 4769.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 4773.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "magistrados los mismos",
            "start": 4774.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ministros el planteamiento es que no se",
            "start": 4778.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "les niegue a ellos la posibilidad de",
            "start": 4781.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "participar no solo de",
            "start": 4786.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "opinar sino de ser candidatos",
            "start": 4789.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y que ya cuando todos estemos este",
            "start": 4797.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "informados de Qui\u00e9nes son los",
            "start": 4803.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "candidatos los jueces magistrados",
            "start": 4806.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ministros no es",
            "start": 4809.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "mucho total debe ser",
            "start": 4812.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "100 2000",
            "start": 4820.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sea menos que los presidentes",
            "start": 4825.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "municipales que se",
            "start": 4829.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eligen Entonces ya se tiene toda la",
            "start": 4831.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces el pueblo",
            "start": 4836.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "elige y hay una",
            "start": 4840.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n del poder judicial para que",
            "start": 4844.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esto no siga",
            "start": 4847.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pasando y que los",
            "start": 4849.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "jueces los",
            "start": 4852.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "magistrados los",
            "start": 4854.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ministros sepan que",
            "start": 4856.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4859.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "servidores del pueblo servidores",
            "start": 4862.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y que su misi\u00f3n es impartir",
            "start": 4866.12,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "justicia no representar los",
            "start": 4871.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "intereses de",
            "start": 4876.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "minor\u00edas del poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 4879.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 4882.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "excesos por ejemplo el que se autoriza",
            "start": 4885.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "una ley la",
            "start": 4891.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica En beneficio del pueblo de",
            "start": 4894.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico En beneficio del pueblo de",
            "start": 4897.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se",
            "start": 4901.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amparan empresas privadas",
            "start": 4903.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "extranjeras que est\u00e1n pensando en la",
            "start": 4908.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ganancia en la utilidad en el lucro en",
            "start": 4911.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 4913.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "casos y un",
            "start": 4915.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "juez resuelve ampararlos",
            "start": 4918.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4922.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "luego en la corte se declara",
            "start": 4924.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inconstitucional se aprueba poder El",
            "start": 4933.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "poder legislativo aprueban los diputados",
            "start": 4938.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "federales aprueban los senadores",
            "start": 4942.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "llega a la suprema",
            "start": 4947.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "corte y un o",
            "start": 4951.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dos dos",
            "start": 4954.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ministros la",
            "start": 4956.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cancelan",
            "start": 4959.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este esgrimiendo",
            "start": 4961.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "utilizando como excusa como pretexto",
            "start": 4964.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que en el congreso no",
            "start": 4967.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "siguieron correctamente el procedimiento",
            "start": 4971.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es como cuando un",
            "start": 4978.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "juez deja en libertad a un presunto",
            "start": 4981.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "delincuente de cuello blanco o de la",
            "start": 4985.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada porque",
            "start": 4988.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh Est\u00e1 mal la",
            "start": 4992.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hora en que de acuerdo a la averiguaci\u00f3n",
            "start": 4996.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "previa se le detuvo porque no fue a las",
            "start": 5001.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 5004.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sino fue a las",
            "start": 5005.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "10:30 luego",
            "start": 5008.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces se",
            "start": 5012.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh ofrece se da la protecci\u00f3n del",
            "start": 5015.6,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "amparo en vez de a ver se trata de un",
            "start": 5020.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5025.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "delicado vamos a reponer el",
            "start": 5027.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "procedimiento a",
            "start": 5030.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ver fue 10",
            "start": 5032.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "1030",
            "start": 5036.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5039.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "libertad entonces entiendo muy",
            "start": 5043.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bien de que no les guste y empiezan",
            "start": 5047.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "algunos a presionar",
            "start": 5052.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 5054.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ver si hay nerviosismo no en los",
            "start": 5056.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mercados eh",
            "start": 5061.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda est\u00e1 muy",
            "start": 5064.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 5068.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5071.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Entonces cu\u00e1nto tiempo les va a",
            "start": 5073.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "durar estar promoviendo",
            "start": 5076.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5080.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nerviosismo en la televisi\u00f3n en la radio",
            "start": 5083.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en las columnas de expertos",
            "start": 5087.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "financieros saben",
            "start": 5092.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que le movieron",
            "start": 5095.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y hoy debe estar como a ver c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 5097.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "peso con relaci\u00f3n al",
            "start": 5102.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "D debe estar como",
            "start": 5104.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "1840",
            "start": 5107.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "1850",
            "start": 5108.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 5110.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "37",
            "start": 5112.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno les puedo decir que el",
            "start": 5115.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1837",
            "start": 5119.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed es",
            "start": 5121.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una es un",
            "start": 5130.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 5133.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porcentaje de fortalecimiento del peso",
            "start": 5138.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hoy as\u00ed como est\u00e1",
            "start": 5142.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 5146.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "10% desde que llegamos es la",
            "start": 5147.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "moneda hoy",
            "start": 5151.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed como est\u00e1 que m\u00e1s se ha fortalecido",
            "start": 5154.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en todo el mundo a",
            "start": 5160.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ver si no tiene",
            "start": 5163.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Carlitos",
            "start": 5166.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 5168.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n Para que vean lo",
            "start": 5170.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "importante que es tener una econom\u00eda",
            "start": 5173.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "fuerte finanzas p\u00fablicas",
            "start": 5179.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "sanas Y por qu\u00e9 tenemos una econom\u00eda",
            "start": 5183.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fuerte y finanzas p\u00fablicas",
            "start": 5187.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sanas",
            "start": 5190.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque hemos combatido la",
            "start": 5192.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5195.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y puede ser que",
            "start": 5198.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5201.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 5202.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5206.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5208.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desajustes pero",
            "start": 5210.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "como se trata de que haya un verdadero",
            "start": 5214.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Estado de derecho que es lo que quieren",
            "start": 5217.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5220.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inversionistas no los",
            "start": 5222.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "especuladores los verdaderos empresarios",
            "start": 5230.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quieren un estado de",
            "start": 5232.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "derecho los especuladores quieren un",
            "start": 5234.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 5237.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "chuo Entonces ellos son los que no",
            "start": 5239.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quieren una reforma",
            "start": 5242.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "para limpiar de",
            "start": 5244.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el poder judicial miren",
            "start": 5246.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh Esta",
            "start": 5252.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 5255.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n hasta",
            "start": 5258.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ayer 10 18 qu\u00e9 1845 lleg\u00f3 Ah",
            "start": 5262.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ahora estaba 1824 aguantamos",
            "start": 5270.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pero a ver Pon Pon",
            "start": 5276.08,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "este el comparativo con los",
            "start": 5280.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobiernos a ver si lo tienes ah\u00ed dice",
            "start": 5285.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que aguantar\u00eda m\u00e1s hasta qu\u00e9 tope",
            "start": 5288.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed entender\u00edan que el peso ya",
            "start": 5291.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya ser\u00eda una preocupaci\u00f3n Pues si",
            "start": 5294.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aumenta m\u00e1s no hay problema No hay",
            "start": 5295.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "problema o sea es que ellos est\u00e1n",
            "start": 5300.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pensando o sea estaban acostumbrados al",
            "start": 5303.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "chantaje Entonces no no no me mantienes",
            "start": 5309.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "los privilegios porque si",
            "start": 5313.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no Mira va a haber fuga de",
            "start": 5316.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "capital Va a haber",
            "start": 5320.6,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n de ah\u00ed los ten\u00edan as\u00ed",
            "start": 5323.719,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "temblando Yo me acuerdo cuando les",
            "start": 5330.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "platicaba que quer\u00edan que entreg\u00e1ramos",
            "start": 5333.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo y dije",
            "start": 5335.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "no y estaban nervios",
            "start": 5339.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "isimos",
            "start": 5343.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "arriba va a haber fuga de capital Va a",
            "start": 5345.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "haber devaluaci\u00f3n Ah para que no haya",
            "start": 5349.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fuga de capital para que no haya",
            "start": 5352.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n voy a entregar el",
            "start": 5355.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5358.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 5360.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ah para que no haya",
            "start": 5364.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "nerviosismo en el mercado",
            "start": 5368.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "financiero voy a ser",
            "start": 5372.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n del poder",
            "start": 5376.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "judicial vamos todos a ser c\u00f3mplices y",
            "start": 5380.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "decir que quede",
            "start": 5383.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "as\u00ed no le mueva",
            "start": 5386.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5388.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos va a afectar en nuestra moneda",
            "start": 5394.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "miren vamos a pasar a la",
            "start": 5399.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "historia como el",
            "start": 5402.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5407.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5409.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 su",
            "start": 5413.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "moneda as\u00ed est\u00e1",
            "start": 5419.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pero ya se les",
            "start": 5424.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 cu\u00e1nto fue la devaluaci\u00f3n con",
            "start": 5426.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Miguel de la",
            "start": 5428.76,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Madrid",
            "start": 5432.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "4000",
            "start": 5434.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "482",
            "start": 5436.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "por con Salinas 47 de",
            "start": 5438.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n vamos a refrescarle no la",
            "start": 5445.6,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "memoria concedo",
            "start": 5450.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 5454.119,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "7%",
            "start": 5457.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5461.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "experto",
            "start": 5465.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda experto no aplaudido le queman",
            "start": 5467.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "incienso",
            "start": 5472.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este sobre todo los estos mismos pues",
            "start": 5474.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5478.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no si fue el que los rescat\u00f3",
            "start": 5480.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "con dinero del",
            "start": 5484.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pueblo con el fopra conir las deudas",
            "start": 5486.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 5491.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es un",
            "start": 5493.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00eddolo Salinas comoo no va a ser bien",
            "start": 5502.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "visto si les entreg\u00f3 todos los",
            "start": 5507.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "bienes empresas",
            "start": 5511.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 5515.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Minas bienes del",
            "start": 5518.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "pueblo puertos aeropuertos las tierras",
            "start": 5521.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "idales",
            "start": 5527.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aplauso S\u00ed pero los de",
            "start": 5529.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "arriba Vicente Fox",
            "start": 5535.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "2% de devaluaci\u00f3n Calder\u00f3n 26",
            "start": 5538.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto 56",
            "start": 5545.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por y con nosotros no se ha",
            "start": 5548.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "depreciado el",
            "start": 5552.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "peso se ha",
            "start": 5554.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fortalecido",
            "start": 5556.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10%",
            "start": 5559.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Entonces le pregunto a la",
            "start": 5561.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gente vamos",
            "start": 5566.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a revisar el",
            "start": 5568.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "caso vamos a que se",
            "start": 5571.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "opine de que nada debe nada",
            "start": 5577.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "teme que",
            "start": 5582.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este la gente",
            "start": 5584.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "participe",
            "start": 5587.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y que se lleve",
            "start": 5589.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tiempo ya desde",
            "start": 5592.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora empiecen",
            "start": 5596.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "a a este organizar foros",
            "start": 5598.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y lo pueda",
            "start": 5604.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hacer el",
            "start": 5606.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "congreso que se escuche a",
            "start": 5610.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todos a los de arriba y a todos los",
            "start": 5614.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ciudadanos y precisamente por este",
            "start": 5620.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter Pues de urgencia que menciona",
            "start": 5623.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se tendr\u00eda para reformar el poder",
            "start": 5626.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "judicial en este caso en este caso de la",
            "start": 5627.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Reforma poder judicial s\u00ed se estar\u00eda",
            "start": 5629.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fijando un plazo para que se de ya la",
            "start": 5631.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n yo creo que podr\u00eda hacerlo el",
            "start": 5635.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nuevo congreso pero todav\u00eda En este",
            "start": 5638.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobierno S\u00ed en septiembre Que en",
            "start": 5642.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "septiembre quede lista a la aprobaci\u00f3n",
            "start": 5645.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por la urgencia que de la",
            "start": 5647.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "patria septiembre o sea podr\u00eda",
            "start": 5652.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hacerse",
            "start": 5657.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Claro que",
            "start": 5659.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desde hoy",
            "start": 5662.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya es m\u00e1s ya est\u00e1 el",
            "start": 5665.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "debate pero hay que hacerlo p\u00fablico",
            "start": 5668.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1n",
            "start": 5672.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "actuando los que no",
            "start": 5676.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "quieren la reforma si yo hay",
            "start": 5679.04,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya este movi\u00e9ndose como siempre lo",
            "start": 5683.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "hacen nada m\u00e1s que como se dice en el",
            "start": 5688.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol en el b\u00e9isbol",
            "start": 5691.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "los tengo bien",
            "start": 5694.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "filados o",
            "start": 5695.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sea ya s\u00e9 que no les",
            "start": 5698.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "gusta porque son",
            "start": 5703.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "20 paquetes de reforma",
            "start": 5707.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Esta es la que les das al",
            "start": 5711.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pu Pero",
            "start": 5714.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no se dan cuenta porque son",
            "start": 5717.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5723.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cerrados de que es En",
            "start": 5725.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "beneficio de todos de",
            "start": 5730.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5736.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es eh lograr que en el pa\u00eds haya un",
            "start": 5738.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 5743.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "derecho que",
            "start": 5748.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Eh no no est\u00e9 el",
            "start": 5752.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gobierno al",
            "start": 5755.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "servicio de un",
            "start": 5757.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grupo que el gobierno represente a todos",
            "start": 5759.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los mexicanos ricos y",
            "start": 5763.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pobres del campo de la",
            "start": 5766.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ciudad esto da confianza al",
            "start": 5772.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "inversionista verdadera confianza",
            "start": 5778.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no que",
            "start": 5784.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este se tiene un poder",
            "start": 5787.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "judicial donde no",
            "start": 5789.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hay una verdadera",
            "start": 5792.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "competencia porque predominan los",
            "start": 5797.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "monopolios Y por qu\u00e9 predominan los",
            "start": 5799.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "monopolios Ah porque los",
            "start": 5802.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "monopolios tienen m\u00e1s",
            "start": 5805.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "agarraderas tienen m\u00e1s",
            "start": 5808.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "influencia poder",
            "start": 5812.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "judicial porque se supone que es un",
            "start": 5814.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "poder aut\u00f3nomo",
            "start": 5817.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "independiente pero en los hechos no es",
            "start": 5819.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed es aut\u00f3nomo y es independiente del",
            "start": 5825.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pueblo no de los potentados",
            "start": 5829.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "son poderes que est\u00e1n al servicio de",
            "start": 5833.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "minor\u00edas Entonces",
            "start": 5838.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vamos a darle la",
            "start": 5841.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "confianza a los jueces a los",
            "start": 5844.679,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "eh magistrados ministros que elige el",
            "start": 5850.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pueblo Y hay muchos abogados mujeres y",
            "start": 5855.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 5859.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "\u00edntegros incluso ya lo expres\u00e9 en el",
            "start": 5861.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "mismo poder judicial pero no",
            "start": 5866.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que la presidenta del poder judicial",
            "start": 5871.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "digo con todo",
            "start": 5874.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "respeto va a",
            "start": 5876.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "reunirse en la noche en una residencia",
            "start": 5878.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "con el presidente de un",
            "start": 5882.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "partido O sea que es",
            "start": 5887.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eso en lo",
            "start": 5890.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "oscurito y muchas otras",
            "start": 5896.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cosas vamos a tener",
            "start": 5901.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros \u00edntegros",
            "start": 5907.08,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "honestos y el pueblo tiene un instinto",
            "start": 5911.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "certero el pueblo es",
            "start": 5918.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sabio sabe muy",
            "start": 5921.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bien lo que conviene y lo que no",
            "start": 5923.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "conviene y no se le",
            "start": 5926.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "enga\u00f1a Entonces es la oportunidad de un",
            "start": 5932.44,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "avance hacia delante pero se correr\u00eda el",
            "start": 5938.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "riesgo de que se intente aprobar con el",
            "start": 5942.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno o usted se quiere jubilar",
            "start": 5943.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con esa con esa no no no yo quiero",
            "start": 5945.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cumplir con mi",
            "start": 5949.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5951.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si estoy",
            "start": 5954.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "convencido de que hace",
            "start": 5957.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "falta para",
            "start": 5960.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lograr una sociedad",
            "start": 5963.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mejor el que haya un poder",
            "start": 5966.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "judicial \u00edntegro honesto que represente",
            "start": 5971.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico y no a una facci\u00f3n a",
            "start": 5975.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5978.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "grupo a una mafia de poder econ\u00f3mico o",
            "start": 5980.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o de la delincuencia organizada",
            "start": 5986.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pues C\u00f3mo no voy a plantearlo",
            "start": 5990.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "si no se",
            "start": 5994.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "logra ya es es otro",
            "start": 5996.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asunto pero yo estoy",
            "start": 5999.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acostumbrado",
            "start": 6003.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a defender lo",
            "start": 6005.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que considero son causas",
            "start": 6009.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "justas y hablarle a la",
            "start": 6013.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gente este con",
            "start": 6016.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "toda claridad",
            "start": 6020.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y que los mexicanos decidan",
            "start": 6024.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pero estoy",
            "start": 6029.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sintiendo de que est\u00e1n dice",
            "start": 6032.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nerviosismo genera mucho nerviosismo",
            "start": 6036.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed c\u00f3mo no va a haber",
            "start": 6038.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nerviosismo s\u00ed",
            "start": 6041.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de de los de arriba s\u00ed sobre todo en el",
            "start": 6044.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sector financiero ya lo adelantaba usted",
            "start": 6047.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muchos han manifestado preocupaci\u00f3n de",
            "start": 6049.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que haya una real separaci\u00f3n de poderes",
            "start": 6052.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo gobierno por el tema de",
            "start": 6055.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada en el legislativo",
            "start": 6056.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ahora con esta Reforma en el poder",
            "start": 6058.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "judicial que ser\u00eda pues elecci\u00f3n de la",
            "start": 6060.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero pues precisamente el en",
            "start": 6063.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "torno al tema de la preocupaci\u00f3n de que",
            "start": 6065.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si se tiene que resolver una un tema por",
            "start": 6067.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ejemplo en el poder judicial eh muestran",
            "start": 6069.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esta preocupaci\u00f3n en torno a que",
            "start": 6071.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pudieran no resultar beneficiados o",
            "start": 6073.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pudiera ganar el gobierno en ese sentido",
            "start": 6076.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 respuesta se le da en torno a este",
            "start": 6078.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tema de lo que mencionan de que pudiera",
            "start": 6080.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no haber un una real separaci\u00f3n de los",
            "start": 6082.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 6085.08,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "poderes al",
            "start": 6086.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "contrario que ahora este el poder",
            "start": 6088.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "judicial en lo",
            "start": 6093.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 6096.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6097.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "depende de una",
            "start": 6099.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "minor\u00eda no depende del",
            "start": 6103.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pueblo est\u00e1 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 6107.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hagan ustedes la investigaci\u00f3n en",
            "start": 6114.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "proceso o sea Qui\u00e9n es",
            "start": 6116.44,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en la corte o sea y se van a",
            "start": 6120.199,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "encontrar se van a llegar entender mejor",
            "start": 6127.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6132.119,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "cosas Precisamente en torno a los a los",
            "start": 6134.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ministros otra de los escenarios que se",
            "start": 6137.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "prestaban antes de que se diera pl de",
            "start": 6140.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforma era el tema de los que estar\u00edan",
            "start": 6143.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saliendo ya para jubilarse no que eran",
            "start": 6146.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cuatro casos que pudiera tocarle a la",
            "start": 6148.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima presidenta designarlos o bueno",
            "start": 6150.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presentar una terna el m\u00e1s cercano es el",
            "start": 6153.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se dar\u00eda Ya este a\u00f1o en 2026 Hab\u00eda",
            "start": 6156.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "otro caso y en 2027 habr\u00eda dos ministros",
            "start": 6159.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para retirarse En ese sentido no se no",
            "start": 6162.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 en cuenta pues ese panorama Y",
            "start": 6165.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasar\u00eda con ellos Si tendr\u00edan que",
            "start": 6167.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "renunciar En caso de que fueran eh el",
            "start": 6170.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ot otros personajes personas para poder",
            "start": 6173.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ocupar estos cargos de ministros y no",
            "start": 6176.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "alcanzaran el tiempo para para el tema",
            "start": 6177.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del retiro se contemp depende del tiempo",
            "start": 6179.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en que se lleve a",
            "start": 6182.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cabo la",
            "start": 6184.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "consulta podr\u00edan alcanzar ellos",
            "start": 6187.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todav\u00eda o",
            "start": 6189.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sea se puede",
            "start": 6191.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aprobar la reforma constitucional y ah\u00ed",
            "start": 6194.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 6197.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "establecer las",
            "start": 6199.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bases",
            "start": 6202.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "para definir cu\u00e1ndo se va a llevar a",
            "start": 6203.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cabo la",
            "start": 6207.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Cu\u00e1les van a",
            "start": 6210.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ser los requisitos el",
            "start": 6212.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "procedimiento para las",
            "start": 6216.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "candidaturas ya est\u00e1 en mi iniciativa en",
            "start": 6219.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "lo que yo envi\u00e9 pero pueden modificarse",
            "start": 6222.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para ampliarse",
            "start": 6226.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Este y se fija un tiempo",
            "start": 6228.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "por ejemplo que se",
            "start": 6234.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vote en el primer trimestre para la",
            "start": 6237.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de los de los pr\u00f3ximos s\u00ed",
            "start": 6241.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "primer trimestre",
            "start": 6244.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del del a\u00f1o",
            "start": 6246.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo despu\u00e9s de que ya se aprob\u00f3 la",
            "start": 6249.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ley este pues va a empezar todo el",
            "start": 6252.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "procedimiento y se organiza la elecci\u00f3n",
            "start": 6257.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6261.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6263.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "INE como cualquier elecci\u00f3n como la que",
            "start": 6265.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 6268.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "haber y ah\u00ed van los",
            "start": 6270.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ciudadanos a votar y \u00ed ya se",
            "start": 6273.679,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "elige y Esto va a ayudar",
            "start": 6279.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 6284.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sin excluir a",
            "start": 6287.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nadie solo podr\u00eda haber cambios en los",
            "start": 6290.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiempos los plazos para que se lleven a",
            "start": 6292.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "cabo los",
            "start": 6294.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "procedimientos Pues s\u00ed si se aprueba la",
            "start": 6295.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ley ah\u00ed mismo en",
            "start": 6297.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transitorios digo si hay la reforma ah\u00ed",
            "start": 6300.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se aclara que va a suceder si en vez de",
            "start": 6303.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6308.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "11 ministros no se propone a nadie",
            "start": 6309.4,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "porque va a haber",
            "start": 6314.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6316.73,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n",
            "start": 6318.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya quedar\u00edan 10 en tanto se lleva a cabo",
            "start": 6323.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6327.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque la propuesta para el",
            "start": 6330.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nuevo ministro creo que es hasta fin de",
            "start": 6333.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y",
            "start": 6336.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este la reforma constitucional podr\u00eda",
            "start": 6339.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estar en",
            "start": 6342.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "septiembre no hay problema realmente y",
            "start": 6346.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bien en torno ya para finalizar este",
            "start": 6349.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tema de los de lo que le mencionaba de",
            "start": 6351.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que si habr\u00eda divisi\u00f3n de poderes o no",
            "start": 6353.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el asunto ya lo adelantaba usted hace",
            "start": 6355.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas el tema de c\u00f3mo queda",
            "start": 6357.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "configurada la la oposici\u00f3n si ve que",
            "start": 6359.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esta elecci\u00f3n qued\u00f3",
            "start": 6361.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "debilitada pero tamb Y c\u00f3mo ser\u00e1n los",
            "start": 6363.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "contrapesos cuando hay una oposici\u00f3n con",
            "start": 6365.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con ese car\u00e1cter pero tambi\u00e9n Qu\u00e9 sucede",
            "start": 6368.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "con el partido que que que sigue o que",
            "start": 6370.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "va a continuar en el poder Cuando Pues",
            "start": 6372.119,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "llega con alianzas con un partido como",
            "start": 6373.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el verde que lo mismo lleg\u00f3 con el pan",
            "start": 6375.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que lo mismo lleg\u00f3 con el pri a la",
            "start": 6377.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidencia y que lo mismo Bueno pues",
            "start": 6379.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "llega con el que tiene las mayores",
            "start": 6381.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "posibilidades de ganar ah\u00ed qu\u00e9 opina en",
            "start": 6383.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "torno al tema de c\u00f3mo se configuraron s\u00ed",
            "start": 6385.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n pero tambi\u00e9n el partido que",
            "start": 6388.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "puede continuar sobre todo porque pues",
            "start": 6390.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "fue usted quien lo fund\u00f3 Pues eso yo no",
            "start": 6391.88,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "este podr\u00eda decir nada Solo",
            "start": 6398.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 6403.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 muy",
            "start": 6405.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "consciente lo que siempre he dicho",
            "start": 6408.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no me hicieron",
            "start": 6413.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "caso no me hicieron caso Les entraba por",
            "start": 6416.84,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "un o\u00eddo y les sal\u00eda por otro les estuve",
            "start": 6422.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 6427.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 6429.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh Hay mucha conciencia en el",
            "start": 6433.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblo respeten al",
            "start": 6437.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pueblo no est\u00e9n pensando que el pueblo",
            "start": 6440.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6443.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "existe que ustedes son",
            "start": 6444.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh los que",
            "start": 6448.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "forman la opini\u00f3n",
            "start": 6450.599,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que ustedes pueden a sus anchas",
            "start": 6452.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "manipular que la pol\u00edtica es asunto de",
            "start": 6460.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6463.32,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que lo",
            "start": 6465.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "importante es la sociedad pol\u00edtica",
            "start": 6470.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6475.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6478.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueblo no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces",
            "start": 6483.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "repet\u00ed el mensaje b\u00edblico de que no se",
            "start": 6486.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 6490.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "poner Vino Nuevo en botellas",
            "start": 6491.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "viejas que ya se hab\u00edan dado",
            "start": 6494.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reacomodos que el pueblo de M\u00e9xico era",
            "start": 6500.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6503.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pueblo con menos o uno de los pueblos",
            "start": 6505.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con menos analfabetismo",
            "start": 6509.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico No qu\u00e9 me van a",
            "start": 6513.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "creer si se",
            "start": 6516.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sent\u00edan",
            "start": 6519.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "superiores",
            "start": 6521.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 6526.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sabiondos una arrogancia",
            "start": 6529.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "extrema nunca escuchando al pueblo nunca",
            "start": 6538.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos del",
            "start": 6541.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pueblo clasistas",
            "start": 6545.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 6550.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y aprendan la",
            "start": 6552.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n de la",
            "start": 6556.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque",
            "start": 6560.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es de sabios cambiar de",
            "start": 6563.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n respetar a la",
            "start": 6566.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gente entonces en esto",
            "start": 6570.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de los acuerdos de los",
            "start": 6574.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 6577.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s que",
            "start": 6579.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sepan que el",
            "start": 6584.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6586.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "traiciona al pueblo",
            "start": 6588.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6593.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que finge representar al pueblo",
            "start": 6594.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero en los",
            "start": 6599.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hechos no",
            "start": 6601.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "act\u00faa defendiendo al",
            "start": 6604.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo porque somos servidores",
            "start": 6607.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 6611.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "si fu\u00e9semos",
            "start": 6613.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 6617.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "comerciantes tuvi\u00e9semos",
            "start": 6620.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otro tipo de actividad Pues nos",
            "start": 6622.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dedicamos a eso nosotros",
            "start": 6624.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "somos servidores",
            "start": 6627.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y nosotros tenemos que mandar",
            "start": 6630.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obedeciendo al",
            "start": 6635.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pueblo Morelos dec\u00eda siervos de la",
            "start": 6637.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n qui\u00e9n nos paga el",
            "start": 6642.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6644.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces que",
            "start": 6649.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que todo Son acuerdos",
            "start": 6654.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pupulares a ver nos ponemos de acuerdo",
            "start": 6657.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "arriba la gente ni se da cuenta",
            "start": 6661.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hombre nos podemos ir a una casa a las",
            "start": 6665.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lomas",
            "start": 6668.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no buenos",
            "start": 6669.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "vinos no",
            "start": 6673.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de de Quer\u00e9taro ni de Guanajuato ni de",
            "start": 6676.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Zacatecas ni de Baja California",
            "start": 6680.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sino de",
            "start": 6684.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Europa ese no es el caso no de",
            "start": 6687.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n no ser\u00eda el caso del partido",
            "start": 6691.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "verde presidente que busca No yo no s\u00e9",
            "start": 6693.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6696.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "general Este s\u00ed Este es el",
            "start": 6697.199,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "caso de la",
            "start": 6702.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6705.59,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n que que se tiene que ir",
            "start": 6706.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "viendo se tiene que ir purificando la",
            "start": 6714.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica con la participaci\u00f3n de la",
            "start": 6716.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gente y Y c\u00f3mo lograr entonces una",
            "start": 6718.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pluralidad C\u00f3mo ve usted pues lograr una",
            "start": 6722.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pluralidad en medio de una mayor\u00eda",
            "start": 6725.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "calificada que puede resultar para la",
            "start": 6727.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n como lo mencionan ellos una",
            "start": 6729.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "planadora pero para dentro qu\u00e9",
            "start": 6731.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "significar\u00eda esta pluralidad de ideas",
            "start": 6732.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque usted mencionaba que si no hay",
            "start": 6734.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "democracia en un sistema pues",
            "start": 6736.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico tiene que haber y no",
            "start": 6738.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n C\u00f3mo se logra eso con una",
            "start": 6740.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calific AC en un congreso pues",
            "start": 6741.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "defendiendo al pueblo por ejemplo la",
            "start": 6743.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "legislatura que todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 6747.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh en comi permanente s\u00ed eh",
            "start": 6751.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "participando bueno que queda nada m\u00e1s la",
            "start": 6755.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "permanente pero actuaron muy",
            "start": 6759.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bien sobre todo",
            "start": 6762.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6764.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6767.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "grupo que est\u00e1 a favor de la",
            "start": 6769.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6771.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "esos se mantuvieron",
            "start": 6773.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Unidos y ayudaron much\u00edsimo",
            "start": 6779.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense aprobar los presupuestos cada",
            "start": 6783.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a\u00f1o sin moches como era",
            "start": 6789.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "antes que para que",
            "start": 6793.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "aprobaran el presupuesto hab\u00eda que",
            "start": 6795.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "darles dinero",
            "start": 6799.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a cada",
            "start": 6802.719,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "legislador pues as\u00ed Cu\u00e1ndo le iba a",
            "start": 6805.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "llegar el apoyo al pueblo si se les",
            "start": 6811.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quedaba a los legisladores se quedaba en",
            "start": 6814.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6817.28,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "gobierno entonces actuaron muy bien yo",
            "start": 6819.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "les hice un",
            "start": 6823.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "reconocimiento otros se dedicaron a",
            "start": 6825.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "bloquear todas las iniciativas",
            "start": 6829.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recibieron",
            "start": 6833.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Consigna de Claudio x Gonz\u00e1lez que por",
            "start": 6834.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cierto voy a seguir insistiendo",
            "start": 6838.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que tiene que",
            "start": 6841.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "informar porque \u00e9l de facto de hecho se",
            "start": 6844.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en el jefe en el gerente del",
            "start": 6850.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 6853.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conservador recibieron much\u00edsimo",
            "start": 6854.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dinero distribuyeron ese dinero",
            "start": 6857.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "eh lo usaron para guerra",
            "start": 6862.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sucia y \u00e9l tiene que",
            "start": 6867.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "informar este a los",
            "start": 6872.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6875.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Bueno si los",
            "start": 6878.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 6880.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nuevos act\u00faan",
            "start": 6882.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "As\u00ed que no aprueben como era",
            "start": 6886.079,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "antes afectar a los trabajadores afectar",
            "start": 6890.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 6894.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "campesinos afectar a los consumidores",
            "start": 6895.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mexicanos porque tod las leyes que",
            "start": 6898.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aprobaron durante el periodo neoliberal",
            "start": 6901.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "todas las reformas a la Constituci\u00f3n",
            "start": 6904.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fueron en contra del pueblo y En",
            "start": 6907.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "beneficio de una minor\u00eda de estos que no",
            "start": 6909.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "quieren ahora la",
            "start": 6912.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial de Los",
            "start": 6915.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mismos Entonces no queremos esos",
            "start": 6920.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 6925.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hablan de contrapesos",
            "start": 6926.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Ah cu\u00e1l contrapeso no hab este eh No",
            "start": 6930.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda contrapeso antes tampo no hay",
            "start": 6935.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por este",
            "start": 6939.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh los que se sienten due\u00f1os de",
            "start": 6944.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todav\u00eda",
            "start": 6948.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n Qui\u00e9nes",
            "start": 6954.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dominan dominan los",
            "start": 6959.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "legisladores el",
            "start": 6962.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente o",
            "start": 6964.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dominan los potentados a ver",
            "start": 6969.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes",
            "start": 6975.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n soy yo",
            "start": 6977.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lo que diga mi",
            "start": 6982.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "dedito y soy el presidente no no no no",
            "start": 6984.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no y as\u00ed en la",
            "start": 6992.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "academia",
            "start": 6995.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed este a los",
            "start": 6997.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "intelectuales desde luego todo lo que",
            "start": 7003.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el poder econ\u00f3mico",
            "start": 7006.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entonces hay que buscar los",
            "start": 7013.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "contrapesos",
            "start": 7016.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "precisamente habl\u00e1bamos de los",
            "start": 7020.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "medios que",
            "start": 7026.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s equilibrio nos han salvado las",
            "start": 7029.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "benditas redes",
            "start": 7034.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sociales con",
            "start": 7036.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo la manipulaci\u00f3n",
            "start": 7039.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 7043.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Bots con",
            "start": 7045.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo son",
            "start": 7048.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "extraordinarios los que participan en",
            "start": 7051.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 7054.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "defendiendo causas",
            "start": 7055.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "justas no me acuerdo ahora de una",
            "start": 7061.159,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "joven una compa\u00f1era mujer que creo que",
            "start": 7065.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se ha as\u00ed",
            "start": 7071.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero ni modo si le",
            "start": 7073.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hago este pasar un disgusto",
            "start": 7079.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porque pero tiene creo que es su",
            "start": 7083.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seud\u00f3nimo",
            "start": 7086.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Artemisa",
            "start": 7088.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del as\u00ed como",
            "start": 7092.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "otros que son",
            "start": 7095.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimos en redes sociales muy poco",
            "start": 7097.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conocidos",
            "start": 7101.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el mensaje de esta se\u00f1ora creo",
            "start": 7105.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "yo Artemisa o",
            "start": 7110.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "joven est\u00e1 en redes sociales y hace",
            "start": 7113.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 7120.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y ahora le",
            "start": 7122.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "contesta a silv",
            "start": 7125.079,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gerso M\u00e1rquez que est\u00e1",
            "start": 7128.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este dere hechizado por",
            "start": 7136.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "completo Adem\u00e1s",
            "start": 7143.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este inventando cosas pero ella le",
            "start": 7146.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "contesta muy bien pero",
            "start": 7150.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay otros",
            "start": 7153.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "casos entonces en redes",
            "start": 7156.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sociales presidente son muy buenos",
            "start": 7159.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un \u00faltimo tema tiene que ver con un",
            "start": 7162.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "asunto de seguridad Aprovechando que",
            "start": 7164.52,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el comandante de la guardia",
            "start": 7165.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nacional que nos puedan hacer la",
            "start": 7167.159,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n de qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 7168.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Guanajuato cuando se reporta que eh lo",
            "start": 7170.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se reporta es que entran elementos",
            "start": 7173.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional un domicilio y",
            "start": 7175.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que salen llegan unos sujetos y",
            "start": 7176.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "matan a mujeres y y beb\u00e9s o ni\u00f1os pues",
            "start": 7178.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh Incluso el gobernador pidi\u00f3 que se",
            "start": 7180.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hiciera una investigaci\u00f3n en torno a",
            "start": 7183.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "esto pero si nos pudieran aclarar eh si",
            "start": 7185.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 iniciando la investigaci\u00f3n o qu\u00e9",
            "start": 7188.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "fue lo que sucedi\u00f3 qu\u00e9 reporte tuvieron",
            "start": 7189.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 7191.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n se est\u00e1 haciendo la",
            "start": 7193.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque",
            "start": 7194.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este no es que entraron los de la",
            "start": 7196.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional salen s\u00ed pero",
            "start": 7199.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s informaci\u00f3n de que despu\u00e9s",
            "start": 7204.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "entran uno S\u00ed y eso no lo dijeron al",
            "start": 7207.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "principio entonces",
            "start": 7213.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "este lo guardaron Entonces vamos a",
            "start": 7216.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "terminar la investigaci\u00f3n y se va a",
            "start": 7223.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "informar Y si hay responsabilidad de los",
            "start": 7225.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia se va a",
            "start": 7228.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "castigar S\u00ed pero eso",
            "start": 7236.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "segundo s\u00ed no lo",
            "start": 7238.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "informaron al",
            "start": 7242.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "principio eso fue cuando ya se inici\u00f3 la",
            "start": 7245.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por parte nuestra",
            "start": 7249.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en los otros",
            "start": 7252.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "vos Entonces vamos a informar bien Vamos",
            "start": 7256.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a esperarnos y vamos a informar y sobre",
            "start": 7260.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo castigar a los",
            "start": 7262.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "responsables Pero si ya hablaste Buenos",
            "start": 7268.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas pres Ah no",
            "start": 7272.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hablado Ah por favor ahorita Buenos d\u00edas",
            "start": 7274.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "presidente nanes de la revista buenos a",
            "start": 7278.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todas y a todos presidente usted ha",
            "start": 7282.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hablado en este espacio de la",
            "start": 7285.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conferencia matutina muchas veces de las",
            "start": 7287.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "resistencias que se enfrentan en las",
            "start": 7289.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "instituciones con base en su propia",
            "start": 7292.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "experiencia ya como primer mandatario de",
            "start": 7294.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nosotros en la revista",
            "start": 7298.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea tuvimos conocimiento de las",
            "start": 7300.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resistencias que est\u00e1n enfrentando en el",
            "start": 7302.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional",
            "start": 7305.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "electoral resulta que eh la consejera",
            "start": 7307.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidenta Guadalupe tadey ha enfrentado",
            "start": 7310.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchas presiones al interior y al",
            "start": 7313.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "exterior Eh Pues a lo largo del proceso",
            "start": 7315.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral pero tambi\u00e9n desde antes sobre",
            "start": 7318.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo cuando se estaban asignando",
            "start": 7321.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "justamente eh los comit\u00e9s no para tener",
            "start": 7323.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "control de la instituci\u00f3n y tambi\u00e9n a la",
            "start": 7327.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hora de elegir el presupuesto Y por",
            "start": 7330.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "supuesto en el contexto de la elecci\u00f3n",
            "start": 7332.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "del pasado 2 de junio ah\u00ed las presiones",
            "start": 7335.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vinieron de seis consejeros electorales",
            "start": 7338.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh eh en este choque pues se Estaba",
            "start": 7340.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tratando de obligar a la presidenta",
            "start": 7345.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Guadalupe tadey a salir antes con el",
            "start": 7347.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "conteo r\u00e1pido de que se tuviera certeza",
            "start": 7350.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la magnitud del triunfo de la doctora",
            "start": 7354.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Shin un poco para Pues desestimar esta",
            "start": 7357.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ventaja que al final pues ya sabemos Fue",
            "start": 7361.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 20 millones entre el primer y",
            "start": 7363.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "segundo lugar entre esos consejeros o",
            "start": 7365.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "digamos quien encabeza este bloque o",
            "start": 7369.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n est\u00e1 Claudia Zavala quien",
            "start": 7371.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hay que recordarlo es esta consejera que",
            "start": 7374.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encabeza la comisi\u00f3n de quejas y",
            "start": 7377.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "denuncias Eh pues que promovi\u00f3 incluso",
            "start": 7378.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que en uno de los casos se le endilgar",
            "start": 7381.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "usted palabras que jam\u00e1s dijo para decir",
            "start": 7385.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda cometido violencia de g\u00e9nero",
            "start": 7388.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en contra de la entonces precandidata",
            "start": 7390.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sochit G\u00e1lvez tambi\u00e9n est\u00e1 Dania Dana",
            "start": 7394.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "rabel Dania rabel quien es exfuncionaria",
            "start": 7397.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del Gobierno de Enrique Pe\u00f1a nieto y",
            "start": 7399.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quien ha estado pues muy presente en",
            "start": 7402.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estos institutos eh cuando eran eh",
            "start": 7404.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dirigidos Pues por los antiguos",
            "start": 7407.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh presidentes consejeros presidentes",
            "start": 7410.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no hay que olvidar que estos",
            "start": 7413.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consejeros ex consejeros presidentes",
            "start": 7415.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues fueron parte de la marea Rosa no a",
            "start": 7418.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "veces se nos olvida Pues porque pasan",
            "start": 7421.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchas cosas en M\u00e9xico pero wenberg",
            "start": 7423.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ugalde valde surita y Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 7426.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "participaron de esa estructura que al",
            "start": 7429.44,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 7431.36,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 pues",
            "start": 7432.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh apoyando la candidatura de sochit",
            "start": 7433.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez tambi\u00e9n est\u00e1 Carla humfrey ligada",
            "start": 7436.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos panistas y a qui\u00e9n sab\u00eda Eh",
            "start": 7439.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues desde un principio identificado",
            "start": 7442.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como el Caballo de Troya de Morena la",
            "start": 7444.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "propuso el propio movimiento",
            "start": 7447.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n nacional y ahora forma",
            "start": 7449.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "parte de este grupo est\u00e1 Jaime Rivera",
            "start": 7452.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quien fue un directivo del cisen este",
            "start": 7454.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centro de espionaje entre 2009 y 2011",
            "start": 7458.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando al frente del gobierno estaba",
            "start": 7460.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n y en la secretaria de",
            "start": 7462.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica estaba Genaro Garc\u00eda",
            "start": 7464.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Luna en este mismo grupo otro consejero",
            "start": 7467.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral que est\u00e1 tambi\u00e9n involucrado",
            "start": 7470.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en esta facci\u00f3n es Arturo Castillo quien",
            "start": 7472.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estuvo en el INE y en el IFE Durante los",
            "start": 7475.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "fraudes de 2006 y 2012 era directivo de",
            "start": 7478.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "entonces y ahora pues forma parte de",
            "start": 7483.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esta facci\u00f3n ya como eh consejero",
            "start": 7485.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "electoral y Mart\u00edn faz quien tambi\u00e9n",
            "start": 7488.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "formaba parte del IFE En aquellos a\u00f1os",
            "start": 7490.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuando waldenberg estaba al frente en",
            "start": 7493.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estas presiones pues no solo se ha",
            "start": 7496.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "buscado",
            "start": 7499.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh controlar el presupuesto y controlar",
            "start": 7500.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las estructuras sino tambi\u00e9n evitar que",
            "start": 7503.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "al frente de esta instituci\u00f3n haya eh un",
            "start": 7506.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "consejero o consejera en este caso",
            "start": 7510.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consejera presidenta que vele por la",
            "start": 7512.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "democracia y que realmente est\u00e9 pues",
            "start": 7515.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "alejada de estas eh",
            "start": 7519.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "digamos fuerzas pol\u00edticas todos estos",
            "start": 7523.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy ligados al prian y preguntarle",
            "start": 7526.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente la importancia de esta",
            "start": 7529.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "reforma electoral porque esta facci\u00f3n de",
            "start": 7530.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seis consejeros tambi\u00e9n se oponen a la",
            "start": 7532.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "reforma electoral usted ya eh trae entre",
            "start": 7535.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "su paquete de 20 reformas la electoral y",
            "start": 7539.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recordar que el plan c surgi\u00f3 justamente",
            "start": 7542.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el 9 de mayo de 2023 cuando usted hizo",
            "start": 7544.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este llamado al pueblo de M\u00e9xico a votar",
            "start": 7547.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "masiva ente por el proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 7551.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ajeno al neoliberalismo justamente",
            "start": 7554.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque el 8 de mayo de 2023 la suprema",
            "start": 7556.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n nueve de",
            "start": 7559.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los 11 ministros y ministras votaron en",
            "start": 7560.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "contra del primer paquete de reformas",
            "start": 7563.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del plan b y ah\u00ed surge el plan c y este",
            "start": 7566.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llamado al pueblo de M\u00e9xico s\u00ed este eh",
            "start": 7569.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Tienes toda la raz\u00f3n",
            "start": 7574.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh Hay Quienes se oponen a estas",
            "start": 7576.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 7579.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no Quiero meterme a opinar sobre el",
            "start": 7581.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "INE",
            "start": 7585.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "solo decir",
            "start": 7587.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que me ha gustado el desempe\u00f1o de la",
            "start": 7590.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidenta del",
            "start": 7594.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "INE no s\u00e9 si",
            "start": 7596.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "reciba est\u00e9 sometida a presiones o no",
            "start": 7601.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7605.8,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "eh actu\u00f3 bien",
            "start": 7609.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha actuado",
            "start": 7612.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Bien estaba yo",
            "start": 7615.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 7618.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7621.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n sobre los resultados",
            "start": 7624.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7628.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh los conteos",
            "start": 7630.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido y ve\u00eda",
            "start": 7632.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 7635.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "escuchaba como eh",
            "start": 7638.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador Por cierto",
            "start": 7642.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "uno que fue tambi\u00e9n",
            "start": 7645.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7649.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 7651.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "INE",
            "start": 7653.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuando el fraude del",
            "start": 7655.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 7661.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed hablando y otros tambi\u00e9n de que qu\u00e9",
            "start": 7662.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "barbaridad elini est\u00e1 muy mal S\u00ed",
            "start": 7667.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Con qu\u00e9 autoridad",
            "start": 7672.159,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "moral opinan si ellos este se\u00f1or",
            "start": 7675.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ugalde en vez de dar a conocer en la",
            "start": 7685.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "noche el resultado del conteo r\u00e1pido",
            "start": 7690.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 a decir de que estaba muy cerrada",
            "start": 7693.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7696.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y de que dejaban",
            "start": 7697.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este sin",
            "start": 7701.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al",
            "start": 7704.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo no se atrevieron y lo que",
            "start": 7707.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hicieron fue echar a",
            "start": 7710.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "andar el prep",
            "start": 7712.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ama\u00f1ado Pero as\u00ed como",
            "start": 7718.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7724.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7727.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fuesen muy",
            "start": 7729.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "rectos",
            "start": 7732.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "honestos eficaces",
            "start": 7734.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7737.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "criticando que se estaban",
            "start": 7738.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tardando en dar el resultado que estaba",
            "start": 7741.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7745.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mal el INE que se",
            "start": 7746.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tardaba",
            "start": 7752.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 la",
            "start": 7755.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora ya dio a conocer con una",
            "start": 7758.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muestra bastante",
            "start": 7764.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 7769.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cercana a los",
            "start": 7771.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "resultados Entonces yo estoy no",
            "start": 7777.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si est\u00e1 siendo presionada o no Yo",
            "start": 7781.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estoy muy",
            "start": 7786.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "satisfecho con su desempe\u00f1o desde",
            "start": 7788.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "luego si fuese por el",
            "start": 7793.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "INE si fuese por el tribunal no no no no",
            "start": 7796.679,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edamos",
            "start": 7801.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "democracia la democracia la tenemos por",
            "start": 7805.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7808.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "pueblo no olvidemos",
            "start": 7810.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7817.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7819.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7820.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gana cuando el",
            "start": 7823.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7827.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decide ser libre",
            "start": 7830.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como lo mencionaba",
            "start": 7833.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Hidalgo el pueblo que quiere ser libre",
            "start": 7836.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7839.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 Y eso es lo que est\u00e1 demostrando",
            "start": 7840.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 7843.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueblo por eso es un ejemplo",
            "start": 7844.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mundial porque",
            "start": 7849.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "guerra sucia dinero a",
            "start": 7852.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "raudales",
            "start": 7856.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7858.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 7860.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "absoluto o casi",
            "start": 7862.199,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "absoluto de los medios de",
            "start": 7864.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7867.47,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y",
            "start": 7868.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "no m\u00e1 lo menos",
            "start": 7872.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh las dos elecciones",
            "start": 7876.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimas no",
            "start": 7879.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "podido porque los",
            "start": 7882.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes",
            "start": 7885.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ampl\u00edsimos y cuando dicen este vamos a",
            "start": 7886.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 7894.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "yo sostengo qu\u00e9",
            "start": 7895.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bueno voto por voto casilla por casilla",
            "start": 7898.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "porque en el 2006 cuando el fraude se",
            "start": 7902.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "negaron a contar los votos",
            "start": 7906.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hubo la opini\u00f3n de uno de esos",
            "start": 7912.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos ni vayan a hacer",
            "start": 7914.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7919.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 7922.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pierde y donde se cont\u00f3 lo poco que se",
            "start": 7926.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cont\u00f3",
            "start": 7930.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh ellos bajaron y nosotros",
            "start": 7931.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "subimos si",
            "start": 7938.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se cuentan",
            "start": 7942.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 7944.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este es muy",
            "start": 7947.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "probable",
            "start": 7951.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el bloque conservador pierda m\u00e1s",
            "start": 7956.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "votos por las",
            "start": 7963.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1as que no",
            "start": 7966.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "desaparecen ya",
            "start": 7969.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se ha ido",
            "start": 7972.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 7974.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7978.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda entonces",
            "start": 7982.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh yo creo que est\u00e1 bien la se\u00f1ora y hay",
            "start": 7989.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que esperar ahora al resultado del",
            "start": 7993.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 7996.559,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pero pues ya",
            "start": 7999.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 muy",
            "start": 8002.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "contenta mucho muy",
            "start": 8005.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "contenta y tambi\u00e9n los que este",
            "start": 8008.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8013.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 8015.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "malformados ya tambi\u00e9n se est\u00e1n dando",
            "start": 8018.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 8020.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no y est\u00e1n",
            "start": 8021.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s",
            "start": 8024.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "tranquilos porque fueron",
            "start": 8029.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ados Aqu\u00ed les estuvimos",
            "start": 8033.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "diciendo ya",
            "start": 8038.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 ya no es lo",
            "start": 8041.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mismo No",
            "start": 8046.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es poderoso caballero Don",
            "start": 8048.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Dinero es el",
            "start": 8053.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pueblo y ellos siguieron y siguieron y",
            "start": 8057.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "siguieron y campa\u00f1as y a ver eh vamos a",
            "start": 8061.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "traernos",
            "start": 8065.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a el mejor periodista de Estados",
            "start": 8066.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Unidos dos",
            "start": 8071.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "veces picer con decorado",
            "start": 8075.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Tin este el New York",
            "start": 8083.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Times el libro de Anabel Hern\u00e1ndez",
            "start": 8087.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8095.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en redes",
            "start": 8098.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociales con la menci\u00f3n amlo",
            "start": 8100.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "narcopresidente",
            "start": 8103.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a en redes sociales",
            "start": 8106.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8112.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8115.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "intensa en contra de un dirigente",
            "start": 8117.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8122.199,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "mundo no",
            "start": 8126.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay tiene",
            "start": 8128.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord y ahora s\u00ed que de nuevo aplica",
            "start": 8133.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "aquello de ponciano",
            "start": 8138.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Arriaga entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno",
            "start": 8140.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 8145.119,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "siento pero ya esto",
            "start": 8149.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 para bien de nuestro pueblo y",
            "start": 8152.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hacia adelante ayer el encuentro con la",
            "start": 8156.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa fue muy",
            "start": 8160.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bueno mucho mucho muy",
            "start": 8163.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8167.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "repito es",
            "start": 8169.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Algo",
            "start": 8174.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extraordinario excepcional",
            "start": 8177.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo mejor que le pudo haber pasado a",
            "start": 8181.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en estos momentos es una",
            "start": 8184.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n",
            "start": 8189.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo merece nuestro",
            "start": 8193.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8197.24,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 8199.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este que hubiese llegado una",
            "start": 8201.719,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "persona sin principios sin ideales",
            "start": 8206.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8211.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "servicio de la misma mafia del",
            "start": 8212.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico",
            "start": 8219.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 8227.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sin compromisos con el",
            "start": 8229.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo sino",
            "start": 8232.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con La",
            "start": 8234.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "minor\u00eda para",
            "start": 8239.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que regresara la",
            "start": 8241.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ni el clasismo y el racismo",
            "start": 8245.359,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "No si estar\u00eda",
            "start": 8250.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "yo mucho muy",
            "start": 8253.719,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "preocupado no por mi desempe\u00f1o sino",
            "start": 8258.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8263.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como iba a quedar el pa\u00eds en manos de",
            "start": 8266.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 8269.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s todo lo",
            "start": 8272.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "avanzado iba",
            "start": 8278.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8282.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 8284.399,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "destruido dec\u00edan no no no no no van a",
            "start": 8286.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "seguir los programas",
            "start": 8289.719,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "soci",
            "start": 8292.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no no se va a modificar la segir",
            "start": 8294.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1ndo desde",
            "start": 8301.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Cedillo reformaron la Constituci\u00f3n el",
            "start": 8305.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 8308.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuarto",
            "start": 8310.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8312.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho del pueblo a la",
            "start": 8314.0,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "salud y nunca nunca lo hicieron y est\u00e1",
            "start": 8318.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n la Constituci\u00f3n no",
            "start": 8323.719,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de que hay que pagar salarios",
            "start": 8326.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "justos",
            "start": 8329.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en la",
            "start": 8333.519,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica qu\u00e9",
            "start": 8335.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hicieron reducir al m\u00ednimo los",
            "start": 8340.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "salarios 36",
            "start": 8343.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1os solo aplicaron de la Constituci\u00f3n",
            "start": 8349.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo que les conven\u00eda a las minor\u00edas lo",
            "start": 8352.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s qued\u00f3 como letra muerta",
            "start": 8356.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bien que la",
            "start": 8360.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "gente se dio cuenta no se dej\u00f3",
            "start": 8363.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar no se dej\u00f3",
            "start": 8369.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar Estoy content\u00edsimo y adem\u00e1s muy",
            "start": 8372.8,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "buena elecci\u00f3n muy",
            "start": 8376.719,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "buena le va a ir muy bien al",
            "start": 8381.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pa\u00eds mejor que",
            "start": 8384.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ahora mucho mejor",
            "start": 8388.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "porque ya se sentaron las bases por eso",
            "start": 8393.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Esto del poder",
            "start": 8396.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "judicial Porque si ya",
            "start": 8398.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "avanzamos por ejemplo ya avanzamos en",
            "start": 8402.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que paguen impuestos los que no",
            "start": 8405.52,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pagaban ya avanzamos en no permitir la",
            "start": 8410.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya avanzamos en",
            "start": 8414.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "orientar el presupuesto para",
            "start": 8420.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayudar a la gente ya",
            "start": 8424.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "avanzamos de que el apoyo le llegue",
            "start": 8428.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "directo a la",
            "start": 8430.76,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8433.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya hemos avanzado",
            "start": 8435.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mucho en el desarrollo y en el",
            "start": 8438.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de nuestra",
            "start": 8442.439,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "econom\u00eda todo eso ya se ha logrado",
            "start": 8446.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y ahora va avanzar m\u00e1s M\u00e9xico va a",
            "start": 8454.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "crecer m\u00e1s el",
            "start": 8459.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y todo va a significar m\u00e1s",
            "start": 8462.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bienestar para nuestro pueblo y lo",
            "start": 8465.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mismo m\u00e1s",
            "start": 8469.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 8472.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para sectores medios",
            "start": 8475.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "incluso seguir yendo bien a los de",
            "start": 8479.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "arriba y estoy por eso pues muy contento",
            "start": 8485.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y fue muy bueno el encuentro",
            "start": 8489.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ayer y Felicidades a todos presidente y",
            "start": 8491.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace un momento usted recordaba",
            "start": 8495.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n del 12 de diciembre una",
            "start": 8498.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cena de la ministra presidenta Norma",
            "start": 8500.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a la que se convoc\u00f3 tambi\u00e9n a los",
            "start": 8502.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "l\u00edderes del Pri y del pan eh Por una",
            "start": 8504.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "parte Alejandro Moreno alito del pri Y",
            "start": 8507.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha convocado a Santiago krill",
            "start": 8509.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Miranda que No asisti\u00f3 tres magistrados",
            "start": 8511.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del tribunal electoral y todo esto se",
            "start": 8515.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dio en la casa de otro ministro Gonz\u00e1lez",
            "start": 8518.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Alc\u00e1ntara carranca esa cena era para",
            "start": 8521.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presionar a los magistrados del tribunal",
            "start": 8523.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "electoral porque hab\u00edan Eh pues ya eh",
            "start": 8526.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decidido que no pod\u00eda seguirlos",
            "start": 8530.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "encabezando Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n",
            "start": 8532.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este calderonista tambi\u00e9n trabaj\u00f3 para",
            "start": 8535.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la secretaria de para la secretaria",
            "start": 8538.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Y antes para la oficina de",
            "start": 8540.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la presidencia de la Rep\u00fablica cuando",
            "start": 8543.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n estaba en funciones y Eh Pues",
            "start": 8545.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todo esto se da en un contexto ya los se",
            "start": 8549.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sabe porque lo hemos documentado en",
            "start": 8553.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea muy importante Por qu\u00e9 se",
            "start": 8554.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quer\u00eda a Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n al",
            "start": 8557.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "frente del tribunal electoral pues era",
            "start": 8559.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan una maquinaci\u00f3n ya muy",
            "start": 8561.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "orquestada nosotros en la revista",
            "start": 8564.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea documentamos como ese",
            "start": 8566.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tribunal de Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n en",
            "start": 8568.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "octubre de",
            "start": 8572.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "2023 firm\u00f3 el acuerdo nacional por la",
            "start": 8573.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "integridad electoral an se le conoci\u00f3",
            "start": 8576.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para que la Academia y la sociedad civil",
            "start": 8579.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aran esta elecci\u00f3n como",
            "start": 8582.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "observadores electorales y que fueran",
            "start": 8584.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "parte de la calificaci\u00f3n de esta",
            "start": 8587.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n es decir este momento en el",
            "start": 8590.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cual el prian va a recurrir al tribunal",
            "start": 8593.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "electoral para decir que no es real el",
            "start": 8596.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "plan C no que hay una sobrre",
            "start": 8599.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de morena del PT y del",
            "start": 8601.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "verde era muy importante para ellos no",
            "start": 8603.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solo tener a Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n",
            "start": 8606.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n a esta academia pero sobre",
            "start": 8608.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todo a esta sociedad civil a la que",
            "start": 8610.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eligieron en ese acuerdo integral por la",
            "start": 8612.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "e nacional por la integridad electoral y",
            "start": 8615.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto por qu\u00e9 lo digo de esta manera pues",
            "start": 8618.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque son organizaciones de la sociedad",
            "start": 8621.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "civil asociaciones civiles tambi\u00e9n",
            "start": 8624.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "opositoras al gobierno de usted a la",
            "start": 8626.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuarta trans formaci\u00f3n entre otras solo",
            "start": 8629.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "voy a citar algunas eh Porque son",
            "start": 8632.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bastantes est\u00e1 la coparmex por ejemplo",
            "start": 8635.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que financi\u00f3 esta guerra sucia de la que",
            "start": 8637.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted ya hab\u00eda hablado en esta",
            "start": 8641.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conferencia y en otras del narco",
            "start": 8643.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente narc candidata y",
            "start": 8645.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "narcogobierno eh tambi\u00e9n est\u00e1n causa en",
            "start": 8647.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "com\u00fan y m\u00e1s ciudadan\u00eda que son parte de",
            "start": 8650.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todas estas asociaciones civiles que se",
            "start": 8653.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "han dedicado a litigar en contra de las",
            "start": 8655.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas y de las principales",
            "start": 8657.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "obras de la cuarta transformaci\u00f3n de su",
            "start": 8660.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 el instituto de estudios",
            "start": 8662.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "para la eh para la",
            "start": 8664.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "democracia que convoc\u00f3 a la marcha Rosa",
            "start": 8667.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que habl\u00f3 de una dictadura que",
            "start": 8670.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico viv\u00edamos en una dictadura est\u00e1",
            "start": 8674.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n pr\u00e1ctica laboratorio por la",
            "start": 8677.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "democracia que es una asociaci\u00f3n civil",
            "start": 8680.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ligada a mexicanos contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 8683.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "impunidad y a Mar\u00ed Amparo casar en",
            "start": 8686.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "realidad todos son operadores o la",
            "start": 8688.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellos de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 8690.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Guajardo y est\u00e1n en este acuerdo eh Para",
            "start": 8692.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sorpresa de nosotros pues todav\u00eda nos",
            "start": 8696.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "causa sorpresa algunas cosas",
            "start": 8699.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh parte del equipo que redact\u00f3 esos",
            "start": 8701.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cuatro informes que se pretende sean",
            "start": 8704.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "base de la calificaci\u00f3n est\u00e1 integrado",
            "start": 8708.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entre otros por Mariana Calder\u00f3n",
            "start": 8711.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "aramburu quien es directora general del",
            "start": 8713.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Consejo Nacional de litigio estrat\u00e9gico",
            "start": 8716.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "esta asociaci\u00f3n civil que cre\u00f3 Claudio x",
            "start": 8719.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Guajardo con Fernando G\u00f3mez",
            "start": 8722.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Mont exsecretario de gobernaci\u00f3n con",
            "start": 8724.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n y tambi\u00e9n con Gustavo de",
            "start": 8727.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hoyos y otros opositores a su gobierno",
            "start": 8729.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esta asociaci\u00f3n civil no hay que",
            "start": 8734.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "olvidarlo ha litigado Pues los libros de",
            "start": 8736.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "texto gratuito ha litigado contra Obras",
            "start": 8740.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas ha litigado contra pol\u00edtica",
            "start": 8742.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Pero tambi\u00e9n es la que promovi\u00f3",
            "start": 8745.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "justamente el amparo para que sochit",
            "start": 8748.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez entrara a esta conferencia de",
            "start": 8751.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "prensa entonces claramente hay un sesgo",
            "start": 8753.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un sesgo a favor de esta oposici\u00f3n que",
            "start": 8756.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encabeza Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo",
            "start": 8758.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente Eh pues opini\u00f3n",
            "start": 8761.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sobre esta maquinaci\u00f3n que se ocurri\u00f3",
            "start": 8764.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "desde la derecha para evitar la",
            "start": 8766.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "democracia para nuevamente limitar al",
            "start": 8769.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico lo hicieron en",
            "start": 8772.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "1988 lo hicieron en 2006 lo hicieron en",
            "start": 8774.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "2012 eh ieron hacerlo en 2018 nuevamente",
            "start": 8777.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "en 2024 caen en lo mismo Pues",
            "start": 8782.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "preguntarle su opini\u00f3n presidente de que",
            "start": 8785.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sean opositores los que supuestamente",
            "start": 8787.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n van a participar en la",
            "start": 8790.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n que viene pero m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 8791.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso pues opini\u00f3n sobre c\u00f3mo act\u00faa la",
            "start": 8794.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derecha c\u00f3mo act\u00faan los conservadores en",
            "start": 8797.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contra de la democracia y de las",
            "start": 8799.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decisiones del pueblo Gracias presidente",
            "start": 8802.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es que no son dem\u00f3cratas",
            "start": 8803.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8806.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "realmente o sea eh",
            "start": 8807.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "fingen ser dem\u00f3cratas",
            "start": 8811.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 8814.359,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 8818.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son contrarios a la",
            "start": 8821.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "voluntad del",
            "start": 8825.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pueblo ni siquiera se puede decir",
            "start": 8832.24,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "que buscan tener una democracia a modo",
            "start": 8835.16,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 8841.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es el decir que quieren el",
            "start": 8844.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "poder sin",
            "start": 8848.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pueblo es cratos sin",
            "start": 8850.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "demos porque la democracia es el poder",
            "start": 8858.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8860.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8862.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Entonces ellos no quieren al pueblo",
            "start": 8864.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pero pues es un",
            "start": 8870.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 8873.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservador Y qu\u00e9 bueno que est\u00e1",
            "start": 8876.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quedando al descubierto",
            "start": 8878.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "yo con mucha Claridad",
            "start": 8882.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "sostengo y esto para los j\u00f3venes y s\u00e9",
            "start": 8886.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que es muy",
            "start": 8890.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 8892.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero es bastante",
            "start": 8894.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "claro el conserv urismo",
            "start": 8898.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8901.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 8903.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distintivos tres caracter\u00edsticas o para",
            "start": 8906.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ser todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 8911.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "preciso los conservadores tienen",
            "start": 8913.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 8917.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas primero son muy",
            "start": 8919.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas su doctrina es la",
            "start": 8923.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hipocresia y",
            "start": 8929.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay todas las",
            "start": 8932.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pruebas doble discurso doble",
            "start": 8935.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "moral dicen una cosa hacen",
            "start": 8941.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 8946.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas en",
            "start": 8949.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "todo estoy hablando",
            "start": 8953.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de los de las",
            "start": 8956.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "hay gente conservadora abajo",
            "start": 8960.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que tiene otro pensamiento son m\u00e1s",
            "start": 8967.12,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "nobles pero por lo general los jefes los",
            "start": 8972.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "conservadores son muy",
            "start": 8977.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 8981.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "segundo son muy autoritarios",
            "start": 8986.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "muy partidarios de la mano",
            "start": 8995.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dura",
            "start": 8999.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9001.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fachos Hay much\u00edsimas",
            "start": 9003.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pruebas todo lo quieren resolver con el",
            "start": 9009.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "uso de la",
            "start": 9012.96,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "fuerza todo",
            "start": 9016.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por eso se",
            "start": 9021.52,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "burlan cuando hablo de abrazos no",
            "start": 9024.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "balazos si nos vamos a lo filos\u00f3fico son",
            "start": 9030.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "partidarios de la ley del",
            "start": 9036.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tal\u00f3n del Ojo por ojo y el diente por",
            "start": 9039.6,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "diente y yo no y muchos",
            "start": 9042.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no porque como lo hemos dicho en otras",
            "start": 9048.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ocasiones si aplicamos la ley del tal\u00f3n",
            "start": 9052.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nos quedar\u00edamos",
            "start": 9055.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "tuertos muchos todos o",
            "start": 9057.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "chimuelos es este",
            "start": 9065.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "al que hierro mata a hierro",
            "start": 9069.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "muere y la violencia hay que enfrentarla",
            "start": 9074.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con la violencia y el mal hay que",
            "start": 9077.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "enfrentarlo con el",
            "start": 9080.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mal y nosotros pensamos que el mal hay",
            "start": 9082.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que enfrentarlo con el bien y que solo",
            "start": 9085.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "siendo buenos podemos ser felices o sea",
            "start": 9088.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 9091.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diferencias eso es lo segundo",
            "start": 9093.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9098.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "represores",
            "start": 9100.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autoritarios y lo",
            "start": 9102.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tercero son muy",
            "start": 9105.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "corruptos los desquicie el dinero la",
            "start": 9108.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n al dinero son capaces de todo",
            "start": 9113.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 9117.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "dinero y ah\u00ed",
            "start": 9118.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya aqu\u00ed hemos hablado de los",
            "start": 9122.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pleitos por las",
            "start": 9126.76,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "herencias de los de",
            "start": 9130.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "arriba son capaces de desenterrar a las",
            "start": 9134.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "personas los familiares",
            "start": 9137.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cuando se trata",
            "start": 9142.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 9143.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "herencias de lo",
            "start": 9146.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 9153.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ambiciosos",
            "start": 9160.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de de dinero",
            "start": 9163.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y de bienes materiales",
            "start": 9166.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Esas son las caracter\u00edsticas es fuerte",
            "start": 9170.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed",
            "start": 9172.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es Entonces les",
            "start": 9175.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "molesta cuando se habla de estos",
            "start": 9179.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "temas claro No todo el que",
            "start": 9185.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tiene es",
            "start": 9188.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "malvado hay gente que ha hecho su",
            "start": 9192.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "patrimonio con trabajo de conformidad",
            "start": 9196.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con la ley",
            "start": 9198.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "o lo ha",
            "start": 9200.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "heredado y merece respeto y luego hay",
            "start": 9201.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "muchos que son Aut\u00e9nticos",
            "start": 9206.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "empresarios que invierten que generan",
            "start": 9210.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 9214.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que pagan sus",
            "start": 9216.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 9220.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que a",
            "start": 9223.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "veces pasan por momentos dif\u00edciles para",
            "start": 9225.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "completar el pago de la",
            "start": 9229.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina me consta",
            "start": 9232.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de empresas que cuando la",
            "start": 9235.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pandemia no corrieron a sus",
            "start": 9240.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajadores les siguieron",
            "start": 9244.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pagando me consta y me consta",
            "start": 9248.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de",
            "start": 9253.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "empresas busquen",
            "start": 9256.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9260.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apenas se empez\u00f3 a",
            "start": 9260.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hablar de El",
            "start": 9263.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "covid y corrieron a",
            "start": 9267.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "todos y ahora \u00faltimamente me los",
            "start": 9271.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 como parte del",
            "start": 9277.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 9282.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservador un poco lo que comentaba",
            "start": 9286.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo estaban",
            "start": 9290.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esperando se frotaban las",
            "start": 9292.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "manos estaban esperando los",
            "start": 9296.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "resultados se quedaron con las",
            "start": 9303.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ganas pero bueno V\u00e1monos con Canad\u00e1",
            "start": 9306.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ya Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 9315.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente oportunidad Gracias a todos",
            "start": 9318.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros Mi nombre es andr\u00f3meda",
            "start": 9321.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "D\u00edaz de Le\u00f3n Rend\u00f3n vengo de la revista",
            "start": 9323.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "debate de Canad\u00e1",
            "start": 9327.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y pues yo soy una de las migrantes que",
            "start": 9328.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "se fueron de este pa\u00eds soy de las muchas",
            "start": 9332.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9335.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "fueron hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os me fui por la",
            "start": 9336.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "necesidad No me fui por gusto me fui",
            "start": 9339.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando M\u00e9xico ya estaba transformado en",
            "start": 9343.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un cementerio ensangrentado",
            "start": 9346.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con una Plaga de feminicidios una Plaga",
            "start": 9349.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 9353.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "narcotraficantes una Plaga de corrupci\u00f3n",
            "start": 9355.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en cada Rinc\u00f3n de la naci\u00f3n hoy Eh pues",
            "start": 9358.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se vive otro M\u00e9xico se se ve la",
            "start": 9362.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n inclusive si comparamos",
            "start": 9365.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las econom\u00edas entre Canad\u00e1 y M\u00e9xico pues",
            "start": 9368.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico va a la alza la estabilidad la",
            "start": 9372.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estabilidad del pa\u00eds se siente se ve y",
            "start": 9375.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues por eso ahora es eh muy com\u00fan el",
            "start": 9378.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o mexicano muchos mexicanos que",
            "start": 9381.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n decidiendo regresar porque pues la",
            "start": 9384.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en Canad\u00e1 no es f\u00e1cil y de",
            "start": 9387.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hecho quiero aprovechar esta plataforma",
            "start": 9390.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "precisamente para compartir para todos",
            "start": 9392.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los mexicanos que quieren ir a M\u00e9xico",
            "start": 9395.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque pues muchas veces",
            "start": 9397.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desafortunadamente caen son presas de",
            "start": 9399.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "agencias",
            "start": 9402.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estafadoras que los manejan desde aqu\u00ed",
            "start": 9403.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "prometi\u00e9ndoles trabajo prometi\u00e9ndoles",
            "start": 9406.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "all\u00e1 vivienda y lo que no saben es que",
            "start": 9409.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuando lleguen all\u00e1 se encuentran con",
            "start": 9411.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "toda una mafia estructurada desde aqu\u00ed",
            "start": 9413.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que ya trabajan all\u00e1 en Canad\u00e1",
            "start": 9416.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reciben a los migrantes y lo que pasa es",
            "start": 9419.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que pues se llevan la sorpresa de que",
            "start": 9422.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entran en un ciclo como de esclavitud",
            "start": 9424.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque pues la vivienda se las dan a",
            "start": 9427.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cambio del pago eh la alimentaci\u00f3n y",
            "start": 9429.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "otras cosas y pues la situaci\u00f3n ahorita",
            "start": 9432.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con la fortaleza del peso verdad eh Ya",
            "start": 9435.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "realmente a nosotros no nos conviene",
            "start": 9438.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tanto porque pues ha estado a 11 12",
            "start": 9440.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pesos yo cuando llego aqu\u00ed pues me doy",
            "start": 9443.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cuenta verdad que trabajo mucho que",
            "start": 9445.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s no tengo la felicidad que tengo",
            "start": 9448.24,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds",
            "start": 9449.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh Y que pues muchos ya queremos",
            "start": 9451.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "regresar eh otra de las cosas que",
            "start": 9453.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero compartir Es que es muy",
            "start": 9455.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "com\u00fan que los mexicanos que se van se",
            "start": 9458.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "van como turistas y despu\u00e9s tratan de",
            "start": 9461.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajar Buscar una manera de Y esto no",
            "start": 9464.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "obviamente no Es legal lo que pasa con",
            "start": 9467.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esto es que pues nuestros paisanos se",
            "start": 9470.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "van a arriesgar a muchas cosas entre",
            "start": 9472.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellas que no les paguen eh que sean",
            "start": 9474.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "explotados las mujeres yo como",
            "start": 9477.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "experiencia lo tengo inclusive trat\u00e9 de",
            "start": 9480.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entrar en un medio de comunicaci\u00f3n y me",
            "start": 9482.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pidieron que me metiera con una persona",
            "start": 9484.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es decir el acoso para las mujeres es",
            "start": 9486.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muy com\u00fan y otra de las realidades es",
            "start": 9490.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que si un mexicano o mexicana se va",
            "start": 9493.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ahorita a Canad\u00e1 eh sin un trato de",
            "start": 9496.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "trabajo este van a van a padecer muchas",
            "start": 9500.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchas cosas Pero adem\u00e1s van a caer",
            "start": 9503.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entre los los los rangos de trabajo que",
            "start": 9506.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s comunes que est\u00e1n divididos",
            "start": 9508.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en limpieza en atenci\u00f3n cuidado a ni\u00f1os",
            "start": 9511.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ancianos a gente enferma el el el el",
            "start": 9515.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tercero podr\u00eda ser en categor\u00eda para las",
            "start": 9519.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mujeres la prostituci\u00f3n para los hombres",
            "start": 9522.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n y el cuatro el cuarto",
            "start": 9524.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajo que es muy com\u00fan de los",
            "start": 9527.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inmigrantes antes que no se habla es",
            "start": 9528.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este ser conejillo de indias eh Hay",
            "start": 9531.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muchos laboratorios en Canad\u00e1 que se",
            "start": 9533.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dedican a contratar sobre todo pues lo",
            "start": 9535.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s contratan son gente migrante",
            "start": 9537.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque este pues es gente sana que llega",
            "start": 9540.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds y pues estos laboratorios",
            "start": 9543.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "abundan en todo Canad\u00e1 ofrecen grandes",
            "start": 9545.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cantidades de dinero para que la gente",
            "start": 9548.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pueda ir y pues ahora s\u00ed que ser",
            "start": 9550.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conejillos de India ser parte de",
            "start": 9552.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "experimentos para nuevos medicamentos",
            "start": 9554.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las cantidades de dinero que ofrecen Son",
            "start": 9557.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "muy fuertes",
            "start": 9558.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero pues son estudios de laboratorio",
            "start": 9559.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9561.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "esquizofrenia",
            "start": 9563.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "transplantes",
            "start": 9564.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "depresi\u00f3n alergias Bueno hay muchas y",
            "start": 9566.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estas estas Este trabajos verdad porque",
            "start": 9569.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues en realidad solamente ponen en",
            "start": 9572.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "riesgo a su salud este todos estos",
            "start": 9574.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "laboratorios hacen que cada uno de los",
            "start": 9577.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que participan en en estos este estudios",
            "start": 9579.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hagan una firma en donde no pueden",
            "start": 9583.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "denunciar dentro del pa\u00eds entonces ante",
            "start": 9585.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esta realidad ADO tambi\u00e9n a los altos",
            "start": 9588.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "costos para vivir en el pa\u00eds hay que",
            "start": 9590.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajar muy duro son largas jornadas",
            "start": 9593.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para vivir Eh pues pagando Por ejemplo",
            "start": 9595.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahorita en un peri\u00f3dico en Toronto",
            "start": 9599.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 que es donde yo soy se rentan las",
            "start": 9600.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "camas camas que vas a tener una dos tres",
            "start": 9603.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "camas en una solo cuarto y cada cama se",
            "start": 9606.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "renta de 500 a",
            "start": 9608.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "800 Entonces este pues yo quisiera",
            "start": 9610.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "advertir a nuestros paisanos porque",
            "start": 9613.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dentro de todo esto adem\u00e1s tienen que",
            "start": 9615.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pasar por el proceso de ir en donde pues",
            "start": 9617.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "caen en estas agencias que como ya dije",
            "start": 9620.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "muchas de ellas Lamentablemente son ya",
            "start": 9622.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como una mafia y pues la transformaci\u00f3n",
            "start": 9624.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Es evidente la situaci\u00f3n de",
            "start": 9628.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 lamentablemente no es la mejor ha",
            "start": 9630.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "invertido mucho en Guerras en Ucrania en",
            "start": 9632.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Israel de hecho 24 millones de d\u00f3lares",
            "start": 9635.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ahora reci\u00e9n en febrero volvi\u00f3 a",
            "start": 9638.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "invertir el el ministro trudo y pues ha",
            "start": 9641.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sido muy criticado por eso porque Canad\u00e1",
            "start": 9644.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a punto de presentar un d\u00e9ficit en",
            "start": 9646.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "su econom\u00eda por los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os eh",
            "start": 9649.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues mi mi mi propuesta es se\u00f1or",
            "start": 9652.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente promover el sue\u00f1o mexicano",
            "start": 9654.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que los paisanos regresen as\u00ed como",
            "start": 9657.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "yo quiero regresar muy bien o sea",
            "start": 9659.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "felicidades y muchas gracias",
            "start": 9663.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh Por lo que est\u00e1s",
            "start": 9666.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "haciendo Est\u00e1s muy",
            "start": 9669.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informada",
            "start": 9672.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y en efecto el pa\u00eds tiene ahora una",
            "start": 9674.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 9680.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9682.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mejor se puede",
            "start": 9685.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 9689.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para reforzar lo que est\u00e1s comentando",
            "start": 9693.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno que a ver si con Carlos que",
            "start": 9698.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "te d\u00e9 la Gr\u00e1fica",
            "start": 9701.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9703.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desempleo en el mundo o sea en M\u00e9xico",
            "start": 9705.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay y trabajo",
            "start": 9709.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh han mejorado los salarios",
            "start": 9710.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Eh no igual Pues el salario que en",
            "start": 9715.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 que en Estados Unidos pero hay",
            "start": 9719.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 9722.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este es probable que sea menos el",
            "start": 9724.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "salario pero se vive en la comunidad en",
            "start": 9728.0,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "el pueblo con la familia y otras cosas",
            "start": 9731.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 9737.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "solo son lo material pero",
            "start": 9739.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9743.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desempleo estamos empatados con",
            "start": 9748.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Jap\u00f3n",
            "start": 9753.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en es de los pa\u00edses con menos",
            "start": 9754.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "desempleo casi tenemos en muchas",
            "start": 9759.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "regiones empleo pleno",
            "start": 9763.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay 5000",
            "start": 9768.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh hermanos",
            "start": 9771.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "guatemaltecos",
            "start": 9773.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajando en",
            "start": 9776.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quintanarro en todo lo que tiene que ver",
            "start": 9778.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con el tren Maya y otras actividades",
            "start": 9781.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobre todo en el turismo",
            "start": 9783.92,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "35000 en M\u00e9xico Entonces eso es",
            "start": 9787.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9794.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Mira d\u00f3nde est\u00e1 este Canad\u00e1",
            "start": 9796.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del doble",
            "start": 9809.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "S\u00ed mira Estados",
            "start": 9813.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Unidos esto es M\u00e9xico s\u00ed y no como lo",
            "start": 9819.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pintan",
            "start": 9824.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh Pero pon hay una gr\u00e1fica sobre",
            "start": 9825.2,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "Comercio en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 9831.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9836.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 9838.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "donde M\u00e9xico ha ido",
            "start": 9840.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "creciendo su relaci\u00f3n comercial",
            "start": 9843.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esta este es",
            "start": 9847.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh comercio con Estados",
            "start": 9850.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Unidos lo que",
            "start": 9853.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "representa ya el Canad\u00e1 est\u00e1 en",
            "start": 9858.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "segundo primero china est\u00e1 en en",
            "start": 9862.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9866.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ocupando un mejor sitio primer",
            "start": 9867.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lugar luego",
            "start": 9871.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 y ahora es",
            "start": 9874.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9877.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 9882.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "comercio eso va a continuar",
            "start": 9885.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9889.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9892.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9895.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "beneficios para nuestras paisanas",
            "start": 9896.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 9900.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh Por ejemplo",
            "start": 9902.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9906.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os hay una",
            "start": 9909.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n no es lo",
            "start": 9913.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que desear",
            "start": 9917.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9920.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9922.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cada pensionado despu\u00e9s de 65 a\u00f1os son",
            "start": 9925.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "100 pesos diarios si es una",
            "start": 9930.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pareja de adultos mayores son",
            "start": 9933.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 9937.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora la presidenta electa Se",
            "start": 9940.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 a que va a haber una pensi\u00f3n",
            "start": 9944.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a Elevar a Rango",
            "start": 9947.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional para",
            "start": 9950.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 a",
            "start": 9952.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "64",
            "start": 9957.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9959.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Y muchas otras",
            "start": 9961.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cosas el derecho a la salud por",
            "start": 9964.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 9968.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9970.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "terminar y vamos a dejar funcionando",
            "start": 9972.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "bien con m\u00e9dicos con",
            "start": 9976.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "medos con estudios intervenciones",
            "start": 9979.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas todo gratuito 11000",
            "start": 9982.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas y m\u00e1s de 600",
            "start": 9987.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hospitales muy buen sistema de salud",
            "start": 9994.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "p\u00fablica universal Es decir para",
            "start": 9998.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 10003.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mexicanos y otras cosas pues que tiene",
            "start": 10005.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "nuestro querido M\u00e9xico no As\u00ed es se\u00f1or",
            "start": 10010.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente nada m\u00e1s este eh Me gustar\u00eda",
            "start": 10014.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mencionar una situaci\u00f3n ahora que llegu\u00e9",
            "start": 10017.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "a la Ciudad de M\u00e9xico precisamente",
            "start": 10019.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hablando de los apoyos del bienestar y",
            "start": 10020.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para la gente de la tercera edad",
            "start": 10023.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "desafortunadamente he visto mucha gente",
            "start": 10025.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de las calles en especial tengo el caso",
            "start": 10027.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de petrita que yo la llamo que es mi",
            "start": 10029.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "musa para esta intervenci\u00f3n ya que pues",
            "start": 10031.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "veo que hay mucha gente de la tercera",
            "start": 10034.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "edad que desafortunadamente se\u00f1or",
            "start": 10035.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1n en las calles porque",
            "start": 10037.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pues a lo mejor no tienen la informaci\u00f3n",
            "start": 10040.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no tienen e este el acceso no saben yo \u00ed",
            "start": 10042.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "petrita en particular le preguntaba y",
            "start": 10046.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Ella dec\u00eda que no ten\u00eda ni",
            "start": 10048.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n que desde hace mucho",
            "start": 10050.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tiempo se vino de un pueblo este a la",
            "start": 10052.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y este y pues ya",
            "start": 10054.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estando aqu\u00ed sin papeles pues no tiene",
            "start": 10057.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nada este no sabe c\u00f3mo hacer el tr\u00e1mite",
            "start": 10060.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Entonces mi sugerencia con todo respeto",
            "start": 10062.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores para ver si pudieran hacer una",
            "start": 10064.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "brigada para que salgan de las oficinas",
            "start": 10067.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y salgan a las calles para este llegar a",
            "start": 10069.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "toda esa gente que a lo mejor no tiene",
            "start": 10072.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este el conocimiento la informaci\u00f3n para",
            "start": 10074.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "poder hacer ese tr\u00e1mite que creo que les",
            "start": 10078.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cambiar\u00eda la vida S\u00ed hay este servidores",
            "start": 10079.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10084.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n este oficinas",
            "start": 10085.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh una de las",
            "start": 10089.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 10091.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "importantes que",
            "start": 10093.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se convirtieron en realidad es que ya se",
            "start": 10095.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tiene el banco del",
            "start": 10100.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienestar y es el banco con m\u00e1s",
            "start": 10102.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sucursales en todo el",
            "start": 10107.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en todo el pa\u00eds hasta en las",
            "start": 10110.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s",
            "start": 10112.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apartadas hay una sucursal del banco del",
            "start": 10113.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bienestar entonces",
            "start": 10117.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este se",
            "start": 10119.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "re\u00fanen adultos mayores personas con",
            "start": 10122.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "discapacidad los campesinos",
            "start": 10125.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10129.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reciben este sus apoyos de manera",
            "start": 10130.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "directa porque a trav\u00e9s del banco del",
            "start": 10133.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bienestar se dispersan todos los fondos",
            "start": 10137.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 10140.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "programas de desarrollo",
            "start": 10142.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "social entonces",
            "start": 10145.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 10147.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n llegan los servidores de la",
            "start": 10149.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ah\u00ed de manera espont\u00e1nea se",
            "start": 10154.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "organizan hay como",
            "start": 10157.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s en cada sucursal del banco del",
            "start": 10160.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "bienestar entonces cualquier",
            "start": 10163.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "persona que tiene un",
            "start": 10166.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "problema como el que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 10172.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "planteando puede ir ah\u00ed y ah\u00ed se les",
            "start": 10178.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ayuda y aprovecho tambi\u00e9n para",
            "start": 10182.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "informarlo Porque en cada",
            "start": 10185.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10190.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sucursal hay como un",
            "start": 10193.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de la misma",
            "start": 10196.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gente y est\u00e1n los servidores de la",
            "start": 10200.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n son como centros integradores las",
            "start": 10204.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar por",
            "start": 10208.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso decidimos porque al principio se",
            "start": 10211.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "constru\u00edan por los ingenieros militares",
            "start": 10215.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 10219.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "sucursales pero",
            "start": 10221.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh No hab\u00eda",
            "start": 10223.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "techo y ya se",
            "start": 10226.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3",
            "start": 10229.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 10231.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tengan lugares para que los adultos",
            "start": 10233.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 10236.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh puedan",
            "start": 10237.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este cubrirse no estar a la",
            "start": 10240.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "interperie y adem\u00e1s",
            "start": 10243.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mesas para que puedan",
            "start": 10246.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reunirse eso lo estamos haciendo en",
            "start": 10249.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "todas las sucursales del banco que",
            "start": 10251.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 10255.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2750 las",
            "start": 10259.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuevas sucursales del banco del",
            "start": 10262.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "bienestar entonces",
            "start": 10264.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para quienes",
            "start": 10266.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este necesitan hacer estos tr\u00e1mites o",
            "start": 10269.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 10274.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "informen si les faltan papeles",
            "start": 10275.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ayuda o pierden la",
            "start": 10280.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "credencial la",
            "start": 10283.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tarjeta c\u00f3mo",
            "start": 10286.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sustituirla y toda la informaci\u00f3n de",
            "start": 10288.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se dispersan los fondos por",
            "start": 10292.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ejemplo por la veda se",
            "start": 10296.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 la entrega de los",
            "start": 10301.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "apoyos creo que se entregaron",
            "start": 10304.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 10310.64,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "bimestres as\u00ed fue verdad dos",
            "start": 10313.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bimestres pero ahora a principio de",
            "start": 10317.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Julio empieza a entregarse el bimestre",
            "start": 10321.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de Julio",
            "start": 10325.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 10327.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y luego que s\u00ed es",
            "start": 10329.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "agosto septiembre",
            "start": 10335.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ya no me sali\u00f3 porque es",
            "start": 10338.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "SEP luego ser\u00eda Julio junio Julio Ah",
            "start": 10342.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "junio Julio junio Julio exactamente por",
            "start": 10347.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eso es agosto septiembre",
            "start": 10350.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 10354.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Julio",
            "start": 10357.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agosto septiembre octubre noviembre",
            "start": 10360.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "diciembre Gracias Se\u00f1or Presidente \u00fa lo",
            "start": 10365.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "permite en mis redes en mi p\u00e1gina de",
            "start": 10368.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Facebook andr\u00f3meda D\u00edaz me d\u00eda la",
            "start": 10371.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "libertad de solicitar este mensajes Ya",
            "start": 10374.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que pues anunci\u00e9 con mucho orgullo que",
            "start": 10377.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "iba a estar aqu\u00ed con usted y hice una",
            "start": 10379.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "recopilaci\u00f3n un resumen de todos los",
            "start": 10383.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mensajes que recib\u00ed de los mexicanos",
            "start": 10385.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Canad\u00e1 y el mensaje dice as\u00ed",
            "start": 10387.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gracias por la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 10391.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gracias por devolverle la esperanza la",
            "start": 10394.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conciencia la dignidad pero sobre todo",
            "start": 10397.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda M\u00e9xico gracias no queremos",
            "start": 10401.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se vaya Lo vamos a extra\u00f1ar Dios lo",
            "start": 10404.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bendiga siempre Gracias por ser el",
            "start": 10408.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "primer presidente que no huye del pa\u00eds",
            "start": 10410.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "con los bolsillos llenos con todo lo que",
            "start": 10413.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se rob\u00f3 sabemos que usted no rob\u00f3 no",
            "start": 10415.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "minti\u00f3 y no traicion\u00f3 al pueblo mexicano",
            "start": 10418.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 y super\u00f3 todas las expectativas",
            "start": 10422.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "por eso hoy en M\u00e9xico se respira",
            "start": 10425.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esperanza es y ser\u00e1 un honor siempre",
            "start": 10427.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "estar con Obrador simplemente gracias",
            "start": 10430.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente hoy es mi",
            "start": 10433.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os Quisiera saber si me puede",
            "start": 10435.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dar un un abrazo S\u00ed pero c\u00f3mo no ven",
            "start": 10437.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 10442.84,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "ay un abrazo y un",
            "start": 10452.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "beso es un h\u00e9roe es un h\u00e9roe de la",
            "start": 10454.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n gracias",
            "start": 10457.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Ya v\u00e1monos",
            "start": 10459.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10462.04,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "aar S\u00ed",
            "start": 10467.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este anoche y",
            "start": 10469.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este y tienen una",
            "start": 10473.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con la virtual",
            "start": 10477.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidenta ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 10485.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar",
            "start": 10489.16,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10494.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10497.54,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que dijo",
            "start": 10505.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "quear la",
            "start": 10508.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "fiscal no no no no es que",
            "start": 10510.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hablaron tengo la informaci\u00f3n",
            "start": 10515.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 10518.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Gobernador dio a",
            "start": 10520.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conocer lo de la guardia",
            "start": 10524.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacional pero",
            "start": 10526.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh se inici\u00f3 una investigaci\u00f3n y luego",
            "start": 10529.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "se vio el otro V Esa es la versi\u00f3n que",
            "start": 10533.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tengo donde",
            "start": 10538.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entraron",
            "start": 10541.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10543.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sicarios no",
            "start": 10547.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estoy este se\u00f1alando eso quiero",
            "start": 10549.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo",
            "start": 10553.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "fue que este se manej\u00f3 la informaci\u00f3n",
            "start": 10555.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 10560.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de como se haya manejado tenemos",
            "start": 10561.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que hacer justicia y tenemos que ver",
            "start": 10566.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes fueron los responsables y este y",
            "start": 10571.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "castigar",
            "start": 10576.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero lo que quiero es ver si se",
            "start": 10578.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 este bien no es nada m\u00e1s decir",
            "start": 10583.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue la",
            "start": 10587.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "guardia S\u00ed a la",
            "start": 10588.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 10593.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "o este tenemos la sospecha de la guardia",
            "start": 10594.84,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "cuando este saliendo la",
            "start": 10599.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 10604.399,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "entran estos los",
            "start": 10606.8,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10608.63,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "icarios s\u00ed ver si Existe alguna relaci\u00f3n",
            "start": 10612.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10616.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 10619.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este Tenemos que tener m\u00e1s",
            "start": 10621.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "elementos no No todav\u00eda no no tenemos",
            "start": 10626.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este informaci\u00f3n sobre eso pero vamos a",
            "start": 10631.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a investigar m\u00e1s",
            "start": 10634.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n en esta",
            "start": 10639.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comitiva con el",
            "start": 10641.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "embajador ya hablamos ma\u00f1ana si no si no",
            "start": 10644.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no va a haber tema para",
            "start": 10649.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tendr\u00eda que informar primero",
            "start": 10656.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 10659.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la presidenta",
            "start": 10663.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 10670.399,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo Bueno pues a informar hoy martes como lo hacemos cada 15 d\u00edas informamos sobre la cuesti\u00f3n de seguridad en el pa\u00eds de modo que el gabinete de seguridad nos va a informar y posteriormente Pues abrimos para pregun y respuestas Esa es la agenda podemos comenzar vamos con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas voy a permitir presentar El Avance impunidad Esto del del 28 de mayo al 10 de junio tenemos en esta ocasi\u00f3n cuatro extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica incluye un ciudadano polaco que fue precisamente extraditado a una corte a un tribunal Regional de de Polonia y tres ciudadanos mexicanos extraditados a los Estados Unidos por eh requeridos Por tribunales de Florida de Washington y de Illinois principalmente por abuso sexual abuso sexual infantil y homicidio adelante tenemos una detenci\u00f3n de eh en estee caso Nancy del Carmen ella fue detenida por la fiscal\u00eda de Tabasco con el apoyo de la Fiscal\u00eda de Quintana ro tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n por el delito de secuestro agravado en grado de tentativa inacabada que provoc\u00f3 la muerte de Dante Emiliano Este joven de bueno menor de 11 a\u00f1os en Para\u00edso Tabasco el 21 de mayo de acuerdo con las investigaciones ministeriales Nancy del Carmen habr\u00eda con enga\u00f1os habr\u00eda sido la persona que contact\u00f3 a la v\u00edctima para que saliera de su casa y as\u00ed poder privarlo de su libertad al oponer resistencia Dante Emiliano fue agredido con un arma de fuego lo que le provoc\u00f3 la muerte despu\u00e9s de ello nanc del Carmen huy\u00f3 a Canc\u00fan lugar donde fue aprendida y ya fue vinculada a proceso y como medida cautelar tiene prisi\u00f3n preventiva a\u00fan la fiscal\u00eda de Tabasco Busca a dos personas m\u00e1s por estos hechos adelante esta detenci\u00f3n de Jonathan n \u00e9 fue detenido el d\u00edaa de junio en por la fiscal\u00eda de Michoac\u00e1n tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n por el delito de homicidio calificado cometido en agravio de Jan cadet en el catedr\u00e1tico de la universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo originario de la Rep\u00fablica del del Congo esto ocurrido el 5 de junio eh pasado en Morelia Michoac\u00e1n de acuerdo con las investigaciones ministeriales la v\u00edctima se encontraba ejercit\u00e1ndose en una pista de atletismo en la unidad de deportiva indeco Morelos a donde llegaron dos personas entre ellos el el hoy detenido a bordo de una motocicleta para privar de la vida al catedr\u00e1tico con arma de de fuego adelante eh esta detenci\u00f3n de Eduardo n \u00e9l fue detenido por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico con apoyo de cono de conace de la guardia nacional y de la Secretar\u00eda de Seguridad Estatal tras cementar una orden de aprensi\u00f3n por el delito por los delitos de feminicidio en agravio de Rosa e unice era su pareja sentimental y el homicidio calificado en grado de tentativa en agravio de Roc\u00edo n todo esto ocurrido en Calimaya Estado de M\u00e9xico el pasado 13 bueno el 13 de julio del 2011 de acuerdo con las investigaciones las v\u00edctimas y el hoy detenido se encontraban en un campo de cultivo en el poblado de Santa Mar\u00eda Nativitas lugar al que arribaron dos personas las m\u00e1s quienes junto con Eduardo n habr\u00edan agredido a las dos mujeres con objetos punzocortantes provocando la muerte de Rosa unice y lesionando de gravedad a Roc\u00edo eh por estos hechos Eduardo huy\u00f3 hacia los Estados Unidos de donde fue deportado posteriormente a M\u00e9xico Adelante una vinculaci\u00f3n a proceso tenemos a Karina enella fue vinculado a proceso por el delito de extorsi\u00f3n en agravio de una mujer de identidad reservada hechos ocurridos en Guadalajara el 14 de enero del 2022 de acuerdo con las investigaciones de la Fiscal\u00eda de Jalisco la v\u00edctima se encontraba en su domicilio en la Colonia el Fresno cuando recibi\u00f3 una llamada telef\u00f3nica de un hombre que se identificaba como miembro de un grupo eh delictivo Y le hac\u00eda saber que la manten\u00eda vigilada y le exigi\u00f3 pagar una cantidad de dinero para no causarle da\u00f1o la v\u00edctima realiz\u00f3 los pagos eh eh exigidos a una cuenta bancaria y derivado de los actos de investigaci\u00f3n se identific\u00f3 que la cuenta bancaria donde se hizo el dep\u00f3sito correspond\u00eda precisamente a la hoy imputada adelante esta otra vinculaci\u00f3n a proceso de Diego Eric y Mar\u00eda Luisa n \u00e9l era presidente municipal con licencia en Santiago tianquistengo y Mar\u00eda Luis era su es su hermana ellos fueron vinculados a proceso por el delito extorsi\u00f3n en agravio de un servidor p\u00fablico del ayuntamiento de tianquistengo Estado de M\u00e9xico esto estos hechos ocurrieron de manera reiterada entre diciembre del 2023 y marzo del 2024 de acuerdo con las investigaciones Diego Eric a trav\u00e9s de su hermana oblig\u00f3 a la v\u00edctima es decir al servidor p\u00fablico del ayuntamiento a eh que le pagara en total un 5 millones de pesos Adem\u00e1s le exigi\u00f3 de que mantuviera su esposa Miriam Manuela en el cargo de presidenta del DIF municipal y a otra persona de nombre Melchor como director de de obras eh amenaz\u00f3 al al servidor p\u00fablico del ayuntamiento a causarle da\u00f1o a \u00e9l y a su familia en caso de negarse ante las continuas exigencias extorsivas el funcionario municipal present\u00f3 una denuncia ante el Ministerio P\u00fablico que inici\u00f3 los actos de investigaci\u00f3n que llevaron a la detenci\u00f3n de los hoy imputados adelante tenemos esta vinculaci\u00f3n a proceso de hanay n \u00e9l eh fue vinculado a proceso y se le impuso medida cautelar de prisi\u00f3n preventiva justificada por el delito de homicidio calificado en agravio de Jos\u00e9 Alfredo n quien fue candidato a la presidencia municipal de Coyuca de Ben\u00edtez eh Por la coalici\u00f3n pri pan PRD Y estos hechos ocurrieron el 29 de mayo en el municipio de Coyuca de Ben\u00edtez de acuerdo con las investigaciones el candidato Jos\u00e9 Alfredo se encontraba en la Plaza de la Concordia en la comunidad de Las Lomas y durante el cierre de su campa\u00f1a pol\u00edtica eh un hombre lo alcanz\u00f3 y le dispar\u00f3 en repetidas ocasiones por la espalda provoc\u00e1ndole la muerte el autor material del del homicidio falleci\u00f3 en el lugar de los hechos mientras que su c\u00f3mplice yanay fue detenido adelante en sentencias tenemos esta sentencia de prisi\u00f3n vitalicia auriel n \u00e9l era un polic\u00eda auxiliar de la Ciudad de M\u00e9xico y fue sentenciado precisamente a prisi\u00f3n vitalicia tras acreditar su responsabilidad en los delitos de homicidio calificado y en homicidio calificado en agravio de dos hombres y homicidio calificado en grado de tentativa en agravio de un menor estos hechos ocurridos el 12 de junio del 2023 en chimal guac\u00e1n de acuerdo con las investigaciones el hoy sentenciado Uriel En complicidad con otra persona ingres\u00f3 a domisilio ubicado en la Colonia La joya lugar en el que dispar\u00f3 contra las tres v\u00edctimas provocando la muerte de los dos adultos y lesionando de gravedad a un menor y ah\u00ed este Uriel estaba de servicio y hab\u00eda abandonado su abandon\u00f3 sus labores para cometer este homicidio adelante esta sentencia de 132 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Jos\u00e9 N y Ramiro n y de 135 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Timoteo ellos fueron sentenciados a esta cantidad de a\u00f1os por luego que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica acredit\u00f3 su responsabilidad en el asesinato del vicealmirante Carlos Miguel n y uno de sus escoltas as\u00ed como el homicidio en grado de tentativa de otras dos personas Esto ocurri\u00f3 en 2013 en un poblado lanoria en Michoac\u00e1n eh adem\u00e1s de estos delitos eh la fgr les acredit\u00f3 delincuencia organizada y portaci\u00f3n de arma de fuego destaca que Ramiro y Jos\u00e9 bueno los tres sentenciados fueron detenidos en octubre del 2013 en el mismo a\u00f1o de la del asesinato y sentenciados en 2023 a 63 a\u00f1os 63 y 66 a\u00f1os respectivamente sin embargo tras una impugnaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el segundo tribunal colegiado de apelaci\u00f3n del tercer circuito modific\u00f3 la sentencia a los a\u00f1os que se observan aqu\u00ed adelante otra sentencia de 225 a\u00f1os y 3 meses de prisi\u00f3n a Conrado y Fernando Ildefonso ellos tras acreditar su ilidad en los delitos de desaparici\u00f3n cometida por particulares feminicidio y delito vinculado con la desaparici\u00f3n de personas en agravio de dos mujeres esto ocurrido en guaimas Sonora en el 2022 de acuerdo con las investigaciones la de la Fiscal\u00eda de Sonora Carla Gabriela las v\u00edctimas eran Carla Gabriela y otra de identidad reservada fueron llevadas contra su voluntad a un domicilio ubicado en el Ejido San Jos\u00e9 donde los hoy sentenci las lesionaron y mantuvieron retenidas por una semana y el 28 de mayo las privaron de la vida por estrangulamiento las dos mujeres fueron localizadas posteriormente en un terreno aleda\u00f1o donde se hab\u00eda cometido el feminicidio Adelante el caso de jueces que con sus sentencias favorecen a delincuentes tenemos el caso de este juez Jos\u00e9 Fernando Garc\u00eda Quiroz es el cas de la suspensi\u00f3n de plano en favor del presunto homicida de un agente de la DEA Rafael n aqu\u00ed el juez Garc\u00eda Quiroz concedi\u00f3 una suspensi\u00f3n de plano a Rafael para que las autoridades se\u00f1aladas como responsables se abstengan de ejecutar en su contra la petici\u00f3n de extradici\u00f3n al gobierno de los Estados Unidos y cese todo acto prohibido por el art\u00edculo 22 constitucional el juez Garc\u00eda Quiroz orden\u00f3 a las autoridades responsables que en el t\u00e9rmino no mayor de 24 horas informaran al juzgado sobre el cumplimiento de la suspensi\u00f3n y se\u00f1al\u00f3 como fecha de audiencia constitucional el 26 de junio eh el 26 de junio pr\u00f3ximo adelante este otro caso se trata de la jueza Hortensia Garc\u00eda Rodr\u00edguez ella eh beneficiado con su decisi\u00f3n a C\u00e9sar Horacio en ex gobernador de Chihuahua quien fue de det tenido con fines de extradici\u00f3n el 8 de junio de julio del 2020 en los Estados Unidos por peculado y asociaci\u00f3n delictuosa ambos con penalidad agravada eh aqu\u00ed la jueza eh Garc\u00eda Rodr\u00edguez el 4 de junio sin celebrar audiencia de revisi\u00f3n de medidas cautelares orden\u00f3 a la autoridad penitenciaria Estatal que a partir del d\u00eda siguiente el 5 de junio dejara sin efecto la prisi\u00f3n preventiva que cumpl\u00eda el exgobernador de Chihuahua la jueza orden\u00f3 lo anterior tomando como base las dos resoluciones de apelaci\u00f3n emitidas por la quinta sala penal del tribunal superior de justicia de Chihuahua mismas que establecen un m\u00e1ximo de 2 a\u00f1os de prisi\u00f3n preventiva y fue hasta el d\u00eda 6 de junio que la misma jueza Garc\u00eda Rodr\u00edguez tras convocar a una audiencia de revisi\u00f3n de medidas cautelares cambi\u00f3 la prisi\u00f3n preventiva a prisi\u00f3n domiciliaria portaci\u00f3n de saleta electr\u00f3nico y entrega de pasaportes ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente dejo la palabra al comandante de la guardia nacional con su permiso se\u00f1or presidente se va a rendir el informe de seguridad de fuerzas armadas y Guardia Nacional del periodo del 28 de mayo al 10 de junio del presente a\u00f1o por lo que se refiere el efectivo y despliegue de fuerzas armadas igual nacional tenemos un efectivo de 11 17721 por parte de la guardia Nacional del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea son 98424 y semar 43.436962 se han asegurado 51265 armas en granadas se aseguraron 29 granadas en la administraci\u00f3n 3495 en cartuchos 34472 cartuchos en el periodo y en la administraci\u00f3n un total de 19,55 7,293 cartuchos asegurados en detenidos 502 512 personas en la administraci\u00f3n 3385 por lo que se refiere a veh\u00edculos fueron 488 y en la administraci\u00f3n 9746 veh\u00edculos en fentanilo se aseguraron 6 kg en el periodo en la administraci\u00f3n se lleva un total de 892.35 2.4 kg en la administraci\u00f3n 72150 8 kg asegurados en coca\u00edna 27 kg en la administraci\u00f3n 21978 5.8 kg de coca\u00edna en marihuana 3346 kg en la administraci\u00f3n 7694 76.5 de marihuana asegurada en moneda nacional 20 2.8 millones de pesos en la administraci\u00f3n 63.6 millones de pesos en d\u00f3lares americanos 34,85 en el periodo y en la administraci\u00f3n 152.80 de d\u00f3lares porque respecto a marihuana eh se destruyeron 481 plant\u00edos en 84.6 H\u00e1 en la administraci\u00f3n suma un total de 82153 plant\u00edos en 11189 pun 4 H\u00e1 por lo que respecta a mapola se destruyeron 2041 plantill en en 554 haas en la administraci\u00f3n se hace un total de 4597 64 plant\u00edos en 66070 hect\u00e1reas por lo que se refiere al aseguramiento de Laboratorios clandestinos de metanfetaminas se aseguraron dos laboratorios y se asegur\u00f3 0.03 toneladas de metanfetaminas 3.8 de toneladas de sustancias qu\u00edmicas con eso se evit\u00f3 la producci\u00f3n de m\u00e1s de 13 178 toneladas de metanfetaminas con una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica para la delincuencia de m\u00e1s de de 3,519 millones de pesos durante en la administraci\u00f3n se han asegurado 2,526 laboratorios con los siguientes resultados 673.5 toneladas de metafetamina 35535 toneladas de sustancias qu\u00edmicas se evit\u00f3 la producci\u00f3n de 8606 toneladas de metanfetaminas y la afectaci\u00f3n es de m\u00e1s de 2 billones de pesos para la delincuencia organizada en operaciones para el combate al mercado l\u00edcito de combustibles se mantienen desplegados 3492 efectivos en el periodo se aseguraron 27386 l de combustible en la administraci\u00f3n se ha asegurado un total de 66386 56 l de combustible en apoyos de seguridad brindados por la guardia nacional en aduanas se mantiene despliegue de 4444 efectivos en 32 aduanas en aeropuerto se llevaron a cabo 14909 operaciones de revisi\u00f3n estas fueron en 76 aeropuertos y 27 aer\u00f3dromos empleando un total de 518 efectivos por lo que se refi a reclusorios se apoy\u00f3 en el traslado de se hicieron 19 traslados para mover a 22 internos en 300 federales y estatales empleando un total de 133 efectivos como resultado del esfuerzo nacional la este sobresale la aportaci\u00f3n de la guardia nacional la cual este pues lleva a cabo el 47 obtiene el 4% de los resultados a nivel nacional el 53 lo hacen las fuerzas armadas sobresale el rescate humanitario el el aseguramiento de fentanilo los veh\u00edculos el aseguramiento de veh\u00edculos terrestres cartuchos moneda nacional etctera en la estrategia Nacional de segad P\u00fablica para laci\u00f3n de grupos delictivos en los estados de Michoac\u00e1n y Tamaulipas se detuvieron 10 elementos presuntos delincuentes de la delincuencia organizada Eso es todo muchas gracias con su permiso presidente Buenos d\u00edas a todas y a todos vamos a dar el informe mensual de seguridad con cierre al mes de mayo en en los delitos del fuero federal se tuvo una reducci\u00f3n de 20% adelante en la mayor\u00eda de los delitos se tuvieron reducciones adelante en cuanto al homicidio doloso se tuvo una reducci\u00f3n de 19 adelante Aqu\u00ed viene este promedio con respecto al 2023 2022 al 2021 al 2020 y al 2019 aqu\u00ed est\u00e1n las cifras respectivamente es -19 por con respecto al inicio de la Administraci\u00f3n adelante Aqu\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 la variaci\u00f3n eh en los anteriores eh sexenios en las anteriores administraciones Y en la administraci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador al cierre del mes de mayo se tiene una reducci\u00f3n de 19. adelante tambi\u00e9n Aqu\u00ed est\u00e1n los homicidios dolosos por cada una de las 32 entidades es de enero a mayo de 2024 en donde vienen aqu\u00ed en seis entidades concentran el 44.9 por. adelante vamos a dar entidad Por entidad en el caso de Guanajuato en el \u00faltimo mes se se presentan 45 homicidios menos que en abril pasado adelante en el caso de Baja California tambi\u00e9n Fueron 10 homicidios menos con respecto al mes anterior adelante en el caso del Estado de M\u00e9xico fueron 13 homicidios m\u00e1s que el mes de abril adelante y en el caso de Chihuahua 32 homicidios m\u00e1s que el mes anterior adelante en el caso de Jalisco se tuvieron ocho homicidios m\u00e1s que eh el mes de abril tambi\u00e9n adelante en el caso de Morelos fueron 46 homicidios menos en mayo con respecto al mes anterior adelante en cuanto a la reducci\u00f3n de los 50 municipios prioritarios tenemos una disminuci\u00f3n de 56.5 por con respecto al inicio de la Administraci\u00f3n adelante en los delitos del fuero com\u00fan e en la mayor\u00eda se tuvo reducciones y seguimos Llamando a fortalecer la coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales y municipales competentes para seguir eh teniendo la reducci\u00f3n e de los delitos del fuero com\u00fan adelante en el caso del robo total se redujo 30.3 por En comparaci\u00f3n con diciembre de 2018 adelante en el caso del robo de veh\u00edculo automotor fue la reducci\u00f3n de 47.4 robo de veh\u00edculo en todo el pa\u00eds Esta es la baja que se ha tenido consistentemente claramente a la baja este delito adelante en el caso de feminicidio Tuvimos una baja de 13.8 en donde en el mes de mayo se tuvo un alza de 87 delitos seguimos intensificando la las acciones de prevenci\u00f3n persecuci\u00f3n y de la violencia feminicida adelante en el caso de secuestro en mayo El secuestro disminuy\u00f3 el 70.8 por en relaci\u00f3n con enero de 2019 al pasar de 161 a 47 secuestros en el mes de mayo adelante eh Estos son algunas de las acciones que se realizan para que contin\u00fae la la tendencia hacia la baja del delito de secuestro fundamentalmente la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros con las unidades antisecuestros de las fiscal\u00edas de los estados as\u00ed los resultados de que se tienen son 6236 detenidos secuestradores 687 bandas desarticuladas y 376 v\u00edctimas liberadas adelante en el robo de hidrocarburos este delito se hizo desde el inicio de la Administraci\u00f3n por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de que las fuerzas armadas estuvieran en permanente atenci\u00f3n de este delito Por lo cual se ha logrado bajar 94.2 por la incidencia de este delito en donde al principio se robaban 80 000 barriles diarios y a\u00fan tenemos un promedio de 4.7 miles de barriles diarios por d\u00eda con todo lo que se ha hecho en prevenci\u00f3n de este delito se tiene un ahorro estimado del inicio del administraci\u00f3n al 31 de mayo pasado de 332,6 198 millones de pesos que se usan fundamentalmente para las obras del gobierno y para los programas sociales adelante y tambi\u00e9n finalmente los resultados que se dan mes a mes sobre la prevenci\u00f3n de la toma de casetas eh con el plan caseta segura con el objetivo de evitar da\u00f1os patrimoniales al estado y proteger a la poblaci\u00f3n que hace uso de las carreteras de este pa\u00eds Aqu\u00ed se han evitado la p\u00e9rdida de 7407 mill de pesos en 2024 y de 2020 a la fecha que se ha implementado este operativo se tiene un ahorro de 69118 millones de pesos ser\u00eda todo presidente gracias buen d\u00eda buenos d\u00edas a todos Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas Eh Pues las participaciones que hemos tenido del medio ambiente eh han fructificado eh vamos documentando todas las participaciones que tenemos aqu\u00ed presidente los resultados los pendientes y quiero decirle que ayer eh colectivos de todo el pa\u00eds representantes de n\u00facleos agrarios estuvimos en el el Foro de organizaciones de la sociedad civil y el sector ambiental con la maestra Mar\u00eda Luisa albores ah\u00ed se hizo un an\u00e1lisis mesas de trabajo un balance de todo lo que se ha hecho durante la administraci\u00f3n Federal desde luego ella al frente se habl\u00f3 de todas las \u00e1reas naturales protegidas y de los compromisos que establecimos cada uno de los que estamos al pendiente del cuidado del medio ambiente comentarle presidente que por ejemplo yo tengo aqu\u00ed un acumulado de todo esto que he tra\u00eddo eh los resolutivos a favor y en contra por ejemplo es para m\u00ed evidente que el venir aqu\u00ed a la conferencia matutina la ma\u00f1anera ha sido muy fruct\u00edfero que venimos realizando por eh los casos que se han negado que afectan al medio ambiente le pongo un ejemplo en miner\u00eda en el estado de Jalisco son 10 hidroel\u00e9ctrica una que fue que salvamos el r\u00edo de los horcones eh Tambi\u00e9n sobre la extracci\u00f3n de material p\u00e9reo en r\u00edos son cuatro residuos y calidad del aire dos de monocultivos 38 de desarrollos inmobiliarios que no cumpl\u00edan con las normas ambientales en el estado de Jalisco no solamente de Puerto Vallarta que Puerto Vallarta es donde tiene el mayor n\u00famero estamos hablando de 96 y bueno eh los horcones esta problem\u00e1tica se resolvi\u00f3 gracias al trabajo eh Y al apoyo de la maestra Mar\u00eda Luisa albores hay situaciones que est\u00e1n obviamente pendientes eh Porque hay Quienes se niegan con los proyectos inmobiliarios a seguir los lineamientos hubo qui\u00e9n si hubo hizo cambios de del proyecto original Pero hay quienes eh contin\u00faan presidente construyendo tienen permiso de 10 pisos y o de 12 13 el m\u00e1s emblem\u00e1tico Harbor 171 lleva 30 pisos eh le pusieron los sellos y todo profepa no s\u00e9 qu\u00e9 hizo la seman hizo lo suyo pero a lo que voy Es que muchos de los que siguieron construyendo y aqu\u00ed tengo una larga lista que son 23 pero para se lo digo en forma general algunos y su mayor\u00eda estuvieron esperando los resultados no de la elecci\u00f3n fue evidente ver a qui\u00e9nes apoyaban las lonas los eventos eh Ahora s\u00ed que aqu\u00ed est\u00e1 el y es cuando uno se da cuenta de de de muchas cosas de quienes han estado viviendo en la irregularidad y le apuestan a eso pero aqu\u00ed el d\u00eda de ma\u00f1ana y que quede asentado Y qu\u00e9 bueno que todas las ma\u00f1aneras est\u00e1n ah\u00ed el d\u00eda de ma\u00f1ana algo va a pasar porque ya ha habido edificios que est\u00e1n fracturados ya ya no digo nombres de de las desarrolladoras de esto pero el d\u00eda de ma\u00f1ana yo s\u00e9 y no tarda mucho en que los nombres de esas desarrolladoras salgan a la luz por la p\u00e9sima construcci\u00f3n la primera vez que yo vine aqu\u00ed presidente ya iba usted de salida ya estaba terminando la ma\u00f1anera y en una forma pues le grit\u00e9 le dije Puerto Vallarta se regres\u00f3 me atendi\u00f3 y y y empez\u00f3 esa relaci\u00f3n de trabajo de atenci\u00f3n con la maestra Mar\u00eda Luisa alvores a quien p\u00fablicamente Quiero agradecer y felicitar a todo su equipo porque nos Han atendido y muestra de ello el c\u00famulo de personas que nos reunimos ayer con ella haciendo este balance los compromisos lo que queda pendiente la sensibilidad e no hab\u00eda habido funcionarios porque nosotros hemos acudido mucho a a la semarnat en a\u00f1os y anteriores administraciones Y no hab\u00edamos encontrado una gente tan sensible tan humana Y que adem\u00e1s eh le diera seguimiento a todas las cosas bien ya concluyo con con este trabajo y ahora con algunos otros pendientes que tenemos como es el caso de Miss maloya presidente Yo Le Quiero agradecer la atenci\u00f3n para esta comunidad la secretaria de no he tenido la oportunidad de platicar con la secretaria de gobernaci\u00f3n a Los afectados los Han atendido algunos funcionarios o empleados de la secretaria de gobernaci\u00f3n ya mandaron a medir son 10 hect\u00e1reas hay mucho m\u00e1s hect\u00e1reas en mismaloya a las personas que pretend\u00edan desalojar como usted sabe le coment\u00e9 que encontramos el acta de defunci\u00f3n de la due\u00f1a de que estaban tratando de desalojar y cometer pues una arbitrariedad e venimos aqu\u00ed dijo usted adelante P\u00f3nganse de acuerdo eso hicimos pero quiero decirle que el conflicto es negocio para algunos funcionarios Y saben d\u00f3nde que yo quisiera que no se metiera para nada y que por lo que le estoy diciendo es real Es cierto que gobernaci\u00f3n termine con lo de la medici\u00f3n que sea gobernaci\u00f3n que sean las personas adecuadas porque esto ya est\u00e1 por salir presidente y al concretarse Esto para m\u00ed valdr\u00eda la pena como tanto expediente que le tengo por qu\u00e9 la procuradur\u00eda y no hablo del procurador Luis No \u00e9l nos ha atendido muy bien y es una excelente persona pero en la Procuradur\u00eda del Estado la procuradur\u00eda agraria del Estado de Jalisco han vivido de estos conflictos los tribunales agrarios han vivido de estos conflictos Entonces es un modo de vida de hacerse de dinero de provocar el conflicto como en mismaloya como en Oaxaca Entonces yo le quiero pedir que salga porque ya est\u00e1n haciendo firmar a los eh a Los afectados por parte de la procuradur\u00eda agraria firmar algunos documentos que esto viene a entorpecer queremos que se hagan a un lado que siga gobernaci\u00f3n Y si acaso la procuradur\u00eda eh el procurador aqu\u00ed Don Luis \u00e9l pero Jalisco yo le quiero pedir por favor porque es mucha corrupci\u00f3n es mucho enga\u00f1o despu\u00e9s de 80 a\u00f1os est\u00e1 por salir ha procurador Agrario es una buena persona pero no sabe todo lo que pasa en Jalisco la corrupci\u00f3n Entonces es el asunto de mis maloya encarecidamente que ya salga nos falta poco tiempo y decirle presidente que tambi\u00e9n lo que pasa en Bah\u00eda de Banderas vine y le coment\u00e9 del R\u00edo burros de inmediato se limpi\u00f3 la playa fueron todos los chavos los surfistas a limpiar el gobierno del Estado Miguel \u00c1ngel Navarro eh eh Gabriel Camarena reunieron a la gente est\u00e1 limpia y hay que tener cuidado con el hotel Dreams para que no vuelva a cometer ese tipo de cuestiones tenemos unos pendientes que es el plan maestro de banobras que no han entregado de ah\u00ed de eh nuevo nayarid ahora antes Nuevo Vallarta ese es un pendiente y la calle cocoteros que tambi\u00e9n son los mismos que estaban esperando a ver qu\u00e9 qu\u00e9 resultado hab\u00eda de la elecci\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1n es gente que se est\u00e1 o est\u00e1 despojando a la comunidad de eh \u00e1reas que pertenecen al municipio y al pueblo Esos son mis pendientes muy bien y entonces mis malo se lo encargamos vamos a pedirle a Luisa Mar\u00eda para que no deje gobernaci\u00f3n de ver el asunto yo creo que podemos resolverlo antes de irnos es cosa de hablar con la se\u00f1ora que S\u00ed est\u00e1n dispuestos S\u00ed s\u00ed entonces eh eh le voy a pedir eh a Luisa Mar\u00eda que vea esto lo m\u00e1s pronto posible esta semana y a Luis Hern\u00e1ndez para que est\u00e9 pendiente y que no vayan a echar a perder la posibilidad de un acuerdo porque eso es lo que hay que buscar As\u00ed es con los familiares del finado que ten\u00eda o que tiene las escrituras de la de la de la propiedad o de la posesi\u00f3n Entonces vamos a atenderlo Muchas gracias y finalmente presidente Aqu\u00ed tengo gr\u00e1ficas \u00e9 de Marcelo ebrad como canciller acudi\u00f3 Alfonso Candelario L\u00f3pez Carlos Alfonso Candelario L\u00f3pez a Puerto m\u00e1gico que se estaba inaugurando para pedir que se hab\u00eda si pod\u00eda la posibilidad de que se hicieran unas oficinas para relaciones exteriores y claro le conven\u00eda al centro a a Puerto M\u00e1gico y tambi\u00e9n a relaciones exteriores para tener dignas aqu\u00ed est\u00e1n las instalaciones ya est\u00e1n como para que las ocupen est\u00e1 con todo el equipo hay \u00e1rea de lactancia para juegos de ni\u00f1os le pusieron todo pero est\u00e1n ya desde hace pues pr\u00e1cticamente desde antes de las campa\u00f1as que est\u00e1n en espera de que puedan ocupar esas instalaciones que est\u00e1n muy bien para Puerto Vallarta y y aqu\u00ed le dejo las tambi\u00e9n las ilustraciones est\u00e1 muy bien pues much\u00edsimas gracias presidente Y usted ya como me tardo en venir por eso traigo todo pero se va a llevar a cabo la te la asociaci\u00f3n de televisoras educativas de iberoam\u00e9rica estamos invitando aqu\u00ed p\u00fablicamente a Jes\u00fas Ram\u00edrez eh usted a veces habla de los medios de comunicaci\u00f3n y cr\u00e9ame que hay medios objetivos \u00e9ticos hay medios que tambi\u00e9n se dedican a la ciencia como el noticiero cient\u00edfico y cultural eh la te cumplea\u00f1os va a sesionar Gracias eh al apoyo del doct Miguel \u00c1ngel Navarro quiero decirle que el se\u00f1or Ch\u00e1vez s\u00ed abri\u00f3 la compuerta para evitar lo de las inundaciones ya corresponde al municipio hacer sus trabajos tambi\u00e9n gracias al Se\u00f1or Ch\u00e1vez ya Se abrieron las compuertas Ahora s\u00ed es todo presidente Gracias aprovecho para tambi\u00e9n coincidir contigo sobre la labor que ha realizado Mar\u00eda Luisa alborz en la secretar\u00eda de medio ambiente es una servidora p\u00fablica de primera yo he tenido la suerte eh de contar con un buen equipo de trabajo eh Y el caso de Mar\u00eda Luisa como t\u00fa lo has constatado es algo ejemplar hemos avanzado much\u00edsimo en la conservaci\u00f3n de reservas en conservaci\u00f3n de la flora de la fauna el no dar permiso para la extracci\u00f3n minera luego del derroche de concesiones que se otorgaron durante el periodo neoliberal estamos hablando de alrededor de 100 millones de hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera en el periodo neoliberal en 36 a\u00f1os y no hemos dado un solo permiso una sola autorizaci\u00f3n y no tienen por qu\u00e9 quejarse quienes tienen estas concesiones porque imag\u00ednense si del territorio en el periodo neoliberal les concesionar para la explotaci\u00f3n minera la mitad del territorio nacional que tiene 200 millones de hect\u00e1reas les entregaron 100 millones Cu\u00e1ndo se van a acabar Cu\u00e1ndo se van a terminar este 100 millones de de hectares Lo cierto es que usaron las concesiones para especular ni siquiera para la explotaci\u00f3n minera si nos les entregaban las concesiones para que pudieran eh negociar obtener beneficios con la especulaci\u00f3n en eh las bolsas de valores Ahora hasta se recuperaron muchas concesiones sin eh ning\u00fan procedimiento sin quitarles ning\u00fan derecho empezaron a devolverlas porque tienen que pagar un impuesto y pues ya eh No les conven\u00eda y se ha recuperado e mucho territorio Un d\u00eda voy a informar sobre eso qu\u00e9 hicieron eh Porque cuando hablo de 100 y lleg\u00f3 llegaron a ser 120 millones de hect\u00e1reas las concesionadas estamos hablando de que en un estado como Sonora como Durango Oaxaca entregaron el 70 por de toda la superficie del estado y los propietarios de las tierras comuneros peque\u00f1os propietarios ejidatarios ni siquiera saben todav\u00eda que lo que hay debajo de sus tierras ya fue concesionado porque no hubo ninguna informaci\u00f3n entonces tomamos la decisi\u00f3n de no entregar ninguna concesi\u00f3n y Hemos cumplido Solo hubo un caso en Santa Rosal\u00eda Baja California Sur de una este ampliaci\u00f3n se hizo una consulta con la gente porque era su \u00fanica fuente de trabajo dijimos a ver que la gente decida y se vot\u00f3 y por mayor\u00eda eh aprobaron que se le ampliara la concesi\u00f3n a la empresa un solo caso cumplimos en eso Y muchas otras cosas y ahora que me toque informar el d\u00eda primero de septiembre voy a dar a conocer toda la superficie que se convirti\u00f3 en \u00e1rea natural protegida C\u00f3mo recuperamos terrenos nacionales C\u00f3mo se recuperaron playas para que la gente pueda disfrutar de las playas p\u00fablicas porque ya no pod\u00eda la gente ir a las playas hab\u00eda hasta una propuesta de alguien que Ahora va a ser de nuevo legislador para que se privatizar las playas afortunadamente en aquel entonces estoy hablando de hace 15 20 a\u00f1os nos opusimos y tuvieron que dar marcha atr\u00e1s investiguen y ya van a ver ahora se recuperaron las playas p\u00fablicas me estaban comentando de que en Tulum no pod\u00eda la gente disfrutar de las playas ahora con el Parque del jaguar es p\u00fablico ya la gente puede ir a las playas y as\u00ed muchas otras cosas pero fue muy muy importante el papel de Mar\u00eda Elisa alborz y de su equipo y aqu\u00ed voy a ir aprovechando para agradecerles porque siempre digo Siempre he cre\u00eddo que esta no es labor de un solo hombre de un grupo de servidores p\u00fablicos dirigentes mujeres hombres sino de muchos de millones todo lo que hemos logrado ha sido con la participaci\u00f3n de la gente de muchos ciudadanos si no no hubi\u00e9semos avanzado Entonces vamos viendo esto Luisa [M\u00fasica] la secretaria de gobernaci\u00f3n va a ver este acuerdo para ver si logramos este mis aloya este entregarlo ya con toda la legalidad a la gente que ha vivido ah\u00ed todo el tiempo y que se acabe ya la incertidumbre del desalojo y todo esto seor presidente ahora ayer estuvieron de Canad\u00e1 Gracias presidente C\u00f3mo Ah gracias presidente adil escarde proceso primero bueno preguntarle sobre la reuni\u00f3n que tuvo ayer con la virtual presidenta electa Claudia sheinbaum hablaron ella por supuesto ayer aqu\u00ed dio una conferencia de prensa en la que habl\u00f3 de las principales reformas que van a impulsar habl\u00f3 de cinco entre ellas por su puesto el tema del poder judicial entre otras tambi\u00e9n de relevancia que tiene que ver con el tema de ayuda a mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de la universalidad eh de becas para educaci\u00f3n b\u00e1sica ley del ise y la no reelecci\u00f3n preguntarle eh Hay una inquietud en torno al tema de los tiempos de aprobaci\u00f3n de estas de estas reformas en especial como ya se ha venido eh platicando el tema de la Reforma al poder judicial e yo quisiera preguntarle si se prever que ser\u00eda para de aqu\u00ed a septiembre Que estar\u00eda lista para votarse si habr\u00eda Necesidad de tener m\u00e1s tiempo para que se analice y se lleve a a m\u00e1s que m\u00e1s all\u00e1 del parlamento abierto a que se llegue a otros sectores para eh que se hable de esta reforma y de la necesidad que se tiene de hacer cambios o no se estar\u00eda en disposici\u00f3n de decir que no hay necesidad de que se tenga que aprobar en septiembre mire eh Ya se sabe lo suficiente porque se ha venido informando a ustedes les consta de c\u00f3mo eh Hay mucha corrupci\u00f3n en el poder judicial mucha mucha corrupci\u00f3n eh est\u00e1 el poder judicial eh secuestrado tanto por la delincuencia organizada como por la delincuencia de cuello blanco y no est\u00e1 el poder judicial al Servicio del pueblo jueces magistrados ministros no imparten justicia hay desde luego honrosas excepciones no podemos as\u00ed generalizar hay jueces buenos ministros magistrados pero en general est\u00e1 mal el poder judicial entonces necesitamos esa reforma o sea es urgente que s\u00ed urge nada m\u00e1s baste con ver hoy el informe vean Por qu\u00e9 no pones la actitud de dos jueces dos jueces esto Este es el se\u00f1or Caro Quintero y le est\u00e1n dando un Amparo un juez para que no sea extraditado y 24 horas de plazo para que se cumpla su resoluci\u00f3n a ver pero estamos hablando de hoy si les hago el recuento bueno hemos aqu\u00ed compartido todo a ver esto C\u00e9sar Duarte s\u00ed libertad una jueza C\u00f3mo se van a oponer a que se reforme el poder judicial Qui\u00e9nes se oponen Pues los beneficiados de la corrupci\u00f3n Pero eso no es el pueblo son los de arriba que se San los due\u00f1os de M\u00e9xico porque aqu\u00ed estamos hablando de dos temas vamos a decir menores no ah\u00ed est\u00e1 el caso del se\u00f1or ministro que guarda un expediente 10 meses para proteger a una empresa que tiene que pagar de acuerdo a resoluciones de jueces 30 40,000 millones de pesos C\u00f3mo va a tener este detenido un expediente as\u00ed por qu\u00e9 tanto tiempo y otros ministros que son empleados Me Da hasta pena decirlo de potentados empleados Entonces ellos mismos los machuchones peres son los que no quieren que el pueblo elija a los jueces a los magistrados a los ministros Por qu\u00e9 le tienen miedo al pueblo por qu\u00e9 le tienen miedo a la democracia qu\u00e9 va a suceder nada est\u00e1 definido un procedimiento se inscriben abogados mujeres hombres se da a conocer Qui\u00e9nes son hay tiempo para que se conozcan sus trayectorias participan las escuelas de derecho las asociaciones de abogados opinan los mismos jueces los mismos magistrados los mismos ministros el planteamiento es que no se les niegue a ellos la posibilidad de participar no solo de opinar sino de ser candidatos y que ya cuando todos estemos este informados de Qui\u00e9nes son los candidatos los jueces magistrados ministros no es mucho total debe ser 100 2000 sea menos que los presidentes municipales que se eligen Entonces ya se tiene toda la informaci\u00f3n entonces el pueblo elige y hay una renovaci\u00f3n del poder judicial para que esto no siga pasando y que los jueces los magistrados los ministros sepan que son servidores del pueblo servidores p\u00fablicos y que su misi\u00f3n es impartir justicia no representar los intereses de minor\u00edas del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico excesos por ejemplo el que se autoriza una ley la el\u00e9ctrica En beneficio del pueblo de M\u00e9xico En beneficio del pueblo de M\u00e9xico se amparan empresas privadas extranjeras que est\u00e1n pensando en la ganancia en la utilidad en el lucro en algunos casos y un juez resuelve ampararlos y luego en la corte se declara inconstitucional se aprueba poder El poder legislativo aprueban los diputados federales aprueban los senadores llega a la suprema corte y un o dos dos ministros la cancelan este esgrimiendo utilizando como excusa como pretexto que en el congreso no siguieron correctamente el procedimiento es como cuando un juez deja en libertad a un presunto delincuente de cuello blanco o de la delincuencia organizada porque eh Est\u00e1 mal la hora en que de acuerdo a la averiguaci\u00f3n previa se le detuvo porque no fue a las 10 sino fue a las 10:30 luego entonces se eh ofrece se da la protecci\u00f3n del amparo en vez de a ver se trata de un asunto delicado vamos a reponer el procedimiento a ver fue 10 1030 no libertad entonces entiendo muy bien de que no les guste y empiezan algunos a presionar eh Para ver si hay nerviosismo no en los mercados eh nuestra econom\u00eda est\u00e1 muy fuerte afortunadamente Entonces cu\u00e1nto tiempo les va a durar estar promoviendo ese nerviosismo en la televisi\u00f3n en la radio en las columnas de expertos financieros saben que le movieron y hoy debe estar como a ver c\u00f3mo est\u00e1 el peso con relaci\u00f3n al D debe estar como 1840 1850 18 37 Bueno les puedo decir que el 1837 s\u00ed es una es un es un porcentaje de fortalecimiento del peso hoy as\u00ed como est\u00e1 de El 10% desde que llegamos es la moneda hoy as\u00ed como est\u00e1 que m\u00e1s se ha fortalecido con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en todo el mundo a ver si no tiene Carlitos este la comparaci\u00f3n Para que vean lo importante que es tener una econom\u00eda fuerte finanzas p\u00fablicas sanas Y por qu\u00e9 tenemos una econom\u00eda fuerte y finanzas p\u00fablicas sanas porque hemos combatido la corrupci\u00f3n y puede ser que ahora haya eh estos desajustes pero como se trata de que haya un verdadero Estado de derecho que es lo que quieren los inversionistas no los especuladores los verdaderos empresarios quieren un estado de derecho los especuladores quieren un estado de chuo Entonces ellos son los que no quieren una reforma para limpiar de corrupci\u00f3n el poder judicial miren eh Esta es la situaci\u00f3n hasta ayer 10 18 qu\u00e9 1845 lleg\u00f3 Ah ahora estaba 1824 aguantamos pero a ver Pon Pon este el comparativo con los gobiernos a ver si lo tienes ah\u00ed dice que aguantar\u00eda m\u00e1s hasta qu\u00e9 tope presidente s\u00ed entender\u00edan que el peso ya ya ser\u00eda una preocupaci\u00f3n Pues si aumenta m\u00e1s no hay problema No hay problema o sea es que ellos est\u00e1n pensando o sea estaban acostumbrados al chantaje Entonces no no no me mantienes los privilegios porque si no Mira va a haber fuga de capital Va a haber devaluaci\u00f3n de ah\u00ed los ten\u00edan as\u00ed temblando Yo me acuerdo cuando les platicaba que quer\u00edan que entreg\u00e1ramos el petr\u00f3leo y dije no y estaban nervios isimos arriba va a haber fuga de capital Va a haber devaluaci\u00f3n Ah para que no haya fuga de capital para que no haya devaluaci\u00f3n voy a entregar el petr\u00f3leo no no Ah para que no haya nerviosismo en el mercado financiero voy a ser c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n del poder judicial vamos todos a ser c\u00f3mplices y decir que quede as\u00ed no le mueva porque este nos va a afectar en nuestra moneda miren vamos a pasar a la historia como el gobierno que no devalu\u00f3 su moneda as\u00ed est\u00e1 pero ya se les olvid\u00f3 cu\u00e1nto fue la devaluaci\u00f3n con Miguel de la Madrid 4000 482 por con Salinas 47 de devaluaci\u00f3n vamos a refrescarle no la memoria concedo 8 7% no experto econom\u00eda experto no aplaudido le queman incienso este sobre todo los estos mismos pues c\u00f3mo no si fue el que los rescat\u00f3 con dinero del pueblo con el fopra conir las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica es un \u00eddolo Salinas comoo no va a ser bien visto si les entreg\u00f3 todos los bienes empresas bancos Minas bienes del pueblo puertos aeropuertos las tierras idales aplauso S\u00ed pero los de arriba Vicente Fox 2% de devaluaci\u00f3n Calder\u00f3n 26 Pe\u00f1a Nieto 56 por y con nosotros no se ha depreciado el peso se ha fortalecido 10% Entonces le pregunto a la gente vamos a revisar el caso vamos a que se opine de que nada debe nada teme que este la gente participe y que se lleve tiempo ya desde ahora empiecen a a este organizar foros Ojal\u00e1 y lo pueda hacer el congreso que se escuche a todos a los de arriba y a todos los ciudadanos y precisamente por este car\u00e1cter Pues de urgencia que menciona se tendr\u00eda para reformar el poder judicial en este caso en este caso de la Reforma poder judicial s\u00ed se estar\u00eda fijando un plazo para que se de ya la aprobaci\u00f3n yo creo que podr\u00eda hacerlo el nuevo congreso pero todav\u00eda En este gobierno S\u00ed en septiembre Que en septiembre quede lista a la aprobaci\u00f3n por la urgencia que de la patria septiembre o sea podr\u00eda hacerse Claro que desde hoy ya es m\u00e1s ya est\u00e1 el debate pero hay que hacerlo p\u00fablico porque ya est\u00e1n actuando los que no quieren la reforma si yo hay est\u00e1n ya este movi\u00e9ndose como siempre lo hacen nada m\u00e1s que como se dice en el b\u00e9isbol en el b\u00e9isbol los tengo bien filados o sea ya s\u00e9 que no les gusta porque son 20 paquetes de reforma Esta es la que les das al pu Pero adem\u00e1s no se dan cuenta porque son muy cerrados de que es En beneficio de todos de ellos es eh lograr que en el pa\u00eds haya un aut\u00e9ntico estado de derecho que Eh no no est\u00e9 el gobierno al servicio de un grupo que el gobierno represente a todos los mexicanos ricos y pobres del campo de la ciudad esto da confianza al inversionista verdadera confianza no que este se tiene un poder judicial donde no hay una verdadera competencia porque predominan los monopolios Y por qu\u00e9 predominan los monopolios Ah porque los monopolios tienen m\u00e1s agarraderas tienen m\u00e1s influencia poder judicial porque se supone que es un poder aut\u00f3nomo independiente pero en los hechos no es as\u00ed es aut\u00f3nomo y es independiente del pueblo no de los potentados son poderes que est\u00e1n al servicio de minor\u00edas Entonces vamos a darle la confianza a los jueces a los eh magistrados ministros que elige el pueblo Y hay muchos abogados mujeres y hombres \u00edntegros incluso ya lo expres\u00e9 en el mismo poder judicial pero no que la presidenta del poder judicial digo con todo respeto va a reunirse en la noche en una residencia con el presidente de un partido O sea que es eso en lo oscurito y muchas otras cosas vamos a tener jueces magistrados ministros \u00edntegros honestos y el pueblo tiene un instinto certero el pueblo es sabio sabe muy bien lo que conviene y lo que no conviene y no se le enga\u00f1a Entonces es la oportunidad de un avance hacia delante pero se correr\u00eda el riesgo de que se intente aprobar con el nuevo gobierno o usted se quiere jubilar con esa con esa no no no yo quiero cumplir con mi responsabilidad si estoy convencido de que hace falta para lograr una sociedad mejor el que haya un poder judicial \u00edntegro honesto que represente al pueblo de M\u00e9xico y no a una facci\u00f3n a un grupo a una mafia de poder econ\u00f3mico o pol\u00edtico o de la delincuencia organizada pues C\u00f3mo no voy a plantearlo si no se logra ya es es otro asunto pero yo estoy acostumbrado a defender lo que considero son causas justas y hablarle a la gente este con toda claridad y que los mexicanos decidan pero estoy sintiendo de que est\u00e1n dice nerviosismo genera mucho nerviosismo Pues s\u00ed c\u00f3mo no va a haber nerviosismo s\u00ed de de los de arriba s\u00ed sobre todo en el sector financiero ya lo adelantaba usted muchos han manifestado preocupaci\u00f3n de que haya una real separaci\u00f3n de poderes en el pr\u00f3ximo gobierno por el tema de mayor\u00eda calificada en el legislativo ahora con esta Reforma en el poder judicial que ser\u00eda pues elecci\u00f3n de la poblaci\u00f3n pero pues precisamente el en torno al tema de la preocupaci\u00f3n de que si se tiene que resolver una un tema por ejemplo en el poder judicial eh muestran esta preocupaci\u00f3n en torno a que pudieran no resultar beneficiados o pudiera ganar el gobierno en ese sentido qu\u00e9 respuesta se le da en torno a este tema de lo que mencionan de que pudiera no haber un una real separaci\u00f3n de los tres poderes al contrario que ahora este el poder judicial en lo fundamental [M\u00fasica] depende de una minor\u00eda no depende del pueblo est\u00e1 al servicio de una minor\u00eda hagan ustedes la investigaci\u00f3n en proceso o sea Qui\u00e9n es qui\u00e9n en la corte o sea y se van a encontrar se van a llegar entender mejor las cosas Precisamente en torno a los a los ministros otra de los escenarios que se prestaban antes de que se diera pl de reforma era el tema de los que estar\u00edan saliendo ya para jubilarse no que eran cuatro casos que pudiera tocarle a la pr\u00f3xima presidenta designarlos o bueno presentar una terna el m\u00e1s cercano es el que se dar\u00eda Ya este a\u00f1o en 2026 Hab\u00eda otro caso y en 2027 habr\u00eda dos ministros para retirarse En ese sentido no se no se tom\u00f3 en cuenta pues ese panorama Y qu\u00e9 pasar\u00eda con ellos Si tendr\u00edan que renunciar En caso de que fueran eh el ot otros personajes personas para poder ocupar estos cargos de ministros y no alcanzaran el tiempo para para el tema del retiro se contemp depende del tiempo en que se lleve a cabo la consulta podr\u00edan alcanzar ellos todav\u00eda o sea se puede aprobar la reforma constitucional y ah\u00ed se van a establecer las bases para definir cu\u00e1ndo se va a llevar a cabo la elecci\u00f3n Cu\u00e1les van a ser los requisitos el procedimiento para las candidaturas ya est\u00e1 en mi iniciativa en lo que yo envi\u00e9 pero pueden modificarse para ampliarse m\u00e1s Este y se fija un tiempo por ejemplo que se vote en el primer trimestre para la elecci\u00f3n de los de los pr\u00f3ximos s\u00ed primer trimestre del del a\u00f1o pr\u00f3ximo despu\u00e9s de que ya se aprob\u00f3 la ley este pues va a empezar todo el procedimiento y se organiza la elecci\u00f3n el el INE como cualquier elecci\u00f3n como la que acaba de haber y ah\u00ed van los ciudadanos a votar y \u00ed ya se elige y Esto va a ayudar much\u00edsimo sin excluir a nadie solo podr\u00eda haber cambios en los tiempos los plazos para que se lleven a cabo los procedimientos Pues s\u00ed si se aprueba la ley ah\u00ed mismo en transitorios digo si hay la reforma ah\u00ed se aclara que va a suceder si en vez de tener 11 ministros no se propone a nadie porque va a haber [M\u00fasica] una elecci\u00f3n ya quedar\u00edan 10 en tanto se lleva a cabo la elecci\u00f3n porque la propuesta para el nuevo ministro creo que es hasta fin de a\u00f1o y este la reforma constitucional podr\u00eda estar en septiembre no hay problema realmente y bien en torno ya para finalizar este tema de los de lo que le mencionaba de que si habr\u00eda divisi\u00f3n de poderes o no en el asunto ya lo adelantaba usted hace unos d\u00edas el tema de c\u00f3mo queda configurada la la oposici\u00f3n si ve que despu\u00e9s de esta elecci\u00f3n qued\u00f3 debilitada pero tamb Y c\u00f3mo ser\u00e1n los contrapesos cuando hay una oposici\u00f3n con con ese car\u00e1cter pero tambi\u00e9n Qu\u00e9 sucede con el partido que que que sigue o que va a continuar en el poder Cuando Pues llega con alianzas con un partido como el verde que lo mismo lleg\u00f3 con el pan que lo mismo lleg\u00f3 con el pri a la presidencia y que lo mismo Bueno pues llega con el que tiene las mayores posibilidades de ganar ah\u00ed qu\u00e9 opina en torno al tema de c\u00f3mo se configuraron s\u00ed la oposici\u00f3n pero tambi\u00e9n el partido que puede continuar sobre todo porque pues fue usted quien lo fund\u00f3 Pues eso yo no este podr\u00eda decir nada Solo que la gente est\u00e1 muy consciente lo que siempre he dicho no me hicieron caso no me hicieron caso Les entraba por un o\u00eddo y les sal\u00eda por otro les estuve diciendo eh Ya eh Hay mucha conciencia en el pueblo respeten al pueblo no est\u00e9n pensando que el pueblo no existe que ustedes son eh los que forman la opini\u00f3n p\u00fablica que ustedes pueden a sus anchas manipular que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos que lo importante es la sociedad pol\u00edtica no el pueblo no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces repet\u00ed el mensaje b\u00edblico de que no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas que ya se hab\u00edan dado reacomodos que el pueblo de M\u00e9xico era el pueblo con menos o uno de los pueblos con menos analfabetismo pol\u00edtico No qu\u00e9 me van a creer si se sent\u00edan superiores expertos sabiondos una arrogancia extrema nunca escuchando al pueblo nunca recogiendo los sentimientos del pueblo clasistas racistas Ojal\u00e1 y aprendan la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n porque es de sabios cambiar de opini\u00f3n respetar a la gente entonces en esto de los acuerdos de los partidos pues nada m\u00e1s que sepan que el que traiciona al pueblo el que finge representar al pueblo pero en los hechos no act\u00faa defendiendo al pueblo porque somos servidores p\u00fablicos si fu\u00e9semos empresarios comerciantes tuvi\u00e9semos otro tipo de actividad Pues nos dedicamos a eso nosotros somos servidores p\u00fablicos y nosotros tenemos que mandar obedeciendo al pueblo Morelos dec\u00eda siervos de la naci\u00f3n qui\u00e9n nos paga el pueblo entonces que que todo Son acuerdos pupulares a ver nos ponemos de acuerdo arriba la gente ni se da cuenta hombre nos podemos ir a una casa a las lomas no buenos vinos no de de Quer\u00e9taro ni de Guanajuato ni de Zacatecas ni de Baja California sino de Europa ese no es el caso no de importaci\u00f3n no ser\u00eda el caso del partido verde presidente que busca No yo no s\u00e9 en general Este s\u00ed Este es el caso de la [M\u00fasica] descomposici\u00f3n que que se tiene que ir viendo se tiene que ir purificando la vida p\u00fablica con la participaci\u00f3n de la gente y Y c\u00f3mo lograr entonces una pluralidad C\u00f3mo ve usted pues lograr una pluralidad en medio de una mayor\u00eda calificada que puede resultar para la oposici\u00f3n como lo mencionan ellos una planadora pero para dentro qu\u00e9 significar\u00eda esta pluralidad de ideas porque usted mencionaba que si no hay democracia en un sistema pues democr\u00e1tico tiene que haber y no imposici\u00f3n C\u00f3mo se logra eso con una mayor\u00eda calific AC en un congreso pues defendiendo al pueblo por ejemplo la legislatura que todav\u00eda est\u00e1 eh en comi permanente s\u00ed eh participando bueno que queda nada m\u00e1s la permanente pero actuaron muy bien sobre todo el el grupo que est\u00e1 a favor de la transformaci\u00f3n esos se mantuvieron Unidos y ayudaron much\u00edsimo imag\u00ednense aprobar los presupuestos cada a\u00f1o sin moches como era antes que para que aprobaran el presupuesto hab\u00eda que darles dinero a cada legislador pues as\u00ed Cu\u00e1ndo le iba a llegar el apoyo al pueblo si se les quedaba a los legisladores se quedaba en el gobierno entonces actuaron muy bien yo les hice un reconocimiento otros se dedicaron a bloquear todas las iniciativas recibieron Consigna de Claudio x Gonz\u00e1lez que por cierto voy a seguir insistiendo que tiene que informar porque \u00e9l de facto de hecho se convirti\u00f3 en el jefe en el gerente del bloque conservador recibieron much\u00edsimo dinero distribuyeron ese dinero eh lo usaron para guerra sucia y \u00e9l tiene que informar este a los mexicanos Bueno si los legisladores nuevos act\u00faan As\u00ed que no aprueben como era antes afectar a los trabajadores afectar a los campesinos afectar a los consumidores mexicanos porque tod las leyes que aprobaron durante el periodo neoliberal todas las reformas a la Constituci\u00f3n fueron en contra del pueblo y En beneficio de una minor\u00eda de estos que no quieren ahora la reforma al poder judicial de Los Mismos Entonces no queremos esos legisladores y hablan de contrapesos Ah cu\u00e1l contrapeso no hab este eh No hab\u00eda contrapeso antes tampo no hay por este eh los que se sienten due\u00f1os de M\u00e9xico todav\u00eda en los medios de informaci\u00f3n Qui\u00e9nes dominan dominan los legisladores el presidente o dominan los potentados a ver qui\u00e9nes qui\u00e9n soy yo lo que diga mi dedito y soy el presidente no no no no no y as\u00ed en la academia as\u00ed este a los intelectuales desde luego todo lo que tiene que ver con el poder econ\u00f3mico entonces hay que buscar los contrapesos precisamente habl\u00e1bamos de los medios que haya m\u00e1s equilibrio nos han salvado las benditas redes sociales con todo la manipulaci\u00f3n y los Bots con todo son extraordinarios los que participan en redes sociales defendiendo causas justas no me acuerdo ahora de una joven una compa\u00f1era mujer que creo que se ha as\u00ed pero ni modo si le hago este pasar un disgusto porque pero tiene creo que es su seud\u00f3nimo Artemisa del as\u00ed como otros que son buen\u00edsimos en redes sociales muy poco conocidos el mensaje de esta se\u00f1ora creo yo Artemisa o joven est\u00e1 en redes sociales y hace an\u00e1lisis y ahora le contesta a silv gerso M\u00e1rquez que est\u00e1 este dere hechizado por completo Adem\u00e1s este inventando cosas pero ella le contesta muy bien pero as\u00ed hay otros casos entonces en redes sociales presidente son muy buenos un \u00faltimo tema tiene que ver con un asunto de seguridad Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el comandante de la guardia nacional que nos puedan hacer la aclaraci\u00f3n de qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 en Guanajuato cuando se reporta que eh lo que se reporta es que entran elementos de la guardia nacional un domicilio y despu\u00e9s que salen llegan unos sujetos y matan a mujeres y y beb\u00e9s o ni\u00f1os pues eh Incluso el gobernador pidi\u00f3 que se hiciera una investigaci\u00f3n en torno a esto pero si nos pudieran aclarar eh si se est\u00e1 iniciando la investigaci\u00f3n o qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 qu\u00e9 reporte tuvieron de lo que investigaci\u00f3n se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n porque este no es que entraron los de la guardia nacional salen s\u00ed pero hay m\u00e1s informaci\u00f3n de que despu\u00e9s entran uno S\u00ed y eso no lo dijeron al principio entonces este lo guardaron Entonces vamos a terminar la investigaci\u00f3n y se va a informar Y si hay responsabilidad de los elementos de la guardia se va a castigar S\u00ed pero eso segundo s\u00ed no lo informaron al principio eso fue cuando ya se inici\u00f3 la investigaci\u00f3n por parte nuestra en los otros vos Entonces vamos a informar bien Vamos a esperarnos y vamos a informar y sobre todo castigar a los responsables Pero si ya hablaste Buenos d\u00edas pres Ah no hablado Ah por favor ahorita Buenos d\u00edas presidente nanes de la revista buenos a todas y a todos presidente usted ha hablado en este espacio de la conferencia matutina muchas veces de las resistencias que se enfrentan en las instituciones con base en su propia experiencia ya como primer mandatario de M\u00e9xico nosotros en la revista contral\u00ednea tuvimos conocimiento de las resistencias que est\u00e1n enfrentando en el Instituto Nacional electoral resulta que eh la consejera presidenta Guadalupe tadey ha enfrentado muchas presiones al interior y al exterior Eh Pues a lo largo del proceso electoral pero tambi\u00e9n desde antes sobre todo cuando se estaban asignando justamente eh los comit\u00e9s no para tener control de la instituci\u00f3n y tambi\u00e9n a la hora de elegir el presupuesto Y por supuesto en el contexto de la elecci\u00f3n del pasado 2 de junio ah\u00ed las presiones vinieron de seis consejeros electorales eh eh en este choque pues se Estaba tratando de obligar a la presidenta Guadalupe tadey a salir antes con el conteo r\u00e1pido de que se tuviera certeza de la magnitud del triunfo de la doctora Shin un poco para Pues desestimar esta ventaja que al final pues ya sabemos Fue de m\u00e1s de 20 millones entre el primer y segundo lugar entre esos consejeros o digamos quien encabeza este bloque o esta acci\u00f3n est\u00e1 Claudia Zavala quien hay que recordarlo es esta consejera que encabeza la comisi\u00f3n de quejas y denuncias Eh pues que promovi\u00f3 incluso que en uno de los casos se le endilgar usted palabras que jam\u00e1s dijo para decir que hab\u00eda cometido violencia de g\u00e9nero en contra de la entonces precandidata sochit G\u00e1lvez tambi\u00e9n est\u00e1 Dania Dana rabel Dania rabel quien es exfuncionaria del Gobierno de Enrique Pe\u00f1a nieto y quien ha estado pues muy presente en estos institutos eh cuando eran eh dirigidos Pues por los antiguos eh presidentes consejeros presidentes que no hay que olvidar que estos consejeros ex consejeros presidentes pues fueron parte de la marea Rosa no a veces se nos olvida Pues porque pasan muchas cosas en M\u00e9xico pero wenberg Ugalde valde surita y Lorenzo C\u00f3rdoba participaron de esa estructura que al final acab\u00f3 pues eh apoyando la candidatura de sochit G\u00e1lvez tambi\u00e9n est\u00e1 Carla humfrey ligada a pol\u00edticos panistas y a qui\u00e9n sab\u00eda Eh pues desde un principio identificado como el Caballo de Troya de Morena la propuso el propio movimiento regeneraci\u00f3n nacional y ahora forma parte de este grupo est\u00e1 Jaime Rivera quien fue un directivo del cisen este centro de espionaje entre 2009 y 2011 cuando al frente del gobierno estaba Felipe Calder\u00f3n y en la secretaria de seguridad p\u00fablica estaba Genaro Garc\u00eda Luna en este mismo grupo otro consejero electoral que est\u00e1 tambi\u00e9n involucrado en esta facci\u00f3n es Arturo Castillo quien estuvo en el INE y en el IFE Durante los fraudes de 2006 y 2012 era directivo de entonces y ahora pues forma parte de esta facci\u00f3n ya como eh consejero electoral y Mart\u00edn faz quien tambi\u00e9n formaba parte del IFE En aquellos a\u00f1os cuando waldenberg estaba al frente en estas presiones pues no solo se ha buscado eh controlar el presupuesto y controlar las estructuras sino tambi\u00e9n evitar que al frente de esta instituci\u00f3n haya eh un consejero o consejera en este caso consejera presidenta que vele por la democracia y que realmente est\u00e9 pues alejada de estas eh digamos fuerzas pol\u00edticas todos estos est\u00e1n muy ligados al prian y preguntarle presidente la importancia de esta reforma electoral porque esta facci\u00f3n de seis consejeros tambi\u00e9n se oponen a la reforma electoral usted ya eh trae entre su paquete de 20 reformas la electoral y recordar que el plan c surgi\u00f3 justamente el 9 de mayo de 2023 cuando usted hizo este llamado al pueblo de M\u00e9xico a votar masiva ente por el proyecto de naci\u00f3n ajeno al neoliberalismo justamente porque el 8 de mayo de 2023 la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n nueve de los 11 ministros y ministras votaron en contra del primer paquete de reformas del plan b y ah\u00ed surge el plan c y este llamado al pueblo de M\u00e9xico s\u00ed este eh Tienes toda la raz\u00f3n eh Hay Quienes se oponen a estas reformas no Quiero meterme a opinar sobre el INE solo decir que me ha gustado el desempe\u00f1o de la presidenta del INE no s\u00e9 si reciba est\u00e9 sometida a presiones o no pero eh actu\u00f3 bien ha actuado Bien estaba yo pendiente de la informaci\u00f3n sobre los resultados de eh los conteos r\u00e1pido y ve\u00eda yo escuchaba como eh los del bloque conservador Por cierto uno que fue tambi\u00e9n presidente de del INE cuando el fraude del 2006 s\u00ed hablando y otros tambi\u00e9n de que qu\u00e9 barbaridad elini est\u00e1 muy mal S\u00ed Con qu\u00e9 autoridad moral opinan si ellos este se\u00f1or Ugalde en vez de dar a conocer en la noche el resultado del conteo r\u00e1pido sali\u00f3 a decir de que estaba muy cerrada la elecci\u00f3n y de que dejaban este sin informaci\u00f3n al pueblo no se atrevieron y lo que hicieron fue echar a andar el prep ama\u00f1ado Pero as\u00ed como si ellos fuesen muy rectos honestos eficaces no criticando que se estaban tardando en dar el resultado que estaba muy mal el INE que se tardaba y sali\u00f3 la se\u00f1ora ya dio a conocer con una muestra bastante amplia cercana a los resultados Entonces yo estoy no s\u00e9 si est\u00e1 siendo presionada o no Yo estoy muy satisfecho con su desempe\u00f1o desde luego si fuese por el INE si fuese por el tribunal no no no no no tendr\u00edamos democracia la democracia la tenemos por el pueblo no olvidemos eso [M\u00fasica] y gana cuando el pueblo decide ser libre como lo mencionaba Hidalgo el pueblo que quiere ser libre lo ser\u00e1 Y eso es lo que est\u00e1 demostrando nuestro pueblo por eso es un ejemplo mundial porque guerra sucia dinero a raudales eh control absoluto o casi absoluto de los medios de [M\u00fasica] informaci\u00f3n y no m\u00e1 lo menos eh las dos elecciones \u00faltimas no podido porque los m\u00e1rgenes ampl\u00edsimos y cuando dicen este vamos a revisar yo sostengo qu\u00e9 bueno voto por voto casilla por casilla porque en el 2006 cuando el fraude se negaron a contar los votos hubo la opini\u00f3n de uno de esos intelectuales org\u00e1nicos ni vayan a hacer eso porque se pierde y donde se cont\u00f3 lo poco que se cont\u00f3 eh ellos bajaron y nosotros subimos si se cuentan votos este es muy probable que el bloque conservador pierda m\u00e1s votos por las ma\u00f1as que no desaparecen ya se ha ido avanzando pero todav\u00eda entonces eh yo creo que est\u00e1 bien la se\u00f1ora y hay que esperar ahora al resultado del tribunal pero pues ya la gente est\u00e1 muy contenta mucho muy contenta y tambi\u00e9n los que este eh fueron malformados ya tambi\u00e9n se est\u00e1n dando cuenta no y est\u00e1n este m\u00e1s tranquilos porque fueron enga\u00f1ados Aqu\u00ed les estuvimos diciendo ya cambi\u00f3 ya no es lo mismo No es poderoso caballero Don Dinero es el pueblo y ellos siguieron y siguieron y siguieron y campa\u00f1as y a ver eh vamos a traernos a el mejor periodista de Estados Unidos dos veces picer con decorado Tin este el New York Times el libro de Anabel Hern\u00e1ndez la campa\u00f1a en redes sociales con la menci\u00f3n amlo narcopresidente la campa\u00f1a en redes sociales eh m\u00e1s intensa en contra de un dirigente en el mundo no hay tiene r\u00e9cord y ahora s\u00ed que de nuevo aplica aquello de ponciano Arriaga entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento pero ya esto cambi\u00f3 para bien de nuestro pueblo y hacia adelante ayer el encuentro con la virtual presidenta electa fue muy bueno mucho mucho muy bueno repito es Algo extraordinario excepcional lo mejor que le pudo haber pasado a M\u00e9xico en estos momentos es una bendici\u00f3n as\u00ed como lo merece nuestro pueblo Imag\u00ednese este que hubiese llegado una persona sin principios sin ideales al servicio de la misma mafia del poder econ\u00f3mico pol\u00edtico sin compromisos con el pueblo sino con La minor\u00eda para que regresara la corrupci\u00f3n ni el clasismo y el racismo No si estar\u00eda yo mucho muy preocupado no por mi desempe\u00f1o sino porque como iba a quedar el pa\u00eds en manos de qui\u00e9n adem\u00e1s todo lo avanzado iba a ser destruido dec\u00edan no no no no no van a seguir los programas soci no no se va a modificar la segir desde cu\u00e1ndo desde Cedillo reformaron la Constituci\u00f3n el art\u00edculo cuarto para garantizar el derecho del pueblo a la salud y nunca nunca lo hicieron y est\u00e1 en la Constituci\u00f3n la Constituci\u00f3n no est\u00e1 de que hay que pagar salarios justos y en la pr\u00e1ctica qu\u00e9 hicieron reducir al m\u00ednimo los salarios 36 a\u00f1os solo aplicaron de la Constituci\u00f3n lo que les conven\u00eda a las minor\u00edas lo dem\u00e1s qued\u00f3 como letra muerta Entonces qu\u00e9 bien que la gente se dio cuenta no se dej\u00f3 enga\u00f1ar no se dej\u00f3 enga\u00f1ar Estoy content\u00edsimo y adem\u00e1s muy buena elecci\u00f3n muy buena le va a ir muy bien al pa\u00eds mejor que ahora mucho mejor porque ya se sentaron las bases por eso Esto del poder judicial Porque si ya avanzamos por ejemplo ya avanzamos en que paguen impuestos los que no pagaban ya avanzamos en no permitir la corrupci\u00f3n ya avanzamos en orientar el presupuesto para ayudar a la gente ya avanzamos de que el apoyo le llegue directo a la gente ya hemos avanzado mucho en el desarrollo y en el fortalecimiento de nuestra econom\u00eda todo eso ya se ha logrado y ahora va avanzar m\u00e1s M\u00e9xico va a crecer m\u00e1s el pa\u00eds y todo va a significar m\u00e1s bienestar para nuestro pueblo y lo mismo m\u00e1s bienestar para sectores medios incluso seguir yendo bien a los de arriba y estoy por eso pues muy contento y fue muy bueno el encuentro ayer y Felicidades a todos presidente y tambi\u00e9n hace un momento usted recordaba esta reuni\u00f3n del 12 de diciembre una cena de la ministra presidenta Norma pi\u00f1a la que se convoc\u00f3 tambi\u00e9n a los l\u00edderes del Pri y del pan eh Por una parte Alejandro Moreno alito del pri Y tambi\u00e9n se ha convocado a Santiago krill Miranda que No asisti\u00f3 tres magistrados del tribunal electoral y todo esto se dio en la casa de otro ministro Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara carranca esa cena era para presionar a los magistrados del tribunal electoral porque hab\u00edan Eh pues ya eh decidido que no pod\u00eda seguirlos encabezando Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n este calderonista tambi\u00e9n trabaj\u00f3 para la secretaria de para la secretaria gobernaci\u00f3n Y antes para la oficina de la presidencia de la Rep\u00fablica cuando Calder\u00f3n estaba en funciones y Eh Pues todo esto se da en un contexto ya los se sabe porque lo hemos documentado en contral\u00ednea muy importante Por qu\u00e9 se quer\u00eda a Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n al frente del tribunal electoral pues era porque ten\u00edan una maquinaci\u00f3n ya muy orquestada nosotros en la revista contral\u00ednea documentamos como ese tribunal de Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n en octubre de 2023 firm\u00f3 el acuerdo nacional por la integridad electoral an se le conoci\u00f3 para que la Academia y la sociedad civil acompa\u00f1aran esta elecci\u00f3n como observadores electorales y que fueran parte de la calificaci\u00f3n de esta elecci\u00f3n es decir este momento en el cual el prian va a recurrir al tribunal electoral para decir que no es real el plan C no que hay una sobrre representaci\u00f3n de morena del PT y del verde era muy importante para ellos no solo tener a Reyes Rodr\u00edguez Mondrag\u00f3n sino tambi\u00e9n a esta academia pero sobre todo a esta sociedad civil a la que eligieron en ese acuerdo integral por la e nacional por la integridad electoral y esto por qu\u00e9 lo digo de esta manera pues porque son organizaciones de la sociedad civil asociaciones civiles tambi\u00e9n opositoras al gobierno de usted a la cuarta trans formaci\u00f3n entre otras solo voy a citar algunas eh Porque son bastantes est\u00e1 la coparmex por ejemplo que financi\u00f3 esta guerra sucia de la que tambi\u00e9n usted ya hab\u00eda hablado en esta conferencia y en otras del narco presidente narc candidata y narcogobierno eh tambi\u00e9n est\u00e1n causa en com\u00fan y m\u00e1s ciudadan\u00eda que son parte de todas estas asociaciones civiles que se han dedicado a litigar en contra de las pol\u00edticas p\u00fablicas y de las principales obras de la cuarta transformaci\u00f3n de su gobierno est\u00e1 el instituto de estudios para la eh para la democracia que convoc\u00f3 a la marcha Rosa y tambi\u00e9n que habl\u00f3 de una dictadura que en M\u00e9xico viv\u00edamos en una dictadura est\u00e1 eh Tambi\u00e9n pr\u00e1ctica laboratorio por la democracia que es una asociaci\u00f3n civil ligada a mexicanos contra la corrupci\u00f3n impunidad y a Mar\u00ed Amparo casar en realidad todos son operadores o la mayor\u00eda de ellos de Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo y est\u00e1n en este acuerdo eh Para sorpresa de nosotros pues todav\u00eda nos causa sorpresa algunas cosas eh parte del equipo que redact\u00f3 esos cuatro informes que se pretende sean base de la calificaci\u00f3n est\u00e1 integrado entre otros por Mariana Calder\u00f3n aramburu quien es directora general del Consejo Nacional de litigio estrat\u00e9gico esta asociaci\u00f3n civil que cre\u00f3 Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo con Fernando G\u00f3mez Mont exsecretario de gobernaci\u00f3n con Felipe Calder\u00f3n y tambi\u00e9n con Gustavo de hoyos y otros opositores a su gobierno esta asociaci\u00f3n civil no hay que olvidarlo ha litigado Pues los libros de texto gratuito ha litigado contra Obras P\u00fablicas ha litigado contra pol\u00edtica p\u00fablica Pero tambi\u00e9n es la que promovi\u00f3 justamente el amparo para que sochit G\u00e1lvez entrara a esta conferencia de prensa entonces claramente hay un sesgo un sesgo a favor de esta oposici\u00f3n que encabeza Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo preguntarle presidente Eh pues opini\u00f3n sobre esta maquinaci\u00f3n que se ocurri\u00f3 desde la derecha para evitar la democracia para nuevamente limitar al pueblo de M\u00e9xico lo hicieron en 1988 lo hicieron en 2006 lo hicieron en 2012 eh ieron hacerlo en 2018 nuevamente en 2024 caen en lo mismo Pues preguntarle su opini\u00f3n presidente de que sean opositores los que supuestamente tambi\u00e9n van a participar en la calificaci\u00f3n que viene pero m\u00e1s all\u00e1 de eso pues opini\u00f3n sobre c\u00f3mo act\u00faa la derecha c\u00f3mo act\u00faan los conservadores en contra de la democracia y de las decisiones del pueblo Gracias presidente es que no son dem\u00f3cratas [M\u00fasica] realmente o sea eh fingen ser dem\u00f3cratas en la pr\u00e1ctica son contrarios a la voluntad del pueblo ni siquiera se puede decir que buscan tener una democracia a modo lo mejor es el decir que quieren el poder sin pueblo es cratos sin demos porque la democracia es el poder del pueblo Entonces ellos no quieren al pueblo pero pues es un pensamiento conservador Y qu\u00e9 bueno que est\u00e1 quedando al descubierto yo con mucha Claridad sostengo y esto para los j\u00f3venes y s\u00e9 que es muy fuerte pero es bastante claro el conserv urismo tiene tres distintivos tres caracter\u00edsticas o para ser todav\u00eda m\u00e1s preciso los conservadores tienen tres caracter\u00edsticas primero son muy hip\u00f3critas su doctrina es la hipocresia y hay todas las pruebas doble discurso doble moral dicen una cosa hacen otra hip\u00f3critas en todo estoy hablando de los de las hay gente conservadora abajo que tiene otro pensamiento son m\u00e1s nobles pero por lo general los jefes los conservadores son muy hip\u00f3critas segundo son muy autoritarios muy partidarios de la mano dura [M\u00fasica] fachos Hay much\u00edsimas pruebas todo lo quieren resolver con el uso de la fuerza todo por eso se burlan cuando hablo de abrazos no balazos si nos vamos a lo filos\u00f3fico son partidarios de la ley del tal\u00f3n del Ojo por ojo y el diente por diente y yo no y muchos no porque como lo hemos dicho en otras ocasiones si aplicamos la ley del tal\u00f3n nos quedar\u00edamos tuertos muchos todos o chimuelos es este al que hierro mata a hierro muere y la violencia hay que enfrentarla con la violencia y el mal hay que enfrentarlo con el mal y nosotros pensamos que el mal hay que enfrentarlo con el bien y que solo siendo buenos podemos ser felices o sea tenemos diferencias eso es lo segundo son represores autoritarios y lo tercero son muy corruptos los desquicie el dinero la ambici\u00f3n al dinero son capaces de todo por el dinero y ah\u00ed tambi\u00e9n ya aqu\u00ed hemos hablado de los pleitos por las herencias de los de arriba son capaces de desenterrar a las personas los familiares cuando se trata de las herencias de lo material ambiciosos de de dinero y de bienes materiales Esas son las caracter\u00edsticas es fuerte pero as\u00ed es Entonces les molesta cuando se habla de estos temas claro No todo el que tiene es malvado hay gente que ha hecho su patrimonio con trabajo de conformidad con la ley o lo ha heredado y merece respeto y luego hay muchos que son Aut\u00e9nticos empresarios que invierten que generan empleos que pagan sus impuestos que a veces pasan por momentos dif\u00edciles para completar el pago de la n\u00f3mina me consta de empresas que cuando la pandemia no corrieron a sus trabajadores les siguieron pagando me consta y me consta tambi\u00e9n de empresas busquen que apenas se empez\u00f3 a hablar de El covid y corrieron a todos y ahora \u00faltimamente me los encontr\u00e9 como parte del bloque conservador un poco lo que comentaba de c\u00f3mo estaban esperando se frotaban las manos estaban esperando los resultados se quedaron con las ganas pero bueno V\u00e1monos con Canad\u00e1 ya Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente oportunidad Gracias a todos los compa\u00f1eros Mi nombre es andr\u00f3meda D\u00edaz de Le\u00f3n Rend\u00f3n vengo de la revista debate de Canad\u00e1 y pues yo soy una de las migrantes que se fueron de este pa\u00eds soy de las muchas que se fueron hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os me fui por la necesidad No me fui por gusto me fui cuando M\u00e9xico ya estaba transformado en un cementerio ensangrentado con una Plaga de feminicidios una Plaga de de narcotraficantes una Plaga de corrupci\u00f3n en cada Rinc\u00f3n de la naci\u00f3n hoy Eh pues se vive otro M\u00e9xico se se ve la transformaci\u00f3n inclusive si comparamos las econom\u00edas entre Canad\u00e1 y M\u00e9xico pues M\u00e9xico va a la alza la estabilidad la estabilidad del pa\u00eds se siente se ve y pues por eso ahora es eh muy com\u00fan el sue\u00f1o mexicano muchos mexicanos que est\u00e1n decidiendo regresar porque pues la situaci\u00f3n en Canad\u00e1 no es f\u00e1cil y de hecho quiero aprovechar esta plataforma precisamente para compartir para todos los mexicanos que quieren ir a M\u00e9xico porque pues muchas veces desafortunadamente caen son presas de agencias estafadoras que los manejan desde aqu\u00ed prometi\u00e9ndoles trabajo prometi\u00e9ndoles all\u00e1 vivienda y lo que no saben es que cuando lleguen all\u00e1 se encuentran con toda una mafia estructurada desde aqu\u00ed de M\u00e9xico que ya trabajan all\u00e1 en Canad\u00e1 reciben a los migrantes y lo que pasa es que pues se llevan la sorpresa de que entran en un ciclo como de esclavitud porque pues la vivienda se las dan a cambio del pago eh la alimentaci\u00f3n y otras cosas y pues la situaci\u00f3n ahorita con la fortaleza del peso verdad eh Ya realmente a nosotros no nos conviene tanto porque pues ha estado a 11 12 pesos yo cuando llego aqu\u00ed pues me doy cuenta verdad que trabajo mucho que quiz\u00e1s no tengo la felicidad que tengo en este pa\u00eds eh Y que pues muchos ya queremos regresar eh otra de las cosas que tambi\u00e9n quiero compartir Es que es muy com\u00fan que los mexicanos que se van se van como turistas y despu\u00e9s tratan de trabajar Buscar una manera de Y esto no obviamente no Es legal lo que pasa con esto es que pues nuestros paisanos se van a arriesgar a muchas cosas entre ellas que no les paguen eh que sean explotados las mujeres yo como experiencia lo tengo inclusive trat\u00e9 de entrar en un medio de comunicaci\u00f3n y me pidieron que me metiera con una persona es decir el acoso para las mujeres es muy com\u00fan y otra de las realidades es que si un mexicano o mexicana se va ahorita a Canad\u00e1 eh sin un trato de trabajo este van a van a padecer muchas muchas cosas Pero adem\u00e1s van a caer entre los los los rangos de trabajo que son los m\u00e1s comunes que est\u00e1n divididos en limpieza en atenci\u00f3n cuidado a ni\u00f1os ancianos a gente enferma el el el el tercero podr\u00eda ser en categor\u00eda para las mujeres la prostituci\u00f3n para los hombres la construcci\u00f3n y el cuatro el cuarto trabajo que es muy com\u00fan de los inmigrantes antes que no se habla es este ser conejillo de indias eh Hay muchos laboratorios en Canad\u00e1 que se dedican a contratar sobre todo pues lo que m\u00e1s contratan son gente migrante porque este pues es gente sana que llega al pa\u00eds y pues estos laboratorios abundan en todo Canad\u00e1 ofrecen grandes cantidades de dinero para que la gente pueda ir y pues ahora s\u00ed que ser conejillos de India ser parte de experimentos para nuevos medicamentos las cantidades de dinero que ofrecen Son muy fuertes pero pues son estudios de laboratorio para esquizofrenia transplantes depresi\u00f3n alergias Bueno hay muchas y estas estas Este trabajos verdad porque pues en realidad solamente ponen en riesgo a su salud este todos estos laboratorios hacen que cada uno de los que participan en en estos este estudios hagan una firma en donde no pueden denunciar dentro del pa\u00eds entonces ante esta realidad ADO tambi\u00e9n a los altos costos para vivir en el pa\u00eds hay que trabajar muy duro son largas jornadas para vivir Eh pues pagando Por ejemplo ahorita en un peri\u00f3dico en Toronto Canad\u00e1 que es donde yo soy se rentan las camas camas que vas a tener una dos tres camas en una solo cuarto y cada cama se renta de 500 a 800 Entonces este pues yo quisiera advertir a nuestros paisanos porque dentro de todo esto adem\u00e1s tienen que pasar por el proceso de ir en donde pues caen en estas agencias que como ya dije muchas de ellas Lamentablemente son ya como una mafia y pues la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico Es evidente la situaci\u00f3n de Canad\u00e1 lamentablemente no es la mejor ha invertido mucho en Guerras en Ucrania en Israel de hecho 24 millones de d\u00f3lares ahora reci\u00e9n en febrero volvi\u00f3 a invertir el el ministro trudo y pues ha sido muy criticado por eso porque Canad\u00e1 est\u00e1 a punto de presentar un d\u00e9ficit en su econom\u00eda por los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os eh pues mi mi mi propuesta es se\u00f1or presidente promover el sue\u00f1o mexicano para que los paisanos regresen as\u00ed como yo quiero regresar muy bien o sea felicidades y muchas gracias eh Por lo que est\u00e1s haciendo Est\u00e1s muy informada y en efecto el pa\u00eds tiene ahora una situaci\u00f3n eh mejor se puede demostrar para reforzar lo que est\u00e1s comentando Ser\u00eda bueno que a ver si con Carlos que te d\u00e9 la Gr\u00e1fica de desempleo en el mundo o sea en M\u00e9xico hay y trabajo eh han mejorado los salarios Eh no igual Pues el salario que en Canad\u00e1 que en Estados Unidos pero hay ventajas este es probable que sea menos el salario pero se vive en la comunidad en el pueblo con la familia y otras cosas que no solo son lo material pero en desempleo estamos empatados con Jap\u00f3n en es de los pa\u00edses con menos desempleo casi tenemos en muchas regiones empleo pleno hay 5000 eh hermanos guatemaltecos trabajando en quintanarro en todo lo que tiene que ver con el tren Maya y otras actividades sobre todo en el turismo 35000 en M\u00e9xico Entonces eso es eh Mira d\u00f3nde est\u00e1 este Canad\u00e1 m\u00e1s del doble S\u00ed mira Estados Unidos esto es M\u00e9xico s\u00ed y no como lo pintan eh Pero pon hay una gr\u00e1fica sobre Comercio en Am\u00e9rica del Norte eh comercio donde M\u00e9xico ha ido creciendo su relaci\u00f3n comercial esta este es eh comercio con Estados Unidos lo que representa ya el Canad\u00e1 est\u00e1 en segundo primero china est\u00e1 en en eh ocupando un mejor sitio primer lugar luego Canad\u00e1 y ahora es M\u00e9xico eh un comercio eso va a continuar Entonces s\u00ed hay beneficios para nuestras paisanas paisanos eh Por ejemplo e ya despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os hay una pensi\u00f3n no es lo que desear pero ya cada pensionado despu\u00e9s de 65 a\u00f1os son 100 pesos diarios si es una pareja de adultos mayores son 200 ahora la presidenta electa Se comprometi\u00f3 a que va a haber una pensi\u00f3n tambi\u00e9n se va a Elevar a Rango constitucional para mujeres de 60 a 64 eh Y muchas otras cosas el derecho a la salud por ejemplo vamos a terminar y vamos a dejar funcionando bien con m\u00e9dicos con medos con estudios intervenciones quir\u00fargicas todo gratuito 11000 cl\u00ednicas y m\u00e1s de 600 hospitales muy buen sistema de salud p\u00fablica universal Es decir para todos los mexicanos y otras cosas pues que tiene nuestro querido M\u00e9xico no As\u00ed es se\u00f1or presidente nada m\u00e1s este eh Me gustar\u00eda mencionar una situaci\u00f3n ahora que llegu\u00e9 a la Ciudad de M\u00e9xico precisamente hablando de los apoyos del bienestar y para la gente de la tercera edad desafortunadamente he visto mucha gente de las calles en especial tengo el caso de petrita que yo la llamo que es mi musa para esta intervenci\u00f3n ya que pues veo que hay mucha gente de la tercera edad que desafortunadamente se\u00f1or presidente est\u00e1n en las calles porque pues a lo mejor no tienen la informaci\u00f3n no tienen e este el acceso no saben yo \u00ed petrita en particular le preguntaba y Ella dec\u00eda que no ten\u00eda ni identificaci\u00f3n que desde hace mucho tiempo se vino de un pueblo este a la Ciudad de M\u00e9xico y este y pues ya estando aqu\u00ed sin papeles pues no tiene nada este no sabe c\u00f3mo hacer el tr\u00e1mite Entonces mi sugerencia con todo respeto se\u00f1ores para ver si pudieran hacer una brigada para que salgan de las oficinas y salgan a las calles para este llegar a toda esa gente que a lo mejor no tiene este el conocimiento la informaci\u00f3n para poder hacer ese tr\u00e1mite que creo que les cambiar\u00eda la vida S\u00ed hay este servidores de la naci\u00f3n este oficinas eh una de las cosas importantes que se convirtieron en realidad es que ya se tiene el banco del bienestar y es el banco con m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds en todo el pa\u00eds hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas hay una sucursal del banco del bienestar entonces ah\u00ed este se re\u00fanen adultos mayores personas con discapacidad los campesinos que reciben este sus apoyos de manera directa porque a trav\u00e9s del banco del bienestar se dispersan todos los fondos de los programas de desarrollo social entonces ah\u00ed tambi\u00e9n llegan los servidores de la naci\u00f3n ah\u00ed de manera espont\u00e1nea se organizan hay como comit\u00e9s en cada sucursal del banco del bienestar entonces cualquier persona que tiene un problema como el que t\u00fa est\u00e1s planteando puede ir ah\u00ed y ah\u00ed se les ayuda y aprovecho tambi\u00e9n para informarlo Porque en cada eh sucursal hay como un comit\u00e9 de la misma gente y est\u00e1n los servidores de la naci\u00f3n son como centros integradores las sucursales del banco del bienestar por eso decidimos porque al principio se constru\u00edan por los ingenieros militares las sucursales pero eh No hab\u00eda techo y ya se autoriz\u00f3 que se tengan lugares para que los adultos mayores eh puedan este cubrirse no estar a la interperie y adem\u00e1s mesas para que puedan reunirse eso lo estamos haciendo en todas las sucursales del banco que son 2750 las nuevas sucursales del banco del bienestar entonces informaci\u00f3n para quienes este necesitan hacer estos tr\u00e1mites o que se informen si les faltan papeles ayuda o pierden la credencial la tarjeta c\u00f3mo sustituirla y toda la informaci\u00f3n de Cu\u00e1ndo se dispersan los fondos por ejemplo por la veda se adelant\u00f3 la entrega de los apoyos creo que se entregaron dos bimestres as\u00ed fue verdad dos bimestres pero ahora a principio de Julio empieza a entregarse el bimestre de Julio agosto y luego que s\u00ed es agosto septiembre ya no me sali\u00f3 porque es SEP luego ser\u00eda Julio junio Julio Ah junio Julio junio Julio exactamente por eso es agosto septiembre octubre Julio agosto septiembre octubre noviembre diciembre Gracias Se\u00f1or Presidente \u00fa lo permite en mis redes en mi p\u00e1gina de Facebook andr\u00f3meda D\u00edaz me d\u00eda la libertad de solicitar este mensajes Ya que pues anunci\u00e9 con mucho orgullo que iba a estar aqu\u00ed con usted y hice una recopilaci\u00f3n un resumen de todos los mensajes que recib\u00ed de los mexicanos all\u00e1 en Canad\u00e1 y el mensaje dice as\u00ed gracias por la transformaci\u00f3n del pa\u00eds gracias por devolverle la esperanza la conciencia la dignidad pero sobre todo la soberan\u00eda M\u00e9xico gracias no queremos que se vaya Lo vamos a extra\u00f1ar Dios lo bendiga siempre Gracias por ser el primer presidente que no huye del pa\u00eds con los bolsillos llenos con todo lo que se rob\u00f3 sabemos que usted no rob\u00f3 no minti\u00f3 y no traicion\u00f3 al pueblo mexicano cumpli\u00f3 y super\u00f3 todas las expectativas por eso hoy en M\u00e9xico se respira esperanza es y ser\u00e1 un honor siempre estar con Obrador simplemente gracias gracias se\u00f1or presidente hoy es mi cumplea\u00f1os Quisiera saber si me puede dar un un abrazo S\u00ed pero c\u00f3mo no ven gracias ay un abrazo y un beso es un h\u00e9roe es un h\u00e9roe de la naci\u00f3n gracias Ya v\u00e1monos [Aplausos] aar S\u00ed este anoche y este y tienen una reuni\u00f3n con la virtual presidenta ma\u00f1ana vamos a V\u00e1monos a desayunar ya [M\u00fasica] ma\u00f1ana que dijo quear la fiscal no no no no es que hablaron tengo la informaci\u00f3n que el Gobernador dio a conocer lo de la guardia nacional pero eh se inici\u00f3 una investigaci\u00f3n y luego se vio el otro V Esa es la versi\u00f3n que tengo donde entraron los sicarios no estoy este se\u00f1alando eso quiero ver c\u00f3mo fue que este se manej\u00f3 la informaci\u00f3n independientemente de como se haya manejado tenemos que hacer justicia y tenemos que ver qui\u00e9nes fueron los responsables y este y castigar S\u00ed pero lo que quiero es ver si se inform\u00f3 este bien no es nada m\u00e1s decir fue la guardia S\u00ed a la primera o este tenemos la sospecha de la guardia cuando este saliendo la guardia entran estos los [M\u00fasica] icarios s\u00ed ver si Existe alguna relaci\u00f3n o no pero este Tenemos que tener m\u00e1s elementos no No todav\u00eda no no tenemos este informaci\u00f3n sobre eso pero vamos a a investigar m\u00e1s Tambi\u00e9n en esta comitiva con el embajador ya hablamos ma\u00f1ana si no si no no va a haber tema para ma\u00f1ana tendr\u00eda que informar primero sobre despu\u00e9s la presidenta electa",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:15.755171"
}