{
    "video_id": "NjTXIsT4AdU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NjTXIsT4AdU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBKYBhUzCLNPj5c80_L4ccbccmKyw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NjTXIsT4AdU",
    "video_title": "Evaluaci\u00f3n de proyectos prioritarios y de infraestructura, regi\u00f3n Tula.",
    "video_length_seconds": 4827,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "seguro social patrimonio nacional seguro",
            "start": 0.28,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "social patrimonio nacional",
            "start": 5.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "segal preside este evento proyectos",
            "start": 10.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "prioritarios y de infraestructura de la",
            "start": 14.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de Tula el presidente",
            "start": 17.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 19.439,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 22.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 26.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la virtual presidenta",
            "start": 32.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 34.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "doctora Claudia",
            "start": 37.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "shen el gobernador constitucional del",
            "start": 43.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo Julio Menchaca",
            "start": 46.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Salazar la secretaria de medio ambiente",
            "start": 53.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y recursos naturales Mar\u00eda Luisa alborz",
            "start": 55.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gonzz",
            "start": 59.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 64.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social Robledo",
            "start": 65.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Aburto el director general de petr\u00f3leos",
            "start": 73.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mexicanos Octavio Romero",
            "start": 76.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 84.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Oropeza Pablo deot",
            "start": 88.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 96.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 99.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 101.92,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 104.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 106.759,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "bienvenidos solicitamos de la manera m\u00e1s",
            "start": 111.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "atent y respetuosa puedan ocupar sus",
            "start": 113.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 116.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 123.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidente procedemos con el mensaje de",
            "start": 125.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 128.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Hidalgo",
            "start": 131.56,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "licenciado Julio Menchaca",
            "start": 134.2,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 138.15,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Salazar sin duda",
            "start": 145.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sin duda es un momento",
            "start": 150.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico es un momento hist\u00f3rico para",
            "start": 153.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el Estado de",
            "start": 155.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Hidalgo porque",
            "start": 157.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos la",
            "start": 159.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presencia de dos personajes importantes",
            "start": 161.48,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 165.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "importantes en la historia actual y en",
            "start": 165.879,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "el presente y en el futuro de nuestro",
            "start": 169.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el",
            "start": 173.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 174.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la presidenta electa",
            "start": 178.56,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la Dora",
            "start": 180.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Claudia sean ustedes bienvenidos al",
            "start": 181.879,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Estado de",
            "start": 185.56,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Hidalgo en el",
            "start": 189.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "2018 Hidalgo dio una muestra Clara de",
            "start": 192.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde quer\u00eda el rumbo de nuestra entidad",
            "start": 197.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y del pa\u00eds y en el 2024 Se confirma con",
            "start": 200.12,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 205.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ahora con el segundo piso",
            "start": 206.879,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con un compromiso importante de las y",
            "start": 210.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los hidalguenses por eso la visita de",
            "start": 212.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ustedes nos estimula la agradecemos y",
            "start": 216.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reconocemos reconocemos se\u00f1or presidente",
            "start": 219.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el enorme esfuerzo el trabajo y la",
            "start": 222.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n el cari\u00f1o que le ha dado al",
            "start": 225.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 228.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos memoria tenemos el",
            "start": 229.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n dispuesto siempre para agradecer",
            "start": 232.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y para reconocer y no nos quedamos con",
            "start": 236.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso hacemos el compromiso de seguir",
            "start": 239.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajando de la mano en lo que resta de",
            "start": 243.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n y con la pr\u00f3xima",
            "start": 245.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico con la doctora",
            "start": 248.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Claudia sh pardo Sean bienvenidos al",
            "start": 251.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo",
            "start": 256.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 261.37,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 272.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 275.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del Seguro Social maestro Zoe",
            "start": 278.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Robledo Muy buenas tardes Amigas y",
            "start": 285.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "amigos con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 288.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "le saludo hoy en es d\u00eda hist\u00f3rico jun",
            "start": 293.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 298.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "electa de M\u00e9xico con la doora",
            "start": 300.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Claudia desde luego nos da mucho gusto",
            "start": 304.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estar tambi\u00e9n con el gobernador con todo",
            "start": 307.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el resto del equipo del Gobierno Federal",
            "start": 309.44,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme decirles y recordar lo que pas\u00f3",
            "start": 314.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el 6 de septiembre del a\u00f1o",
            "start": 318.759,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "2021 Ju Francisco V\u00e1zquez rebollo acudi\u00f3",
            "start": 321.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a trabajar como todos los d\u00edas a las 8",
            "start": 326.16,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana",
            "start": 328.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "al hospital era un d\u00eda lluvioso aqu\u00ed en",
            "start": 330.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Hidalgo pero al llegar la noche",
            "start": 333.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comenzaron lluvias torrenciales y",
            "start": 335.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "entonces en la noche pas\u00f3 algo inusitado",
            "start": 338.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que nunca vamos a olvidar un incremento",
            "start": 341.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00fabito en el caudal del r\u00edo Tula puso",
            "start": 343.919,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bajo el agua todo el centro de la ciudad",
            "start": 346.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "incluida la planta baja del hospital",
            "start": 349.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "general de zona n\u00famero 5 del Instituto",
            "start": 352.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social era lo que se",
            "start": 354.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda como un hospital h\u00edbrido era un",
            "start": 357.759,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hospital que segu\u00eda atendiendo a",
            "start": 361.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pacientes graves por covid-19 derecho",
            "start": 363.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "habientes y no derecho habientes tambi\u00e9n",
            "start": 366.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en ese momento en el hospital hab\u00eda 56",
            "start": 369.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pacientes con diferentes patolog\u00edas y",
            "start": 372.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "diferentes niveles de gravedad a partir",
            "start": 375.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de ese momento la historia se cuenta con",
            "start": 377.759,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "solidaridad y esperanza del personal del",
            "start": 380.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospital y de la poblaci\u00f3n que acudi\u00f3 al",
            "start": 382.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "auxilio de pacientes familiares y amigos",
            "start": 385.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la doctora Mar\u00eda Eugenia villagran",
            "start": 388.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n subdirectora del hospital estaba",
            "start": 389.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al frente esa noche y de inmediato",
            "start": 392.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "organiz\u00f3 a los 104 trabajadoras y",
            "start": 394.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajadores del IMS que estaban",
            "start": 397.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presentes para movilizar a los pacientes",
            "start": 399.52,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a la planta alta a partir de su",
            "start": 401.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad empezaron por los beb\u00e9s",
            "start": 404.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n nacidos pacientes pedi\u00e1tricos",
            "start": 407.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores el propio Juan Francisco",
            "start": 409.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 nadando para poner a salvo el",
            "start": 412.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de personas salvaron vidas",
            "start": 414.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y hoy est\u00e1n aqu\u00ed presentes y creo que",
            "start": 417.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "merecen un homenaje aqu\u00ed est\u00e1n con",
            "start": 420.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nosotros el doctor Francisco Le\u00f3n",
            "start": 422.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que estuvieron esa noche",
            "start": 424.919,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "poniendo el alto el nombre del seguro",
            "start": 427.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 434.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reportamos reportamos los hechos al",
            "start": 436.879,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador A las 6 de la",
            "start": 439.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en el gabinete de seguridad y su",
            "start": 441.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n como en todos los casos fue",
            "start": 443.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "movilizarnos al lugar de inmediato y",
            "start": 445.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "atender a quienes segu\u00edan el ital a las",
            "start": 447.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "familias ese d\u00eda fue triste fue doloroso",
            "start": 450.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por la p\u00e9rdida de Vidas humanas pero",
            "start": 452.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hubo tambi\u00e9n dos momentos de Esperanza",
            "start": 454.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de emoci\u00f3n de solidaridad a mi llegada",
            "start": 456.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "al hospital el personal de lims ah\u00ed",
            "start": 459.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estaba el personal de lims segu\u00eda ah\u00ed no",
            "start": 461.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sab\u00edan todav\u00eda qu\u00e9 hab\u00eda pasado con sus",
            "start": 464.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pertenencias no sab\u00edan qu\u00e9 hab\u00eda pasado",
            "start": 466.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque no se hab\u00edan restablecido las",
            "start": 469.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "comunicaciones pero no hab\u00edan abandonado",
            "start": 470.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el hospital ni a los 40 pacientes y hoy",
            "start": 472.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "muchos de ellos est\u00e1n aqu\u00ed y siguen",
            "start": 476.479,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "siendo la fuerza mayor que tiene el",
            "start": 478.52,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "seguro social por eso tambi\u00e9n al doctor",
            "start": 480.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Olivares que nos acompa\u00f1a a Ezequiel",
            "start": 482.879,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cheque del sindicato seguimos",
            "start": 486.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reconociendo esa gran fortaleza del",
            "start": 489.759,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "seguro en su",
            "start": 492.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 496.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y y el segundo",
            "start": 498.4,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 501.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 506.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "momento acuerdo con mucha emoci\u00f3n fue",
            "start": 508.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando en el cielo est\u00e1bamos en el en la",
            "start": 511.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aotea del hospital y de repente en el",
            "start": 514.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cielo un sonido inconfundible y luego",
            "start": 517.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "una imagen un helic\u00f3ptero sobrevolaba el",
            "start": 520.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hospital y de ese helic\u00f3ptero empezaban",
            "start": 523.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a descender personas eran los c\u00f3ndores",
            "start": 525.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana",
            "start": 529.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 530.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ellos junto con el erum el escuadr\u00f3n de",
            "start": 532.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rescate y de urgencias m\u00e9dicas fueron",
            "start": 534.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los primeros en llegar y yo conservar\u00e9",
            "start": 537.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "toda mi vida un mensaje de voz que tengo",
            "start": 540.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en mi celular de ese d\u00eda que",
            "start": 543.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Zoe Te estoy mandando todo el",
            "start": 545.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "apoyo que se requiera era la voz de la",
            "start": 548.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sham entonces jefa de",
            "start": 550.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de",
            "start": 552.32,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 558.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 562.4,
            "duration": 13.52
        },
        {
            "text": "y a los y a los c\u00f3ndores y al erum se",
            "start": 571.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fueron sumando otras corporaciones",
            "start": 575.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "federales de otros estados vecinos",
            "start": 578.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y logramos la totalidad de los",
            "start": 580.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "traslados muchos de ellos con descensos",
            "start": 582.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en soga r\u00e1pidas desde helic\u00f3ptero otros",
            "start": 584.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por v\u00eda terrestre con los veh\u00edculos",
            "start": 587.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "unimog de de la Conagua se logr\u00f3 la",
            "start": 589.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n hasta que saliera el \u00faltimo",
            "start": 593.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los trabajadores del hospital los",
            "start": 596.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas siguientes y las semanas siguientes",
            "start": 598.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador nos ped\u00eda un",
            "start": 600.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informe diario atender las necesidades",
            "start": 603.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de quienes hab\u00edan perdido un familiar",
            "start": 605.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "era la prioridad en sesi\u00f3n",
            "start": 606.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "extraordinaria el consejo del IMS",
            "start": 608.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 fondos extraordinarios y se",
            "start": 610.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "publicaron en el diario oficial de la",
            "start": 612.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n las medidas emergentes de",
            "start": 613.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "apoyo para la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os",
            "start": 616.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "materiales pero lo m\u00e1s importante los",
            "start": 618.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "da\u00f1os de perder a una persona visitamos",
            "start": 620.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a las familias afectadas se les brind\u00f3",
            "start": 623.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 625.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mantenemos ese acompa\u00f1amiento pero",
            "start": 627.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "vendr\u00eda otro reto recuperar los",
            "start": 629.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "servicios perdidos con la inhabilitaci\u00f3n",
            "start": 632.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del hospital se trasladaron servicios a",
            "start": 634.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "otros hospitales a Pachuca tambi\u00e9n a",
            "start": 636.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Tepeji del R\u00edo habilitamos un espacio",
            "start": 639.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para la unidad de Medicina familiar ah\u00ed",
            "start": 641.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mismo en Tula pero el hospital",
            "start": 642.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presentaba da\u00f1os considerables y hab\u00eda",
            "start": 644.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que hacer uno nuevo el problema era en",
            "start": 646.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde hacer el nuevo hospital analizamos",
            "start": 649.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "visitamos m\u00e1s de cinco predios en Tula",
            "start": 653.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Se realizaron levantamientos",
            "start": 656.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "topogr\u00e1ficos sonde para estudios de",
            "start": 658.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica pero ninguno reun\u00eda las",
            "start": 660.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "condiciones ni de tama\u00f1o ni de seguridad",
            "start": 663.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y la soluci\u00f3n nos la dio el presidente",
            "start": 666.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador nos dijo analicen el",
            "start": 669.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "terreno de la refiner\u00eda ent lasas cuapan",
            "start": 672.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 675.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero hagan m\u00e1s grande hagan m\u00e1s grande",
            "start": 677.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el hospital y es este lugar un terreno",
            "start": 680.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "famoso por una barda que se hab\u00eda",
            "start": 684.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "convertido eh ahora en el espacio para",
            "start": 685.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "atender una necesidad pero tambi\u00e9n",
            "start": 688.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un espacio donde se demuestra",
            "start": 690.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la fuerza de la voluntad de las",
            "start": 693.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "instituciones cuando trabajamos en",
            "start": 695.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "equipo en febrero del 2022 Pemex comenz\u00f3",
            "start": 697.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sus tr\u00e1mites y en marzo estaba ya en el",
            "start": 700.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n de Pemex el",
            "start": 703.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "visto bueno para la enajenaci\u00f3n del",
            "start": 705.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "predio las 17 hect\u00e1reas a favor dels",
            "start": 707.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias a Octavio Romero ropea de",
            "start": 709.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pemex por esa",
            "start": 712.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "generosidad De darnos el",
            "start": 714.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "terreno y a final an de ese mes en marzo",
            "start": 717.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "le presentamos el proyecto al presidente",
            "start": 721.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed mismo y decidimos",
            "start": 723.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "involucrar a otra gran instituci\u00f3n para",
            "start": 725.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la elaboraci\u00f3n del proyecto ejecutivo",
            "start": 727.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que fue la Facultad de arquitectura de",
            "start": 729.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la UNAM una vez liberados los recursos",
            "start": 731.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por Hacienda tambi\u00e9n en tiempo r\u00e9cord",
            "start": 734.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tambi\u00e9n le agradecemos a Juan Pablo",
            "start": 736.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de botom se hizo el proceso de",
            "start": 738.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n y otra organizaci\u00f3n mexicana",
            "start": 740.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 al cargo la empresa semex la",
            "start": 743.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cementera m\u00e1s grande que tiene nuestro",
            "start": 745.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que ha trabajado en conjunto eh",
            "start": 747.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nivel local la primera parte la",
            "start": 750.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "unidad de Medicina familiar est\u00e1 ah\u00ed la",
            "start": 753.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "podemos ver ya fue inaugurada el pasado",
            "start": 755.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "22 de Septiembre con el gobernador",
            "start": 758.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "menchac cuenta con 10 consultorios de",
            "start": 760.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Medicina familiar cinco consultorios de",
            "start": 762.519,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "enfermera especialista tiene servicio",
            "start": 764.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dental consultorio de salud en el",
            "start": 766.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajo psicolog\u00eda nutrici\u00f3n farmacia y",
            "start": 768.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea de admisi\u00f3n m\u00e9dica continua en",
            "start": 770.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sus 9 meses de operaci\u00f3n ha otorgado",
            "start": 773.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "casi 20,000 consultas de Medicina",
            "start": 775.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "familiar a derecho habientes de Tula de",
            "start": 777.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Tepeji de chapantongo de tlascuapan y de",
            "start": 780.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tepetitan y por su parte el nuevo",
            "start": 783.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Hospital General de zona se construye y",
            "start": 786.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n nuestras espaldas pas\u00f3",
            "start": 789.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Primero de 43 camas que ten\u00eda el",
            "start": 791.959,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "anterior a 144 camas pero no solo eso",
            "start": 794.279,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 y seguir\u00e1 creciendo es un",
            "start": 799.279,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "hospital que tiene cuatro quir\u00f3fanos una",
            "start": 804.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una sala de tococirug\u00eda una sala de",
            "start": 808.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n para la atenci\u00f3n de partos 37",
            "start": 810.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consultorios con 32 diferentes",
            "start": 813.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "especialidades para darnos una idea el",
            "start": 816.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "anterior hospital ten\u00eda solo 10",
            "start": 818.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "especialidades ah\u00ed est\u00e1n incluidas",
            "start": 820.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especialidades como cardiolog\u00eda",
            "start": 822.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "oncolog\u00eda neurolog\u00eda porque este",
            "start": 824.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hospital tambi\u00e9n tiene 10 unidades de",
            "start": 826.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis 10 sillones de",
            "start": 828.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "quimioterapia una cl\u00ednica de c\u00e1ncer de",
            "start": 830.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mama adem\u00e1s de tom\u00f3grafo rayos x",
            "start": 832.44,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ultrasonido y mast\u00f3grafo un total tendr\u00e1",
            "start": 835.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 841.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "1568 trabajadoras y trabajadores 360",
            "start": 844.279,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 848.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "654 enfermeras y enfermeros y desde",
            "start": 849.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "luego todas las otras categor\u00edas sin las",
            "start": 852.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuales no podr\u00eda operar un hospital y",
            "start": 854.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed las vemos higiene y limpieza",
            "start": 856.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mantenimiento y conservaci\u00f3n asistentes",
            "start": 859.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas nutri\u00f3logas todas y todos que",
            "start": 862.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son fundamentales para que un hospital",
            "start": 865.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueda no par las 24 horas del d\u00eda todos",
            "start": 867.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los d\u00edas de el a\u00f1o y beneficiar\u00e1 a casi",
            "start": 871.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "200,000 derecho habientes del lims de",
            "start": 873.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n esta sustituci\u00f3n del",
            "start": 875.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hospital de Tula es sin duda la",
            "start": 877.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "respuesta a una emergencia Pero tambi\u00e9n",
            "start": 879.6,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "es una deuda hist\u00f3rica para una regi\u00f3n",
            "start": 881.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en crecimiento que en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 883.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gracias a los proyectos de inversi\u00f3n en",
            "start": 886.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "infraestructura del presidente L\u00f3pez",
            "start": 888.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Obrador ha tenido un crecimiento en el",
            "start": 890.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "empleo formal y en ese sentido en la",
            "start": 891.959,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n derecho habiente del IMS solo",
            "start": 894.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "les quiero dar dos datos en 2018 el IMS",
            "start": 896.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ten\u00eda registrados",
            "start": 899.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "20,79 trabajadoras y Trabajadores al",
            "start": 901.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cierre de junio del 24 son",
            "start": 904.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2,319 es decir 2.3 millones de",
            "start": 908.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores m\u00e1s y en",
            "start": 911.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "consecuencia m\u00e1s derecho avencia",
            "start": 913.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "contando a sus familiares pero en",
            "start": 916.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Hidalgo en Hidalgo pas\u00f3 algo excepcional",
            "start": 918.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ese crecimiento del periodo de 18 al 24",
            "start": 921.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es del 11.3 en todo el pa\u00eds pero en",
            "start": 924.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Hidalgo El ento es del",
            "start": 927.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "22 respecto a",
            "start": 930.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2018 C\u00f3mo se explica eso pueden haber",
            "start": 932.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "muchas razones el combate a la",
            "start": 935.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n el outsourcing pero",
            "start": 937.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fundamentalmente por la inversi\u00f3n",
            "start": 939.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en infraestructura hasta el fmi",
            "start": 941.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reconoce las grandes beneficios de",
            "start": 944.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "invertir en crecimiento en carreteras en",
            "start": 946.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trenes en aeropuertos en puertos y",
            "start": 949.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde luego en hospitales tan",
            "start": 951.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "solo la construcci\u00f3n de la planta",
            "start": 954.519,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "coquizadora de la refiner\u00eda participan",
            "start": 955.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "9000 trabajadores por eso por eso hoy",
            "start": 958.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "saber que en el segundo piso de la",
            "start": 961.519,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n seguir\u00e1n los",
            "start": 963.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura con la",
            "start": 965.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shuman nos Llama a",
            "start": 967.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "instituciones como lims a estar",
            "start": 969.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "preparados y a crecer y ya se ha crecido",
            "start": 971.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en Hidalgo se ten\u00edan 17 unidades de",
            "start": 974.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Medicina familiar y sumamos cuatro m\u00e1s",
            "start": 976.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "con la conclusi\u00f3n de misquiahuala",
            "start": 979.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tizayuca Cruz Azul y desde luego esta",
            "start": 980.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tlas cuapan y en el nuevo hospital",
            "start": 983.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 985.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el nuevo Hospital General de zona en",
            "start": 989.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pachuca de 170 camas que despu\u00e9s de 15",
            "start": 992.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de haber sido abandonado por el",
            "start": 995.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Seguro Popular entren operaciones para",
            "start": 997.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de derecho habientes del",
            "start": 1000.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "lims desde marzo del 2022 y adem\u00e1s es la",
            "start": 1002.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sede de la primera sala de hemodinamia",
            "start": 1005.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del IMS en este estado de Hidalgo desde",
            "start": 1007.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1011.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha invertido como nos lo ha",
            "start": 1012.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "indicado el presidente en mejorar las",
            "start": 1015.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "condiciones de las unidades la",
            "start": 1018.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de unidades de Medicina",
            "start": 1020.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "familiar en hichapan en Santiago en",
            "start": 1021.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cimap\u00e1n en Cuautepec en apam enoral del",
            "start": 1023.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "monte en Pachuca en tlascuapan en",
            "start": 1026.679,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Actopan y los hospitales prioritarios de",
            "start": 1028.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tisayuca y Tepeji del R\u00edo y a esto hay",
            "start": 1030.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que sumar un hecho tambi\u00e9n muy relevante",
            "start": 1033.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en septiembre del 2022 con la llegada de",
            "start": 1035.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Julio Menchaca al gobierno de Hidalgo la",
            "start": 1038.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "llegada de el IMS bienestar para la",
            "start": 1040.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transferencia de hospitales y lo m\u00e1s",
            "start": 1043.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "importante el fortalecimiento del",
            "start": 1045.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "programa como lo conocemos el programa",
            "start": 1047.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "coplamar con las eh personas que",
            "start": 1049.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "atienden a No derechohabientes desde",
            "start": 1053.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hace tantos a\u00f1os y el fortalecimiento",
            "start": 1054.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "son dos cosas fundamentales la",
            "start": 1056.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n del personal del programa",
            "start": 1058.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "La basificaci\u00f3n en el opd y desde luego",
            "start": 1061.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica es nuestra que ha tenido un",
            "start": 1065.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "gran avance aqu\u00ed en en Hidalgo por eso",
            "start": 1067.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos hoy hoy quiero decirles",
            "start": 1071.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que va a ser un d\u00eda para recordar un d\u00eda",
            "start": 1075.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de avances un d\u00eda de grandes encuentros",
            "start": 1079.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como ese breve pero hist\u00f3rico encuentro",
            "start": 1081.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en Charo all\u00e1 en Michoac\u00e1n en 1810",
            "start": 1084.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuando Hidalgo y morelo se encontraron y",
            "start": 1087.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "su acuerdo fue tan breve y fue tamb\u00e9n",
            "start": 1089.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por eso tan poderoso re\u00fane tropas marche",
            "start": 1092.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "al sur tomo el puerto de Acapulco de",
            "start": 1094.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "esos encuentros est\u00e1 hecha nuestra",
            "start": 1097.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "historia nacional y esto es la historia",
            "start": 1098.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "seguir fortaleciendo a las instituciones",
            "start": 1101.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas lograr la universalidad hacer",
            "start": 1102.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de la salud un derecho por eso eh hoy le",
            "start": 1105.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decimos con emoci\u00f3n a la presidenta",
            "start": 1109.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "electa el relevo fue fue generacional",
            "start": 1110.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fue de g\u00e9nero el segundo piso de la",
            "start": 1113.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n se ejercer\u00e1 El",
            "start": 1116.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Poder y lo ha de sentir como mujer mujer",
            "start": 1118.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica mujer de izquierda mujer que",
            "start": 1121.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cree en el fortalecimiento de las",
            "start": 1123.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas y por eso por eso",
            "start": 1125.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas como el IMS",
            "start": 1129.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "seguimos diciendo Seguro Social",
            "start": 1131.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "patrimonio patrimonio nacional as\u00ed",
            "start": 1134.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y as\u00ed as\u00ed como lo decimos hoy as\u00ed lo",
            "start": 1150.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "so\u00f1\u00f3 hace ya m\u00e1s de 40 a\u00f1os una",
            "start": 1153.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "directora de prestaciones sociales del",
            "start": 1157.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "IMS que luego se convertir\u00eda en la",
            "start": 1159.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primer gobernadora de la historia de",
            "start": 1162.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Griselda \u00c1lvarez Ponce de Le\u00f3n en",
            "start": 1164.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un poema",
            "start": 1167.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que describe el sentimiento que",
            "start": 1169.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos de millones que formamos parte",
            "start": 1172.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de este movimiento no podemos sentarnos",
            "start": 1174.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y ver c\u00f3mo crece la angustia Donde antes",
            "start": 1177.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "crec\u00eda la hierba no vamos a reconstruir",
            "start": 1179.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el llanto No aceptamos la tarea de morir",
            "start": 1182.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda algo que decir y yo",
            "start": 1185.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1ado mucho mucho por hacer muchas",
            "start": 1188.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gracias y muy buenas tardes",
            "start": 1191.12,
            "duration": 14.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1193.31,
            "duration": 12.809
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del director",
            "start": 1207.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua",
            "start": 1209.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ingeniero Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez",
            "start": 1212.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1218.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "antoo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1220.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1223.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia shen bardo",
            "start": 1225.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa de los Estados",
            "start": 1228.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Julio",
            "start": 1231.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Menchaca Salazar gobernador",
            "start": 1233.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Hidalgo",
            "start": 1235.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del presidium amigos y amigas",
            "start": 1237.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "El r\u00edo Tula recibe aportaciones de la",
            "start": 1242.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Cuenca endorreica de la zona",
            "start": 1244.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "metropolitana integrada por la Ciudad de",
            "start": 1246.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el estado de M\u00e9xico con dichos",
            "start": 1248.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "caudales se riegan aproximadamente",
            "start": 1251.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "94,000 hect\u00e1reas de tierras de cultivo",
            "start": 1254.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "En beneficio de0 000 productores de los",
            "start": 1257.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "distritos de riego 03 100 alfajayucan",
            "start": 1259.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "110 ajacuba durante la temporada de",
            "start": 1263.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "lluvias los conductos que salen de la",
            "start": 1267.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Cuenca endorreica hacia el r\u00edo Tula",
            "start": 1269.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "conducen vol\u00famenes de agua que pueden",
            "start": 1272.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobrepasar la capacidad del R\u00edo en la",
            "start": 1274.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "zona de esta ciudad de Tula los d\u00edas 6 y",
            "start": 1277.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "7 de septiembre de 2021 se present\u00f3 un",
            "start": 1280.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico que abarc\u00f3 la",
            "start": 1283.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "totalidad de la cuenca en reica y la",
            "start": 1286.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Cuenca del r\u00edo Tula hasta la presa en Do",
            "start": 1289.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las precipitaciones en promedio fueron",
            "start": 1293.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "75 mm que se puede considerar lluvias",
            "start": 1295.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "intensas que muchos se\u00f1alaban que era",
            "start": 1298.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una lluvia normal pero lo que provoc\u00f3 el",
            "start": 1301.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gran volumen de agua escurrido por el",
            "start": 1304.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "r\u00edo Tula fue la cobertura del fen\u00f3meno",
            "start": 1306.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico lo que hizo una gran",
            "start": 1308.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diferencia en la capacidad de conducci\u00f3n",
            "start": 1311.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del r\u00edo que recibi\u00f3 un caudal",
            "start": 1313.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "extraordinario de 500 m c por segundo",
            "start": 1315.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cuando ten\u00eda capacidad para conducir el",
            "start": 1320.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "r\u00edo tubla solo 230 m c\u00fabicos lo que",
            "start": 1323.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 la gran inundaci\u00f3n del t\u00fanel",
            "start": 1327.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "emisor Oriente y del t\u00fanel emisor",
            "start": 1331.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "central salieron 150 m c\u00fa por segundo si",
            "start": 1333.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "solo hubieran llovido los 75 mm en esa",
            "start": 1337.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuenca los 150 m c\u00fabicos hubieran sido",
            "start": 1340.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh transitados sin problema en el r\u00edo",
            "start": 1344.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Tula pero tambi\u00e9n se tuvo escurrimientos",
            "start": 1347.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en El Salto con 28 m c por segundo se",
            "start": 1351.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sum\u00f3 las descargas de la presa requena",
            "start": 1354.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "con 100 m c por segundo y la Cuenca",
            "start": 1357.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "propia del propio r\u00edo 92 m c por segundo",
            "start": 1361.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s la el r\u00edo tlautla con descargas",
            "start": 1365.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de la presa dancho de 130 m c por",
            "start": 1369.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "segundo fue una situaci\u00f3n que no se",
            "start": 1372.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto en la zona y fue tan intensa",
            "start": 1375.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "fue tal la intensidad de las lluvias que",
            "start": 1378.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las presas se llenaron Y aunque Se",
            "start": 1380.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cerraron las compuertas No tuvieron",
            "start": 1382.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posibilidad de controlar las avenidas de",
            "start": 1385.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los r\u00edos tepji y",
            "start": 1387.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tlautla ya que operaron los vertedores",
            "start": 1389.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de las descargas de excedencias",
            "start": 1391.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "atendiendo al principio de privilegiar",
            "start": 1393.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la seguridad de las personas y su",
            "start": 1396.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "patrimonio el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1398.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador instruy\u00f3 a la brevedad a",
            "start": 1400.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la Conagua a efectuar trabajos para la",
            "start": 1404.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rectificaci\u00f3n amp",
            "start": 1406.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y revestimiento del r\u00edo Tula con una",
            "start": 1409.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 160 millones de pesos",
            "start": 1411.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de 1660 millones de pesos entre",
            "start": 1415.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2022 y",
            "start": 1418.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "2024 los trabajos han incrementado al",
            "start": 1419.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "doble la capacidad que ten\u00eda el r\u00edo Tula",
            "start": 1422.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1425.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "2025 reduciendo el riesgo de",
            "start": 1426.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inundaciones por eventos",
            "start": 1429.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hidrometeorol\u00f3gicos extremos las obras",
            "start": 1431.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que beneficiar\u00e1n a m\u00e1s de 29,000",
            "start": 1435.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pobladores incluyen la ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 1438.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n hidr\u00e1ulica de los puentes",
            "start": 1440.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Zaragoza y metlac este \u00faltimo de",
            "start": 1443.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter hist\u00f3rico en el cual se tuvo",
            "start": 1446.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuidado de cumplir las recomendaciones",
            "start": 1448.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 1450.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "historia para no alterar su valor",
            "start": 1452.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cultural Me permito informarle se\u00f1or",
            "start": 1455.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente que se tiene un avance f\u00edsico",
            "start": 1458.159,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1460.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "999.6 ya terminamos el el la",
            "start": 1461.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "rectificaci\u00f3n del R",
            "start": 1466.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en el que se han incorporado obras",
            "start": 1469.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "solicitadas por la comunidad hoy est\u00e1n",
            "start": 1471.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "concluidos al 100% la ampliaci\u00f3n de los",
            "start": 1474.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puentes metlac y Zaragoza el retiro del",
            "start": 1477.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "puente Tres Culturas y su reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1480.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los trabajos de rectificaci\u00f3n y",
            "start": 1483.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "revestimiento hemos terminado tambi\u00e9n la",
            "start": 1485.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de muros bordos",
            "start": 1488.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "protecciones marginales y el puente",
            "start": 1489.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "colgante quetzalcoat que fue una",
            "start": 1491.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de los pobladores tambi\u00e9n la",
            "start": 1494.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "solicitud de los la poblaci\u00f3n estamos",
            "start": 1496.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "por iniciar la reconstrucci\u00f3n del puente",
            "start": 1499.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Tres Culturas finalmente se tiene un",
            "start": 1501.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "avance del",
            "start": 1504.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "95 en unas pilas que se dise\u00f1aron",
            "start": 1505.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "especialmente para proteger a una",
            "start": 1508.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "comunidad que no ten\u00eda espacio para eh",
            "start": 1511.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tener la protecci\u00f3n del r\u00edo se",
            "start": 1515.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "construyen estas pilas y estamos al 95",
            "start": 1517.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de su conclusi\u00f3n y proteger\u00e1n las casas",
            "start": 1520.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n al borde del r\u00edo tambi\u00e9n se",
            "start": 1524.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "realizan labores de limpieza y desasolve",
            "start": 1525.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este gran proyecto es parte de la agenda",
            "start": 1528.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de obras de protecci\u00f3n que instruy\u00f3 el",
            "start": 1530.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente dentro de su agenda de",
            "start": 1532.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "proyectos h\u00eddricos prioritarios que",
            "start": 1535.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "incluyen adem\u00e1s grandes obras de",
            "start": 1537.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "infraestructura de conducci\u00f3n y",
            "start": 1539.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "almacenamiento para riego y el",
            "start": 1541.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "abastecimiento de agua potable en el",
            "start": 1543.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Hoy que estamos por concluir los",
            "start": 1546.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajos quiero reconocer la lucha de la",
            "start": 1548.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de Tula para que los tres",
            "start": 1551.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno atendamos las",
            "start": 1553.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preocupaciones sociales ustedes la",
            "start": 1555.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ha sido la fuerza que nos ha",
            "start": 1558.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impulsado para llevar las obras a buen",
            "start": 1561.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino agradezco a los gobiernos",
            "start": 1563.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Estatal y municipal su acompa\u00f1amiento",
            "start": 1566.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para la realizaci\u00f3n de estas obras",
            "start": 1568.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Reconozco el apoyo y solidaridad",
            "start": 1570.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "del gobernador Julio Julio Menchaca",
            "start": 1573.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Salazar por convicci\u00f3n y principio \u00e9tico",
            "start": 1577.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho eficientando los recursos",
            "start": 1580.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con plena transparencia y garantizando",
            "start": 1582.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la calidad de los trabajos",
            "start": 1585.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1602.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "director general de petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 1606.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "ingeniero Octavio Romero Oropeza",
            "start": 1609.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1620.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico and\u00f3",
            "start": 1621.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Obrador se\u00f1ora presidenta electa doctora",
            "start": 1626.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Claudia sh pardo gobernador de Hidalgo",
            "start": 1630.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Julio manchaca compa\u00f1eros del presidium",
            "start": 1634.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Amigas y",
            "start": 1637.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "amigos cuando inici\u00f3 esta",
            "start": 1641.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el presidente de la",
            "start": 1644.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1646.799,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1648.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 rescatar a petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 1649.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "con el objetivo de garantizar el abasto",
            "start": 1653.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1658.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "combustibles Esa fue de manera general",
            "start": 1659.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la gran instrucci\u00f3n y hab\u00eda que",
            "start": 1663.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cumplirla",
            "start": 1666.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que superar varios",
            "start": 1668.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos dos los principales de ellos",
            "start": 1673.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os petr\u00f3leos",
            "start": 1679.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mexicanos 15 hab\u00eda tenido un decremento",
            "start": 1682.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en su producci\u00f3n de aceite y",
            "start": 1687.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gas pas\u00f3 de producir",
            "start": 1690.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "3.4 millones de barriles diarios En 2004",
            "start": 1693.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1698.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "1640 millones al inicio de esta",
            "start": 1699.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ese era un gran problema",
            "start": 1703.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que tener la declinaci\u00f3n de la",
            "start": 1707.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y hab\u00eda que",
            "start": 1709.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incrementarla y nos dimos a la tarea",
            "start": 1712.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "desde un principio se detuvo la",
            "start": 1716.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "declinaci\u00f3n y se increment\u00f3 la",
            "start": 1718.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n a",
            "start": 1720.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "niveles que de acuerdo con la",
            "start": 1722.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del",
            "start": 1724.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente fueran el n\u00famero de barriles",
            "start": 1726.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesarios para",
            "start": 1729.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "garantizar la producci\u00f3n de combustibles",
            "start": 1732.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el consumo de combustibles del pa\u00eds",
            "start": 1735.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el otro gran",
            "start": 1739.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "problema era el de la",
            "start": 1740.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n en aquel",
            "start": 1743.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces petr\u00f3leos Mexicanos al",
            "start": 1746.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "principio contaba con seis refiner\u00edas",
            "start": 1749.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esas seis",
            "start": 1753.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas llegaron a",
            "start": 1755.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "procesar m\u00e1s de 1 m000 barriles",
            "start": 1758.2,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "diarios al inicio de la Administraci\u00f3n",
            "start": 1762.399,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "en diciembre del 201 las seis refiner\u00edas",
            "start": 1766.84,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "procesaban 511,000 barriles hab\u00eda Pues",
            "start": 1771.36,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que remontar tambi\u00e9n esa pendiente y",
            "start": 1776.12,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "durante todos estos a\u00f1os se han venido",
            "start": 1781.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "invirtiendo dinero en la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1785.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de estas refiner\u00edas incrementando su",
            "start": 1788.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "proceso no solo eso en el",
            "start": 1792.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2022 adquirimos",
            "start": 1796.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de de Park en Houston Texas",
            "start": 1799.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fue una operaci\u00f3n extraordinariamente",
            "start": 1803.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "buena porque la adquirimos",
            "start": 1806.559,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "en menos de 600 millones de pesos de",
            "start": 1809.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y ese mismo",
            "start": 1818.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o el",
            "start": 1821.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2022 la compramos en enero del 202",
            "start": 1823.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de Par obtuvo",
            "start": 1828.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "utilidades cerca de los 1000 millones no",
            "start": 1831.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "solo recuperamos todo lo que hab\u00edamos",
            "start": 1835.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "invertido sino que tuvimos utilidades",
            "start": 1838.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adicionales y de Park desde que se",
            "start": 1841.519,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 y a la fecha ha obtenido los",
            "start": 1845.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "mejores resultados en los \u00faltimos 16",
            "start": 1849.44,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os adicionalmente a la compra de",
            "start": 1853.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se se empez\u00f3 a construir tambi\u00e9n desde",
            "start": 1866.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el principio de esta administraci\u00f3n la",
            "start": 1869.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda olmeca que hoy est\u00e1 terminada",
            "start": 1871.799,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "al 100% y est\u00e1 en la fase de pruebas",
            "start": 1876.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "finales de manera que a finales de este",
            "start": 1881.279,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mes principios del otro va a entrar",
            "start": 1885.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en producci\u00f3n al",
            "start": 1888.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "100% con",
            "start": 1890.039,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esto informarle se\u00f1or presidente se\u00f1ora",
            "start": 1897.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1901.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "electa que al t\u00e9rmino de esta",
            "start": 1903.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n vamos a estar ya muy",
            "start": 1907.039,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "cerca de la autosuficiencia en",
            "start": 1911.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "combustibles y prc procesando el aceite",
            "start": 1915.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que extraemos del subsuelo mexicano ya",
            "start": 1920.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "no se va a seguir con esa pol\u00edtica",
            "start": 1924.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de extraer crudo venderlo y comprar",
            "start": 1929.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gasolinas sino el aceite que se extraiga",
            "start": 1932.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se procesa en nuestras refiner\u00edas que",
            "start": 1936.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "inicialmente eran seis Ahora son ocho y",
            "start": 1939.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que van a abastecer al pa\u00eds",
            "start": 1942.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh completamente",
            "start": 1945.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de gasolina Diesel y",
            "start": 1948.159,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "turbosina el d\u00eda de hoy presidente",
            "start": 1958.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidenta electa les mostramos El",
            "start": 1960.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Avance de la coquizadora de la refiner\u00eda",
            "start": 1964.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de Tula que lleva un gran avance inicia",
            "start": 1967.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "su producci\u00f3n en una primera fase en",
            "start": 1972.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "septiembre de este a\u00f1o con y su",
            "start": 1974.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "capacidad final van a ser adicionar",
            "start": 1978.279,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "93000 barriles de gasolina Diesel y",
            "start": 1982.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "turbosina diarios al",
            "start": 1985.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todo lo que acabo de comentar",
            "start": 1988.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos",
            "start": 1991.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh estos logros",
            "start": 1993.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "importantes se deben a muchos factores",
            "start": 1995.799,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pero yo considero a dos como los",
            "start": 1999.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "principales primero",
            "start": 2004.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "referirme a los trabajadores de",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos",
            "start": 2008.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mexicanos que poseen conocimiento",
            "start": 2009.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "experiencia y sobre todo compromiso y",
            "start": 2014.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que desde un principio se abocaron a",
            "start": 2018.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "rescatar a petr\u00f3leos mexicanos y no lo",
            "start": 2021.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "han dejado de hacer hasta el d\u00eda de",
            "start": 2023.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2029.1,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "hoy el segundo Factor",
            "start": 2033.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo y sin el cual tampoco se",
            "start": 2037.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hubiese logrado absolutamente nada fue",
            "start": 2040.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el apoyo del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2044.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el licenciado L\u00f3pez",
            "start": 2047.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Obrador como",
            "start": 2051.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "nunca como",
            "start": 2056.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nunca en la historia de",
            "start": 2058.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico petr\u00f3leos mexicanos recibi\u00f3",
            "start": 2061.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "apoyos del Gobierno Federal",
            "start": 2065.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Exactamente lo contrario de lo que se",
            "start": 2069.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hac\u00eda en otras",
            "start": 2072.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas en otras",
            "start": 2074.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas se dedicaban a orde\u00f1ar a",
            "start": 2077.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos a extraerle dinero",
            "start": 2080.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que ni siquiera la empresa",
            "start": 2084.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ten\u00eda me voy a permitir leer un",
            "start": 2088.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fragmento de una entrevista que le",
            "start": 2091.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hicieron al que fuera secretario de",
            "start": 2094.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Hacienda del presidente Ernesto",
            "start": 2099.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Cedillo en",
            "start": 2103.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "donde en donde",
            "start": 2105.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dice lo que hac\u00edan en donde",
            "start": 2108.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reconoce",
            "start": 2112.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "como una especie de mea culpa lo que",
            "start": 2114.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hicieron con",
            "start": 2119.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Pemex dice Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda y lo dijo",
            "start": 2121.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 2126.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de",
            "start": 2129.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Pemex es el resultado de la pol\u00edtica",
            "start": 2130.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fiscal que sigui\u00f3 la federaci\u00f3n a lo",
            "start": 2134.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "largo de d\u00e9cadas y ah\u00ed me incluyo yo",
            "start": 2137.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 2142.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con mucha sinceridad rayando en el",
            "start": 2143.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cinismo me incluyo yo como",
            "start": 2147.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "responsable le quit\u00e1bamos hasta el 70",
            "start": 2151.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "por de los ingresos brutos no de las",
            "start": 2154.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "utilidades le cre\u00e1 a Pemex un agujero",
            "start": 2159.599,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "artificial una p\u00e9rdida artificial",
            "start": 2164.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "em deuda para pagar impuestos y en los",
            "start": 2187.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os siguientes comenz\u00f3 a emitir deuda",
            "start": 2191.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para pagar gasto corriente ah\u00ed termino",
            "start": 2194.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la cita de Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda pero para",
            "start": 2198.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "contrastar a contrapelo de lo que hizo",
            "start": 2203.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador en esta",
            "start": 2206.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en Pemex lo primero fue",
            "start": 2208.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "bajarle esos impuestos de manera gradual",
            "start": 2212.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "a lo largo de estos 6 a\u00f1os lo que ya le",
            "start": 2216.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "permite a Pemex no tener que endeudarse",
            "start": 2219.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 2223.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "impuestos y adicionalmente",
            "start": 2224.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 2235.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "apoyos para fortalecer la",
            "start": 2237.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "infraestructura de",
            "start": 2239.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pemex petr\u00f3leos",
            "start": 2242.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexicanos le ha pagado",
            "start": 2244.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "impuestos a a la federaci\u00f3n en el orden",
            "start": 2248.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de los 4 billones de",
            "start": 2253.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pesos ha recibido apoyos",
            "start": 2255.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos en el orden de",
            "start": 2259.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "9500000 millones de",
            "start": 2262.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pesos una entrega neta de recursos a la",
            "start": 2266.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n de poco m\u00e1s de 3 billones de",
            "start": 2269.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesos pero quiero decirle se\u00f1or",
            "start": 2272.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente que esos 950 1000 millones de",
            "start": 2274.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pesos que usted autoriz\u00f3 a entregarle a",
            "start": 2278.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Pemex como apoyo todos y cada uno de",
            "start": 2282.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esos pesos est\u00e1n bien invertidos en el",
            "start": 2285.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pago de la deuda y por eso la deuda de",
            "start": 2291.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pemex hoy tiene un una disminuci\u00f3n de",
            "start": 2292.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "30,000 millones de pesos con relaci\u00f3n al",
            "start": 2297.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "inicio de esta administraci\u00f3n 30,000",
            "start": 2301.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 2303.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "23 por menos de lo que",
            "start": 2309.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "recibimos y el resto de esos apoyos",
            "start": 2313.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de esos pesos fueron",
            "start": 2317.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "utilizados en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2320.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Olmeca en el en el",
            "start": 2323.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "fortalecimiento la rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 2326.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seis refiner\u00edas de cadereita Madero",
            "start": 2329.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n Tula Salamanca Salina Cruz e",
            "start": 2333.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en la rehabilitaci\u00f3n de las plantas de",
            "start": 2337.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fertilizantes y las plantas de amoniaco",
            "start": 2339.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y fue una gran inversi\u00f3n la que hizo el",
            "start": 2342.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal porque hoy podemos",
            "start": 2345.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decir se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta",
            "start": 2347.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "electa que Pemex debe menos Pero vale",
            "start": 2350.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque tiene m\u00e1s",
            "start": 2354.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "activos cierro diciendo",
            "start": 2361.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contentos y yo en lo personal muy",
            "start": 2367.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contento porque la",
            "start": 2369.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2372.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "continuidad est\u00e1 en manos de una persona",
            "start": 2373.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "una mujer compa\u00f1era de muchos a\u00f1os de",
            "start": 2378.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este movimiento que tiene toda la",
            "start": 2382.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "capacidad que tiene toda la experiencia",
            "start": 2385.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que tiene todo el compromiso y que",
            "start": 2387.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos absolutamente seguros de que la",
            "start": 2389.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sh va a darle",
            "start": 2391.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n a este gran gobier",
            "start": 2395.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mic y en Pemex Much\u00edsimas gracias Amigas",
            "start": 2400.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2404.04,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "amigos solicitamos la intervenci\u00f3n de la",
            "start": 2419.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretaria del medio ambiente y recursos",
            "start": 2422.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 2425.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas tardes a todas y a",
            "start": 2433.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todos con su permiso licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2436.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de",
            "start": 2440.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico doctora Claudia sh presidente",
            "start": 2441.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "electa de M\u00e9xico al licenciado Julio",
            "start": 2445.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Menchaca gobernador de Hidalgo y de",
            "start": 2449.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verdad agradezco mucho que me permitan",
            "start": 2452.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compartir algunas palabr",
            "start": 2455.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estoy muy agradecida y muy conmovida",
            "start": 2458.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de escuchar la intervenci\u00f3n de",
            "start": 2461.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros Much\u00edsimas gracias ha",
            "start": 2463.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sido un privilegio un honor ser parte",
            "start": 2466.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del gabinete de nuestro presidente",
            "start": 2469.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "prepar\u00e9 unas palabras y agradezco la",
            "start": 2472.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "escucha primero quisiera compartirles",
            "start": 2476.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que reconocemos el gran aporte del",
            "start": 2478.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo para que los",
            "start": 2481.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "habitantes sobre todo del centro del",
            "start": 2484.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tengamos alimentos frescos como",
            "start": 2486.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "frutas y",
            "start": 2490.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "verduras provenientes De su tierra y de",
            "start": 2491.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "su trabajo tambi\u00e9n por la producci\u00f3n de",
            "start": 2495.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "materiales para la",
            "start": 2498.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n energ\u00eda el\u00e9ctrica y",
            "start": 2500.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "combustible para poder realizar nuestras",
            "start": 2503.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "actividades diarias muchas muchas",
            "start": 2506.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gracias M\u00e9xico es un pa\u00eds muy rico en",
            "start": 2509.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 2513.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pero achado esa riqueza para crecer con",
            "start": 2516.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "justicia social ambiental y comunitaria",
            "start": 2519.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas teniendo como base un",
            "start": 2524.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal la pol\u00edtica ambiental",
            "start": 2527.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solo sirvi\u00f3 para validar que unos",
            "start": 2530.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos sacaran provecho del patrimonio",
            "start": 2533.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de todas y de todos los mexicanos en el",
            "start": 2536.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n con",
            "start": 2540.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el enfoque del humanismo mexicano se",
            "start": 2543.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "sentado las bases para una pol\u00edtica",
            "start": 2547.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ambiental incluyente equitativa y justa",
            "start": 2550.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se pone en el centro el bienestar de las",
            "start": 2555.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "personas de las",
            "start": 2558.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comunidades ya que adem\u00e1s de los",
            "start": 2560.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "programas es la salud de la gente de su",
            "start": 2563.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "territorio de sus recursos naturales de",
            "start": 2567.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la agua del suelo del aire de las",
            "start": 2570.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "plantas y animales el porvenir de",
            "start": 2573.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotras y nosotros de nuestros hijos",
            "start": 2576.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hoy quiero destacar las acciones de este",
            "start": 2579.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobierno hoy quiero destacar las",
            "start": 2589.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "acciones de este gobierno en materia de",
            "start": 2591.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Justicia ambiental con la declaratoria",
            "start": 2593.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la zona de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica en",
            "start": 2596.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de influencia de le pres\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 2599.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en Hidalgo Esta declaratoria es muy muy",
            "start": 2602.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2606.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento a las y los",
            "start": 2607.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros verdaderos Defensores",
            "start": 2611.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ambientales como el movimiento social",
            "start": 2614.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por la tierra que llevan muchos a\u00f1os de",
            "start": 2616.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lucha para que se les reconozca los",
            "start": 2618.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "graves da\u00f1os ambientales en su espacio",
            "start": 2621.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de vida en esta tierra del Valle del",
            "start": 2624.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mezquital sitio sagrado de la cultura",
            "start": 2627.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tolteca due\u00f1os de una cultura milenaria",
            "start": 2630.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y de un pueblo bueno y trabajador",
            "start": 2633.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nosotros como",
            "start": 2635.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y los sectorizados hemos trabajado de la",
            "start": 2637.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Man de la mano con ellas y con ellos y",
            "start": 2640.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el actual gobierno del Estado de",
            "start": 2644.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Hidalgo para lograr la declaratoria de",
            "start": 2646.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "zona de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica gracias a",
            "start": 2649.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la sensibilidad del licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2652.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2654.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Obrador para ello en 2023 elor ambiental",
            "start": 2660.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 un dictamen diagn\u00f3stico",
            "start": 2667.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ambiental a trav\u00e9s de levantamientos y",
            "start": 2670.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "caminamientos en territorio con la",
            "start": 2673.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "finalidad de conocer las afectaciones de",
            "start": 2676.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "agua de suelo de flor y fauna y del aire",
            "start": 2679.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y los resultados confirmaron las graves",
            "start": 2684.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "afectaciones que los habitantes de la",
            "start": 2687.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "zona hab\u00edan se\u00f1alado por a\u00f1os esta",
            "start": 2689.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n t\u00e9cnica y cient\u00edfica es el",
            "start": 2693.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sustento para el estudio t\u00e9cnico",
            "start": 2697.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "justificativo publicado en el diario",
            "start": 2699.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n el 13 de junio",
            "start": 2701.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o con lo cual iniciamos la",
            "start": 2704.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consulta p\u00fablica y avanzamos hacia el",
            "start": 2708.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decreto presidencial de la zona de",
            "start": 2711.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica en ocho",
            "start": 2713.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "municipios del Valle del mequital",
            "start": 2716.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incluimos atlax",
            "start": 2719.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "coapan poticas y programas para atender",
            "start": 2725.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y revertir la",
            "start": 2729.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n hace un par de semanas",
            "start": 2731.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estuvimos ac\u00e1 en Tula con ustedes en un",
            "start": 2733.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "foro de consulta con la finalidad de dar",
            "start": 2737.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a conocer dicho estudio t\u00e9cnico",
            "start": 2739.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "justificativo este fuero fue muy",
            "start": 2741.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante acudieron m\u00e1s de 1000",
            "start": 2744.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "personas 1000 ciudadanos para conocer",
            "start": 2747.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los resultados y tambi\u00e9n para construir",
            "start": 2750.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "soluciones mediante un proceso",
            "start": 2753.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "participativo e incluyente con esta",
            "start": 2755.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "declaratoria reafirmamos el compromiso",
            "start": 2759.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de nuestro presidente licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2762.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador al atender el",
            "start": 2764.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "principal encomienda que nos ha",
            "start": 2767.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "instruido gobernar para el pueblo y con",
            "start": 2769.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el pueblo reconocemos la",
            "start": 2772.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "delicada situaci\u00f3n Ambiental de la zona",
            "start": 2776.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sur de Hidalgo que fue ignorada",
            "start": 2779.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "marginada y olvidada por gobiernos",
            "start": 2781.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "anteriores pero hoy este gobierno el de",
            "start": 2784.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 2787.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el que s\u00ed escucha la",
            "start": 2788.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gente el que s\u00ed conoce y va al",
            "start": 2791.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "territorio implementar\u00e1 el programa de",
            "start": 2794.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica desde ahora y en",
            "start": 2796.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el futuro presidente electa la gente del",
            "start": 2799.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo le quiere mucho y le",
            "start": 2803.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ha apoyado con el",
            "start": 2805.64,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n estamos",
            "start": 2810.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "convencidos que la salud y el bienestar",
            "start": 2813.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asegurados en su gobierno el",
            "start": 2817.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2820.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "al restaurar este territorio buscamos",
            "start": 2823.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones del agua del",
            "start": 2827.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "suelo del aire de la flora de la fauna y",
            "start": 2830.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sobre todo de la gente de la salud de la",
            "start": 2835.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gente La sonrisa de las ni\u00f1as y de los",
            "start": 2838.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os sanos y comunidades pr\u00f3speras",
            "start": 2841.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dignas y felices Que viva la cuarta",
            "start": 2845.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Much\u00edsimas",
            "start": 2848.319,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2850.76,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con el mensaje de la",
            "start": 2861.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa de los Estados",
            "start": 2864.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos doctora Claudia shen",
            "start": 2867.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2873.64,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2881.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2886.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2889.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Obrador gobernador Julio",
            "start": 2891.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Menchaca a todo el equipo del presidente",
            "start": 2894.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2899.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 2901.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras a los trabajadores",
            "start": 2903.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 2907.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Social dor",
            "start": 2911.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Olivares a todos los que se encuentran",
            "start": 2914.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 2917.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Muchas gracias por su",
            "start": 2920.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n Hace algunos",
            "start": 2925.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "meses Estuve aqu\u00ed en",
            "start": 2929.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y me compromet\u00ed",
            "start": 2933.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2937.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regresar como presidenta",
            "start": 2938.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "electa Nunca me",
            "start": 2941.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "imagin\u00e9 que iba a regresar de la mano",
            "start": 2945.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del mejor presidente de M\u00e9xico de Andr\u00e9s",
            "start": 2949.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2952.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un honor estar con",
            "start": 2966.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2979.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2981.49,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2982.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n entre un gobierno y",
            "start": 2986.839,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "otro es hist\u00f3rica por muchas razones",
            "start": 2990.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "er",
            "start": 2996.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque pues ustedes nos ven nunca se",
            "start": 2997.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado",
            "start": 3000.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 3001.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presidente que deja el gobierno le",
            "start": 3003.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "explicara a quien va",
            "start": 3009.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entrando Pues todos los proyectos que se",
            "start": 3011.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desarrollando pero no en un",
            "start": 3014.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escritorio sino que nos vamos a",
            "start": 3016.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "territorio y ah\u00ed me va explicando porque",
            "start": 3019.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3024.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "escritorio es de",
            "start": 3026.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "territorio segundo",
            "start": 3034.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque llevamos mucho tiempo luchando",
            "start": 3039.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 3042.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este esta transici\u00f3n es una",
            "start": 3045.24,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "continuidad no es dejar atr\u00e1s el pasado",
            "start": 3051.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "e iniciar una nueva historia todo lo",
            "start": 3055.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contrario eso ocurri\u00f3 en el",
            "start": 3058.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "2018 cuando el pueblo de M\u00e9xico le dijo",
            "start": 3061.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "basta el modelo del pasado e inici\u00f3 una",
            "start": 3065.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nueva historia una nueva era y ahora nos",
            "start": 3068.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "va a tocar a nosotros darle continuidad",
            "start": 3073.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la cuarta",
            "start": 3076.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3078.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "como decimos y ya se hizo popular",
            "start": 3081.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que hace ya muchos",
            "start": 3087.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cuando el presidente fue jefe de",
            "start": 3090.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gobierno y yo secretaria de medio",
            "start": 3093.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ambiente un d\u00eda me llam\u00f3 y me dijo",
            "start": 3096.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ay\u00fadame a construir el segundo piso de",
            "start": 3100.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "perif\u00e9rico a coordinar el segundo piso",
            "start": 3104.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los colaboradores del presidente",
            "start": 3106.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "saben que el presidente acostumbra a dar",
            "start": 3109.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "encargos no solamente cargos y y",
            "start": 3112.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "construimos el segundo piso all\u00e1 en la",
            "start": 3117.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ciudad en",
            "start": 3119.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "perif\u00e9rico y cuando gan\u00e9 la encuesta de",
            "start": 3120.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento y tuve este enorme",
            "start": 3123.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "privilegio de que el presidente me diera",
            "start": 3127.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n de",
            "start": 3129.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Mando record\u00e9 aquel momento Y entonces",
            "start": 3131.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 nos toca porque nos toca a todos",
            "start": 3135.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "construir el segundo piso de la cuarta",
            "start": 3139.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 3143.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 3148.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3154.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "significa Y eso",
            "start": 3160.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "significa seguir gobernando con los",
            "start": 3163.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 3166.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "principios es",
            "start": 3168.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decir el principio del humanismo",
            "start": 3170.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mexicano que dice",
            "start": 3173.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres ese va a",
            "start": 3176.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "seguir siendo el principio de nuestro",
            "start": 3180.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "gobierno el principio que dice no a la",
            "start": 3185.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n No puede haber gobierno rico",
            "start": 3189.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "con pueblo",
            "start": 3192.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pobre y el tercer",
            "start": 3194.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "principio con el pueblo todo sin el",
            "start": 3197.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pueblo nada Esos son los principios del",
            "start": 3201.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "segundo piso",
            "start": 3205.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de la cuarta",
            "start": 3207.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 3209.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Hidalgo hemos visitado la obra que se",
            "start": 3212.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hizo para evitar m\u00e1s inundaciones por",
            "start": 3216.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "parte de Conagua la refiner\u00eda de Tula la",
            "start": 3219.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "coquizadora y ahora este gran hospital",
            "start": 3223.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo el seguro",
            "start": 3226.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "social tiene una caracter\u00edstica tambi\u00e9n",
            "start": 3229.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nuestro pensamiento nuestro movimiento",
            "start": 3232.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el el pasado todo lo quer\u00edan",
            "start": 3235.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n la salud el",
            "start": 3238.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo todo y eso empobreci\u00f3 al pueblo",
            "start": 3242.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y",
            "start": 3246.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "perdimos la Constituci\u00f3n de nuestra",
            "start": 3248.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n porque todo o mucho se entreg\u00f3",
            "start": 3251.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al",
            "start": 3254.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extranjero ahora es lo contrario se",
            "start": 3255.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recuperan las instituciones",
            "start": 3259.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y por eso Este es un s\u00edmbolo",
            "start": 3262.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3267.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del Instituto Mexicano del",
            "start": 3269.04,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "Seguro Social patrimonio",
            "start": 3272.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3275.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nacional la Constituci\u00f3n de una nueva",
            "start": 3277.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de salud el IMS",
            "start": 3281.04,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "bienestar el rescate de petr\u00f3leos",
            "start": 3284.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mexicanos y",
            "start": 3289.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el rescate de la",
            "start": 3291.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda sobre el recurso",
            "start": 3295.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico quiero decirles que vamos a",
            "start": 3298.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cumplir el compromiso que hice aqu\u00ed en",
            "start": 3302.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tula la \u00faltima vez que",
            "start": 3305.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estuve ya lo",
            "start": 3307.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 la actual secretaria de medio",
            "start": 3310.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ambiente y recursos naturales pero vamos",
            "start": 3313.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a hacer de la",
            "start": 3316.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mano de la pr\u00f3xima jefa de gobierno de",
            "start": 3317.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la ciudad Clara brugada de la",
            "start": 3321.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gobernadora del Estado de M\u00e9xico Delfina",
            "start": 3323.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez y del gobernador de Hidalgo Julio",
            "start": 3326.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Menchaca vamos a hacer un gran plan",
            "start": 3335.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico para toda la zona centro del",
            "start": 3339.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y",
            "start": 3342.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "vamos a recuperar el r\u00edo Tula vamos a",
            "start": 3345.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hacer un gran saneamiento del r\u00edo Tula",
            "start": 3349.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "junto tambi\u00e9n con lo que significa",
            "start": 3352.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "darle la viabilidad de agua potable que",
            "start": 3356.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un derecho para toda la",
            "start": 3359.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n centro del pa\u00eds Muchas gracias a",
            "start": 3362.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "todos y a todas decirles",
            "start": 3365.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que para m\u00ed es un privilegio estar con",
            "start": 3368.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ustedes con el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3371.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y que nunca les vamos a traicionar",
            "start": 3374.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos y a todas",
            "start": 3376.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3385.11,
            "duration": 2.729
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 3386.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presiden",
            "start": 3387.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presiden",
            "start": 3389.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presiden presiden estimado p\u00fablico",
            "start": 3391.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 3395.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 3398.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 3401.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3405.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 3408.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "amigos de Hidalgo de esta regi\u00f3n de Tula",
            "start": 3412.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3416.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de comunidades de",
            "start": 3418.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3420.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "municipios da mucho",
            "start": 3423.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gusto estar con",
            "start": 3425.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ustedes regresar a esta",
            "start": 3428.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n ya que se",
            "start": 3432.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n terminando",
            "start": 3436.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "obras y al mismo tiempo se est\u00e1n",
            "start": 3440.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "consolidando los programas de bienestar",
            "start": 3444.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo primero que quiero",
            "start": 3448.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decirles es de",
            "start": 3450.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que con la",
            "start": 3452.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n muy",
            "start": 3454.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inteligente del pueblo de M\u00e9xico porque",
            "start": 3456.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha",
            "start": 3459.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pieza ya se",
            "start": 3463.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "garantiz\u00f3 que todos los programas de",
            "start": 3466.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "bienestar se Eleven a Rango",
            "start": 3470.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 3473.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 fue el pueblo",
            "start": 3480.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 3483.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 porque",
            "start": 3485.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "continuara la",
            "start": 3488.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y se eligi\u00f3 a una mujer",
            "start": 3490.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 3496.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extraordinaria nada",
            "start": 3499.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque a veces se",
            "start": 3502.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "olvida",
            "start": 3505.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "piensen",
            "start": 3506.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 3508.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3513.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 3515.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cierta aunque ya hay",
            "start": 3517.799,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "traducci\u00f3n de glifos y de c\u00f3dices",
            "start": 3521.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed sabemos a ciencia cierta es",
            "start": 3525.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que en los tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 3530.079,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "colonial desde que nos invadieron los",
            "start": 3534.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "europeos hasta la independencia que",
            "start": 3539.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fueron 300",
            "start": 3541.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nunca gobern\u00f3 M\u00e9xico una mujer en",
            "start": 3544.319,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "esos 300 a\u00f1os llamados del birreinato",
            "start": 3549.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "puro",
            "start": 3555.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "birrey que lo enviaban Los reyes de",
            "start": 3557.2,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Europa ni siquiera",
            "start": 3563.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se dign\u00f3 un rey de Espa\u00f1a a visitar en",
            "start": 3566.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os a la",
            "start": 3571.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces Nueva Espa\u00f1a nunca nada m\u00e1s se",
            "start": 3574.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "llevaban el oro y se llevaban la plata y",
            "start": 3578.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "saqueaban a nuestro pa\u00eds pero a lo que",
            "start": 3582.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "voy es que puro virrey logramos la",
            "start": 3586.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "independencia y el primer presidente",
            "start": 3591.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria",
            "start": 3595.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "empieza como presidente de la primer",
            "start": 3598.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Federal",
            "start": 3601.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "1824 su mandato y termina en",
            "start": 3604.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "1828 primer presidente de M\u00e9xico y pasan",
            "start": 3609.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os del M\u00e9xico independiente para",
            "start": 3613.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que ahora ya tengamos una mujer",
            "start": 3616.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 3622.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "son 500",
            "start": 3632.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nos toc\u00f3 vivir para",
            "start": 3634.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "contarlo esto es la historia ya nada m\u00e1s",
            "start": 3639.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con eso deber\u00edamos de estar agradecidos",
            "start": 3643.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 3646.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s agregamos que se trata de una",
            "start": 3649.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mujer que surge de un",
            "start": 3653.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "popular porque Claudia ha luchado desde",
            "start": 3657.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "jovencita por la justicia y hay",
            "start": 3660.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "constancia de",
            "start": 3663.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 3666.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3668.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Fifi para que se entienda",
            "start": 3671.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "bien viene de abajo y de la lucha",
            "start": 3675.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "popular por eso estamos muy contentos",
            "start": 3680.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cuando ella dice se van a continuar",
            "start": 3685.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar Pues",
            "start": 3687.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "claro si los hemos",
            "start": 3689.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh concebido Y los hemos llevado a la",
            "start": 3691.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de manera conjunta como",
            "start": 3696.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros llevamos a\u00f1os luchando por la",
            "start": 3699.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y luchando por causas",
            "start": 3703.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "justas por eso debemos de estar",
            "start": 3705.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tranquilos porque el pa\u00eds va a quedar en",
            "start": 3709.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "muy buenas manos una muy buena",
            "start": 3713.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidenta y lo",
            "start": 3721.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mismo lo",
            "start": 3725.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mismo de lo social que significa que",
            "start": 3727.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las pensiones a los adultos",
            "start": 3732.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "mayores contin\u00faan las pensiones",
            "start": 3736.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "para personas con",
            "start": 3740.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "discapacidad contin\u00faan todos los apoyos",
            "start": 3742.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes las",
            "start": 3745.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 3747.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "contin\u00faa todos los programas para el",
            "start": 3749.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "campo producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 3755.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 3758.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "gratuitos todo eso va a continuar porque",
            "start": 3760.039,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "van a seguirse distribuyendo",
            "start": 3766.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "los recursos el dinero del presupuesto",
            "start": 3768.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo con honestidad",
            "start": 3772.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y va a alcanzar para todos siempre lo he",
            "start": 3775.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dicho y ha quedado demostrado el",
            "start": 3779.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "problema no es el presupuesto",
            "start": 3782.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presupuesto hay el problema que ten\u00eda",
            "start": 3784.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es que se robaban el presupuesto",
            "start": 3787.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es dinero de todo el pueblo",
            "start": 3791.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ese era el",
            "start": 3795.039,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "problema cuando ese",
            "start": 3798.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dinero se maneja con",
            "start": 3800.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "honestidad el presupuesto",
            "start": 3803.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "alcanza y no hace falta aumentar",
            "start": 3806.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "impuestos ni gasolinazos ni aumentar el",
            "start": 3810.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 3814.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3816.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los energ\u00e9ticos de la luz nada de",
            "start": 3818.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eso no hace falta repito endeudar a",
            "start": 3822.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque tenemos recursos",
            "start": 3826.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "suficientes ahora que se est\u00e1 utilizando",
            "start": 3830.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "puesto para el bienestar del",
            "start": 3835.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pueblo estamos viendo los resultados eso",
            "start": 3839.319,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con tres o dos a\u00f1adidos primero es que",
            "start": 3842.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el presupuesto se",
            "start": 3847.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "distribuye para que le llegue aunque sea",
            "start": 3850.039,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a porci\u00f3n a todos a la mayor\u00eda",
            "start": 3853.48,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "somos 35 millones de familias en el pa\u00eds",
            "start": 3858.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 llegando ya el presupuesto",
            "start": 3863.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a 30 millones de familias y 5 millones",
            "start": 3866.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que no les llega se est\u00e1n beneficiando",
            "start": 3870.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 porque como le llega ahora antes",
            "start": 3873.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3877.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh la falacia la mentira El enga\u00f1o de",
            "start": 3879.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que si le daban al de arriba llegaba",
            "start": 3882.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "abajo si llov\u00eda fuerte arriba goteaba",
            "start": 3885.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abajo como si la riqueza fuese",
            "start": 3888.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contagiosa eso ya cambi\u00f3 ahora es de",
            "start": 3890.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "abajo para arriba y as\u00ed",
            "start": 3893.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se ayudan",
            "start": 3896.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "todos porque si le llega al de abajo le",
            "start": 3898.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "llega al de en medio y tambi\u00e9n le llega",
            "start": 3904.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "al de arriba y esos cinco que todav\u00eda no",
            "start": 3908.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "reciben de manera directa",
            "start": 3911.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "su presupuesto se benefician con la",
            "start": 3914.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que se est\u00e1 aplicando los",
            "start": 3918.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "campesinos tienen un dicho popular que",
            "start": 3921.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "es muy bueno cuando la milpa se da bien",
            "start": 3924.279,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "alcanza hasta el",
            "start": 3927.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro",
            "start": 3940.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eso ha ayudado",
            "start": 3942.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mucho qu\u00e9 nos ha ayudado tambi\u00e9n",
            "start": 3944.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles que hemos",
            "start": 3949.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pasado nunca casi se hab\u00eda visto en 100",
            "start": 3952.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os una ca\u00edda de la econom\u00eda como la",
            "start": 3957.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que se produjo por la pandemia que nos",
            "start": 3960.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 mucho dolor el covid se nos fueron",
            "start": 3964.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muchas gentes que siempre los vamos a",
            "start": 3968.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recordar con mucho cari\u00f1o bueno esa",
            "start": 3971.76,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "pandemia nos afect\u00f3 much\u00edsimo y adem\u00e1s",
            "start": 3976.079,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "tumb\u00f3 la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds pero",
            "start": 3980.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3985.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "recuperamos nos recuperamos y estamos ya",
            "start": 3987.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "saliendo adelante a pesar de la pandemia",
            "start": 3992.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "es un orgullo decirles que se redujo la",
            "start": 3996.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "pobreza en nuestro pa\u00eds como no se ve\u00eda",
            "start": 4000.799,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en mucho tiempo les voy a dar algunos",
            "start": 4005.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "datos voy a tirar un poco de",
            "start": 4009.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "aceite voy a presumir",
            "start": 4013.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ofrezco disculpas a los",
            "start": 4017.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "conservadores miren M\u00e9xico es de los",
            "start": 4022.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo el tercer pa\u00eds con",
            "start": 4027.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "menos desempleo en todo el",
            "start": 4031.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mundo es de los pa\u00edses del",
            "start": 4036.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mundo en donde ha crecido m\u00e1s el salario",
            "start": 4039.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4044.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "trabajadores Cuando llegamos a la",
            "start": 4048.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidencia ocup\u00e1bamos el tercer lugar",
            "start": 4052.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial con",
            "start": 4055.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Estados Unidos primer lugar china",
            "start": 4058.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "segundo lugar Canad\u00e1 tercer lugar M\u00e9xico",
            "start": 4061.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ahora primer lugar M\u00e9xico en la econom\u00eda",
            "start": 4065.119,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "y el comercio con Estados Unidos",
            "start": 4070.64,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "en 50 a\u00f1os m\u00e1s de 50 a\u00f1os no se hab\u00eda",
            "start": 4075.559,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "visto sexenio tras sexenio se devaluaba",
            "start": 4080.599,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "el peso ahora el peso",
            "start": 4084.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "superpeso es la moneda que m\u00e1s se ha",
            "start": 4090.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al",
            "start": 4093.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar es para decirle a los ats tengan",
            "start": 4102.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4106.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "aprendan y una clave",
            "start": 4111.319,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "importante la inversi\u00f3n p\u00fablica todo",
            "start": 4115.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esto que estamos ahora constatando que",
            "start": 4119.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "se padeci\u00f3 Lamentablemente la inundaci\u00f3n",
            "start": 4123.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "en Tula y se empez\u00f3 a trabajar para la",
            "start": 4127.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n con bordos del r\u00edo para que",
            "start": 4133.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "no vuelva a inundarse Tula Cu\u00e1nto es la",
            "start": 4137.679,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica 10000 millones por esa",
            "start": 4142.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 4148.239,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "construir este nuevo hospital",
            "start": 4151.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "2500 millones de pesos",
            "start": 4154.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero es una",
            "start": 4158.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obra compraron un terreno ya ni me",
            "start": 4160.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quiero meter en eso",
            "start": 4163.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de 700",
            "start": 4167.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas porque iban a construir una",
            "start": 4168.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda nada m\u00e1s hicieron la barda",
            "start": 4172.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 4175.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Este pero eh No est\u00e1 mal que quede ese",
            "start": 4177.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "terreno porque ya aqu\u00ed el gobernador y",
            "start": 4181.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la presidenta ya se est\u00e1n poniendo de",
            "start": 4186.04,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "acuerdo para planes futuros y puede",
            "start": 4189.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "crearse un polo de desarrollo para que",
            "start": 4192.759,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4196.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "beneficie toda",
            "start": 4197.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n se siga beneficiando esta",
            "start": 4200.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n pero miren Cuando llegamos",
            "start": 4205.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "algunos a lo mejor se",
            "start": 4209.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acuerdan nos hab\u00edan dejado",
            "start": 4211.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "inconclusa una planta m\u00e1s que nada siete",
            "start": 4215.64,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "plantas que se conocen como coquizadora",
            "start": 4220.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "son las plantas que permiten que el",
            "start": 4225.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo",
            "start": 4228.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se convierta en gasolina el combust\u00f3leo",
            "start": 4230.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos problemas porque cuando no",
            "start": 4234.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo sacamos porque se produce mucho",
            "start": 4238.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo hay problemas",
            "start": 4241.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 4244.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "satura el la la reserva de combust\u00f3leo",
            "start": 4247.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de esta refiner\u00eda",
            "start": 4253.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la de Salamanca Bueno ese",
            "start": 4255.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "combustol se vende pero tiene menos",
            "start": 4260.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "precio que la gasolina pero el problema",
            "start": 4263.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mayor es que ese combust\u00f3leo no solo",
            "start": 4268.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vale menos sino",
            "start": 4272.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "contamina es decir las refiner\u00edas de",
            "start": 4275.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Salamanca de Tula contaminan por la",
            "start": 4280.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de ese combustoleo",
            "start": 4283.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "con la coquizadora",
            "start": 4288.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esas plantas convierten el combustol en",
            "start": 4290.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "gasolina y lo m\u00e1s importante es que la",
            "start": 4294.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gasolina y el di\u00e9sel que se produce con",
            "start": 4298.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "esas plantas ya no tienen",
            "start": 4301.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "contaminantes eso es muy importante",
            "start": 4305.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos estaban esas plantas",
            "start": 4308.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "abandonadas dos a\u00f1os llevaban",
            "start": 4312.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "abandonadas",
            "start": 4314.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "eran producto de una tranza de una",
            "start": 4316.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "empresa famosa brasile\u00f1a o de brech y",
            "start": 4319.12,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "otras empresas pero ya hab\u00edan invertido",
            "start": 4324.48,
            "duration": 13.719
        },
        {
            "text": "de Pemex como 1 200 10000 millones de",
            "start": 4329.8,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en esa plantas coquizadora yo",
            "start": 4338.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "creo que s se acuerdan que se tra\u00edan los",
            "start": 4342.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tanques por la",
            "start": 4345.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "carretera grandes tanques ten\u00edan que",
            "start": 4347.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quitar hasta los puentes peatonales para",
            "start": 4349.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que pasaran hasta",
            "start": 4352.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Tula esos equipos Bueno cuando llegamos",
            "start": 4354.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tuvimos que decidir qu\u00e9 hac\u00edamos",
            "start": 4358.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos decir bueno es que eso est",
            "start": 4361.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "problemado eso es una tranza y hay que",
            "start": 4364.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "queden esos equipos y que se conviertan",
            "start": 4367.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en chatarra pero es dinero del pueblo",
            "start": 4370.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "dinero p\u00fablico Entonces no dejemos eso",
            "start": 4375.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh As\u00ed tirado vamos a invertir lo que",
            "start": 4379.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hace falta y faltaban",
            "start": 4384.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "3,000 millones de d\u00f3lares que vienen",
            "start": 4386.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "siendo como",
            "start": 4390.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "50,000 millones de pesos",
            "start": 4391.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "50,000 millones de pesos eso es lo que",
            "start": 4395.48,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "hemos invertido y ya est\u00e1 por terminar",
            "start": 4400.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la coquizadora pero imag\u00ednense esa",
            "start": 4405.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en Tula",
            "start": 4408.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "50000 millones de",
            "start": 4412.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4414.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1bamos de visita porque",
            "start": 4417.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siempre andamos recorriendo me qued\u00e9 a",
            "start": 4419.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dormir en t un hotel y le dije al se\u00f1or",
            "start": 4422.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Oiga est\u00e1",
            "start": 4425.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "muy muerta toda la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 4427.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en tul estamos muy mal sab p\u00e1 porque va",
            "start": 4431.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a haber inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4436.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh vamos a reiniciar los trabajos de la",
            "start": 4439.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "coquizadora los 50.000 millones de pesos",
            "start": 4443.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que vamos a invertir Y anoche nos",
            "start": 4447.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "quedamos a dormir en ese mismo hotel y",
            "start": 4451.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba el se\u00f1or content\u00edsimo dice",
            "start": 4452.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 Tula dice muchas gracias",
            "start": 4455.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias presidenta",
            "start": 4459.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 4462.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4466.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es lo que se debe y se va a seguir",
            "start": 4468.12,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "haciendo por eso fue como una bendici\u00f3n",
            "start": 4473.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "El que se haya decidido elegir como",
            "start": 4478.08,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "presidenta a Claudia shen porque ella",
            "start": 4483.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es es",
            "start": 4488.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ingeniera pero no crean que nivel as\u00ed",
            "start": 4491.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como el que est\u00e1 hablando que yo tengo",
            "start": 4494.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s licenciatura No ella aparte",
            "start": 4497.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tiene maestr\u00eda y tiene doctorado en",
            "start": 4500.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda y tiene",
            "start": 4508.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "experiencia y tiene",
            "start": 4510.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eh mucho coraz\u00f3n le tiene amor al pueblo",
            "start": 4514.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que eso es lo m\u00e1s importante de todo el",
            "start": 4519.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "amor al",
            "start": 4522.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo acu\u00e9rdense la felicidad no es",
            "start": 4523.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tener dinero no es acumular bienes",
            "start": 4527.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "materiales la verdadera felicidad es",
            "start": 4530.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estar bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 4532.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia y estar bien con el",
            "start": 4536.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo Esa es la verdadera",
            "start": 4539.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "felicidad por eso nos da mucho gusto",
            "start": 4544.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes yo espero no",
            "start": 4547.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sabemos porque ya me faltan dos meses y",
            "start": 4551.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "medio pero si tengo oportunidad regreso",
            "start": 4555.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "para despedirme me voy muy tranquilo",
            "start": 4559.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "porque se queda el pa\u00eds en muy buenas",
            "start": 4563.239,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "manos eso lo tenemos que tener muy",
            "start": 4568.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "presente Adem\u00e1s yo ya estoy cerrando mi",
            "start": 4573.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ciclo",
            "start": 4577.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh La verdad la verdad es sabia la",
            "start": 4578.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "naturaleza est\u00e1 muy bien",
            "start": 4582.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de el motor porque ahora me lo",
            "start": 4586.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cambiaron tengo motor nuevo Desde hace",
            "start": 4590.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4593.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "meses ya se pueden imaginar c\u00f3mo",
            "start": 4594.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ando",
            "start": 4598.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presumido muy",
            "start": 4602.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "eh presumido relajado relajado",
            "start": 4606.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "relajado pero ya la carrocera ya no anda",
            "start": 4612.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tamb",
            "start": 4616.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bien entonces",
            "start": 4617.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "es ya el tiempo de el retiro me voy a",
            "start": 4621.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "jubilar porque tambi\u00e9n por lo mismo no",
            "start": 4625.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Hay que tenerle mucho apego ni al poder",
            "start": 4628.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ni al dinero porque eso no es la",
            "start": 4632.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "felicidad ya lo",
            "start": 4635.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dije pero",
            "start": 4639.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "miren sincero",
            "start": 4642.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sincero",
            "start": 4648.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4650.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4652.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4655.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permitir nunca permitir que vean de",
            "start": 4658.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "menos al",
            "start": 4662.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pueblo nunca aceptar el clasismo nunca",
            "start": 4664.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aceptar el racismo nunca aceptar El",
            "start": 4669.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dominio de unos cuantos mico es de todos",
            "start": 4673.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los mexicanos no de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 4676.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 4680.76,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva",
            "start": 4683.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Hidalgo que viva el",
            "start": 4686.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4690.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pueblo les solicitamos guardar el debido",
            "start": 4695.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 4698.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4702.0,
            "duration": 41.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4705.67,
            "duration": 40.89
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 4743.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4757.79,
            "duration": 44.57
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4798.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4802.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4805.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 4808.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 4812.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 4814.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 4817.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4822.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 4824.8,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "seguro social patrimonio nacional seguro social patrimonio nacional segal preside este evento proyectos prioritarios y de infraestructura de la regi\u00f3n de Tula el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shen el gobernador constitucional del Estado de Hidalgo Julio Menchaca Salazar la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Mar\u00eda Luisa alborz gonzz el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Robledo Aburto el director general de petr\u00f3leos mexicanos Octavio Romero [Aplausos] [M\u00fasica] Oropeza Pablo deot Falc\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos solicitamos de la manera m\u00e1s atent y respetuosa puedan ocupar sus lugares presidente presidente procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Hidalgo licenciado Julio Menchaca [Aplausos] Salazar sin duda sin duda es un momento hist\u00f3rico es un momento hist\u00f3rico para el Estado de Hidalgo porque tenemos la presencia de dos personajes importantes muy importantes en la historia actual y en el presente y en el futuro de nuestro pa\u00eds el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa la Dora Claudia sean ustedes bienvenidos al Estado de Hidalgo en el 2018 Hidalgo dio una muestra Clara de d\u00f3nde quer\u00eda el rumbo de nuestra entidad y del pa\u00eds y en el 2024 Se confirma con la transformaci\u00f3n ahora con el segundo piso con un compromiso importante de las y los hidalguenses por eso la visita de ustedes nos estimula la agradecemos y reconocemos reconocemos se\u00f1or presidente el enorme esfuerzo el trabajo y la dedicaci\u00f3n el cari\u00f1o que le ha dado al pueblo de M\u00e9xico tenemos memoria tenemos el coraz\u00f3n dispuesto siempre para agradecer y para reconocer y no nos quedamos con eso hacemos el compromiso de seguir trabajando de la mano en lo que resta de su administraci\u00f3n y con la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico con la doctora Claudia sh pardo Sean bienvenidos al Estado de Hidalgo [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestro Zoe Robledo Muy buenas tardes Amigas y amigos con su permiso se\u00f1or presidente le saludo hoy en es d\u00eda hist\u00f3rico jun con la electa de M\u00e9xico con la doora Claudia desde luego nos da mucho gusto estar tambi\u00e9n con el gobernador con todo el resto del equipo del Gobierno Federal D\u00e9jenme decirles y recordar lo que pas\u00f3 el 6 de septiembre del a\u00f1o 2021 Ju Francisco V\u00e1zquez rebollo acudi\u00f3 a trabajar como todos los d\u00edas a las 8 de la ma\u00f1ana al hospital era un d\u00eda lluvioso aqu\u00ed en Hidalgo pero al llegar la noche comenzaron lluvias torrenciales y entonces en la noche pas\u00f3 algo inusitado que nunca vamos a olvidar un incremento s\u00fabito en el caudal del r\u00edo Tula puso bajo el agua todo el centro de la ciudad incluida la planta baja del hospital general de zona n\u00famero 5 del Instituto Mexicano del Seguro Social era lo que se conoc\u00eda como un hospital h\u00edbrido era un hospital que segu\u00eda atendiendo a pacientes graves por covid-19 derecho habientes y no derecho habientes tambi\u00e9n en ese momento en el hospital hab\u00eda 56 pacientes con diferentes patolog\u00edas y diferentes niveles de gravedad a partir de ese momento la historia se cuenta con solidaridad y esperanza del personal del hospital y de la poblaci\u00f3n que acudi\u00f3 al auxilio de pacientes familiares y amigos la doctora Mar\u00eda Eugenia villagran Guzm\u00e1n subdirectora del hospital estaba al frente esa noche y de inmediato organiz\u00f3 a los 104 trabajadoras y trabajadores del IMS que estaban presentes para movilizar a los pacientes a la planta alta a partir de su vulnerabilidad empezaron por los beb\u00e9s reci\u00e9n nacidos pacientes pedi\u00e1tricos adultos mayores el propio Juan Francisco entr\u00f3 nadando para poner a salvo el mayor n\u00famero de personas salvaron vidas y hoy est\u00e1n aqu\u00ed presentes y creo que merecen un homenaje aqu\u00ed est\u00e1n con nosotros el doctor Francisco Le\u00f3n tambi\u00e9n que estuvieron esa noche poniendo el alto el nombre del seguro social reportamos reportamos los hechos al presidente L\u00f3pez Obrador A las 6 de la ma\u00f1ana en el gabinete de seguridad y su instrucci\u00f3n como en todos los casos fue movilizarnos al lugar de inmediato y atender a quienes segu\u00edan el ital a las familias ese d\u00eda fue triste fue doloroso por la p\u00e9rdida de Vidas humanas pero hubo tambi\u00e9n dos momentos de Esperanza de emoci\u00f3n de solidaridad a mi llegada al hospital el personal de lims ah\u00ed estaba el personal de lims segu\u00eda ah\u00ed no sab\u00edan todav\u00eda qu\u00e9 hab\u00eda pasado con sus pertenencias no sab\u00edan qu\u00e9 hab\u00eda pasado porque no se hab\u00edan restablecido las comunicaciones pero no hab\u00edan abandonado el hospital ni a los 40 pacientes y hoy muchos de ellos est\u00e1n aqu\u00ed y siguen siendo la fuerza mayor que tiene el seguro social por eso tambi\u00e9n al doctor Olivares que nos acompa\u00f1a a Ezequiel cheque del sindicato seguimos reconociendo esa gran fortaleza del seguro en su personal y y el segundo [Aplausos] [M\u00fasica] momento acuerdo con mucha emoci\u00f3n fue cuando en el cielo est\u00e1bamos en el en la aotea del hospital y de repente en el cielo un sonido inconfundible y luego una imagen un helic\u00f3ptero sobrevolaba el hospital y de ese helic\u00f3ptero empezaban a descender personas eran los c\u00f3ndores de la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana del gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico ellos junto con el erum el escuadr\u00f3n de rescate y de urgencias m\u00e9dicas fueron los primeros en llegar y yo conservar\u00e9 toda mi vida un mensaje de voz que tengo todav\u00eda en mi celular de ese d\u00eda que dec\u00eda Zoe Te estoy mandando todo el apoyo que se requiera era la voz de la doctora Claudia sham entonces jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y [Aplausos] y a los y a los c\u00f3ndores y al erum se fueron sumando otras corporaciones federales de otros estados vecinos tambi\u00e9n y logramos la totalidad de los traslados muchos de ellos con descensos en soga r\u00e1pidas desde helic\u00f3ptero otros por v\u00eda terrestre con los veh\u00edculos unimog de de la Conagua se logr\u00f3 la evacuaci\u00f3n hasta que saliera el \u00faltimo de los trabajadores del hospital los d\u00edas siguientes y las semanas siguientes el presidente L\u00f3pez Obrador nos ped\u00eda un informe diario atender las necesidades de quienes hab\u00edan perdido un familiar era la prioridad en sesi\u00f3n extraordinaria el consejo del IMS autoriz\u00f3 fondos extraordinarios y se publicaron en el diario oficial de la federaci\u00f3n las medidas emergentes de apoyo para la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os materiales pero lo m\u00e1s importante los da\u00f1os de perder a una persona visitamos a las familias afectadas se les brind\u00f3 atenci\u00f3n m\u00e9dica y hasta el d\u00eda de hoy mantenemos ese acompa\u00f1amiento pero vendr\u00eda otro reto recuperar los servicios perdidos con la inhabilitaci\u00f3n del hospital se trasladaron servicios a otros hospitales a Pachuca tambi\u00e9n a Tepeji del R\u00edo habilitamos un espacio para la unidad de Medicina familiar ah\u00ed mismo en Tula pero el hospital presentaba da\u00f1os considerables y hab\u00eda que hacer uno nuevo el problema era en d\u00f3nde hacer el nuevo hospital analizamos visitamos m\u00e1s de cinco predios en Tula Se realizaron levantamientos topogr\u00e1ficos sonde para estudios de mec\u00e1nica pero ninguno reun\u00eda las condiciones ni de tama\u00f1o ni de seguridad y la soluci\u00f3n nos la dio el presidente L\u00f3pez Obrador nos dijo analicen el terreno de la refiner\u00eda ent lasas cuapan pero pero hagan m\u00e1s grande hagan m\u00e1s grande el hospital y es este lugar un terreno famoso por una barda que se hab\u00eda convertido eh ahora en el espacio para atender una necesidad pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n es un espacio donde se demuestra la fuerza de la voluntad de las instituciones cuando trabajamos en equipo en febrero del 2022 Pemex comenz\u00f3 sus tr\u00e1mites y en marzo estaba ya en el consejo de administraci\u00f3n de Pemex el visto bueno para la enajenaci\u00f3n del predio las 17 hect\u00e1reas a favor dels muchas gracias a Octavio Romero ropea de Pemex por esa generosidad De darnos el terreno y a final an de ese mes en marzo le presentamos el proyecto al presidente L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed mismo y decidimos involucrar a otra gran instituci\u00f3n para la elaboraci\u00f3n del proyecto ejecutivo que fue la Facultad de arquitectura de la UNAM una vez liberados los recursos por Hacienda tambi\u00e9n en tiempo r\u00e9cord ah\u00ed tambi\u00e9n le agradecemos a Juan Pablo de botom se hizo el proceso de licitaci\u00f3n y otra organizaci\u00f3n mexicana qued\u00f3 al cargo la empresa semex la cementera m\u00e1s grande que tiene nuestro pa\u00eds que ha trabajado en conjunto eh aqu\u00ed nivel local la primera parte la unidad de Medicina familiar est\u00e1 ah\u00ed la podemos ver ya fue inaugurada el pasado 22 de Septiembre con el gobernador menchac cuenta con 10 consultorios de Medicina familiar cinco consultorios de enfermera especialista tiene servicio dental consultorio de salud en el trabajo psicolog\u00eda nutrici\u00f3n farmacia y un \u00e1rea de admisi\u00f3n m\u00e9dica continua en sus 9 meses de operaci\u00f3n ha otorgado casi 20,000 consultas de Medicina familiar a derecho habientes de Tula de Tepeji de chapantongo de tlascuapan y de tepetitan y por su parte el nuevo Hospital General de zona se construye y aqu\u00ed est\u00e1n nuestras espaldas pas\u00f3 Primero de 43 camas que ten\u00eda el anterior a 144 camas pero no solo eso creci\u00f3 y seguir\u00e1 creciendo es un hospital que tiene cuatro quir\u00f3fanos una una sala de tococirug\u00eda una sala de expulsi\u00f3n para la atenci\u00f3n de partos 37 consultorios con 32 diferentes especialidades para darnos una idea el anterior hospital ten\u00eda solo 10 especialidades ah\u00ed est\u00e1n incluidas especialidades como cardiolog\u00eda oncolog\u00eda neurolog\u00eda porque este hospital tambi\u00e9n tiene 10 unidades de hemodi\u00e1lisis 10 sillones de quimioterapia una cl\u00ednica de c\u00e1ncer de mama adem\u00e1s de tom\u00f3grafo rayos x ultrasonido y mast\u00f3grafo un total tendr\u00e1 un total de 1568 trabajadoras y trabajadores 360 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos 654 enfermeras y enfermeros y desde luego todas las otras categor\u00edas sin las cuales no podr\u00eda operar un hospital y aqu\u00ed las vemos higiene y limpieza mantenimiento y conservaci\u00f3n asistentes m\u00e9dicas nutri\u00f3logas todas y todos que son fundamentales para que un hospital pueda no par las 24 horas del d\u00eda todos los d\u00edas de el a\u00f1o y beneficiar\u00e1 a casi 200,000 derecho habientes del lims de toda la regi\u00f3n esta sustituci\u00f3n del hospital de Tula es sin duda la respuesta a una emergencia Pero tambi\u00e9n es una deuda hist\u00f3rica para una regi\u00f3n en crecimiento que en los \u00faltimos a\u00f1os gracias a los proyectos de inversi\u00f3n en infraestructura del presidente L\u00f3pez Obrador ha tenido un crecimiento en el empleo formal y en ese sentido en la poblaci\u00f3n derecho habiente del IMS solo les quiero dar dos datos en 2018 el IMS ten\u00eda registrados 20,79 trabajadoras y Trabajadores al cierre de junio del 24 son 2,319 es decir 2.3 millones de trabajadoras y trabajadores m\u00e1s y en consecuencia m\u00e1s derecho avencia contando a sus familiares pero en Hidalgo en Hidalgo pas\u00f3 algo excepcional ese crecimiento del periodo de 18 al 24 es del 11.3 en todo el pa\u00eds pero en Hidalgo El ento es del 22 respecto a 2018 C\u00f3mo se explica eso pueden haber muchas razones el combate a la subcontrataci\u00f3n el outsourcing pero fundamentalmente por la inversi\u00f3n p\u00fablica en infraestructura hasta el fmi reconoce las grandes beneficios de invertir en crecimiento en carreteras en trenes en aeropuertos en puertos y tambi\u00e9n desde luego en hospitales tan solo la construcci\u00f3n de la planta coquizadora de la refiner\u00eda participan 9000 trabajadores por eso por eso hoy saber que en el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n seguir\u00e1n los proyectos de infraestructura con la presidenta Claudia shuman nos Llama a instituciones como lims a estar preparados y a crecer y ya se ha crecido en Hidalgo se ten\u00edan 17 unidades de Medicina familiar y sumamos cuatro m\u00e1s con la conclusi\u00f3n de misquiahuala tizayuca Cruz Azul y desde luego esta tlas cuapan y en el nuevo hospital general el nuevo Hospital General de zona en Pachuca de 170 camas que despu\u00e9s de 15 a\u00f1os de haber sido abandonado por el Seguro Popular entren operaciones para la atenci\u00f3n de derecho habientes del lims desde marzo del 2022 y adem\u00e1s es la sede de la primera sala de hemodinamia del IMS en este estado de Hidalgo desde luego tambi\u00e9n se ha invertido como nos lo ha indicado el presidente en mejorar las condiciones de las unidades la rehabilitaci\u00f3n de unidades de Medicina familiar en hichapan en Santiago en cimap\u00e1n en Cuautepec en apam enoral del monte en Pachuca en tlascuapan en Actopan y los hospitales prioritarios de tisayuca y Tepeji del R\u00edo y a esto hay que sumar un hecho tambi\u00e9n muy relevante en septiembre del 2022 con la llegada de Julio Menchaca al gobierno de Hidalgo la llegada de el IMS bienestar para la transferencia de hospitales y lo m\u00e1s importante el fortalecimiento del programa como lo conocemos el programa coplamar con las eh personas que atienden a No derechohabientes desde hace tantos a\u00f1os y el fortalecimiento son dos cosas fundamentales la basificaci\u00f3n del personal del programa La basificaci\u00f3n en el opd y desde luego la cl\u00ednica es nuestra que ha tenido un gran avance aqu\u00ed en en Hidalgo por eso Amigas y amigos hoy hoy quiero decirles que va a ser un d\u00eda para recordar un d\u00eda de avances un d\u00eda de grandes encuentros como ese breve pero hist\u00f3rico encuentro en Charo all\u00e1 en Michoac\u00e1n en 1810 cuando Hidalgo y morelo se encontraron y su acuerdo fue tan breve y fue tamb\u00e9n por eso tan poderoso re\u00fane tropas marche al sur tomo el puerto de Acapulco de esos encuentros est\u00e1 hecha nuestra historia nacional y esto es la historia seguir fortaleciendo a las instituciones p\u00fablicas lograr la universalidad hacer de la salud un derecho por eso eh hoy le decimos con emoci\u00f3n a la presidenta electa el relevo fue fue generacional fue de g\u00e9nero el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n se ejercer\u00e1 El Poder y lo ha de sentir como mujer mujer cient\u00edfica mujer de izquierda mujer que cree en el fortalecimiento de las instituciones p\u00fablicas y por eso por eso instituciones p\u00fablicas como el IMS seguimos diciendo Seguro Social patrimonio patrimonio nacional as\u00ed y as\u00ed as\u00ed como lo decimos hoy as\u00ed lo so\u00f1\u00f3 hace ya m\u00e1s de 40 a\u00f1os una directora de prestaciones sociales del IMS que luego se convertir\u00eda en la primer gobernadora de la historia de M\u00e9xico Griselda \u00c1lvarez Ponce de Le\u00f3n en un poema pol\u00edtico que describe el sentimiento que tenemos de millones que formamos parte de este movimiento no podemos sentarnos y ver c\u00f3mo crece la angustia Donde antes crec\u00eda la hierba no vamos a reconstruir el llanto No aceptamos la tarea de morir tenemos todav\u00eda algo que decir y yo a\u00f1ado mucho mucho por hacer muchas gracias y muy buenas tardes [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n del director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez [Aplausos] antoo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shen bardo virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Julio Menchaca Salazar gobernador constitucional del Estado de Hidalgo compa\u00f1eros del presidium amigos y amigas El r\u00edo Tula recibe aportaciones de la Cuenca endorreica de la zona metropolitana integrada por la Ciudad de M\u00e9xico y el estado de M\u00e9xico con dichos caudales se riegan aproximadamente 94,000 hect\u00e1reas de tierras de cultivo En beneficio de0 000 productores de los distritos de riego 03 100 alfajayucan 110 ajacuba durante la temporada de lluvias los conductos que salen de la Cuenca endorreica hacia el r\u00edo Tula conducen vol\u00famenes de agua que pueden sobrepasar la capacidad del R\u00edo en la zona de esta ciudad de Tula los d\u00edas 6 y 7 de septiembre de 2021 se present\u00f3 un fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico que abarc\u00f3 la totalidad de la cuenca en reica y la Cuenca del r\u00edo Tula hasta la presa en Do las precipitaciones en promedio fueron 75 mm que se puede considerar lluvias intensas que muchos se\u00f1alaban que era una lluvia normal pero lo que provoc\u00f3 el gran volumen de agua escurrido por el r\u00edo Tula fue la cobertura del fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico lo que hizo una gran diferencia en la capacidad de conducci\u00f3n del r\u00edo que recibi\u00f3 un caudal extraordinario de 500 m c por segundo cuando ten\u00eda capacidad para conducir el r\u00edo tubla solo 230 m c\u00fabicos lo que gener\u00f3 la gran inundaci\u00f3n del t\u00fanel emisor Oriente y del t\u00fanel emisor central salieron 150 m c\u00fa por segundo si solo hubieran llovido los 75 mm en esa cuenca los 150 m c\u00fabicos hubieran sido eh transitados sin problema en el r\u00edo Tula pero tambi\u00e9n se tuvo escurrimientos en El Salto con 28 m c por segundo se sum\u00f3 las descargas de la presa requena con 100 m c por segundo y la Cuenca propia del propio r\u00edo 92 m c por segundo Adem\u00e1s la el r\u00edo tlautla con descargas de la presa dancho de 130 m c por segundo fue una situaci\u00f3n que no se hab\u00eda visto en la zona y fue tan intensa fue tal la intensidad de las lluvias que las presas se llenaron Y aunque Se cerraron las compuertas No tuvieron posibilidad de controlar las avenidas de los r\u00edos tepji y tlautla ya que operaron los vertedores de las descargas de excedencias atendiendo al principio de privilegiar la seguridad de las personas y su patrimonio el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador instruy\u00f3 a la brevedad a la Conagua a efectuar trabajos para la rectificaci\u00f3n amp y revestimiento del r\u00edo Tula con una inversi\u00f3n de 160 millones de pesos perd\u00f3n de 1660 millones de pesos entre 2022 y 2024 los trabajos han incrementado al doble la capacidad que ten\u00eda el r\u00edo Tula en 2025 reduciendo el riesgo de inundaciones por eventos hidrometeorol\u00f3gicos extremos las obras que beneficiar\u00e1n a m\u00e1s de 29,000 pobladores incluyen la ampliaci\u00f3n de la secci\u00f3n hidr\u00e1ulica de los puentes Zaragoza y metlac este \u00faltimo de car\u00e1cter hist\u00f3rico en el cual se tuvo cuidado de cumplir las recomendaciones del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia para no alterar su valor cultural Me permito informarle se\u00f1or presidente que se tiene un avance f\u00edsico de 999.6 ya terminamos el el la rectificaci\u00f3n del R en el que se han incorporado obras solicitadas por la comunidad hoy est\u00e1n concluidos al 100% la ampliaci\u00f3n de los puentes metlac y Zaragoza el retiro del puente Tres Culturas y su reconstrucci\u00f3n los trabajos de rectificaci\u00f3n y revestimiento hemos terminado tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de muros bordos protecciones marginales y el puente colgante quetzalcoat que fue una petici\u00f3n de los pobladores tambi\u00e9n la solicitud de los la poblaci\u00f3n estamos por iniciar la reconstrucci\u00f3n del puente Tres Culturas finalmente se tiene un avance del 95 en unas pilas que se dise\u00f1aron especialmente para proteger a una comunidad que no ten\u00eda espacio para eh tener la protecci\u00f3n del r\u00edo se construyen estas pilas y estamos al 95 de su conclusi\u00f3n y proteger\u00e1n las casas que est\u00e1n al borde del r\u00edo tambi\u00e9n se realizan labores de limpieza y desasolve este gran proyecto es parte de la agenda de obras de protecci\u00f3n que instruy\u00f3 el presidente dentro de su agenda de proyectos h\u00eddricos prioritarios que incluyen adem\u00e1s grandes obras de infraestructura de conducci\u00f3n y almacenamiento para riego y el abastecimiento de agua potable en el pa\u00eds Hoy que estamos por concluir los trabajos quiero reconocer la lucha de la poblaci\u00f3n de Tula para que los tres \u00f3rdenes de gobierno atendamos las preocupaciones sociales ustedes la poblaci\u00f3n ha sido la fuerza que nos ha impulsado para llevar las obras a buen t\u00e9rmino agradezco a los gobiernos Estatal y municipal su acompa\u00f1amiento para la realizaci\u00f3n de estas obras tambi\u00e9n Reconozco el apoyo y solidaridad del gobernador Julio Julio Menchaca Salazar por convicci\u00f3n y principio \u00e9tico lo hemos hecho eficientando los recursos con plena transparencia y garantizando la calidad de los trabajos a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general de petr\u00f3leos mexicanos ingeniero Octavio Romero Oropeza se\u00f1or presidente de M\u00e9xico and\u00f3 Obrador se\u00f1ora presidenta electa doctora Claudia sh pardo gobernador de Hidalgo Julio manchaca compa\u00f1eros del presidium Amigas y amigos cuando inici\u00f3 esta administraci\u00f3n el presidente de la rep\u00fablica nos instruy\u00f3 rescatar a petr\u00f3leos mexicanos con el objetivo de garantizar el abasto en combustibles Esa fue de manera general la gran instrucci\u00f3n y hab\u00eda que cumplirla y hab\u00eda que superar varios obst\u00e1culos dos los principales de ellos durante muchos a\u00f1os petr\u00f3leos mexicanos 15 hab\u00eda tenido un decremento en su producci\u00f3n de aceite y gas pas\u00f3 de producir 3.4 millones de barriles diarios En 2004 a 1640 millones al inicio de esta administraci\u00f3n ese era un gran problema hab\u00eda que tener la declinaci\u00f3n de la producci\u00f3n y hab\u00eda que incrementarla y nos dimos a la tarea desde un principio se detuvo la declinaci\u00f3n y se increment\u00f3 la producci\u00f3n a niveles que de acuerdo con la instrucci\u00f3n del presidente fueran el n\u00famero de barriles necesarios para garantizar la producci\u00f3n de combustibles el consumo de combustibles del pa\u00eds el otro gran problema era el de la refinaci\u00f3n en aquel entonces petr\u00f3leos Mexicanos al principio contaba con seis refiner\u00edas esas seis refiner\u00edas llegaron a procesar m\u00e1s de 1 m000 barriles diarios al inicio de la Administraci\u00f3n en diciembre del 201 las seis refiner\u00edas procesaban 511,000 barriles hab\u00eda Pues que remontar tambi\u00e9n esa pendiente y durante todos estos a\u00f1os se han venido invirtiendo dinero en la rehabilitaci\u00f3n de estas refiner\u00edas incrementando su proceso no solo eso en el 2022 adquirimos la refiner\u00eda de de Park en Houston Texas fue una operaci\u00f3n extraordinariamente buena porque la adquirimos en menos de 600 millones de pesos de d\u00f3lares y ese mismo a\u00f1o el 2022 la compramos en enero del 202 de Par obtuvo utilidades cerca de los 1000 millones no solo recuperamos todo lo que hab\u00edamos invertido sino que tuvimos utilidades adicionales y de Park desde que se compr\u00f3 y a la fecha ha obtenido los mejores resultados en los \u00faltimos 16 a\u00f1os adicionalmente a la compra de se se empez\u00f3 a construir tambi\u00e9n desde el principio de esta administraci\u00f3n la refiner\u00eda olmeca que hoy est\u00e1 terminada al 100% y est\u00e1 en la fase de pruebas finales de manera que a finales de este mes principios del otro va a entrar en producci\u00f3n al 100% con esto informarle se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa que al t\u00e9rmino de esta administraci\u00f3n vamos a estar ya muy cerca de la autosuficiencia en combustibles y prc procesando el aceite que extraemos del subsuelo mexicano ya no se va a seguir con esa pol\u00edtica de extraer crudo venderlo y comprar gasolinas sino el aceite que se extraiga se procesa en nuestras refiner\u00edas que inicialmente eran seis Ahora son ocho y que van a abastecer al pa\u00eds eh completamente de gasolina Diesel y turbosina el d\u00eda de hoy presidente presidenta electa les mostramos El Avance de la coquizadora de la refiner\u00eda de Tula que lleva un gran avance inicia su producci\u00f3n en una primera fase en septiembre de este a\u00f1o con y su capacidad final van a ser adicionar 93000 barriles de gasolina Diesel y turbosina diarios al pa\u00eds todo lo que acabo de comentar Amigas y amigos eh estos logros importantes se deben a muchos factores pero yo considero a dos como los principales primero referirme a los trabajadores de petr\u00f3leos mexicanos que poseen conocimiento experiencia y sobre todo compromiso y que desde un principio se abocaron a rescatar a petr\u00f3leos mexicanos y no lo han dejado de hacer hasta el d\u00eda de [Aplausos] hoy el segundo Factor important\u00edsimo y sin el cual tampoco se hubiese logrado absolutamente nada fue el apoyo del presidente de la rep\u00fablica el licenciado L\u00f3pez Obrador como nunca como nunca en la historia de M\u00e9xico petr\u00f3leos mexicanos recibi\u00f3 apoyos del Gobierno Federal Exactamente lo contrario de lo que se hac\u00eda en otras \u00e9pocas en otras \u00e9pocas se dedicaban a orde\u00f1ar a petr\u00f3leos mexicanos a extraerle dinero que ni siquiera la empresa ten\u00eda me voy a permitir leer un fragmento de una entrevista que le hicieron al que fuera secretario de Hacienda del presidente Ernesto Cedillo en donde en donde dice lo que hac\u00edan en donde reconoce como una especie de mea culpa lo que hicieron con Pemex dice Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda y lo dijo hace poco la situaci\u00f3n de Pemex es el resultado de la pol\u00edtica fiscal que sigui\u00f3 la federaci\u00f3n a lo largo de d\u00e9cadas y ah\u00ed me incluyo yo dice con mucha sinceridad rayando en el cinismo me incluyo yo como responsable le quit\u00e1bamos hasta el 70 por de los ingresos brutos no de las utilidades le cre\u00e1 a Pemex un agujero artificial una p\u00e9rdida artificial em deuda para pagar impuestos y en los a\u00f1os siguientes comenz\u00f3 a emitir deuda para pagar gasto corriente ah\u00ed termino la cita de Jos\u00e9 \u00c1ngel gurr\u00eda pero para contrastar a contrapelo de lo que hizo el presidente L\u00f3pez Obrador en esta administraci\u00f3n en Pemex lo primero fue bajarle esos impuestos de manera gradual a lo largo de estos 6 a\u00f1os lo que ya le permite a Pemex no tener que endeudarse para pagar impuestos y adicionalmente apoyos apoyos para fortalecer la infraestructura de Pemex petr\u00f3leos mexicanos le ha pagado impuestos a a la federaci\u00f3n en el orden de los 4 billones de pesos ha recibido apoyos important\u00edsimos en el orden de 9500000 millones de pesos una entrega neta de recursos a la federaci\u00f3n de poco m\u00e1s de 3 billones de pesos pero quiero decirle se\u00f1or presidente que esos 950 1000 millones de pesos que usted autoriz\u00f3 a entregarle a Pemex como apoyo todos y cada uno de esos pesos est\u00e1n bien invertidos en el pago de la deuda y por eso la deuda de Pemex hoy tiene un una disminuci\u00f3n de 30,000 millones de pesos con relaci\u00f3n al inicio de esta administraci\u00f3n 30,000 millones de d\u00f3lares 23 por menos de lo que recibimos y el resto de esos apoyos todos y cada uno de esos pesos fueron utilizados en la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda Olmeca en el en el fortalecimiento la rehabilitaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas de cadereita Madero Minatitl\u00e1n Tula Salamanca Salina Cruz e en la rehabilitaci\u00f3n de las plantas de fertilizantes y las plantas de amoniaco y fue una gran inversi\u00f3n la que hizo el Gobierno Federal porque hoy podemos decir se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa que Pemex debe menos Pero vale m\u00e1s porque tiene m\u00e1s activos cierro diciendo contentos y yo en lo personal muy contento porque la [M\u00fasica] continuidad est\u00e1 en manos de una persona una mujer compa\u00f1era de muchos a\u00f1os de este movimiento que tiene toda la capacidad que tiene toda la experiencia que tiene todo el compromiso y que estamos absolutamente seguros de que la doctora Claudia sh va a darle continuaci\u00f3n a este gran gobier mic y en Pemex Much\u00edsimas gracias Amigas y amigos solicitamos la intervenci\u00f3n de la secretaria del medio ambiente y recursos naturales muchas gracias buenas tardes a todas y a todos con su permiso licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico doctora Claudia sh presidente electa de M\u00e9xico al licenciado Julio Menchaca gobernador de Hidalgo y de verdad agradezco mucho que me permitan compartir algunas palabr estoy muy agradecida y muy conmovida despu\u00e9s de escuchar la intervenci\u00f3n de mis compa\u00f1eros Much\u00edsimas gracias ha sido un privilegio un honor ser parte del gabinete de nuestro presidente prepar\u00e9 unas palabras y agradezco la escucha primero quisiera compartirles que reconocemos el gran aporte del Estado de Hidalgo para que los habitantes sobre todo del centro del pa\u00eds tengamos alimentos frescos como frutas y verduras provenientes De su tierra y de su trabajo tambi\u00e9n por la producci\u00f3n de materiales para la construcci\u00f3n energ\u00eda el\u00e9ctrica y combustible para poder realizar nuestras actividades diarias muchas muchas gracias M\u00e9xico es un pa\u00eds muy rico en recursos naturales pero achado esa riqueza para crecer con justicia social ambiental y comunitaria durante d\u00e9cadas teniendo como base un modelo neoliberal la pol\u00edtica ambiental solo sirvi\u00f3 para validar que unos Cu\u00e1ntos sacaran provecho del patrimonio de todas y de todos los mexicanos en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n con el enfoque del humanismo mexicano se sentado las bases para una pol\u00edtica ambiental incluyente equitativa y justa se pone en el centro el bienestar de las personas de las comunidades ya que adem\u00e1s de los programas es la salud de la gente de su territorio de sus recursos naturales de la agua del suelo del aire de las plantas y animales el porvenir de nosotras y nosotros de nuestros hijos hoy quiero destacar las acciones de este gobierno hoy quiero destacar las acciones de este gobierno en materia de Justicia ambiental con la declaratoria de la zona de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica en el \u00e1rea de influencia de le pres\u00f3 aqu\u00ed en Hidalgo Esta declaratoria es muy muy importante nuestro reconocimiento a las y los compa\u00f1eros verdaderos Defensores ambientales como el movimiento social por la tierra que llevan muchos a\u00f1os de lucha para que se les reconozca los graves da\u00f1os ambientales en su espacio de vida en esta tierra del Valle del Mezquital sitio sagrado de la cultura tolteca due\u00f1os de una cultura milenaria y de un pueblo bueno y trabajador nosotros como y los sectorizados hemos trabajado de la Man de la mano con ellas y con ellos y con el actual gobierno del Estado de Hidalgo para lograr la declaratoria de zona de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica gracias a la sensibilidad del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para ello en 2023 elor ambiental realiz\u00f3 un dictamen diagn\u00f3stico ambiental a trav\u00e9s de levantamientos y caminamientos en territorio con la finalidad de conocer las afectaciones de agua de suelo de flor y fauna y del aire y los resultados confirmaron las graves afectaciones que los habitantes de la zona hab\u00edan se\u00f1alado por a\u00f1os esta informaci\u00f3n t\u00e9cnica y cient\u00edfica es el sustento para el estudio t\u00e9cnico justificativo publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n el 13 de junio de este a\u00f1o con lo cual iniciamos la consulta p\u00fablica y avanzamos hacia el decreto presidencial de la zona de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica en ocho municipios del Valle del mequital incluimos atlax coapan poticas y programas para atender y revertir la contaminaci\u00f3n hace un par de semanas estuvimos ac\u00e1 en Tula con ustedes en un foro de consulta con la finalidad de dar a conocer dicho estudio t\u00e9cnico justificativo este fuero fue muy importante acudieron m\u00e1s de 1000 personas 1000 ciudadanos para conocer los resultados y tambi\u00e9n para construir soluciones mediante un proceso participativo e incluyente con esta declaratoria reafirmamos el compromiso de nuestro presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al atender el principal encomienda que nos ha instruido gobernar para el pueblo y con el pueblo reconocemos la delicada situaci\u00f3n Ambiental de la zona sur de Hidalgo que fue ignorada marginada y olvidada por gobiernos anteriores pero hoy este gobierno el de la cuarta transformaci\u00f3n el que s\u00ed escucha la gente el que s\u00ed conoce y va al territorio implementar\u00e1 el programa de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica desde ahora y en el futuro presidente electa la gente del Estado de Hidalgo le quiere mucho y le ha apoyado con el coraz\u00f3n estamos convencidos que la salud y el bienestar est\u00e1n asegurados en su gobierno el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n al restaurar este territorio buscamos mejorar las condiciones del agua del suelo del aire de la flora de la fauna y sobre todo de la gente de la salud de la gente La sonrisa de las ni\u00f1as y de los ni\u00f1os sanos y comunidades pr\u00f3speras dignas y felices Que viva la cuarta transformaci\u00f3n Much\u00edsimas [Aplausos] gracias procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shen [Aplausos] Muchas gracias muchas gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador Julio Menchaca a todo el equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador compa\u00f1eros compa\u00f1eras a los trabajadores Instituto Mexicano del Seguro Social dor Olivares a todos los que se encuentran el d\u00eda de hoy aqu\u00ed Muchas gracias por su recepci\u00f3n Hace algunos meses Estuve aqu\u00ed en campa\u00f1a y me compromet\u00ed a regresar como presidenta electa Nunca me imagin\u00e9 que iba a regresar de la mano del mejor presidente de M\u00e9xico de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ser\u00e1 un honor estar con Obrador [Aplausos] est\u00e1 transici\u00f3n entre un gobierno y otro es hist\u00f3rica por muchas razones er porque pues ustedes nos ven nunca se hab\u00eda dado que el presidente que deja el gobierno le explicara a quien va entrando Pues todos los proyectos que se est\u00e1n desarrollando pero no en un escritorio sino que nos vamos a territorio y ah\u00ed me va explicando porque la cuarta transformaci\u00f3n escritorio es de territorio segundo porque llevamos mucho tiempo luchando juntos este esta transici\u00f3n es una continuidad no es dejar atr\u00e1s el pasado e iniciar una nueva historia todo lo contrario eso ocurri\u00f3 en el 2018 cuando el pueblo de M\u00e9xico le dijo basta el modelo del pasado e inici\u00f3 una nueva historia una nueva era y ahora nos va a tocar a nosotros darle continuidad a la cuarta transformaci\u00f3n como decimos y ya se hizo popular f\u00edjense que hace ya muchos a\u00f1os cuando el presidente fue jefe de gobierno y yo secretaria de medio ambiente un d\u00eda me llam\u00f3 y me dijo ay\u00fadame a construir el segundo piso de perif\u00e9rico a coordinar el segundo piso aqu\u00ed los colaboradores del presidente saben que el presidente acostumbra a dar encargos no solamente cargos y y construimos el segundo piso all\u00e1 en la ciudad en perif\u00e9rico y cuando gan\u00e9 la encuesta de nuestro movimiento y tuve este enorme privilegio de que el presidente me diera el bast\u00f3n de Mando record\u00e9 aquel momento Y entonces pens\u00e9 nos toca porque nos toca a todos construir el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica Y eso [Aplausos] significa Y eso significa seguir gobernando con los mismos principios es decir el principio del humanismo mexicano que dice de todos primero los pobres ese va a seguir siendo el principio de nuestro gobierno el principio que dice no a la corrupci\u00f3n No puede haber gobierno rico con pueblo pobre y el tercer principio con el pueblo todo sin el pueblo nada Esos son los principios del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n aqu\u00ed en Hidalgo hemos visitado la obra que se hizo para evitar m\u00e1s inundaciones por parte de Conagua la refiner\u00eda de Tula la coquizadora y ahora este gran hospital que est\u00e1 haciendo el seguro social tiene una caracter\u00edstica tambi\u00e9n nuestro pensamiento nuestro movimiento en el el pasado todo lo quer\u00edan privatizar la educaci\u00f3n la salud el petr\u00f3leo todo y eso empobreci\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico y perdimos la Constituci\u00f3n de nuestra naci\u00f3n porque todo o mucho se entreg\u00f3 tambi\u00e9n al extranjero ahora es lo contrario se recuperan las instituciones p\u00fablicas y por eso Este es un s\u00edmbolo la recuperaci\u00f3n del Instituto Mexicano del Seguro Social patrimonio [Aplausos] nacional la Constituci\u00f3n de una nueva instituci\u00f3n de salud el IMS bienestar el rescate de petr\u00f3leos mexicanos y tambi\u00e9n el rescate de la soberan\u00eda sobre el recurso h\u00eddrico quiero decirles que vamos a cumplir el compromiso que hice aqu\u00ed en Tula la \u00faltima vez que estuve ya lo declar\u00f3 la actual secretaria de medio ambiente y recursos naturales pero vamos a hacer de la mano de la pr\u00f3xima jefa de gobierno de la ciudad Clara brugada de la gobernadora del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez y del gobernador de Hidalgo Julio Menchaca vamos a hacer un gran plan h\u00eddrico para toda la zona centro del pa\u00eds y vamos a recuperar el r\u00edo Tula vamos a hacer un gran saneamiento del r\u00edo Tula junto tambi\u00e9n con lo que significa darle la viabilidad de agua potable que tambi\u00e9n es un derecho para toda la regi\u00f3n centro del pa\u00eds Muchas gracias a todos y a todas decirles que para m\u00ed es un privilegio estar con ustedes con el presidente L\u00f3pez Obrador y que nunca les vamos a traicionar muchas gracias a todos y a todas [Aplausos] pres presiden presiden presiden presiden estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Hidalgo de esta regi\u00f3n de Tula [Aplausos] de comunidades de pueblos municipios da mucho gusto estar con ustedes regresar a esta regi\u00f3n ya que se est\u00e1n terminando obras y al mismo tiempo se est\u00e1n consolidando los programas de bienestar lo primero que quiero decirles es de que con la decisi\u00f3n muy inteligente del pueblo de M\u00e9xico porque el pueblo es mucha pieza ya se garantiz\u00f3 que todos los programas de bienestar se Eleven a Rango constitucional Y por qu\u00e9 fue el pueblo porque se vot\u00f3 porque continuara la transformaci\u00f3n y se eligi\u00f3 a una mujer excepcional extraordinaria nada m\u00e1s porque a veces se olvida piensen que tenemos informaci\u00f3n eh Muy cierta aunque ya hay traducci\u00f3n de glifos y de c\u00f3dices lo que s\u00ed sabemos a ciencia cierta es que en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial desde que nos invadieron los europeos hasta la independencia que fueron 300 a\u00f1os nunca gobern\u00f3 M\u00e9xico una mujer en esos 300 a\u00f1os llamados del birreinato puro birrey que lo enviaban Los reyes de Europa ni siquiera se dign\u00f3 un rey de Espa\u00f1a a visitar en 300 a\u00f1os a la entonces Nueva Espa\u00f1a nunca nada m\u00e1s se llevaban el oro y se llevaban la plata y saqueaban a nuestro pa\u00eds pero a lo que voy es que puro virrey logramos la independencia y el primer presidente Guadalupe Victoria empieza como presidente de la primer Rep\u00fablica Federal 1824 su mandato y termina en 1828 primer presidente de M\u00e9xico y pasan 200 a\u00f1os del M\u00e9xico independiente para que ahora ya tengamos una mujer presidenta de M\u00e9xico son 500 a\u00f1os nos toc\u00f3 vivir para contarlo esto es la historia ya nada m\u00e1s con eso deber\u00edamos de estar agradecidos pero si adem\u00e1s agregamos que se trata de una mujer que surge de un popular porque Claudia ha luchado desde jovencita por la justicia y hay constancia de eso no es Fifi para que se entienda bien viene de abajo y de la lucha popular por eso estamos muy contentos cuando ella dice se van a continuar todos los programas de bienestar Pues claro si los hemos eh concebido Y los hemos llevado a la pr\u00e1ctica de manera conjunta como compa\u00f1eros llevamos a\u00f1os luchando por la transformaci\u00f3n y luchando por causas justas por eso debemos de estar tranquilos porque el pa\u00eds va a quedar en muy buenas manos una muy buena presidenta y lo mismo lo mismo de lo social que significa que contin\u00faan las pensiones a los adultos mayores contin\u00faan las pensiones para personas con discapacidad contin\u00faan todos los apoyos a los j\u00f3venes las becas contin\u00faa todos los programas para el campo producci\u00f3n para el bienestar fertilizantes gratuitos todo eso va a continuar porque van a seguirse distribuyendo los recursos el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo con honestidad y va a alcanzar para todos siempre lo he dicho y ha quedado demostrado el problema no es el presupuesto presupuesto hay el problema que ten\u00eda M\u00e9xico es que se robaban el presupuesto p\u00fablico que es dinero de todo el pueblo ese era el problema cuando ese dinero se maneja con honestidad el presupuesto alcanza y no hace falta aumentar impuestos ni gasolinazos ni aumentar el precio de los energ\u00e9ticos de la luz nada de eso no hace falta repito endeudar a M\u00e9xico porque tenemos recursos suficientes ahora que se est\u00e1 utilizando puesto para el bienestar del pueblo estamos viendo los resultados eso con tres o dos a\u00f1adidos primero es que el presupuesto se distribuye para que le llegue aunque sea una peque\u00f1a porci\u00f3n a todos a la mayor\u00eda somos 35 millones de familias en el pa\u00eds y est\u00e1 llegando ya el presupuesto a 30 millones de familias y 5 millones que no les llega se est\u00e1n beneficiando por qu\u00e9 porque como le llega ahora antes era eh la falacia la mentira El enga\u00f1o de que si le daban al de arriba llegaba abajo si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo como si la riqueza fuese contagiosa eso ya cambi\u00f3 ahora es de abajo para arriba y as\u00ed se ayudan todos porque si le llega al de abajo le llega al de en medio y tambi\u00e9n le llega al de arriba y esos cinco que todav\u00eda no reciben de manera directa su presupuesto se benefician con la pol\u00edtica que se est\u00e1 aplicando los campesinos tienen un dicho popular que es muy bueno cuando la milpa se da bien alcanza hasta el p\u00e1jaro eso ha ayudado mucho qu\u00e9 nos ha ayudado tambi\u00e9n momentos dif\u00edciles que hemos pasado nunca casi se hab\u00eda visto en 100 a\u00f1os una ca\u00edda de la econom\u00eda como la que se produjo por la pandemia que nos caus\u00f3 mucho dolor el covid se nos fueron muchas gentes que siempre los vamos a recordar con mucho cari\u00f1o bueno esa pandemia nos afect\u00f3 much\u00edsimo y adem\u00e1s tumb\u00f3 la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds pero nos recuperamos nos recuperamos y estamos ya saliendo adelante a pesar de la pandemia es un orgullo decirles que se redujo la pobreza en nuestro pa\u00eds como no se ve\u00eda en mucho tiempo les voy a dar algunos datos voy a tirar un poco de aceite voy a presumir ofrezco disculpas a los conservadores miren M\u00e9xico es de los pa\u00edses del mundo el tercer pa\u00eds con menos desempleo en todo el mundo es de los pa\u00edses del mundo en donde ha crecido m\u00e1s el salario de los trabajadores Cuando llegamos a la presidencia ocup\u00e1bamos el tercer lugar en la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial con Estados Unidos primer lugar china segundo lugar Canad\u00e1 tercer lugar M\u00e9xico ahora primer lugar M\u00e9xico en la econom\u00eda y el comercio con Estados Unidos en 50 a\u00f1os m\u00e1s de 50 a\u00f1os no se hab\u00eda visto sexenio tras sexenio se devaluaba el peso ahora el peso superpeso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar es para decirle a los ats tengan para que aprendan y una clave importante la inversi\u00f3n p\u00fablica todo esto que estamos ahora constatando que se padeci\u00f3 Lamentablemente la inundaci\u00f3n en Tula y se empez\u00f3 a trabajar para la protecci\u00f3n con bordos del r\u00edo para que no vuelva a inundarse Tula Cu\u00e1nto es la inversi\u00f3n p\u00fablica 10000 millones por esa inundaci\u00f3n se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de construir este nuevo hospital 2500 millones de pesos pero es una obra compraron un terreno ya ni me quiero meter en eso de 700 hect\u00e1reas porque iban a construir una refiner\u00eda nada m\u00e1s hicieron la barda Bueno Este pero eh No est\u00e1 mal que quede ese terreno porque ya aqu\u00ed el gobernador y la presidenta ya se est\u00e1n poniendo de acuerdo para planes futuros y puede crearse un polo de desarrollo para que se beneficie toda esta regi\u00f3n se siga beneficiando esta regi\u00f3n pero miren Cuando llegamos algunos a lo mejor se acuerdan nos hab\u00edan dejado inconclusa una planta m\u00e1s que nada siete plantas que se conocen como coquizadora son las plantas que permiten que el combust\u00f3leo se convierta en gasolina el combust\u00f3leo aqu\u00ed tenemos problemas porque cuando no lo sacamos porque se produce mucho combust\u00f3leo hay problemas eh se satura el la la reserva de combust\u00f3leo de esta refiner\u00eda y tambi\u00e9n la de Salamanca Bueno ese combustol se vende pero tiene menos precio que la gasolina pero el problema mayor es que ese combust\u00f3leo no solo vale menos sino contamina es decir las refiner\u00edas de Salamanca de Tula contaminan por la producci\u00f3n de ese combustoleo con la coquizadora esas plantas convierten el combustol en gasolina y lo m\u00e1s importante es que la gasolina y el di\u00e9sel que se produce con esas plantas ya no tienen contaminantes eso es muy importante Cuando llegamos estaban esas plantas abandonadas dos a\u00f1os llevaban abandonadas eran producto de una tranza de una empresa famosa brasile\u00f1a o de brech y otras empresas pero ya hab\u00edan invertido de Pemex como 1 200 10000 millones de d\u00f3lares en esa plantas coquizadora yo creo que s se acuerdan que se tra\u00edan los tanques por la carretera grandes tanques ten\u00edan que quitar hasta los puentes peatonales para que pasaran hasta Tula esos equipos Bueno cuando llegamos tuvimos que decidir qu\u00e9 hac\u00edamos pod\u00edamos decir bueno es que eso est problemado eso es una tranza y hay que queden esos equipos y que se conviertan en chatarra pero es dinero del pueblo dinero p\u00fablico Entonces no dejemos eso eh As\u00ed tirado vamos a invertir lo que hace falta y faltaban 3,000 millones de d\u00f3lares que vienen siendo como 50,000 millones de pesos 50,000 millones de pesos eso es lo que hemos invertido y ya est\u00e1 por terminar la coquizadora pero imag\u00ednense esa inversi\u00f3n en Tula 50000 millones de pesos cuando est\u00e1bamos de visita porque siempre andamos recorriendo me qued\u00e9 a dormir en t un hotel y le dije al se\u00f1or Oiga est\u00e1 muy muerta toda la actividad econ\u00f3mica en tul estamos muy mal sab p\u00e1 porque va a haber inversi\u00f3n p\u00fablica eh vamos a reiniciar los trabajos de la coquizadora los 50.000 millones de pesos que vamos a invertir Y anoche nos quedamos a dormir en ese mismo hotel y ah\u00ed estaba el se\u00f1or content\u00edsimo dice cambi\u00f3 Tula dice muchas gracias presidente Muchas gracias presidenta electa eso es lo que se debe y se va a seguir haciendo por eso fue como una bendici\u00f3n El que se haya decidido elegir como presidenta a Claudia shen porque ella es es ingeniera pero no crean que nivel as\u00ed como el que est\u00e1 hablando que yo tengo nada m\u00e1s licenciatura No ella aparte tiene maestr\u00eda y tiene doctorado en ingenier\u00eda y tiene experiencia y tiene eh mucho coraz\u00f3n le tiene amor al pueblo que eso es lo m\u00e1s importante de todo el amor al pr\u00f3jimo acu\u00e9rdense la felicidad no es tener dinero no es acumular bienes materiales la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes yo espero no sabemos porque ya me faltan dos meses y medio pero si tengo oportunidad regreso para despedirme me voy muy tranquilo porque se queda el pa\u00eds en muy buenas manos eso lo tenemos que tener muy presente Adem\u00e1s yo ya estoy cerrando mi ciclo eh La verdad la verdad es sabia la naturaleza est\u00e1 muy bien de el motor porque ahora me lo cambiaron tengo motor nuevo Desde hace dos meses ya se pueden imaginar c\u00f3mo ando presumido muy eh presumido relajado relajado relajado pero ya la carrocera ya no anda tamb bien entonces es ya el tiempo de el retiro me voy a jubilar porque tambi\u00e9n por lo mismo no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero porque eso no es la felicidad ya lo dije pero miren sincero sincero y nunca nunca permitir nunca permitir que vean de menos al pueblo nunca aceptar el clasismo nunca aceptar el racismo nunca aceptar El dominio de unos cuantos mico es de todos los mexicanos no de una minor\u00eda rapaz que viva M\u00e9xico que viva Hidalgo que viva el [Aplausos] pueblo les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] P [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] B",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:39.194554"
}